<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0065@0065@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">开罗</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１１月 ２４日</ENAMEX> 电 （ 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">郭春菊</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">林建杨</ENAMEX> ） <ENAMEX TYPE="ORG">阿拉伯 国家 联盟</ENAMEX> （ <ENAMEX TYPE="ORG">阿盟</ENAMEX> ） 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">穆萨</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２４日</ENAMEX> 发表 声明 ， 谴责 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> 东部 <ENAMEX TYPE="GPE">萨德尔城</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２３日</ENAMEX> 发生 的 连环 汽车 炸弹 袭击 事件 。
他 提议 召开 <ENAMEX TYPE="ORG">阿盟</ENAMEX> 外长级 会议 ， 讨论 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 局势 问题 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">穆萨</ENAMEX> 在 声明 中 对 那些 企图 激化 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 教派 冲突 的 人员 发出 警告 ， 呼吁 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 各 派别 共同 面对 这些 暴力 活动 ， 阻止 企图 破坏 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 团结 与 稳定 的 行为 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">穆萨</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 宗教 和 政治 领导人 在 国家 面临 如此 紧迫 危机 的 时刻 应 肩负 起 责任 。
<ENAMEX TYPE="GPE">萨德尔城</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 市场 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 个 广场 <ENAMEX TYPE="TIME">２３日 下午</ENAMEX> 接连 遭到 汽车 炸弹 和 迫击炮 的 袭击 ， 造成 大约 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２００</ENAMEX> 人 死亡 、 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２５０</ENAMEX> 人 受伤 。
这 是 <ENAMEX TYPE="DATE">２００３年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">伊拉克 战争</ENAMEX> 爆发 以来 人员 伤亡 最 惨重 的 一 次 袭击 。
<ENAMEX TYPE="NORP">萨德尔城</ENAMEX> 居民 多 为 <ENAMEX TYPE="NORP">什叶派 穆斯林</ENAMEX> ， 被 认为 是 <ENAMEX TYPE="NORP">什叶派</ENAMEX> 宗教 人士 <ENAMEX TYPE="PERSON">萨德尔</ENAMEX> 领导 的 民兵 武装 “ <ENAMEX TYPE="ORG">迈赫迪军</ENAMEX> ” 的 据点 。
分析 人士 认为 ， 这 次 袭击 事件 很 可能 会 再度 激化 教派 冲突 ， 使 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 局势 更加 动荡 。
</DOC>
