<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0083@0083@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">呼和浩特</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 ２０日</ENAMEX> 电 （ 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">李泽兵</ENAMEX> ） 记者 从 <ENAMEX TYPE="ORG">内蒙古 自治区 防汛 抗旱 指挥部 办公室</ENAMEX> 获悉 ， 目前 <ENAMEX TYPE="LOC">黄河</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">内蒙古</ENAMEX> 段 累计 封河 达 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">４２５ 公里</ENAMEX> ， 没有 出现 大 的 险情 。
截至 <ENAMEX TYPE="TIME">１９日 １０时</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="LOC">黄河</ENAMEX> 封冻 河段 上界 位于 <ENAMEX TYPE="GPE">巴彦淖尔市</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">临河区</ENAMEX> 友谊 险工 ， 封冻 河段 下界 位于 <ENAMEX TYPE="GPE">包头市</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">九原区</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">兰桂</ENAMEX> ， 封冻 河段 长度 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">２６８ 公里</ENAMEX> ； <ENAMEX TYPE="GPE">土默特右旗</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">公德成</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="GPE">万家寨</ENAMEX> 水利 枢纽 坝址 封河 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">１２７ 公里</ENAMEX> ； 封冻 河段 下界 至 <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">土默特右旗</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">公德成</ENAMEX> 河段 断续 封冻 长度 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">３０ 公里</ENAMEX> ， 累计 封河 长度 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">４２５ 公里</ENAMEX> 。
据 防汛 人员 介绍 ， 目前 <ENAMEX TYPE="LOC">黄河</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">内蒙古</ENAMEX> 段 没有 出现 大 的 险情 ， 沿河 各 级 防汛 部门 正在 严密 注视 封河 变化 形势 。
</DOC>
