<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0084@0084@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">基辅</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 ２０日</ENAMEX> 电 （ 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈畅</ENAMEX> ） <ENAMEX TYPE="NORP">乌克兰</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">尤先科</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２０日</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">基辅</ENAMEX> 举行 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">警察日 集会</ENAMEX> 上 呼吁 加大 经济 领域 反 腐败 的 力度 ， 以 保证 国家 的 经济 安全 。
据 <ENAMEX TYPE="ORG">乌克兰 国家 通讯社</ENAMEX> 报道 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">尤先科</ENAMEX> 在 会上 发表 讲话 时 指出 ， <ENAMEX TYPE="GPE">乌克兰</ENAMEX> 当前 的 反 腐败 形势 非常 严峻 ， 尤其 表现 在 经济 领域 。
他 认为 ， <ENAMEX TYPE="DATE">最近 几 年</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">乌</ENAMEX> 国内 很多 银行 处在 破产 的 边缘 ， 导致 银行 外 循环 的 财政 资金 数额 不断 增长 ， 成为 腐败 的 根源 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1">之一</ENAMEX> 。
他 要求 护法 机关 和 监察 部门 加强 对 金融 领域 的 监督 和 对 中小型 企业 的 保护 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">尤先科</ENAMEX> 特别 强调 <ENAMEX TYPE="DATE">近年 来</ENAMEX> 在 土地 划拨 和 使用 领域 日益 猖獗 的 腐败 和 犯罪 行为 。
他 要求 有关 部门 对 所有 经济 领域 进行 经常性 的 监督 ， 预防 可能 发生 的 经济 犯罪 。
腐败 问题 是 <ENAMEX TYPE="GPE">乌克兰</ENAMEX> 社会 多年 来 的 顽疾 ， 引起 广大 民众 的 强烈 不满 。
据 <ENAMEX TYPE="NORP">乌</ENAMEX> 媒体 报道 ， 各 级 官员 的 腐败 行为 将 使 <ENAMEX TYPE="GPE">乌克兰</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２００６ 年度</ENAMEX> 的 财政 损失 高 达 <ENAMEX TYPE="MONEY">１８亿 美元</ENAMEX> 。
</DOC>
