<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0063@0063@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２２日</ENAMEX> 发表 声明 ， 对 <ENAMEX TYPE="GPE">尼泊尔</ENAMEX> 政府 与 反政府 武装 签署 和平 协议 表示 欢迎 ， 并 承诺 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 将 尽快 向 <ENAMEX TYPE="GPE">尼泊尔</ENAMEX> 政府 提供 援助 。
声明 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">尼泊尔</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">七</ENAMEX> 党 联盟 政府 和 反政府 武装 <ENAMEX TYPE="DATE">２１日</ENAMEX> 签署 和平 协议 ， 结束 武装 冲突 ， 为 <ENAMEX TYPE="NORP">尼泊尔</ENAMEX> 人民 建立 持久 的 和平 与 民主 带来 了 希望 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 说 ， 和平 协议 要求 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 在 和平 进程 的 各个 层面 提供 帮助 ， 其中 包括 立即 采取 步骤 监督 <ENAMEX TYPE="GPE">尼泊尔</ENAMEX> 境内 的 武器 和 武装 人员 的 动向 ， 以及 为 选举 提供 帮助 等 。
因此 ， 对于 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 来说 ， 这个 和平 协议 意味 着 信任 ， 也 意味 着 责任 。
</DOC>
