<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0072@0072@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">开罗</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１１月 ３０日</ENAMEX> 电 （ 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">郭春菊</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">林建杨</ENAMEX> ） 由 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３３</ENAMEX> 所 著名 高等 院校 组成 的 代表团 <ENAMEX TYPE="DATE">３０日</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="FAC">开罗 大学</ENAMEX> 举办 “ <ENAMEX TYPE="EVENT">中国 教育展</ENAMEX> ” ， 以 宣传 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 高等 教育 ， 吸引 更 多 留学生 赴 <ENAMEX TYPE="GPE">华</ENAMEX> 学习 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 高校 代表团 团长 、 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 国家 留学 基金 委员会</ENAMEX> 副秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">李建民</ENAMEX> 在 致词 中 说 ， 随着 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">埃</ENAMEX> 关系 的 发展 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 友谊 不断 深化 ， 在 政治 、 经济 、 教育 等 各 方面 的 合作 不断 走向 深入 。
此 次 展览 将 帮助 <ENAMEX TYPE="NORP">埃及</ENAMEX> 民众 深入 了解 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 教育 事业 的 发展 历程 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> 大使馆 临时 代办 、 公使衔 参赞 <ENAMEX TYPE="PERSON">李琛</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 部分 高校 与 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> 同行 保持 着 良好 的 合作 关系 。
<ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> 多 所 大学 还 开设 了 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">中文</ENAMEX> 专业 。
他 欢迎 更 多 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">埃及人</ENAMEX> 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> ， 了解 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 文化 。
参观 展览 的 <ENAMEX TYPE="NORP">埃及</ENAMEX> 学生 纷纷 在 <ENAMEX TYPE="ORG">北京 大学</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">复旦 大学</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">北京 理工 大学</ENAMEX> 等 展台 前 索取 材料 ， 询问 这些 院校 的 详细 情况 。
据悉 ， 此 次 “ <ENAMEX TYPE="EVENT">中国 教育展</ENAMEX> ” <ENAMEX TYPE="DATE">２９日</ENAMEX> 还 在 距 <ENAMEX TYPE="GPE">开罗</ENAMEX> 东北 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">１２０ 公里</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">伊斯梅利亚省</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">苏伊士 运河 大学</ENAMEX> 举行 了 宣传 活动 ， 参观者 十分 踊跃 。
</DOC>
