<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0004@0004@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">澳大利亚</ENAMEX> 小麦 专卖 公司 <ENAMEX TYPE="ORG">ＡＷＢ 公司</ENAMEX> 贿赂 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 前 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">海珊</ENAMEX> 的 事件 曝光 后 ， 为了 挽救 公司 的 小麦 专卖 业务 ， 这 家 规模 庞大 的 公司 被迫 分割 ， 准备 另外 成立 一 家 公司 经营 小麦 出口 业务 。
<ENAMEX TYPE="ORG">ＡＷＢ 公司</ENAMEX> 董事长 <ENAMEX TYPE="PERSON">司徒华</ENAMEX> 表示 ， 他 对 公司 的 此一 行为 深 感 遗憾 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">司徒华</ENAMEX> 说 ， 此一 丑闻 不但 严重 破坏 公司 名誉 ， 对 规模 庞大 的 商业 与 政府 造成 不利 影响 ， 而且 伤害 <ENAMEX TYPE="GPE">澳大利亚</ENAMEX> 的 形象 。
有关 的 调查 报告 <ENAMEX TYPE="DATE">二十七日</ENAMEX> 公布 后 ， <ENAMEX TYPE="ORG">ＡＷＢ 公司</ENAMEX> 受到 严重 打击 。
这 份 调查 报告 详细 说明 <ENAMEX TYPE="ORG">ＡＷＢ 公司</ENAMEX> 为了 争取 小麦 合约 ， 在 <ENAMEX TYPE="DATE">一九九九年 至 二○○三年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">海珊</ENAMEX> 垮台 期间 ， 曾 付给 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 这个 独裁 统治者 <ENAMEX TYPE="MONEY">二亿二千万 美元</ENAMEX> 回扣 。
<ENAMEX TYPE="GPE">澳大利亚</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">霍华德</ENAMEX> 表示 ， 政府 可能 于 <ENAMEX TYPE="DATE">下 周</ENAMEX> 取消 <ENAMEX TYPE="ORG">ＡＷＢ 公司</ENAMEX> 小麦 专卖 的 业务 。
这 家 公司 独占 <ENAMEX TYPE="GPE">澳大利亚</ENAMEX> 小麦 出口 业务 已 长达 <ENAMEX TYPE="DATE">六十七 年</ENAMEX> 。
</DOC>
