<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0077@0077@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴黎</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 １５日</ENAMEX> 电 （ 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">卢苏燕</ENAMEX> ） <ENAMEX TYPE="DATE">２００６年</ENAMEX> ， 利用 卫星 管理 农业 在 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 得到 迅速 普及 。
<ENAMEX TYPE="ORG">法国 土地 信息 公司</ENAMEX> 日前 宣布 ， 该 公司 经营 的 “ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">土地 之 星</ENAMEX> ” 卫星 管理 系统 目前 在 全国 的 用户 已经 达到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１万多</ENAMEX> 家 ， 涉及 种植 面积 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">２６万 公顷</ENAMEX> 。
“ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">土地 之 星</ENAMEX> ” 卫星 管理 系统 是 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 有关 部门 为了 利用 卫星 进行 农业 管理 而 专门 设计 的 。
它 可以 通过 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">ＳＰＯＴ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">地球</ENAMEX> 观测 卫星 自 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">８７０ 公里</ENAMEX> 高空 拍摄 的 图像 ， 分析 农作物 的 叶绿素 含量 和 枝叶 状态 ， 从而 掌握 农作物 的 生长 情况 ， 并 由 农业 研究所 的 专家 综合 气象 数据 和 土地 情况 等 因素 ， 向 农业 生产者 提供 田间 管理 的 建议 ， 其中 包括 施肥量 、 施肥 时间 、 灌溉 时间 和 收获 最 佳 季节 等 。
据 介绍 ， “ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">土地 之 星</ENAMEX> ” 系统 早 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２００２年</ENAMEX> 即 已 投入 使用 ， 但 客户 很 少 。
<ENAMEX TYPE="ORG">法国 土地 信息 公司</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今年 １月</ENAMEX> 成立 后 ， 用户 每年 只 需 支付 每 公顷 <ENAMEX TYPE="MONEY">１０ 欧元</ENAMEX> 的 费用 ， 公司 便 可 及时 为 其 提供 详细 的 田间 管理 指导 建议 和 图表 。
统计 显示 ， “ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">土地 之 星</ENAMEX> ” 系统 的 使用 有效 地 避免 了 滥用 农肥 农药 的 现象 。
</DOC>
