<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0074@0074@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">东京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 １３日</ENAMEX> 电 （ 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">刘浩远</ENAMEX> ） <ENAMEX TYPE="ORG">日本 内阁府</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１３日</ENAMEX> 发表 一 项 报告 预测 ， <ENAMEX TYPE="DATE">２００７ 财年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 经济 将 继续 保持 增长 势头 。
去除 物价 变动 因素 后 ， <ENAMEX TYPE="DATE">２００７ 财年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 经济 的 实际 增长率 将 达到 <ENAMEX TYPE="PERCENT">２％</ENAMEX> ， 将 是 连续 <ENAMEX TYPE="DATE">第六 年</ENAMEX> 保持 增长 。
<ENAMEX TYPE="ORG">内阁府</ENAMEX> 的 报告 说 ， <ENAMEX TYPE="DATE">２００７ 财年</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 平均 综合 物价 将 出现 增长 ， 将 会 完全 摆脱 通货 紧缩 局面 。
<ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 政府 此前 预测 ， <ENAMEX TYPE="DATE">２００６ 财年</ENAMEX> 物价 将 进入 名义 增长率 超过 实际 增长率 时期 ， 但 从 目前 的 情况 看 ， 因 物价 上升 缓慢 等 原因 ， 这一 目标 事实上 已 无法 实现 。
这 说明 政府 对 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２００６ 财年</ENAMEX> 内 摆脱 通货 紧缩 已 失去 信心 。
报告 认为 ， 随着 就业 和 个人 收入 的 逐步 增加 ， <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 的 家庭 消费 开支 将 会 出现 增长 。
进入 <ENAMEX TYPE="DATE">２００７ 财年</ENAMEX> 后 ， 受 良好 的 企业 业绩 拉动 ， 以 内需 为 主导 的 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 经济 将 持续 看好 。
</DOC>
