<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0003@0003@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="EVENT">第四 届 全球 防治 禽流感 会议</ENAMEX> 预定 <ENAMEX TYPE="DATE">十二月 六日 至 八日</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">非洲</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">马利</ENAMEX> 举行 ， 专家 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 指出 ， 致命 的 高 病原性 禽流感 病毒 一旦 扩散 到 防疫 准备 不足 的 国家 ， 如 <ENAMEX TYPE="LOC">非洲</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 国家 ， 国际 捐助 机构 应 再 增加 <ENAMEX TYPE="MONEY">十亿 美元</ENAMEX> 经费 ， 以 协助 这些 地区 做好 防疫 工作 。
<ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 禽流感 协调员 <ENAMEX TYPE="PERSON">纳巴罗</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">世界 银行</ENAMEX> 经济 专家 <ENAMEX TYPE="PERSON">卓纳斯</ENAMEX> 表示 ， 扩大 捐款 与 经费 需求 等 问题 ， 将 在 <ENAMEX TYPE="EVENT">第四 届 全球 防治 禽流感 会议</ENAMEX> 中 讨论 解决 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 位 专家 指出 ， 除了 <ENAMEX TYPE="DATE">一月份</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 举行 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">第三 次 防治 禽流感 会议</ENAMEX> 所 决定 的 捐款 <ENAMEX TYPE="MONEY">十九亿 美元</ENAMEX> 之外 ， 预估 <ENAMEX TYPE="DATE">未来 两 年 到 三 年</ENAMEX> 内 ， 防疫 经费 需 另外 增加 <ENAMEX TYPE="MONEY">九亿八千六百万 美元</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="MONEY">十三亿 美元</ENAMEX> 之间 。
</DOC>
