<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0071@0071@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１１月 ３０日</ENAMEX> 电 （ 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">李学军</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">赵毅</ENAMEX> ） <ENAMEX TYPE="ORG">美国 国务院</ENAMEX> 副发言人 <ENAMEX TYPE="PERSON">凯西</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">３０日</ENAMEX> 举行 的 新闻 发布会 上 强调 ， <ENAMEX TYPE="ORG">美国 国务院 情报 和 研究局</ENAMEX> 官员 <ENAMEX TYPE="PERSON">肯达尔 ９９ 迈尔斯</ENAMEX> 日前 发表 的 有关 <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">英</ENAMEX> 关系 的 言论 是 错误 的 ， 不 能 代表 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 政府 的 立场 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">凯西</ENAMEX> 同时 为 <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">英</ENAMEX> 之间 的 “ 特殊 关系 ” 进行 辩护 。
他 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">英</ENAMEX> 关系 是 非常 独特 的 ， 世界 如果 没有 <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">英</ENAMEX> 之间 的 关系 将 会 变得 更 糟糕 。
据 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 媒体 报道 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">迈尔斯</ENAMEX> 于 <ENAMEX TYPE="DATE">本月 ２８日</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">约翰 ９９ 霍普金斯 大学</ENAMEX> 发表 演讲 时 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 关系 “ 完全 是 一边倒 的 关系 ” ， <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 作为 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">欧洲</ENAMEX> 之间 的 桥梁 作用 “ 正 在 我们 眼前 消失 ” 。
他 指出 ， 虽然 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 试图 影响 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 外交 政策 ， 但 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 对 其 “ 熟视无睹 ” 。
</DOC>
