<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0064@0064@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">吉隆坡</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１１月 ２４日</ENAMEX> 电 （ 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">公兵</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">熊平</ENAMEX> ） 尽管 <ENAMEX TYPE="EVENT">第九 届 远南 运动会</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２５日</ENAMEX> 才 正式 开幕 ， 但 比赛 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２４日</ENAMEX> 已经 打响 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 代表团 在 <ENAMEX TYPE="DATE">当日</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 场 比赛 中 均 取得 胜利 。
当日 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 代表团 的 首场 比赛 也 是 本 届 运动会 的 首场 比赛 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 男子 轮椅 篮球队 对阵 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">新喀里多利亚队</ENAMEX> ， 结果 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">中国队</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１０３</ENAMEX> ： <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２６</ENAMEX> 获胜 。
<ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">中国队</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="TIME">当晚</ENAMEX> 的 另 一 场 对阵 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">巴勒斯坦队</ENAMEX> 的 比赛 中 同样 获胜 ， 比分 是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">９９</ENAMEX> ： <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２０</ENAMEX> 。
当天 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 代表团 的 另 一 场 比赛 是 女子 盲人 门球赛 。
<ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">中国队</ENAMEX> 以 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１１</ENAMEX> ： <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１</ENAMEX> 战胜 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">伊朗队</ENAMEX> 。
据 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 残联 竞赛部</ENAMEX> 副部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">马历涛</ENAMEX> 介绍 ， 比赛 <ENAMEX TYPE="DATE">第一 天</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">中国队</ENAMEX> 队员 在 比赛 开局 的 时候 稍显 拘谨 ， 但 在 教练 的 指导 下 很 快 适应 了 气氛 ， 虽然 对手 实力 比较 弱 ， 但 队员们 打 得 比较 认真 ， 毕竟 强手 还 在 后面 。
</DOC>
