<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0076@0076@p2.5_cmn@nw@ch@on">
总部 设在 <ENAMEX TYPE="GPE">圣地亚哥</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 拉丁美洲 和 加勒比 经济 委员会</ENAMEX> （ 简称 <ENAMEX TYPE="ORG">拉 加 经委会</ENAMEX> ） <ENAMEX TYPE="DATE">１４日</ENAMEX> 发表 公报 说 ， <ENAMEX TYPE="DATE">２００６年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">拉美</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">加勒比 地区</ENAMEX> 经济 增长率 将 达到 <ENAMEX TYPE="PERCENT">５．３％</ENAMEX> ， 而 <ENAMEX TYPE="DATE">２００７年</ENAMEX> 这一 地区 的 经济 增速 将 放缓 至 <ENAMEX TYPE="PERCENT">４．７％</ENAMEX> 。
公报 说 ， <ENAMEX TYPE="LOC">拉美</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">加勒比 地区</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１９８０年 至 ２００２年 间</ENAMEX> 年均 经济 增长率 为 <ENAMEX TYPE="PERCENT">２．２％</ENAMEX> ， 此后 经历 了 连续 <ENAMEX TYPE="DATE">４ 年</ENAMEX> 的 较 快 增长 。
尽管 如此 ， 与 其他 发展中 国家 和 地区 相比 ， <ENAMEX TYPE="LOC">拉美</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">加勒比 地区</ENAMEX> 的 经济 增长 仍 相对 缓慢 。
<ENAMEX TYPE="ORG">拉 加 经委会</ENAMEX> 认为 ， 有利 的 国际 环境 促使 <ENAMEX TYPE="LOC">拉美</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">加勒比 地区</ENAMEX> 国家 <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 的 出口 总额 增长 了 <ENAMEX TYPE="PERCENT">８．４％</ENAMEX> ， 这 是 推动 该 地区 经济 增长 的 原因 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1">之一</ENAMEX> 。
此外 ， 投资者 和 消费者 信心 增强 、 侨汇 增加 、 公共 开支 增加 、 就业率 上升 带来 工资 总额 提高 ， 拉动 了 该 地区 国家 的 内需 ， 促进 了 经济 增长 。
该 委员会 认为 ， <ENAMEX TYPE="DATE">明年</ENAMEX> 国际 环境 仍 将 有利于 这一 地区 经济 发展 。
</DOC>
