<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0007@0007@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">中新网</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１１月 ２３日</ENAMEX> 电 <ENAMEX TYPE="ORG">中共 中央</ENAMEX> 近期 加大 了 对 省级 纪委 书记 的 交流 力度 ， 截至 目前 ， 已 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">６</ENAMEX> 个 省份 的 纪委 书记 异地 调整 。
<ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="ORG">文汇报</ENAMEX> 》 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 刊文 指出 ， <ENAMEX TYPE="ORG">中央</ENAMEX> 在 全国 范围 内 对 纪委 书记 排兵 布阵 ， 有利于 扭转 地方 纪委 反腐 力度 疲弱 的 局面 。
近期 <ENAMEX TYPE="ORG">中央</ENAMEX> 正在 展开 地方 党委 换届 ， 多个 省 的 纪委 书记 异地 任职 成为 外界 普遍 关注 的 焦点 。
文章 分析 说 ， 目前 涉及 纪委 书记 变动 的 已 有 <ENAMEX TYPE="GPE">广东</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">浙江</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">湖北</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">安徽</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">河南</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">山西</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">山东</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">福建</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８</ENAMEX> 个 省 ， 除 <ENAMEX TYPE="GPE">湖北省</ENAMEX> 纪委 书记 <ENAMEX TYPE="PERSON">宋育英</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">山东省</ENAMEX> 纪委 书记 <ENAMEX TYPE="PERSON">杨传升</ENAMEX> 属于 本 省 平调 官员 外 ， 其它 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">６</ENAMEX> 省 纪委 书记 均 为 异地 交流 。
文章 援引 制度 反腐 专家 的 分析 指出 ， 本次 省级 纪委 书记 变动 还 有 一 个 引 人 关注 的 现象 ， 即 现今 大多 省级 纪委 书记 不再 由 省委 副书记 兼任 。
而 在 以往 ， 省级 纪委 书记 大多 由 省委 副书记 兼任 。
层级 的 减少 有利于 提高 检查 监督 工作 的 效率 。
</DOC>
