<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0085@0085@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">农林部</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２１日</ENAMEX> 证实 ， <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">忠清南道 牙山市</ENAMEX> 近日 出现 高致病性 禽流感 疫情 ， 这 是 <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 发生 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第四</ENAMEX> 起 高致病性 禽流感 疫情 。
<ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">农林部</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">当天 晚间</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">牙山市</ENAMEX> 一 家 养鸭场 <ENAMEX TYPE="DATE">１１日</ENAMEX> 向 有关 部门 报告 ， 养鸭场 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">９０００余</ENAMEX> 只 鸭 自 <ENAMEX TYPE="DATE">本 月 ５日</ENAMEX> 起 产蛋量 大幅 下降 。
<ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">国立 兽医 科学 检疫院</ENAMEX> 检测 后 确认 ， 该 养鸭场 发现 了 高致病性 禽流感 病毒 。
<ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">农林部</ENAMEX> 官员 说 ， 这 家 养鸭场 曾 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２００４年</ENAMEX> 发生 过 禽流感 疫情 。
<ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">防疫 部门</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１１日</ENAMEX> 接到 报告 后 已 采取 措施 ， 禁止 该 养鸭场 的 鸭蛋 外运 并 开始 销毁 鸭蛋 。
<ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">农林部</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">忠清南道</ENAMEX> 地方 政府 目前 已 封锁 了 出现 疫情 的 养鸭场 周边 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 条 主要 道路 ， 限制 人员 进出 ， 并 决定 扑杀 疫点 周围 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">３ 公里</ENAMEX> 以内 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２．２万多</ENAMEX> 只 家禽 ， 以 防止 疫情 进一步 扩散 。
</DOC>
