<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0012@0012@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">中新网</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 ７</ENAMEX> 电 <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 ６日</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">大约 ５０００</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP">韩国</ENAMEX> 农民 、 工人 和 社会 团体 成员 <ENAMEX TYPE="TIME">当晚</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">首尔</ENAMEX> 举行 大规模 “ 游击式 ” 示威 反对 正 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 举行 的 <ENAMEX TYPE="GPE">韩</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 有关 自由 贸易 协定 的 谈判 。
<ENAMEX TYPE="TIME">６日 下午</ENAMEX> ， 阻止 <ENAMEX TYPE="LAW">韩 美 ＦＴＡ</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">泛国民 运动 总部</ENAMEX> （ 简称 “ <ENAMEX TYPE="ORG">泛国总</ENAMEX> ” ） 在 <ENAMEX TYPE="GPE">首尔</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC" E_OFF="1">钟路区</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">七叶树 公园</ENAMEX> 举行 了 <ENAMEX TYPE="EVENT">第三 次 泛国民 大会</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="NORP">韩国</ENAMEX> 工人 、 农民 等 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５０００余</ENAMEX> 人 参加 了 此 次 集会 。
由于 大会 结束 后 ， 示威 队伍 在 市中心 各 处 占据 车道 举行 游行 示威 ， 造成 下班 交通 严重 堵塞 。
受 此 影响 ， <ENAMEX TYPE="FAC">乙支路</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="FAC">退溪路</ENAMEX> 一带 的 大多数 商店 <ENAMEX TYPE="TIME">下午</ENAMEX> 都 “ 关门 停业 ” 。
<ENAMEX TYPE="ORG">泛国总</ENAMEX> 在 集会 决议文 中 称 ： “ （ <ENAMEX TYPE="LAW">韩 美 ＦＴＡ</ENAMEX> 谈判 ） 只 是 对 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">美方</ENAMEX> 贡献 的 不 平等 的 协商 。 ”
并 以此 敦促 中断 谈判 。
警方 进行 广播 警告 说 ： “ 你们 在 举行 非法 集会 。
赶紧 解散 ！ ”
但是 没有 强行 解散 示威队 。
示威 群众 在 <ENAMEX TYPE="FAC">南大门</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="FAC">忠武路</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="FAC">乙支路</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="FAC">退溪路</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="FAC">钟路</ENAMEX> 等 地 ， 分别 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数百</ENAMEX> 人 到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１０００余</ENAMEX> 人 展开 了 “ 游击式 示威 ”
</DOC>
