<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0008@0008@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">中新网</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">联合国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１１月 ２７日</ENAMEX> 电 即将 离任 的 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 表示 ， 鉴于 目 的 情况 ， <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 几乎 可以 被 视为 陷入 了 内战 状态 。
“ 我 认为 鉴于 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 局势 的 发展 ， 除非 立即 采取 断然 措施 避免 局势 进一步 恶化 ， 否则 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 将 陷入 内战 ， 事实上 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 几乎 已经 陷入 内战 状态 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">当天</ENAMEX> 对 记者 说 。
<ENAMEX TYPE="DATE">当天</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">全国 广播 公司 ／ ＮＢＣ</ENAMEX> 在 新闻 节目 中 也 称 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 已经 陷入 内战 。
此间 分析 人士 指出 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 的 论断 和 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 媒体 的 报道 将 使 一直 拒绝 承认 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 陷入 内战 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 政府 面临 更 大 压力 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 国内 要求 从 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 撤军 的 呼声 也 会 更加 高涨 。
<ENAMEX TYPE="DATE">本 月 ２９日 和 ３０日</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 将 在 <ENAMEX TYPE="GPE">约旦</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">安曼</ENAMEX> 会晤 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">马利基</ENAMEX> ， 讨论 日益 恶化 的 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 局势 。
</DOC>
