<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0022@0022@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">中新网</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 １５日</ENAMEX> 电 在 国际 外交 场合 ， <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">法语</ENAMEX> 仍然 被 列为 必用 语言 。
<ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 要求 担任 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 秘书长 的 人选 不但 要 会 讲 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">英文</ENAMEX> 也 得 会 讲 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">法文</ENAMEX> 。
所以 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">潘基文</ENAMEX> 面临 他 上任 之后 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 道 难题 ， 就 是 他 的 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">法语</ENAMEX> 不 够 好 。
尽管 <ENAMEX TYPE="PERSON">潘基文</ENAMEX> 此前 已 下 过 一番 苦功 学 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">法文</ENAMEX> ， 但 在 他 宣誓 就职 之后 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 场 记者会 上 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 来自 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 的 记者 用 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">法语</ENAMEX> 问 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">潘基文</ENAMEX> 好一会儿 问题 ， 结果 <ENAMEX TYPE="PERSON">潘基文</ENAMEX> 听完 之后 ， 有点 不好意思 地 说 ， 如果 慢 一点 的 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">法语</ENAMEX> ， 他 还 可以 应付 ， 至于 记者 的 发问 ， 他 则 完全 不 行 。
这个 时候 ， 才 知道 他 的 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">法语</ENAMEX> 能力 ， 还 有待 加强 。
不过 <ENAMEX TYPE="PERSON">潘基文</ENAMEX> 的 幕僚 说 ， 记者会 之后 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">潘基文</ENAMEX> 还 接受 了 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">法语</ENAMEX> 媒体 的 访问 ， 回答 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 问题 。
这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 问题 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">潘基文</ENAMEX> 可 都 是 用 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">法语</ENAMEX> 回答 的 。
</DOC>
