<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0078@0078@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">洛杉矶</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 １５日</ENAMEX> 电 （ 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">高原</ENAMEX> ） 据 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">福克斯 电视台</ENAMEX> 报道 ， 罕见 暴风雨 <ENAMEX TYPE="DATE">１５日</ENAMEX> 横扫 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 西部 数 州 ， 已 造成 至少 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 人 死亡 。
报道 说 ， 暴风雨 造成 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿州</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">俄勒冈州</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１５０多万</ENAMEX> 户 家庭 和 商店 断电 ， 许多 家庭 已 没有 暖气 。
<ENAMEX TYPE="GPE">俄勒冈州</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">奥林匹亚市</ENAMEX> 附近 一 名 年轻 男子 在 睡梦 中 被 大 风 刮倒 的 大 树 砸死 ， <ENAMEX TYPE="GPE">西雅图</ENAMEX> 一 名 <ENAMEX TYPE="DATE">４１ 岁</ENAMEX> 妇女 在 家中 地下室 淹死 ， 还 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 人 死于 被 风 刮倒 的 树木 所 引起 的 交通 事故 。
暴风雨 还 导致 <ENAMEX TYPE="GPE">西雅图</ENAMEX> － <ENAMEX TYPE="FAC">塔科马 国际 机场</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 候机厅 断电 ， 一些 航班 取消 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 铁路 公司</ENAMEX> 停 了 <ENAMEX TYPE="GPE">波特兰</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">西雅图</ENAMEX> 之间 的 火车 运行 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 国家 气象局</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">俄勒冈</ENAMEX> 海岸 地区 降雨量 最 多 可 达 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">２０３ 毫米</ENAMEX> ， 恶劣 的 暴风雨 天气 可能 还 要 持续 一 段 时间 。
</DOC>
