<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0073@0073@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 ５日</ENAMEX> 电 （ <ENAMEX TYPE="PERSON">彭婷</ENAMEX> ） <ENAMEX TYPE="DATE">５日</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="DATE">“ 国际 志愿者 日 ”</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">北京市 禁毒 志愿者 总队</ENAMEX> 正式 挂牌 成立 ， 并 开始 全面 招募 禁毒 志愿者 。
<ENAMEX TYPE="ORG">北京市 禁毒 志愿者 总队</ENAMEX> 队长 <ENAMEX TYPE="PERSON">刘杰</ENAMEX> 说 ， 禁毒 志愿者 的 工作 包括 宣传 预防 毒品 的 知识 ， 矫治 、 帮教 吸毒 人员 ， 以及 参与 毒情 调查 等 。
毒情 调查 工作 是 首次 允许 志愿者 加入 ， 招募 时 将 考虑 志愿者 自身 职业 特点 和 技术 专长 等 因素 。
为 加强 对 志愿者 在 禁毒 工作 中 的 人身 安全 保障 ， <ENAMEX TYPE="ORG">禁毒 志愿者 队伍</ENAMEX> 将 根据 不同 岗位 进行 有 特色 的 职业 培训 ， 并 采取 必要 的 防范 措施 和 保险 措施 。
<ENAMEX TYPE="ORG">禁毒 志愿者 队伍</ENAMEX> 不 接纳 有 毒品 犯罪 记录 的 人员 ， 其余 所有 年满 <ENAMEX TYPE="DATE">１８ 周岁</ENAMEX> 、 拥有 政治权 且 自愿 加入 这一 队伍 的 公民 ， 都 可以 提出 申请 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">京</ENAMEX> 外籍 人士 、 已 戒断 毒瘾 的 吸毒 人员 都 有 资格 成为 禁毒 志愿者 。
预计 至 <ENAMEX TYPE="DATE">２００７年 春节</ENAMEX> 前 ， <ENAMEX TYPE="GPE">北京市</ENAMEX> 招募 禁毒 志愿者 数量 将 可 达 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５０００</ENAMEX> 名 。
</DOC>
