<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0067@0067@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">纳米比亚</ENAMEX> 工商界 代表 最近 在 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 后 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 繁荣 的 市场 、 潜力 巨大 的 商机 、 快速 发展 的 技术 和 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">中国人</ENAMEX> 严谨 务实 的 作风 值得 他们 学习 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 之 行 让 他们 “ 大开眼界 ” 。
<ENAMEX TYPE="DATE">本月 初</ENAMEX> ， 包括 <ENAMEX TYPE="ORG">纳米比亚 工商业 联合会</ENAMEX> 负责人 <ENAMEX TYPE="PERSON">塔拉 ９９ 沙尼卡</ENAMEX> 在内 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２０多</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP">纳米比亚</ENAMEX> 商界 人士 随 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">波汉巴</ENAMEX> 参加 了 <ENAMEX TYPE="EVENT">中 非 合作 论坛 北京 峰会</ENAMEX> ， 与 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 企业界 进行 了 接触 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">沙尼卡</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">本周</ENAMEX> 在 接受 当地 报纸 《 <ENAMEX TYPE="ORG">纳米比亚人</ENAMEX> 》 的 采访 时 说 ， 在 经济 发展 领域 ， <ENAMEX TYPE="GPE">纳米比亚</ENAMEX> 需要 从 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 学习 很多 东西 ， 特别是 先进 的 技术 和 严谨 的 工作 作风 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">沙尼卡</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">纳米比亚</ENAMEX> 可以 在 汽车 制造 、 农药 和 化肥 生产 等 领域 展开 合作 。
<ENAMEX TYPE="EVENT">北京 峰会</ENAMEX> 向 全 世界 展现 了 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 是 在 认真 对待 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">非</ENAMEX> 关系 ， 而 不 是 要 对 <ENAMEX TYPE="LOC">非洲</ENAMEX> 巧取豪夺 。
</DOC>
