<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0011@0011@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">十月 二十四日</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">新世界 商场</ENAMEX> 中 ， 化妆品 营销 人员 徘徊 在 仍然 摆 着 铁 栏杆 的 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">ＳＫ－ＩＩ</ENAMEX> 专柜 前 。
日前 ， 国家 <ENAMEX TYPE="ORG">质检 总局</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">卫生部</ENAMEX> 联合 发表 声明 称 ， <ENAMEX TYPE="ORG">宝洁 公司</ENAMEX> 确认 在 生产 过程 中 未 添加 铬 和 钕 ， 产品 被 检出 的 铬 和 钕 系 原料 带入 所致 。
<ENAMEX TYPE="ORG">宝洁 公司</ENAMEX> 表示 将 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 继续 销售 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">ＳＫ－ＩＩ</ENAMEX> 产品 。
此前 ， <ENAMEX TYPE="DATE">九月 十四日</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">质检 总局</ENAMEX> 公布 了 出入境 检验 检疫 机构 从 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">九</ENAMEX> 种 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">ＳＫ－ＩＩ</ENAMEX> 化妆品 中 检出 铬 和 钕 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 化妆品 市场 掀起 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">ＳＫ－ＩＩ</ENAMEX> 不合格 产品 退货 风波 。
而后 <ENAMEX TYPE="DATE">九月 二十二日</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">ＳＫ－ＩＩ</ENAMEX> 发表 声明 ： 决定 暂停 其 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 产品 销售 ， 并 暂时 停止 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">ＳＫ－ＩＩ</ENAMEX> 专柜 的 运作 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中新社</ENAMEX> 发廖攀 摄
<ENAMEX TYPE="ORG">中新网</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 ４日</ENAMEX> 电 据 <ENAMEX TYPE="ORG">信息 时报</ENAMEX> 报道 ， <ENAMEX TYPE="DATE">昨日</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">ＳＫ－Ⅱ</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">广州</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">广百 百货</ENAMEX> 重新 开放 了 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 内地 的 首个 专柜 ， <ENAMEX TYPE="ORG">广州 市委</ENAMEX> 常委 、 常务 副市长 <ENAMEX TYPE="PERSON">凌伟宪</ENAMEX> 到场 剪彩 。
至此 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 内地 停售 了 <ENAMEX TYPE="DATE">近 两 个 月</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">ＳＫ－Ⅱ</ENAMEX> 全线 产品 恢复 销售 。
</DOC>
