<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0068@0068@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴斯</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">２５日 晚</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔默特</ENAMEX> 通 电话 时 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 各 武装 组织 同意 自 <ENAMEX TYPE="TIME">２６日 凌晨 ６时</ENAMEX> 起 停止 向 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 境内 发射 火箭弹 ， 他 要求 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">以方</ENAMEX> 停止 在 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙 地带</ENAMEX> 的 所有 军事 行动 并 从 那里 撤军 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔默特</ENAMEX> 对此 表示 接受 。
在 停火 协议 生效 后 不久 ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 武装 人员 从 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙</ENAMEX> 向 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">斯代罗特</ENAMEX> 及 其他 地区 发射 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 枚 火箭弹 。
火箭弹 袭击 没有 造成 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">以方</ENAMEX> 人员 伤亡 和 财产 损失 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔默特</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２６日</ENAMEX> 表示 ， 尽管 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 武装 <ENAMEX TYPE="DATE">当天</ENAMEX> 有 违反 停火 协议 的 行为 ， 但 为了 实现 停火 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 仍 将 表现 出 “ 忍耐 和 克制 ” 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴斯</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">２６日 早上</ENAMEX> 则 向 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 安全 部门 官员 下达 命令 ， 要求 其 维护 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 停火 协议 。
</DOC>
