<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0082@0082@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 １９日</ENAMEX> 电 （ 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">王思海</ENAMEX> ） <ENAMEX TYPE="GPE">北京市</ENAMEX> 在 中学 推出 “ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">预防 艾滋病 专题 教育 读本</ENAMEX> ” 。
这 套 由 <ENAMEX TYPE="ORG">北京市 中学 地方 教材 审定 委员会</ENAMEX> 审定 的 读本 是 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 首 份 “ 防艾 ” 的 地方 教材 ， 目前 已 进入 <ENAMEX TYPE="GPE">北京市</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERCENT">８０％</ENAMEX> 的 中学 。
记者 <ENAMEX TYPE="DATE">１９日</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="ORG">北京市 教委</ENAMEX> 了解 到 ， 按照 <ENAMEX TYPE="ORG">北京市 教委</ENAMEX> 关于 新 课程 计划 的 部署 ， <ENAMEX TYPE="GPE">北京市</ENAMEX> 计划 从 <ENAMEX TYPE="DATE">今年 秋季</ENAMEX> 起 ， 在 初中 和 高中 开设 预防 艾滋病 专题 教育 ， 其中 初中 阶段 安排 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">６</ENAMEX> 课时 ， 高中 阶段 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 课时 。
该 读本 通过 生动 的 案例 告诉 中学生 避免 感染 艾滋病 病毒 的 细节 。
记者 在 该 读本 高中 分册 看到 ， 在 “ 认识 高危 行为 ” 一 课 中 ， “ 无 保护 的 性 行为 ” 作为 艾滋病 传播 的 重要 途径 被 列举 出来 。
书 中 还 引入 目前 国际上 预防 艾滋病 的 ＡＢＣ 原则 ， 即 “ 禁欲 ” ， 不 进行 性 活动 ； “ 忠诚 ” ， 夫妻 双方 或 有 性 伙伴 关系 的 双方 互相 忠诚 ； “ 安全套 ” ， 性 行为 中 正确 使用 高 质量 的 安全套 。
</DOC>
