<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0066@0066@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">伦敦</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１１月 ２５日</ENAMEX> 电 （ 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">马建国</ENAMEX> ） 据 <ENAMEX TYPE="ORG">《 金融 时报 》</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２４日</ENAMEX> 报道 ， 以 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">财政</ENAMEX> 大臣 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈登 ９９ 布朗</ENAMEX> 为首 的 一些 官员 正 积极 推动 部分 税率 调整 ， 提高 对 乘 飞机 旅行 和 驾驶 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 轮 驱动 汽车 等 高 油耗 交通 方式 的 征税 标准 ， 以 推动 环保 。
报道 说 ， <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 以来 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 有关 征收 “ 绿色 税 ” 的 争论 和 猜测 不断 。
<ENAMEX TYPE="ORG">财政部</ENAMEX> 官员 此前 已 提议 提高 对 部分 新车 的 征税 额度 。
但 有 批评 人士 指出 ， 如果 提税 幅度 有限 ， 很 难 起到 遏制 人们 购买 或者 驾驶 高 油耗 汽车 的 目的 。
此间 部分 媒体 预计 ， <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 政府 可能 在 <ENAMEX TYPE="DATE">明年</ENAMEX> 增加 环保税 ， 具体 方式 不 排除 提高 公路 使用税 、 提高 航空 燃油税 或者 对 资源 浪费型 电器 征收 特殊 税 等 。
</DOC>
