<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0005@0005@p2.5_cmn@nw@ch@on">
本 <ENAMEX TYPE="ORG">内阁府</ENAMEX> 公布 的 年度 外交 舆论 调查 结果 显示 ， 对 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 有 亲切感 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">日本人</ENAMEX> 占 <ENAMEX TYPE="PERCENT">百分之三十四点三</ENAMEX> ， 较 前 次 调查 的 历来 最 低 比率 上扬 <ENAMEX TYPE="PERCENT">一点九 个 百分点</ENAMEX> ， 也 是 <ENAMEX TYPE="DATE">过去 三 年</ENAMEX> 来 首 见 改善 。
对 <ENAMEX TYPE="GPE">南韩</ENAMEX> 有 亲切感 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">日本人</ENAMEX> 则 占 <ENAMEX TYPE="PERCENT">百分之四十八点五</ENAMEX> ， 下跌 <ENAMEX TYPE="PERCENT">二点六 个 百分点</ENAMEX> ， 系 连续 <ENAMEX TYPE="DATE">三 年</ENAMEX> 下滑 ， 也 是 睽违 <ENAMEX TYPE="DATE">七 年</ENAMEX> 后 首度 跌破 <ENAMEX TYPE="PERCENT">五成</ENAMEX> 大关 。
<ENAMEX TYPE="ORG">内阁府</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">九日</ENAMEX> 公布 的 外交 舆论 调查 ， 于 <ENAMEX TYPE="DATE">十月 五日 至 十五日</ENAMEX> 针对 全国 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三千</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="DATE">二十 岁</ENAMEX> 以上 成年 男女 进行 调查 ， 其中 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一千七百零四</ENAMEX> 人 作出 回应 ， 回应率 为 <ENAMEX TYPE="PERCENT">百分之五十六点八</ENAMEX> 。
调查 结果 显示 ， 虽然 对 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 有 亲切感 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">日本人</ENAMEX> 增加 ， 但 认为 <ENAMEX TYPE="GPE">日</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 关系 良好 的 受访者 仅 占 <ENAMEX TYPE="PERCENT">百分之二十一点七</ENAMEX> ， 上扬 <ENAMEX TYPE="PERCENT">两 个 百分点</ENAMEX> ； 高达 <ENAMEX TYPE="PERCENT">百分之七十点七</ENAMEX> 受访者 不 认为 双方 关系 良好 。
</DOC>
