<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0024@0024@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">中新网</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 １９日</ENAMEX> 电 <ENAMEX TYPE="ORG">国务院 国资委</ENAMEX> 主任 <ENAMEX TYPE="PERSON">李荣融</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">今天 上午</ENAMEX> 表示 ， <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">中央</ENAMEX> 企业 主营 业务 的 销售额 达到 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８万亿</ENAMEX> ， 实现 利润 预计 可以 超过 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">７２００亿</ENAMEX> ， 净 资产 收益率 可以 达到 <ENAMEX TYPE="PERCENT">１０．５％</ENAMEX> ， 这 都 是 历史上 最 好 的 纪录 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">李荣融</ENAMEX> 在 新闻 发布会 上 详细 介绍 了 国资 监管 工作 进展 和 <ENAMEX TYPE="ORG">中央</ENAMEX> 企业 改革 发展 等 方面 情况 。
据 统计 ， <ENAMEX TYPE="DATE">今年 １ － １１月</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">中央</ENAMEX> 企业 实现 销售 收入 <ENAMEX TYPE="MONEY">７２９８４亿 元</ENAMEX> ， 同比 增长 <ENAMEX TYPE="PERCENT">２１．８％</ENAMEX> ； 实现 利润 <ENAMEX TYPE="MONEY">６８８７．７亿 元</ENAMEX> ， 同比 增长 <ENAMEX TYPE="PERCENT">１８．９％</ENAMEX> ； 上缴 税金 <ENAMEX TYPE="MONEY">６１４６．５亿 元</ENAMEX> ， 同比 增长 <ENAMEX TYPE="PERCENT">２３．５％</ENAMEX> 。
预计 全年 实现 销售 收入 可 达到 <ENAMEX TYPE="MONEY">８万亿 元</ENAMEX> ， 实现 利润 可 达 <ENAMEX TYPE="MONEY">７２００亿 元</ENAMEX> ， 上缴 税金 （ 含 石油 特别 收益金 ） 可 达 <ENAMEX TYPE="MONEY">７０００亿 元</ENAMEX> ， 资产 总额 可 达到 <ENAMEX TYPE="MONEY">１２．２万亿 元</ENAMEX> 。
</DOC>
