<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0017@0017@p2.5_cmn@nw@ch@on">
日前 ， <ENAMEX TYPE="NORP">金门</ENAMEX> 县长 <ENAMEX TYPE="PERSON">李炷峰</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">厦门 大学</ENAMEX> 经济系 讲师 <ENAMEX TYPE="PERSON">丁长发</ENAMEX> 相继 提议 建立 “ 一国两制 试验区 ” 和 “ <ENAMEX TYPE="GPE">厦</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">金</ENAMEX> 特别 市 ” ， “ 两 岸 试验区 ” 构想 引发 广泛 关注 。
其实 ， 这些 都 非 新议 。
早 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９６５年</ENAMEX> ， 两 岸 “ 密使 ” <ENAMEX TYPE="PERSON">曹聚仁</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">蒋介石</ENAMEX> 父子 密议 所 成 并 报告 给 大陆 的 “ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">六</ENAMEX> 项 条件 ” ， 其中 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第五</ENAMEX> 项 即 <ENAMEX TYPE="GPE">厦门</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">金门</ENAMEX> 合并 为 一 个 “ 自由 市 ” ， “ 作为 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">台北</ENAMEX> 之间 的 缓冲 与 联络 地区 ” 。
诸多 史料 及 分析 表明 ， 此 议 原本 很 有可能 达成 共识 ， 遗憾 的 是 由于 随之而来 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">文革</ENAMEX> 及 <ENAMEX TYPE="PERSON">蒋介石</ENAMEX> 的 疑虑 而 搁浅 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９５６年 ７月</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">新加坡</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART" E_OFF="1">南洋</ENAMEX> 商报 》 特派 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">曹聚仁</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 采访 ， 受到 了 绝 非 记者 所 能 享受 到 的 待遇 。
据 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">中央</ENAMEX> 文献 研究室 所 编 的 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">周恩来 年谱</ENAMEX> 》 ， 经由 <ENAMEX TYPE="DATE">１９５６年 ７月 １１日</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">中共 中央</ENAMEX> 书记处 扩大 会议 的 讨论 ， <ENAMEX TYPE="DATE">７月 １３日</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="DATE">１６日</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="DATE">１９日</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">周恩来</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 次 接见 <ENAMEX TYPE="PERSON">曹聚仁</ENAMEX> ， “ 先后 由 <ENAMEX TYPE="PERSON">邵力子</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">张治中</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">屈武</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈毅</ENAMEX> 等 陪同 ” 。
</DOC>
