<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0013@0013@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">中新社</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">十二月 十一日</ENAMEX> 电 （ 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">徐长安</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">耿军</ENAMEX> ） 即将 卸任 的 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">台北 市长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">马英九</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">十一日 晚间</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="FAC">台北市 政府</ENAMEX> 旁边 的 <ENAMEX TYPE="FAC">街舞区 广场</ENAMEX> 上 ， 为 “ <ENAMEX TYPE="EVENT">二００六 台北 的 圣诞节</ENAMEX> ” 点灯 ， 拉开 <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">台北 圣诞节</ENAMEX> 的 帷幕 。
<ENAMEX TYPE="TIME">十一日 晚间</ENAMEX> 的 点灯 仪式 上 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">马英九</ENAMEX> 戴 着 红色 的 圣诞帽 与 嘉宾 一同 启动 按钮 。
灯光 闪动 中 ， 在 一旁 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">六 公尺</ENAMEX> 高 的 圣诞树 上 ， 金色 、 白色 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 色 的 圣诞球 和 绚烂 缤纷 的 彩花 装饰 ， 在 流流星 划过 天际 的 特效 中 ， 一 层层 的 灯环 依序 点亮 ， 灯光 直达 树顶 的 大 星星 装饰 。
这 是 <ENAMEX TYPE="NORP">台北</ENAMEX> 市长 <ENAMEX TYPE="PERSON">马英九</ENAMEX> 参加 的 市长 任内 最后 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 次 <ENAMEX TYPE="EVENT">台北 圣诞节</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">马英九</ENAMEX> 表示 ， 在 <ENAMEX TYPE="DATE">过去 的 八 年</ENAMEX> 中 ， 每次 参加 <ENAMEX TYPE="DATE">圣诞节</ENAMEX> 报 佳音 活动 时 ， 无论 走在 <ENAMEX TYPE="LOC" E_OFF="1">万华区</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="LOC">天母</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="LOC">士林 夜市</ENAMEX> 以及 <ENAMEX TYPE="LOC">信义 商圈</ENAMEX> 或者 其他 市区 的 街道 上 ， 都 深深 感受 市民 朋友 对 <ENAMEX TYPE="ORG">市 政府</ENAMEX> 的 热情 支持 与 期待 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 是 他 任内 最后 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 次 参加 <ENAMEX TYPE="DATE">圣诞节</ENAMEX> 活动 ， <ENAMEX TYPE="ORG">市府</ENAMEX> 延续 “ 和好 、 疼惜 、 平安夜 ” 的 主轴 规划 ， 邀请 市民 、 新 移民 、 银发族 等 不同 族群 共同 参与 ， 盼 将 温暖 与 爱 带给 大家 ， 让 社会 充满 爱 与 光明 。
</DOC>
