<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0075@0075@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">中国 进出口 银行</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 进出口 银行</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１４日</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 联合 宣布 ， <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">中方</ENAMEX> 借款人 与 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">美方</ENAMEX> 贷款人 关于 中期 贷款 协议 标准 文本 的 谈判 工作 顺利 完成 ， 今后 借贷 双方 将 据此 签署 具体 项目 贷款 协议 。
据 介绍 ， 这 份 具有 里程碑 意义 的 标准 协议 文本 将 为 金额 在 <ENAMEX TYPE="MONEY">２０００万 美元 以下</ENAMEX> 的 项目 提供 融资 ， 进一步 推动 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 出口额 的 上升 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中国 财政部</ENAMEX> 将 为 贷款 提供 担保 ， 同时 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 进出口 银行</ENAMEX> 为 贷款 提供 中期 出口 信贷 担保 。
借贷 双方 预先 谈好 的 这 份 标准 协议 文本 将 使 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 共同 受益 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 出口商 和 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 进口商 都 会 感到 他们 的 交易 中 所 涉及 的 融资 环节 的 协议 谈判 时间 大大 缩短 了 。
</DOC>
