<DOC DOCNO="nw/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0018@0018@p2.5_cmn@nw@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">中新网</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 １４日</ENAMEX> 电 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">北高</ENAMEX> 市长 选战 已然 落幕 ， 对于 <ENAMEX TYPE="ORG">民进党</ENAMEX> 内 “ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 大 天王 ” 动向 及 地位 的 问题 ， <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 问题 评论员 <ENAMEX TYPE="PERSON">鲁力</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">大公报</ENAMEX> 上 撰文 指出 ， “ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 大 天王 ” 在 选后 已 开始 进行 换位 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">谢长廷</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="ORG">民进党</ENAMEX> 止跌 回升 的 “ 选举 天王 ” 。
<ENAMEX TYPE="GPE">高雄</ENAMEX> 胜选 ， 受伤 最 重 的 莫过于 <ENAMEX TYPE="PERSON">吕秀莲</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">苏贞昌</ENAMEX> 。
他们 在 选前 急于 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 做 “ 政治 切割 ” 的 “ 天王 ” ， 选后 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 大位 得以 巩固 之下 ， 随时 有 被 <ENAMEX TYPE="PERSON">扁</ENAMEX> “ 切割 ” 的 可能 。
而 做为 忠心 保 <ENAMEX TYPE="PERSON">扁</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">游锡 １７</ENAMEX> ， 护 <ENAMEX TYPE="PERSON">扁</ENAMEX> 有功 ， 一定 会 得到 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 力挺 的 回报 。
文章 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">北高</ENAMEX> 市长 选举 ， <ENAMEX TYPE="ORG">民进党</ENAMEX> 以 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１０００多</ENAMEX> 票 的 微弱 多数 ， 终于 保住 了 <ENAMEX TYPE="GPE">高雄</ENAMEX> ， 这 使 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 的 “ 总统 ” 大位 得以 保存 。
被 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 遗弃 在 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 孤军奋战 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢长廷</ENAMEX> ， 居然 拿到 了 <ENAMEX TYPE="PERCENT">４１％</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 选票 ， 这 使 <ENAMEX TYPE="ORG">民进党</ENAMEX> 内 接班 顺位 与 权力 结构 ， 要 重新 进行 布局 。
</DOC>
