<DOC DOCNO="bn/cbs/01/cbs_0117@0117@cbs@bn@ch@on">
而 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 也 另外 表示 同意 提前 选举 ， 这 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 以及 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 和平 都 是 一 步 险棋 。
<ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">５月</ENAMEX> 才 上任 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> ， 原本 有 <ENAMEX TYPE="DATE">４ 年</ENAMEX> 的 任期 <ENAMEX TYPE="DATE" S_OFF="1">如今</ENAMEX> 可能 被迫 在 <ENAMEX TYPE="DATE">明年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">５月</ENAMEX> 改选 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 和 总理 。
</DOC>
