<DOC DOCNO="bn/cbs/01/cbs_0134@0134@cbs@bn@ch@on">
根据 国际 科技 影文 索引 、 工程 索引 和 科技 技术学 会议 记录 索引 所 做 的 统计 显示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国 大陆</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> 所 发表 的 科技 论文 总共 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４６１８８</ENAMEX> 篇 ， 占 了 上述 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 大 系统 收录 论文 总数 的 <ENAMEX TYPE="PERCENT">３．３％</ENAMEX> ， 位居 全球 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第８</ENAMEX> 位 。
由 <ENAMEX TYPE="ORG">中共 科技部</ENAMEX> 主办 的 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">科技 日报</ENAMEX> 》 报道 ， 按照 国际 科技 论文 数量 的 排列 顺序 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国 大陆</ENAMEX> 落后 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">德国</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">意大利</ENAMEX> ， 至于 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 所 发表 的 论文 最 多 的 学科 依次 为 ： 化学 、 物理 、 电子 通讯 与 自动 控制 、 材料 以及 动力 和 电气 等 。
论文 位居 前茅 的 高等 院校 以 <ENAMEX TYPE="ORG">北京 大学</ENAMEX> 夺冠 ， 其次 是 <ENAMEX TYPE="ORG">清华 大学</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">南京 大学</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 科技 大学</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">浙江 大学</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">复旦 大学</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">南开 大学</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">吉林 大学</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">四川 大学</ENAMEX> 等 学校 。
报道 中 还 提到 在 科技 影文 索引 中 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> … …
</DOC>
