<DOC DOCNO="wb/cmn/00/cmn_0047@0047@cmn@wb@ch@on">
凝固 时光 ： <ENAMEX TYPE="DATE">小年儿</ENAMEX>
凝固 时光
<ENAMEX TYPE="DATE">腊月 二十三</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE" S_OFF="1">过小年</ENAMEX> 啦 ， 离 <ENAMEX TYPE="DATE">春节</ENAMEX> 越来越 近 了 。
我们 俩 忙着 做 美容 、 做 头发 ，
到 <ENAMEX TYPE="DATE">正月</ENAMEX> 有 不 宜 理发 的 习俗 ，
<ENAMEX TYPE="DATE">春节</ENAMEX> 之前 美容 美发 的 人 格外 多 ，
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿兵</ENAMEX> 笑 着 让 我 <ENAMEX TYPE="DATE">二月二</ENAMEX> 龙 抬头 那 天 再 去 剪发
。
<ENAMEX TYPE="TIME">晚上</ENAMEX> 没 什麽 事儿 ， 想 找 人 凑 牌局 。
给 朋友 打 电话 ， 但 他 刚 搬进 新居 ，
<ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">小年</ENAMEX> 他 岳父 岳母 在 他 家里 包 饺子 家人 团聚 ， 看来 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 是 瓦 不 成 牌牌 了 ！
我 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">兔兔</ENAMEX> 回家 也 美美 地 吃 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 顿 ， 点上 蜡烛 ， 我们 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 人 过节 。
敬灶 习俗
按照 传统 习俗 ， 每 年 <ENAMEX TYPE="DATE">腊月 二十三</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">灶王爷</ENAMEX> 都 要 上天 向 <ENAMEX TYPE="PERSON">玉皇大帝</ENAMEX> 禀报 这 家 人 的 善恶 ， 让 <ENAMEX TYPE="PERSON">玉皇大帝</ENAMEX> 赏罚 。
因此 送灶 时 ， 人们 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">灶王</ENAMEX> 像 前 的 桌案 上 供放 糖果 、 清水 、 料豆 、 秣草 ； 其中 ， 后 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 样 是 为 <ENAMEX TYPE="PERSON">灶王</ENAMEX> 升天 的 坐骑 备料 。
<ENAMEX TYPE="TIME">腊月 二十三 晚上</ENAMEX> ， 要 端 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 盘 糖瓜儿 放在 灶台 上 。
这样 做 是 希望 让 <ENAMEX TYPE="PERSON">灶王</ENAMEX> 吃 甜 了 嘴 ， 然后 “ 上天 言好事 ， 回宫 降 吉祥 ” 。
摆上 糖瓜 后 把 贴在 灶台 上 已 <ENAMEX TYPE="DATE">一 年</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">灶王爷</ENAMEX> 图像 揭 下来 在 灶坑 旁 烧 了 ， 等到 <ENAMEX TYPE="DATE">三十</ENAMEX> 贴 春联 时 再 把 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 张 新 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">灶王</ENAMEX> 贴到 原来 的 地方 ， 并 贴上 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 幅 上联 是 “ 上天 言好事 ” ， 下联 是 “ 回宫 降 吉祥 ” ， 横批 是 “ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 家 之 主 ” ， 再 放上 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 香炉 每逢 过节 都 焚香 祈福 。
民间 有 男 不 拜 月 ， 女 不 祭 灶 的 习俗 ， 因此 祭 <ENAMEX TYPE="PERSON">灶王爷</ENAMEX> ， 只 限于 男子 。
传说
很早以前 ， 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 家境 殷实 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">张</ENAMEX> 姓 人家 ， 中年 得子 。
夫妻 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二</ENAMEX> 人 给 儿子 起名 为 <ENAMEX TYPE="PERSON">张贵生</ENAMEX> ， 后来 人们 叫 他 <ENAMEX TYPE="PERSON">张生</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">张生</ENAMEX> 长大 后 好吃懒做 而且 常 去 赌局 ， 于是 老 夫妻 想 为 其 娶亲 让 媳妇 管住 他 。
托人 向 邻村 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 品貌双全 叫 <ENAMEX TYPE="PERSON">郭丁香</ENAMEX> 的 姑娘 提亲 ，
不久 <ENAMEX TYPE="PERSON">丁香</ENAMEX> 过 了 门 ， 但 婚后 <ENAMEX TYPE="PERSON">张生</ENAMEX> 的 恶行 更 多 ，
<ENAMEX TYPE="PERSON">丁香</ENAMEX> 好言相劝 竟 被 <ENAMEX TYPE="PERSON">张生</ENAMEX> 拳脚相加 ，
<ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1" E_OFF="1">老两口</ENAMEX> 不久 含怨 离世 。
<ENAMEX TYPE="DATE">一天</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">丁香</ENAMEX> 擀 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 碗 又 细 又 长 的 面条 等 <ENAMEX TYPE="PERSON">张生</ENAMEX> 回来 吃 并 借机 再 劝 他 悔改 ， 可 <ENAMEX TYPE="PERSON">张生</ENAMEX> 把 饭 一 推 走 了 。
此后 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">张生</ENAMEX> 休 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">丁香</ENAMEX> 过 着 卖 家产 田地 过 花天酒地 的 日子 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">丁香</ENAMEX> 被 休 后 来到 了 <ENAMEX TYPE="LOC">南山</ENAMEX> ，
她 在 那里 <ENAMEX TYPE="TIME">白天</ENAMEX> 开荒 种地 ， <ENAMEX TYPE="TIME">晚上</ENAMEX> 纺线 ， 经过 <ENAMEX TYPE="DATE">几 年</ENAMEX> 的 辛勤 劳作 <ENAMEX TYPE="DATE">几 年 后</ENAMEX> 成 了 良田 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">百 亩</ENAMEX> 的 富贵 人家 。
这时候 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">张生</ENAMEX> 家产 卖光 ， 开始 以 讨饭 为生 ，
此时 的 他 才 心生悔意 ， 也 想起 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">丁香</ENAMEX> 的 贤惠 。
<ENAMEX TYPE="DATE">一天</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">丁香</ENAMEX> 见 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 讨饭 的 进院 ， 发现 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">张生</ENAMEX> ， 善良 的 她 把 <ENAMEX TYPE="PERSON">张生</ENAMEX> 让进 厨房 亲手 给 他 做 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 碗 面 端上 桌子 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">张生</ENAMEX> 看到 这 碗 又 细 又 长 的 面 知道 自己 讨饭 讨到 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">丁香</ENAMEX> 家 ， 怀有 羞愧 之 心 的 他 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">一头</ENAMEX> 碰死 在 灶台 上 。
后来 <ENAMEX TYPE="PERSON">玉帝</ENAMEX> 封 他 为 <ENAMEX TYPE="PERSON">灶王</ENAMEX> ， 让 他 坐在 灶门口 只 能 看 别人 吃饭 而 自己 不 能 吃 ， 并 说 这 是 对 他 的 惩罚 。
</DOC>
