<DOC DOCNO="wb/cmn/00/cmn_0031@0031@cmn@wb@ch@on">
廉价 航空 <ENAMEX TYPE="ORG">春秋 航空</ENAMEX> 体验
<ENAMEX TYPE="PERSON">vox</ENAMEX>
发信人 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">vox</ENAMEX> （ voice ） ， 信区 ： BackHome
标题 ： 廉价 航空 <ENAMEX TYPE="ORG">春秋 航空</ENAMEX> 体验
发信站 ： BBS <ENAMEX TYPE="ORG">未名 空间站</ENAMEX> （ <ENAMEX TYPE="TIME">Sat Jan 20 09：51：22 2007</ENAMEX> ）
廉价 航空 <ENAMEX TYPE="ORG">春秋 航空</ENAMEX> 体验
<ENAMEX TYPE="PERSON">vox</ENAMEX>
国内 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 家 民营 航空 公司 ， 总部 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 印象 是 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">英文</ENAMEX> 名字 太 土 ， china－sss．com ， 有 没 人 兴趣 给 <ENAMEX TYPE="PERSON">jayleno</ENAMEX> 提供 这 家 公司 广告 ？
系 听 人 介绍 得知 其 票价 便宜 ， 然后 到 网址 上 一 看 分 A B 舱 ， 没有 头 等 舱 。
每 天 一定 数量 地 特价 机位 只 能 网上 定 。
票价 的确 是 最 便宜 地 。
<ENAMEX TYPE="ORG">春秋</ENAMEX> 鼓励 网上 订票 ， 有 <ENAMEX TYPE="MONEY">30 元</ENAMEX> 折扣 ， 以此 节约 成本 。
但 国内 网上 付款 非常 烦琐 ， 另 说 。
行李 限制 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">15 kg</ENAMEX> ， 但 俺 看 不少 人 东东 绝对 超重 。
飞行 安全 记录网 上 未 见 完全 资料
<ENAMEX TYPE="ORG">空客</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PRODUCT">a320</ENAMEX> 机型 ， 一 种 很 常见 地 支线 航线机 。
飞机 不 比 <ENAMEX TYPE="GPE">米国</ENAMEX> 同 类型 旧
标记 救生衣 在 座位 下 ， 但 其实 座椅 下 空空如也 。
旁边 一 人 问 空姐 ， 她 也 无法 解答 。
一 男 服务生 则 说 没有 救生衣 。
回 米 后 俺 搭乘 同 类型 机 标志 则 说 是 将 座垫 充当 浮体 用 。 应该 是 正解 。
机上 除 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 小 瓶装 水 外 没有 提供 饮食 ， 但 贩售 盒饭 ／ 面 。 很多 种类 ， 无非 有 外表 包装 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 盒 <ENAMEX TYPE="MONEY">￥ 28</ENAMEX>
还 有 卢蛋 ， 皮蛋 ， 花生 等 零食 。
俺 不 认为 如此 做法 在 时间 短暂 地 短途 客运 中 是 个 好 法子 。
首先 得 记下 客人 要 地 order ， 座号 ， 收 钱 （ 含 伪钞 鉴别 ） 。 。
然后 热饭 ， 送饭 。 。 。 盒饭 不 是 单一 品种 ， 准备 并 不 单纯 。 够 手忙脚乱 地 忙 一阵子 。 。 不少 人 到 飞机 下降 前 才 吃上 。
此外 还 积极 贩卖 礼品 增加 额外 收入 。 类似 飞机 模型 ， 公仔 。 。
俺 见 一 人 花 了 <ENAMEX TYPE="MONEY">200</ENAMEX> 买 了 个 机模
为 降低 空席率 甚至 飞机 上 有 目的地 不 同 地 旅客 ， 飞机 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 后 他们 人 仍 呆 机上 ， 等待 机舱 清扫 整理 ， 接驳 新 客人 后 才 继续 剩余 航程 。
抵 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 后 机场 客车 接驳 未 使用 廊桥 据说 也 是 节约 成本 手段 一 。
总之 ， 飞机 准时 ， 行李 提取 也 快 ， 服务 尚 可 。 就 类似 火车 地 营业 方式 比较 特别 。
－－
<ENAMEX TYPE="GPE">德州</ENAMEX> 赌场 专营 <ENAMEX TYPE="ORG">火箭</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">小牛</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">马刺</ENAMEX>
此 主题 相关 图片 如下 ： IMG＿0782．JPG （ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">762259</ENAMEX> 字节 ）
</DOC>
