<DOC DOCNO="wb/cmn/00/cmn_0046@0046@cmn@wb@ch@on">
又 要 去 <ENAMEX TYPE="GPE">圣荷赛</ENAMEX> 出差
<ENAMEX TYPE="PERSON">MichaelZhou</ENAMEX>
<ENAMEX TYPE="DATE">下 周</ENAMEX> 要 去 <ENAMEX TYPE="GPE">圣荷赛</ENAMEX> 出差 <ENAMEX TYPE="DATE">三 天</ENAMEX> ， 不得不 去 ， 老婆 在 家 又 要 辛苦 了 。
<ENAMEX TYPE="DATE">周末</ENAMEX> 准备 包 馄囤 和 包子 ， 作 <ENAMEX TYPE="DATE">下 周</ENAMEX> 的 储备粮 。
这次 去 <ENAMEX TYPE="GPE">加州</ENAMEX> 准备 看看 <ENAMEX TYPE="ORG">Cisco</ENAMEX> 的 同事 和 朋友 ， 他们 都 是 因为 不同 的 原因 从 <ENAMEX TYPE="GPE">RTP</ENAMEX> 搬到 <ENAMEX TYPE="GPE">加州</ENAMEX> 的 。
定 旅馆 可 真是 费劲 ， 不 知 是否 有 大 的 会议 举行 ， <ENAMEX TYPE="GPE">SanJose</ENAMEX> 方圆 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">10 miles</ENAMEX> 以内 的 旅馆 都 客满 ， 只好 在 离 公司 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">25 miles</ENAMEX> 开外 的 <ENAMEX TYPE="GPE">Pleasant</ENAMEX> 找到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 家 <ENAMEX TYPE="FAC">Sheraton</ENAMEX> ， 出发 前 一定 得 把 自己 的 GPS 带上 ， 以 防 万一 租 的 车 里 没有 GPS 。
</DOC>
