<DOC DOCNO="wb/cmn/00/cmn_0022@0022@cmn@wb@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 有 能力 抵御 <ENAMEX TYPE="EVENT">美 经济 衰退</ENAMEX> 给 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 带来 的 冲击
<ENAMEX TYPE="PERSON">buabua</ENAMEX>
发信人 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">buabua</ENAMEX> （ hj ） ， 信区 ： BusinessNews
标题 ： <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 有 能力 抵御 <ENAMEX TYPE="EVENT">美 经济 衰退</ENAMEX> 给 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 带来 的 冲击
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 有 能力 抵御 <ENAMEX TYPE="EVENT">美 经济 衰退</ENAMEX> 给 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 带来 的 冲击
http：／／web．wenxuecity．com／BBSView．php？SubID＝currentevent＆amp；MsgID＝159556
来源 ： changbaishan 于 07－01 － 1000：58：27
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 有 能力 抵御 <ENAMEX TYPE="EVENT">美 经济 衰退</ENAMEX> 给 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 带来 的 冲击
<ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 经济 自 <ENAMEX TYPE="DATE">2001年</ENAMEX> 衰退 以后 ， 经 <ENAMEX TYPE="DATE">5 年</ENAMEX> 持续 扩张 ， <ENAMEX TYPE="DATE">2006年</ENAMEX> 进入 “ 软 着陆 ” 调整 。
有 人 预期 <ENAMEX TYPE="DATE">2007年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 经济 增长率 将 降低 到 <ENAMEX TYPE="PERCENT">1．9％</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="PERCENT">2．5％</ENAMEX> ， 利率 降至 <ENAMEX TYPE="PERCENT">4％</ENAMEX> ， 美元 继续 贬值 。
一旦 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 经济 衰退 ， 将 给 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 带来 什么样 的 影响 呢 ？
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 又 应 采取 什么 手段 应对 ？
这些 问题 值得 思考 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 经济 衰退 给 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 带来 压力
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 是 全球 经济 的 火车头 ， 最 大 的 世界 市场 。
年 <ENAMEX TYPE="MONEY">8000亿 美元</ENAMEX> 贸易 逆差 表明 ， 全球 出口 严重 依赖 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 是 我国 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 大 贸易 伙伴 ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 大 出口 市场 ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第六</ENAMEX> 大 进口 来源地 ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第三</ENAMEX> 大 技术 进口 来源地 。
<ENAMEX TYPE="DATE">2006年 1 到 11月</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 出口 总额 8750亿 美元 ， 其中 对 <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 出口 占 21％ ， 加上 香港 转口 部分 ， 向 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 出口 占 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 出口 总额 的 35％ 以上 。
<ENAMEX TYPE="EVENT">美国 经济 衰退</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 的 航运 、 低端 电子 制品 、 家具 、 纺织品 和 工艺品 出口 都 可能 受到 影响 。
同时 ， <ENAMEX TYPE="GPE">亚洲</ENAMEX> 其他 发展中 国家 都 是 以 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 为 中心 的 供应链 中 的 主要 供应方 ， 而 这个 供应链 是 靠 <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 的 需求 拉动 的 。
因此 ， <ENAMEX TYPE="EVENT">美国 经济 增长 放慢</ENAMEX> 对 整个 <ENAMEX TYPE="GPE">亚洲</ENAMEX> 都 是 巨大 的 压力 。
有 人 预计 ， <ENAMEX TYPE="DATE">2007年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 的 出口 增长率 将 由 <ENAMEX TYPE="PERCENT">23％</ENAMEX> 降至 <ENAMEX TYPE="PERCENT">15％</ENAMEX> 。
如果 <ENAMEX TYPE="ORG">政府</ENAMEX> 坐视不管 ， <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 经济 增长率 将 减少 <ENAMEX TYPE="PERCENT">3－4 个 百分点</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 完全 有 能力 抵御 冲击
无论 各 种 评论 是否 准确 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 必须 作好 应对 <ENAMEX TYPE="EVENT">美国 经济 衰退</ENAMEX> 的 准备 。
尽管 有些 预测 有点 耸人听闻 ， 但 笔者 认为 ， <ENAMEX TYPE="EVENT">这 次 美国 经济 衰退</ENAMEX> 不 会 很 严重 ， 对 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 影响 比 其他 国家 还 要 小 ，
通过 采取 一些 措施 积极 应对 ， <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 经济 完全 有 能力 抵御 这样 的 冲击 。
从 当前 来看 ， <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 国内 强大 的 国内 投资 已经 完全 弥补 了 净 出口 下降 的 影响 。
人民币 升值 也 没有 影响 出口 ， 提高 价格 导致 的 数量 下降 被 价格 的 提高 所 抵消 。
<ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 出口 产品 的 成本 中 ， 进口 原材料 占有 极 大 比例 ， 人民币 升值 首先 可以 降低 成本 。
此外 ， 从 长期 来看 ， 人民币 缓慢 小幅度 升值 可 促进 企业 使用 国际 先进 技术 和 资源 。
国家 可以 通过 增加 出口 退税 ， 实行 加速 ， 折旧 ， 取消 对 外资 的 超国民 待遇 等 方式 支持 出口 ， 特别是 支持 出口 产品 的 技术 升级 。
可以 预期 ， 人民币 升值 与 国际 经济 衰退 ， 都 不 会 严重 影响 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 出口 。
说 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 外贸 依存度 <ENAMEX TYPE="PERCENT">70％</ENAMEX> 是 言过其实 。
统计 数字 低估 了 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 国民 生产 总值 （ GNP ） 特别是 第三 产业 。
按 汇率 折算 为 美元 同样 低估 了 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 的 国内 生产 总值 （ GDP ） 。
<ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 外贸 一半 以上 是 加工 贸易 ， 进出口 重复 计算 ， 则 高估 了 外贸 总额 。
笔者 估计 我国 真正 的 外贸 依存度 ， 可能 在 <ENAMEX TYPE="PERCENT">40％</ENAMEX> 左右 。
因此 ， 没有 必要 夸大 中国 对 美国 出口 的 依赖性 。
<ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 出口 导向型 的 经济 增长 应 得到 降温 ， 内需 和 进口 的 作用 应 提升 。
<ENAMEX TYPE="NORP">我国</ENAMEX> 的 经济 发展 主要 靠 国内 市场 ， 且 应 越来越 靠 国内 市场 。
如果 把 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第三</ENAMEX> 产业 的 快速 发展 和 人民币 升值 等 因素 考虑 进去 ， <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 的 外贸 依存度 可 被 长期 控制 在 <ENAMEX TYPE="PERCENT">50％</ENAMEX> 左右 。
<ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 产品 长期 廉价 出口 会 造成 “ 财富 贫困 增长 ” ， 我们 特别 应该 把 这个 “ 财富 ” 理解 为 国内 环境 资源 。
外资 加工 出口 极 大 耗费 国内 电力 和 水 资源 。
<ENAMEX TYPE="NORP">我国</ENAMEX> 环境 成本 占 产品 成本 大约 <ENAMEX TYPE="PERCENT">30％</ENAMEX> ， 没有 计入 产品 价格 ， 这 才 是 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 产品 廉价 的 主要 原因 。
必须 取消 对 国内外 消费者 的 环境 补贴 ， 尽快 把 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 产品 的 外部 环境 成本 内部化 ， 提高 大部分 产品 包括 出口品 的 价格 ， 以 减缓 国际 贸易 摩擦 ， 降低 人民币 升值 压力 ， 特别是 改变 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 环境 资源 极其 恶化 的 前景 。
同时 ， <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 人口 巨大 且 年轻 ， 使 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 经济 享受 “ 人口 红利 ” ， 但 储蓄率 已 高 到 吓人 的 程度 ， 按照 宏观 经济 平衡 储蓄 等于 投资 的 假设 ， 巨大 的 投资 成为 经济 高速 增长 的 源泉 。
但 把 消费率 压低 到 <ENAMEX TYPE="PERCENT">40％</ENAMEX> 以下 ， 必 导致 生产 过剩 ， 廉价 商品 进而 冲击 国际 市场 。
如果 <ENAMEX TYPE="EVENT">美国 经济 衰退</ENAMEX> 真 影响 我国 出口 ， 笔者 认为 这 不失为 一 件 好 事 ， 在 一定 意义 上 ， 出口 下 不 来 ， 内需 就 上 不 去 。
<ENAMEX TYPE="DATE">20 年</ENAMEX> 以来 世界上 发生 了 多 次 经济 崩溃 ， 没及 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">阿拉伯</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">拉丁美洲</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">东亚</ENAMEX> 等 国家 和 地区 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">2001年</ENAMEX> 也 发生 了 股市 崩盘 ， 唯 有 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 实现 了 历史 上 的 最 多 人口 的 经济 崛起 。
每逢 国际 经济 衰退 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 就 积极 扩大 内需 ， 为 各 国 创造 市场 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 实际上 早 就 是 一 个 负责任 的 大国 ， 对 国际 社会 发挥 着 稳定 作用 。
外部 压力 是 内部 调整 的 机遇
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 长期 高速 增长 造成 极大 财富 增长 ， 也 出现 各 种 不均衡 ， 比如 ： 投资 储蓄 过度 ， 消费 不足 ； 基础 设施 和 制造业 投资 高 ， 国防 、 科技 、 教育 、 卫生 、 环境 和 国家 储备 投资 不足 ； 收入 差距 、 地区 差距 、 城乡 差距 拉大 ； 长期 的 出口 导向 与 对 <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 贸易 顺差 使 经济 在 一定 程度 上 依赖于 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 市场 ； 环境 资源 以 出口 方式 流失 等等 。
目前 ， <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 经济 高速 增长 已 进入 <ENAMEX TYPE="DATE">最后 十几 年</ENAMEX> 的 加速期 ，
从 <ENAMEX TYPE="DATE">2007年</ENAMEX> 开始 ， 经济 总量 可望 急增 <ENAMEX TYPE="PERCENT">150％</ENAMEX> ， 出现 <ENAMEX TYPE="PERSON">索罗斯</ENAMEX> 所 预言 的 “ 历史性 的 非均衡 发展 ” ， 这 也 是 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 不 惧 <ENAMEX TYPE="EVENT">国际 经济 危机</ENAMEX> ， 且 有 能力 消化 它 的 原因 。
但 <ENAMEX TYPE="DATE">2020年</ENAMEX> 以后 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 将 面临 人口 老化 的 难题 ， 经济 必定 减速 。
作为 预期 ， <ENAMEX TYPE="DATE">2015年</ENAMEX> 左右 在 金融 房地产 方面 会 有 超前 过度 反应 。
我们 必须 在 这 一 时期 完成 体制 改革 ， 克服 金融 危机 ， 加强 国防 实力 ， 维护 国家 安全 ， 实现 技术 升级 ， 保护 环境 等 一系列 任务 。
以后 的 经济 增长 将 主要 依靠 技术 进步 与 社会 和谐 来 实现 。
<ENAMEX TYPE="DATE">这些 年 内</ENAMEX> 要 把 急剧 增长 的 <ENAMEX TYPE="MONEY">40万亿 人民币</ENAMEX> 财富 ， 有效 地 运用 到 国防 、 科技 、 环境 与 国土 整治 ， 调整 社会 关系 方面 来 。
只 靠 市场 机制 和 经济 力量 是 不 行 的 ， 还 要 有 正确 的 战略 ， 依靠 文化 、 国家 和 社会 的 综合 力量 去 实现 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 高速 增长 中 各 种 不均衡 必须 得到 调整 ， 从 这个 角度 讲 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 经济 衰退 给 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 经济 调
整 造成 了 外在 压力 ， 也 是 一 种 契机 。
能否 抵御 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 经济 衰退 给 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 带来 的 冲击 ， 并 减缓 对 世界 经济 的 冲击 ， 关键 是 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 能 不 能 真正 扩大 内需 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今后 几 年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 经济 可能 有所 降温 ， 人民币 继续 小幅度 升值 ， 出口 增长 速度 和 数量 有所 下降 ， 贸易 顺差 可能 减少 ， 投机 资本 与 房地产 泡沫 受到 控制 ，
这 对于 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 之间 、 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 与 世界 之间 的 经济 关系 ， 对于 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 内部 的 社会 关系 ， 都 是 由 不 均衡 向 均衡 调整 。
－－
</DOC>
