<DOC DOCNO="wb/cmn/00/cmn_0025@0025@cmn@wb@ch@on">
血缘 上 小 日本 跟 中国 还是 亲 一些 啊 。 。 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">xiaoge</ENAMEX>
发信人 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">xiaoge</ENAMEX> （ <ENAMEX TYPE="PERSON">xiaoge</ENAMEX> ） ， 信区 ： ChinaNews
标题 ： 血缘 上 小 日本 跟 中国 还是 亲 一些 啊 。 。 。
发信站 ： BBS 未名 空间站 （ <ENAMEX TYPE="DATE">Thu Feb 12 3：53：45 2007</ENAMEX> ）
<ENAMEX TYPE="PERCENT">一半</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">日本人</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="NORP">汉族</ENAMEX> 后裔 （ 有 现代 遗传学 证据 的 ） ， 文化 相承 ， 多少 还 能 实事求是 说 些 话
大部分 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">韩国人</ENAMEX> 都 是 <ENAMEX TYPE="DATE">N 年 前</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">北方 游牧 民族</ENAMEX> 后裔 ， 被 汉族 压 着 <ENAMEX TYPE="DATE">N 多 年</ENAMEX> ， 有 仇恨 啊
当年 要是 不幸 真 成就 了 “ 大 东亚 共荣圈 ” ， 也 应该 比 <ENAMEX TYPE="DATE">清朝 时候</ENAMEX> 被 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">满族人</ENAMEX> 剃头 强
长远讲 与其 让 海外 的 <ENAMEX TYPE="NORP">汉族</ENAMEX> 后裔 来 大 东亚 荣圈 ， 不如 咱们 自己 来
然后 派兵 进驻 <ENAMEX TYPE="LOC">朝鲜</ENAMEX> ， 学 当年 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">满洲人</ENAMEX> 一样 ， 设立 十户长 ， 十 户 内 新娘 初夜 归 十户长 ，
长此以往 ， 保证 <ENAMEX TYPE="LOC">朝鲜 半岛</ENAMEX> 也 都 是 <ENAMEX TYPE="NORP">汉族</ENAMEX> 后裔 了 ， ＾ ＿ ＾
－－
</DOC>
