<DOC DOCNO="wb/cmn/00/cmn_0048@0048@cmn@wb@ch@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">凝固 时光</ENAMEX> ： 忙着 聚会 的 日子
<ENAMEX TYPE="PERSON">凝固 时光</ENAMEX>
眼看 着 <ENAMEX TYPE="DATE">狗 年</ENAMEX> 一天天 过去 ， <ENAMEX TYPE="DATE">春节</ENAMEX> 快 到 了 ， 忙着 迎接 “ 金 猪 ” 的 来临 。
忙着 和 同事 、 好友 、 同学 聚会 ， 从 <ENAMEX TYPE="DATE">上 周</ENAMEX> 开始 就 几乎 没有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 人 在 家 安安静静 吃 顿 晚饭 的 时间 ， 回家 经常 已 是 <ENAMEX TYPE="TIME">深夜</ENAMEX> ！
<ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">兔兔</ENAMEX> 又 去 参加 俱乐部 每 月 的 例行 聚会 ， 听 他 在 电话 里 说 这次 参加 的 人 还 挺 多 ， 连 <ENAMEX TYPE="PERSON">哈雷</ENAMEX> 的 朋友 也 有 去 的 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">贾哥</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">周五</ENAMEX> 要 回 <ENAMEX TYPE="GPE">德国</ENAMEX> ， 他们 说 要 好好 疯 一下 ， 看来 不 知 什麽 时间 才 能 回家 ！
我 也 不 能 闲着 ， 下班 直 奔 商场 自得其乐 ！
<ENAMEX TYPE="PERSON">LYSH</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">明天</ENAMEX> 开始 休 探亲假 ， 直到 过 完 <ENAMEX TYPE="DATE">春节</ENAMEX> 才 上班 ， 前前后后 能 休息 <ENAMEX TYPE="DATE">一 个 多 月</ENAMEX> ， 真是 好 羡慕 ！
我 每年 也 能 有 那麽 长 的 假期 就 爽歪歪 啦 ！
</DOC>
