<DOC DOCNO="wb/cmn/00/cmn_0038@0038@cmn@wb@ch@on">
迎 <ENAMEX TYPE="DATE">猪年</ENAMEX> －－ <ENAMEX TYPE="EVENT">大 华府 北京 同乡会 一 年 一 度 新春 涮羊肉 聚会</ENAMEX>
<ENAMEX TYPE="PERSON">angstrom</ENAMEX>
发信人 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">angstrom</ENAMEX> （ <ENAMEX TYPE="PERSON">帆－－迷航</ENAMEX> ） ， 信区 ： <ENAMEX TYPE="GPE">Beijing</ENAMEX>
标题 ： 迎 <ENAMEX TYPE="DATE">猪年</ENAMEX> －－ <ENAMEX TYPE="EVENT">大 华府 北京 同乡会 一 年 一 度 新春 涮羊肉 聚会</ENAMEX>
虽然 <ENAMEX TYPE="DATE">新年</ENAMEX> 已 过 ， 可 对 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">中国人</ENAMEX> 来讲 没 过 <ENAMEX TYPE="DATE">农历年</ENAMEX> 就 好像 还 少 了 点儿 除旧迎新 的 感觉 。
有 人 称 这 段 <ENAMEX TYPE="DATE">阳历年</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="DATE">阴历年</ENAMEX> 之间 的 日子 为 “ <ENAMEX TYPE="DATE">浮日</ENAMEX> ” -- 悬浮 于 新 与 旧 、 东西 文化 之间 的 日子 。
浮日 里 想 得 最 多 的 自然 是 怎么 过 <ENAMEX TYPE="DATE">春节</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">DC</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="DATE">冬天</ENAMEX> 或者 无法 令 您 领略 到 <ENAMEX TYPE="DATE">数九</ENAMEX> 的 寒意 ， 可 <ENAMEX TYPE="EVENT">大 华府 北京 同乡会 的 涮羊肉 聚会</ENAMEX> 一定 能 叫 您 感受 到 在 家乡 过 年 的 气氛 。
<ENAMEX TYPE="EVENT">北京 同乡会 一 年 一 度 涮羊肉 迎 新春 聚会</ENAMEX> 已 延续 了 <ENAMEX TYPE="DATE">四 、 五 年</ENAMEX> ， 凡是 参加 过 的 人 ， 都 会 对 <ENAMEX TYPE="ORG">北京 同乡会</ENAMEX> 的 独门 配料 记忆犹新 ， 赞不绝口 。
更 令 人 回味 的 是 贯穿 始终 的 热闹 ， <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">北京人</ENAMEX> 是 出 了 名 爱 热闹 、 爱 逗 乐儿 的 。
有 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">北京人</ENAMEX> 在 的 聚会 少 有 会 冷场 的 ， 更 别 说 这么 多 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">北京人</ENAMEX> 聚到 一 块儿 了 。
听 不 完 的 笑话 、 逗 不 完 的 乐 ， 到时候 ， 就 恨 只 生 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一 双</ENAMEX> 耳朵 、 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 张 嘴 。
热腾腾 的 涮羊肉 ， 再 加上 这 热闹 的 气氛 ， 保管 给 您 在 这 本来 就 不 大 冷 的 <ENAMEX TYPE="DATE">冬天</ENAMEX> 里 更 加 一 层 暖到 心窝 里 的 乡情 。
<ENAMEX TYPE="ORG">北京 同乡会</ENAMEX> 热烈 欢迎 全体 会员 及 所有 热爱 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 、 热爱 <ENAMEX TYPE="ORG">北京 同乡会</ENAMEX> 的 朋友 前来 参加 <ENAMEX TYPE="EVENT">金猪 送 福 的 新春 聚会</ENAMEX> ， 我们 将 会 给 您 快乐 与 意外 惊喜 。
时间 定为 <ENAMEX TYPE="DATE">二零零七年 二月 十一日</ENAMEX> （ <ENAMEX TYPE="DATE">星期日</ENAMEX> ） ， <ENAMEX TYPE="TIME">晚 五时 整</ENAMEX> 。
地点 在 <ENAMEX TYPE="FAC">大富贵 餐馆</ENAMEX> 。 地址 如下 ：
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">19204</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">Montgomery Village Ave</ENAMEX> ，
<ENAMEX TYPE="GPE">Montgomery Village</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">MD</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">20886</ENAMEX>
电话 ： 301－963－8088
介于 座位 有限 ， 如 已 决定 参加 此 次 盛会 ， 请 及早 报名 ， 额 满 及止 。
费用 ： 每 人 <ENAMEX TYPE="MONEY">十五 元</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">八 岁</ENAMEX> 以下 儿童 免费 。
报名者 请 与 <ENAMEX TYPE="ORG">北京 同乡会</ENAMEX> 理事 联系 ， 联络 电话 如下 ：
会长 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">王捷</ENAMEX> 301－661－8927
理事 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">师云志</ENAMEX> 240－463－1868 ． <ENAMEX TYPE="PERSON">李蔚华</ENAMEX> 301－869－4918 ． <ENAMEX TYPE="PERSON">李凯伦</ENAMEX> 571－276－0212
<ENAMEX TYPE="PERSON">赵京华</ENAMEX> 204－246－5703 ． <ENAMEX TYPE="PERSON">马心怡</ENAMEX> 240－246－4853 ． <ENAMEX TYPE="PERSON">王燕平</ENAMEX> 301－540－8085
<ENAMEX TYPE="PERSON">杨克冰</ENAMEX> 301－424－0566 ． <ENAMEX TYPE="PERSON">刘玲</ENAMEX> 301－395－4344 ． <ENAMEX TYPE="PERSON">龚锦</ENAMEX> 240－631－0390
<ENAMEX TYPE="PERSON">周键</ENAMEX> 301－984－8888 ． <ENAMEX TYPE="PERSON">李江</ENAMEX> 703－948－6889 ． <ENAMEX TYPE="PERSON">黄雷</ENAMEX> 703－626－9423
－－
</DOC>
