<DOC DOCNO="bn/cnr/00/cnr_0096@0096@cnr@bn@ch@on">
现在 介绍 全 国 各 媒体 的 主要 内容 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 出版 的 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">求是</ENAMEX> 》 杂志 发表 社会主义 发展 的 历史 进程 系列 文章 之 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> ， 论述 社会主义 事业 的 长期性 和 艰巨性 。
在 我们 目前 的 发展 阶段 ， 经济 始终 是 人们 关注 的 焦点 。
我 国 决定 进一步 开放 非 油 、 气 矿产 资源 的 探矿权 、 采矿权 市场 ， 鼓励 外商 投资 勘察 开采 非 油 、 气 矿产 资源 。
《 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 化工报</ENAMEX> 》 指出 ， 外商 的 挺入 将 对 我 国 矿山 企业 产生 积极 的 刺激 ， 影响 正面 大于 负面 。
《 <ENAMEX TYPE="ORG">法制 日报</ENAMEX> 》 报道 ： <ENAMEX TYPE="GPE">上海市</ENAMEX> 近日 出台 了 全 国 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 部 经济人 方面 的 地方 法规 。
从 另 一 个 侧面 表明 ， 经济 的 健康 发展 还 需要 法律 的 支持 和 规范 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 的 《 <ENAMEX TYPE="ORG">检察 日报</ENAMEX> 》 指出 ， 海洋 经济 正 呼唤 着 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> ， 关注 海洋 就 是 关注 未来 。
最新 一 期 《 <ENAMEX TYPE="ORG">了望</ENAMEX> 》 周刊 载文 ， 对 国内 消费 结构 进行 了 预测 。
报道 表明 ， 今后 人们 的 消费 观念 方式 和 消费品 市场 的 供求 关系 都 将 发生 重大 变化 。
来自 <ENAMEX TYPE="ORG">中央 电视台</ENAMEX> 的 消息 说 ： 有关 部门 近日 将 出台 保暖 内衣服 行业 标准 ， 内容 包括 ： 内在 质量 和 外观 质量 等 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 方面 、 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１５</ENAMEX> 项 指标 。
年终 岁末 ， 又 是 各 种 检查 回潮 之 时 ， <ENAMEX TYPE="ORG">河南 电台</ENAMEX> 报道 的 消息 值得 各 地 借鉴 。
报道 说 ： <ENAMEX TYPE="GPE">开封市</ENAMEX> 决定 没有 市委 、 市政府 的 专项 通知 ， 任何 单位 和 个人 不 得 擅自 进行 检查 ， 否则 将 追究 有关 领导 的 责任 。
拥有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１６００多</ENAMEX> 位 持证 读者 的 全国 先进 图书馆 <ENAMEX TYPE="GPE">安徽 舒城县</ENAMEX> 图书馆 如今 却 已 <ENAMEX TYPE="DATE">７ 年</ENAMEX> 没有 进 过 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 本 新 书 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两 年</ENAMEX> 来 仅 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１４</ENAMEX> 位 读者 光顾 过 借书处 。
<ENAMEX TYPE="ORG">安徽 电台</ENAMEX> 披露 说 ， 造成 这 一 状况 的 直接 原因 并不 是 经费 紧张 ， 而 是 副业 太 多 。
卡拉ｏｋ厅 、 乒乓球馆 的 醒目 招牌 已经 让 人 看 不 出 这里 本来 是 一 家 图书馆 了 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中国 国际 广播 电台</ENAMEX> 消息 ： <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">前天</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">哈瓦那</ENAMEX> 发表 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 联合 声明 ， 对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 顽固 坚持 封锁 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 的 行径 表示 谴责 。
联合 声明 是 在 <ENAMEX TYPE="GPE">俄</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">古</ENAMEX> 国务 委员会 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">卡斯特罗</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">当天</ENAMEX> 举行 了 首 次 会谈 之后 签署 的 。
声明 呼吁 ： 面对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 霸权主义 ， 国际 社会 应 团结 起来 努力 推动 世界 多极化 的 趋势 。
并 关注 经济 全球化 给 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第三</ENAMEX> 世界 各 国 造成 的 冲击 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中国 国际 广播 电台</ENAMEX> 消息 ： <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> 宣布 ， 将 于 <ENAMEX TYPE="DATE">下 周</ENAMEX> 恢复 已 中断 <ENAMEX TYPE="DATE">数 月</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 最终 地位 谈判 ， 同时 恢复 双方 的 安全 合作 。
就 在 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 开始 恢复 高级别 会晤 的 同时 ， 双方 <ENAMEX TYPE="TIME">昨天 凌晨</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="TIME">上午</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">约旦河</ENAMEX> 西岸 和 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙 地带</ENAMEX> 继续 发生 严重 冲突 ， 目前 已 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 在 冲突 中 丧生 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 消息 ： <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 日前 宣布 辞去 总理 一 职 ， 并 参加 新 一 轮 的 总理 选举 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 的 这 一 举动 引起 了 国际 社会 的 广泛 关注 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">今天 ７：２０</ENAMEX> 的 《 <ENAMEX TYPE="ORG">新闻 背景</ENAMEX> 》 节目 ， 分析 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 辞职 的 原因 、 动机 和 影响 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中国 国际 广播 电台</ENAMEX> 消息 ： <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> 表示 ， 他 期待 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 当选 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> ， 在 解决 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 拖欠 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 会费 问题 上 发挥 积极 作用 。
据 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 方面 的 统计 ， 截至 <ENAMEX TYPE="DATE">１１月 中旬</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 拖欠 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 近 <ENAMEX TYPE="MONEY">１５亿 美元</ENAMEX> 的 会费 。
<ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> 消息 ： <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> 起 发行 新 版 货币 地那尔 。
新 版 地那尔 同 外汇 可以 完全 自由 兑换 ， 旧
</DOC>
