<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0063@0063@ann@nw@ar@on">
رجّح أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِن لادِن</ENAMEX> حَيٌّ مُوحِياً بِ- -أَنَّ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتان</ENAMEX> عِلْمُ- -هُ بِ- -مَجِيء أَفْرادٍ مِن " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX>
<ENAMEX TYPE="GPE">إِسْطَنْبُول</ENAMEX> - مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل فلِيحان</ENAMEX> :
لَم يَقْتَصِرْ مُنْتَدَى <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مُنَظَّمَةُ المُؤْتَمَرِ الإِسْلامِيِّ</ENAMEX> عَن الحَضاراتِ عَلَى مُناقَشَةِ البُعْدِ السِياسِيِّ لِ- -الحَضارَةِ وَ- -التَفاهُمِ وَ- -التَرْكِيزِ عَلَى الحِوارِ وَ- -تَعَدُّدِ الثَقافاتِ , بَل كانَ مُناسَبَةً لِ- -تَبادُلِ الآراءِ فِي شَأْنِ الكَثِيرِ مِن القَضايا الساخِنَةِ وَ- -خُصُوصاً التَهْدِيداتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِيرانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-العِراقِ</ENAMEX> .
وَ- -كانَ وَزِيرا الخارِجِيَّةِ لِ- -البَلَدَيْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كَمال خَرّازِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-العِراقِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ناجِي صَبْرِي الحَدِيثِيّ</ENAMEX> عَلَى {ِتِّصالٍ دائِمٍ وَ- -عَقَدا أَكْثَرَ مِن لِقاءٍ وَ- -جَلَسا فِي الجَلْسَةِ ال{ِفْتِتاحِيَّةِ جَنْباً إِلَى جَنْبٍ .
وَ- -أَفادَت مَصادِرُ أَنَّ- -هُما {ِتَّفَقا عَلَى أَنَّ ه`ذِهِ التَهْدِيداتِ جِدِّيَّةٌ مِن غَيْرِ أَن يَعْنِي ذ`لِكَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">طَهْرانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-بَغْدادَ</ENAMEX> سَ- -تَخْضَعانِ لَ- -ها .
أَمّا المَوْضُوعُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> الَّذِي بَرَزَ فِي اللِقاءاتِ الجانِبِيَّةِ , فَ- -كانَ ال{ِعْتِداءاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةَ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -المَساعِي الأُورُوبِّيَّةُ الحَثِيثَةُ لِ- -تَخْفِيفِ التَوَتُّرِ وَ- -ما صَدَرَ مِن تَهْدِيداتٍ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -{ِتِّهاماتٍ بِ- -أَنَّ أَفْراداً مِن تَنْظِيمِ " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " {ِنْضَمُّوا إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبِ اللّ`هِ "</ENAMEX> فِي جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> .
وَ- -سَأَلَت " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " وَزِيرَ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه عَبْداللّ`ه</ENAMEX> عَن صِحَّةِ ال{ِتِّهاماتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -أَنَّ أَفْراداً مِن " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " لَجَأُوا إِلَى جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , فَ- -أَجابَ : " كَلّا , لَيْسَت لَدَي- -َّ أَيُّ مَعْلُوماتٍ أَو أَنْباءٍ عَن ه`ذا الأَمْرِ " .
ذ كَيْفَ تَصِفُ الوَضْعَ الحالِيَّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتان</ENAMEX> ?
- إِنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">أَفْغانِسْتان</ENAMEX> خَطَت خَطْوَةً عَلَى دَرْبِ السَلامِ .
لَقَد رَبِحنا الحَرْبَ وَ- -يَنْبَغِي أَن نَرْبَحَ السَلامَ وَ- -نُعِيدَ إِعْمارَ البَلَدِ عَلَى مُخْتَلَفِ الصُعُدِ السِياسِيَّةِ وَ- -الإِدارِيَّةِ وَ- -ال{ِقْتِصادِيَّةِ .
وَ- -كُلُّ ما أَقُولُ- -هُ هُوَ أَنَّ ثَمَّةَ فُرْصَةً حَقِيقِيَّةً لِ- -ذ`لِكَ .
ذ {ِسْتِناداً إِلَى مَعْلُوماتِ- -كَ , أَ- -لا يَزالُ زَعِيمُ " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="PERSON">أُسامَة بِن لادِن</ENAMEX> عَلَى قَيْدِ الحَياَةِ أَم قُتِلَ ?
- لا يَزالُ حَيّاً عَلَى الأَرْجَحِ .
ذ أَيْنَ هُوَ ?
- مَن يَدْرِي ?
-LRB- وَ- -أَشارَ بِ- -يَدِ- -هِ إِلَى وَزِيرِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد السَتّار عَزِيز</ENAMEX> الَّذِي كانَ يَجْلِسُ إِلَى جانِبِ- -هِ وَ- -سَأَلَ- -هُ هَل <ENAMEX TYPE="PERSON">بِن لادِن</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتان</ENAMEX> , إِلّا أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد السَتّار</ENAMEX> لَم يُجِبْ -RRB- .
ذ كَيْفَ تقوّم أَعْمالُ المُنْتَدَى ?
- كانَ ضَرُورِيّاً وَ- -مُناسِباً .
وَ- -{ُضْطُرَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه</ENAMEX> إِلَى قَطْعِ المُقابَلَةِ لِ- -أَنَّ المُمَثِّلَ الأَعْلَى لِ- -السِياسَةِ الخارِجِيَّةِ وَ- -الأَمْنِ المُشْتَرَكِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">خافِيِير سُولانا</ENAMEX> كانَ يُرِيدُ ال{ِجْتِماعَ مَعَ- -هُ .
وَ- -قالَت مَصادِرُ وِزارِيَّةٌ <ENAMEX TYPE="NORP">أُورُوبِّيَّةٌ</ENAMEX> أَنَّ التَهْدِيداتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةَ</ENAMEX> لِ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبِ اللّ`هِ "</ENAMEX> جِدِّيَّةٌ وَ- -يُمْكِنُ أَن تَتَحَوَّلَ عَمَلِيّاتٍ عَسْكَرِيَّةً لا تَقْتَصِرُ عَلَى المَناطِقِ الحُدُودِيَّةِ إِذا أَصابَ مُقاتِلُو <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبِ اللّ`هِ "</ENAMEX> أَيَّ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيٍّ</ENAMEX> مَدَنِيٍّ أَو عَسْكَرِيٍّ فَ- -قُتِلَ أَو جُرِحَ .
وَ- -أَشارَت إِلَى أَنَّ ال{ِتِّصالَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيَّ</ENAMEX> مَعَ رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> غَيْرُ مُجْدٍ لِ- -أَنَّ- -هُ متسلح بِ- -دَعْمٍ أَمِيرْكِيٍّ <ENAMEX TYPE="NORP">مُطْلَقٍ</ENAMEX> , وَ- -ه`ذا ما جَعَلَ ال{ِتِّحادَ وَ- -أَكْثَرَ مِن وَزِيرِ خارِجِيَّةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أُورُوبِّيٍّ</ENAMEX> يَنْتَقِدُ عَلَى نَحْوٍ لاذِعٍ ال{ِنْحِيازَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّ</ENAMEX> وَ- -خُصُوصاً مَواقِفَ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> .
</DOC>
