<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0064@0064@ann@nw@ar@on">
السُلُطاتُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيَّةُ</ENAMEX> {ِعْتَقَلَت <ENAMEX TYPE="CARDINAL">150</ENAMEX> مِن أَصْلٍ عَرَبِيٍّ <ENAMEX TYPE="GPE">طَهْرانُ</ENAMEX> : المَعْلُوماتُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> قَدِيمَةٌ وَ- -خاطِئَةٌ وَ- -غَيْرُ دَقِيقَةٍ <ENAMEX TYPE="PERSON">حِكْمَتْيار</ENAMEX>
أَكَّدَت <ENAMEX TYPE="ORG">طَهْرانُ</ENAMEX> أَنَّ- -ها تَسَلَّمَت مَعْلُوماتٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> عَن فِرارِ أَعْضاءٍ مِن تَنْظِيمِ " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " الأُصُولِيِّ بِ- -زَعامَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أُسامَة بِن لادِن</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">إِيرانَ</ENAMEX> , ل`كِنَّ- -ها وَصَفَت ه`ذِهِ المَعْلُوماتِ بِ- -أَنَّ- -ها " قَدِيمَةٌ وَ- -خاطِئَةٌ وَ- -غَيْرُ دَقِيقَةٍ " .
وَ- -أَفادَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِكالَةُ الجُمْهُورِيَّةِ الإِسْلامِيَّةِ لِ- -الأَنْباءِ " ارنا "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيَّةُ</ENAMEX> أَنَّ المَبْعُوثَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّ</ENAMEX> الخاصَّ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">زلماي خَلِيل زادَة</ENAMEX> قالَ لِ- -هَيْئَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الإِذاعَةِ البِرِيطانِيَّةِ " بِي بِي سِي</ENAMEX> " أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> قَدَّمَت الأَدِلَّةَ إِلَى دِيبلُوماسِيِّينَ <ENAMEX TYPE="NORP">إِيرانِيِّينَ</ENAMEX> خِلالَ مُحادَثاتٍ مُتَعَدِّدَةِ الطَرَفِ أُجْرِيَت فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> .
وَ- -نَقَلَت عَن الناطِقِ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ الإِيرانِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمِيد رِضا آصِفِي</ENAMEX> , الَّذِي يُرافِقُ الوَزِيرَ <ENAMEX TYPE="PERSON">كَمال خَرّازِيّ</ENAMEX> فِي زِيارَتِ- -هِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بَنْغلادِش</ENAMEX> , أَنَّ " ه`ذِهِ المَعْلُوماتِ قَدِيمَةٌ وَ- -خاطِئَةٌ وَ- -غَيْرُ دَقِيقَةٍ " .
وَ- -سَبَقَ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الحُكُومَةِ الإِيرانِيَّةِ</ENAMEX> أَن نَفَت مِراراً أَن تَكُونَ تُوَفِّرَ مَلاذاً آمِناً لِ- -مُقاتِلِي <ENAMEX TYPE="ORG">حَرَكَةِ " طالِبان "</ENAMEX> أَو " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " وَ- -قالَت أَنَّ- -ها {ِعْتَقَلَت عَدَداً مِن- -هُم وَ- -هُم يُحاوِلُونَ الفِرارَ عَبْرَ الحُدُودِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيَّةِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِيَّةِ</ENAMEX> المُشْتَرَكَةِ وَ- -هِيَ مِنْطَقَةٌ جَبَلِيَّةٌ .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">آصِفِي</ENAMEX> أَنَّ " <ENAMEX TYPE="ORG">إِيرانَ</ENAMEX> بَذَلَت الكَثِيرَ مِن الجُهُودِ لِ- -مُكافَحَةِ الإِرْهابِ " وَ- -سَ- -تَرْفَعُ " قَرِيباً تَقْرِيراً كامِلاً عَن المَوْضُوعِ إِلَى الأَمِينِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="PERSON">كُوفِيّ عَنان</ENAMEX> .
وَ- -نَسَبَت <ENAMEX TYPE="ORG">صَحِيفَةُ " جُمْهُورِيَّتِي إِسْلامِي "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيَّةُ</ENAMEX> إِلَى مَصادِرَ بَرْلَمانِيَّةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِيرانِيَّةٍ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْلام أَباد</ENAMEX> طَرَدَت عَناصِرَ يُشْتَبَهُ فِي {ِنْتِمائِ- -ها إِلَى " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " , وَ- -قالَت أَنَّ " <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيِّينَ</ENAMEX> أَغْلَقُوا حُدُودَ- -هُم مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> وَ- -طَرَدُوا عَناصِرَ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">إِيرانَ</ENAMEX> " .
وَ- -أَوْضَحَت أَنَّ- -هُ " بَعْدَ إِغْلاقِ المَدارِسِ القُرْآنِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتانَ</ENAMEX> , دَخَلَ طُلّابُ فِقْهٍ <ENAMEX TYPE="NORP">باكِستانِيُّونَ</ENAMEX> بِ- -طَرِيقَةٍ غَيْرِ شَرْعِيَّةٍ <ENAMEX TYPE="GPE">إِيرانَ</ENAMEX> لِ- -مُواصَلَةِ دُرُوسِ- -هِم وَ- -{ُعْتُقِلَ حَتَّى الآنَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">280</ENAMEX> مِن- -هُم " .
وَ- -بَثَّت الإِذاعَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيَّةُ</ENAMEX> أَنَّ السُلُطاتِ {ِعْتَقَلَت أَخِيراً فِي جَنُوبِ شَرْقِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِيرانَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">150</ENAMEX> أَجْنَبِيّاً غالِبِيَّتُ- -هُم مِن العَرَبِ يَحْمِلُ بَعْضُ- -هُم جَوازاتِ سَفَرٍ <ENAMEX TYPE="NORP">فَرَنْسِيَّةٍ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-بِرِيطانِيَّةٍ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-بِلْجِيكِيَّةٍ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-هُولَنْدِيَّةٍ</ENAMEX> .
وَ- -قالَت {ِسْتِناداً إِلَى مَسْؤُولِينَ فِي أَجْهِزَةِ الأَمْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيَّةِ</ENAMEX> أَنَّ ه`ؤُلاءِ الأَجانِبِ مِن دُوَلٍ عَرَبِيَّةٍ وَ- -أَفْرِيقِيَّةٍ دَخَلُوا <ENAMEX TYPE="GPE">إِيرانَ</ENAMEX> بِ- -طَرِيقَةٍ غَيْرِ شَرْعِيَّةٍ {ِنْطِلاقاً مِن الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيَّةِ</ENAMEX> بَعْدَ- -ما {ِجْتازُوا نَحْوَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">750 كِيلُومِتراً</ENAMEX> , وَ- -أَنَّ بَيْنَ- -هُم مَن يَحْمِلُ جَوازَ سَفَرٍ <ENAMEX TYPE="NORP">فَرَنْسِيّاً</ENAMEX> أَو <ENAMEX TYPE="NORP">بِرِيطانِيّاً</ENAMEX> أَو <ENAMEX TYPE="NORP">هُولَنْدِيّاً</ENAMEX> أَو <ENAMEX TYPE="NORP">بِلْجِيكِيّاً</ENAMEX> , مُلَمِّحاً إِلَى أَنَّ ه`ؤُلاءِ الأَجانِبِ يُمْكِنُ أَن يَكُونُوا عَلَى عَلاقَةٍ بِ- -تَنْظِيمِ " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " .
وَ- -أَعْلَنَ " إِنَّ- -نا أَبْلَغنا إِلَى السِفاراتِ المَعْنِيَّةِ دُخُولَ ه`ؤُلاءِ الأَشْخاصِ وَ- -بَعْضُ- -هُم تُرافِقُ- -هُ أُسْرَتُ- -هُ وَ- -أَوْلادُ- -هُ بِ- -طَرِيقَةٍ غَيْرِ قانُونِيَّةٍ " .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْلام أَباد</ENAMEX> صَرَّحَ الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزبِي إِسْلامِيّ "</ENAMEX> الَّذِي يَتَزَعَّمُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">قلب الدِين حِكْمَتْيار</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">غيرات باهير</ENAMEX> أَنَّ الأَخِيرَ مُسْتَعِدٌّ لِ- -مُغادَرَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِيرانَ</ENAMEX> حَيْثُ يَعِيشُ مَنْفِيّاً إِذا كانَ مِن شَأْنِ ذ`لِكَ المُساهَمَةُ فِي تَحْسِينِ العَلاقاتِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِيرانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> .
وَ- -جاءَ ه`ذا التَصْرِيحُ بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْمَيْنِ</ENAMEX> مِن إِغْلاقِ السُلُطاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيَّةِ</ENAMEX> مَكاتِبِ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبِي إِسْلامِي "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِيرانَ</ENAMEX> فِي مُحاوَلَةٍ لِ- -الحَدِّ مِن ال{ِنْتِقاداتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-طَهْرانَ</ENAMEX> بِ- -سَبَبِ ما تَنْسُبُ- -هُ إِلَي- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> مِن القِيامِ بِ- -مُحاوَلاتٍ لِ- -زَعْزَعَةِ {ِسْتِقْرارِ <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةِ الأَفْغانِيَّةِ المُوَقَّتَةِ</ENAMEX> بِ- -رِئاسَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمِيد قرضاي</ENAMEX> .
وَ- -يُعارِضُ <ENAMEX TYPE="PERSON">حِكْمَتْيار</ENAMEX> وُجُودَ قُوّاتٍ أَجْنَبِيَّةٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> بِ- -ما فِي- -ها القُوّاتُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> الَّتِي تَتَعَقَّبُ فُلُولَ تَنْظِيمِ " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-حَرَكَةِ " طالِبان "</ENAMEX> .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">باهير</ENAMEX> : " لَقَد أَبْلَغنا إِلَى أَصْدِقائِ- -نا <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيِّينَ</ENAMEX> أَنَّ مَشاكِلَ- -هُم مَعَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> لا يُمْكِنُ أَن تُعالَجَ مِن طَرِيقِ إِغْلاقِ مَكاتِبِ <ENAMEX TYPE="ORG">حِزبِي إِسلامِي</ENAMEX> أَو مِن طَرِيقِ طَرْدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حِكْمَتْيار</ENAMEX> -LRB- . . . -RRB- إِنَّ لَدَى <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> هَواجِسَ بِ- -النِسْبَةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">إِيرانَ</ENAMEX> تُراوِحُ بَيْنَ المُنْشَآتِ النَوَوِيَّةِ وَ- -دَعْمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-حِزْبِ اللّ`ه</ENAMEX> , وَ- -إِنَّ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> يُرِيدُونَ فَرْضَ نِظامٍ يَخْتارُونَ- -هُ هُم عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">إِيرانَ</ENAMEX> " .
وَ- -أَشارَ إِلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">حِكْمَتْيار</ENAMEX> كانَ يُخَطِّطُ لِ- -العَوْدَةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">العامَ الماضِيَ</ENAMEX> , ل`كِنَّ- -هُ غَيَّرَ رَأْيَ- -هُ لِ- -أَسْبابٍ " مُعَيَّنَةٍ " .
-LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , و ص ف , أَ ب -RRB-
</DOC>
