<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0025@0025@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> {ِلْتَقَى السَفِيرَ <ENAMEX TYPE="NORP">الكَنَدِيَّ</ENAMEX> وَ- -وُزَراءَ وَ- -{ِطَّلَعَ عَلَى التَحْضِيراتِ لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-القِمَّةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX>
عَرَضَ رَئِيسُ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> الأَوْضاعَ العامَّةَ فِي البِلادِ مَعَ النائِبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال المر</ENAMEX> , وَ- -تَمَّ خِلالَ اللِقاءِ تَقْوِيمُ التَطَوُّراتِ الراهِنَةِ وَ- -مَوْقِفُ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> مِن- -ها , إِضافَةً إِلَى طَرْحِ عَدَدٍ مِن المَواضِيعِ السِياسِيَّةِ الداخِلِيَّةِ .
وَ- -{ِسْتَقْبَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> وَزِيرَ ال{ِتِّصالاتِ المُهَنْدِسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جان - لُوِي قُرْداحِيّ</ENAMEX> الَّذِي عَرَضَ لَ- -هُ الإِنْجازاتِ الَّتِي حَقَّقَت- -ها الوِزارَةُ خِلالَ عامِ , <ENAMEX TYPE="DATE">2001</ENAMEX> وَ- -بَرْنامَجَ عَمَلِ- -ها لِ- -السَنَةِ , <ENAMEX TYPE="DATE">2002</ENAMEX> وَ- -سَلَّمَ- -هُ تَقْرِيراً مُقْتَضَباً حَوْلَ ه`ذِهِ المَواضِيعِ .
كَ- -ذ`لِكَ تَطَرَّقَ البَحْثُ إِلَى المَواضِيعِ الَّتِي تَحْتاجُ إِلَى قَراراتٍ مِن مَجْلِسِ الوُزَراءِ لِ- -تَسْهِيلِ عَمَلِ الوِزارَةِ وَ- -الإِسْراعِ فِي عَمَلِيَّةِ الخَصْخَصَةِ .
وَ- -ثُمَّ تَداوَلَ المَراحِلَ الَّتِي قَطَعَت- -ها ال{ِتِّصالاتُ فِي مَوْضُوعِ الهاتِفِ الخِلْيَوِيّ .
وَ- -{ِلْتَقَى رَئِيسُ الجُمْهُورِيَّةِ وَزِيرَ الشَبابِ وَ- -الرِياضَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سيبوه هُوفْنانِيان</ENAMEX> الَّذِي عَرَضَ مَعَ- -هُ الأَوْضاعَ العامَّةَ وَ- -المَشارِيعَ الَّتِي أَعَدَّت- -ها الوِزارَةُ فِي مَجالِ تَنْظِيمِ العَمَلِ الرِياضِيِّ .
وَ- -{ِسْتَقْبَلَ رَئِيسُ الجُمْهُورِيَّةِ وَزِيرَ الثَقافَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غَسّان سَلامَة</ENAMEX> الَّذِي أَطْلَعَ- -هُ عَلَى نَتائِجِ ال{ِجْتِماعِ الوِزارِيِّ لِ- -الفرانْكُوفُونِيَّةِ الَّذِي عُقِدَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> , وَ- -الَّذِي {ِتَّخَذَ بِناءً عَلَى طَلَبِ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> قَراراً جَماعِيّاً بِ- -عَقْدِ <ENAMEX TYPE="EVENT">القِمَّةِ الفرانْكُوفُونِيَّةِ</ENAMEX> المُقْبِلَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِينَ الأَوَّلِ المُقْبِلِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَلامَة</ENAMEX> أَنَّ- -هُ شَكَرَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> عَلَى الثِقَةِ الَّتِي أَوْلا- -هُ إِيّا- -ها وَ- -عَرَضَ لَ- -هُ ما قامَ بِ- -هِ الوَفْدُ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيُّ</ENAMEX> مِن {ِتِّصالاتٍ فِي المُؤْتَمَرِ تَحْضِيراً لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-القِمَّةِ الفرانْكُوفُونِيَّةِ</ENAMEX> المُقْبِلَةِ .
وَ- -تَناوَلَ البَحْثُ أَيْضاً التَحْضِيراتِ الجارِيَةَ لِ- -{ِنْعِقادِ <ENAMEX TYPE="EVENT">القِمَّةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> فِي ضَوْءِ اللِقاءِ الَّذِي عَقَدَ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَلامَة</ENAMEX> مَعَ الأَمِينِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الجامِعَةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَمْرو مُوسَى</ENAMEX> .
وَ- -{ِلْتَقَى <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> مَساءً النائِبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">قُبْلان عِيسَى الخُورِي</ENAMEX> الَّذِي أَجْرَى مَعَ- -هُ جَوْلَةَ أُفُقٍ تَناوَلَت مُعْظَمَ مَواضِيعِ الساعَةِ .
كَما {ِلْتَقَى النائِبَ السابِقَ <ENAMEX TYPE="PERSON">زاهر الخَطِيب</ENAMEX> وَ- -بَحَثَ مَعَ- -هُ فِي عَدَدٍ مِن المَواضِيعِ السِياسِيَّةِ وَ- -مَوْقِفَ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> مِن التَطَوُّراتِ الإِقْلِيمِيَّةِ الراهِنَةِ .
وَ- -كانَ رَئِيسُ الجُمْهُورِيَّةِ وَجَّهَ بَرْقِيَّةَ تَهْنِئَةٍ إِلَى أَمِيرِ دَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">الكُوَيْتِ</ENAMEX> بَعْدَ عَوْدَتِ- -هِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">الكُوَيْتِ</ENAMEX> وَ- -إِبْلالِ- -هِ مِن الوَعْكَةِ الصِحِّيَّةِ .
وَ- -جاءَ فِي البَرْقِيَّةِ :
" فِي الوَقْتِ الَّذِي تَعُودُونَ فِي- -هِ إِلَى أَرْضِ دَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">الكُوَيْتِ</ENAMEX> الشَقِيقَةِ , بَعْدَ إِبْلالِ- -كُم مِن الوَعْكَةِ الصِحِّيَّةِ الَّتِي أَلَمَّت بِ- -كُم , يُسْعِدُ- -نِي بِ- -{ِسْم- -ِي الشَخْصِيِّ , وَ- -بِ- -{ِسْمِ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> , أَن أُهَنِّئَ سُمُوَّ- -كُم عَلَى {ِسْتِعادَتِ- -كُم عافِيَتِ- -كُم الكامِلَةِ , وَ- -أَن أُهَنِّئَ الشَعْبَ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُوَيْتِيَّ</ENAMEX> الشَقِيقَ بِ- -عَوْدَةِ أَمِيرِ- -هِ المُفَدَّى سالِماً مُعافَىً إِلَى أَرْضِ الوَطَنِ .
وَ- -أَسْأَلُ العَلِيَّ القَدِيرَ أَن يُمَتِّعَ- -كُم يا صاحِبَ السُمُوِّ , بِ- -دَوامِ الصِحَّةِ وَ- -العافِيَةِ , لِ- -تَسْتَمِرُّوا فِي قِيادَةِ دَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">الكُوَيْتِ</ENAMEX> الشَقِيقَةِ وَ- -شَعْبِ- -ها الأَبِيِّ , عَلَى طَرِيقِ الخَيْرِ وَ- -النَجاحِ وَ- -ال{ِزْدِهارِ " .
إِلَى ذ`لِكَ , {ِسْتَقْبَلَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> سَفِيرَ <ENAMEX TYPE="GPE">كَنَدا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">هايغ صرافيان</ENAMEX> الَّذِي أَوْضَحَ أَنَّ- -هُ عَرَضَ مَعَ رَئِيسِ الجُمْهُورِيَّةِ العَلاقاتِ الثُنائِيَّةَ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كَنَدا</ENAMEX> وَ- -سُبُلَ تَطْوِيرِ- -ها مِن خِلالِ تَعْزِيزِ التَواصُلِ بَيْنَ المَسْؤُولِينَ فِي البَلَدَيْنِ عَلَى أَرْفَعِ المُسْتَوَياتِ .
كَما تَطَرَّقَ البَحْثُ إِلَى <ENAMEX TYPE="EVENT">القِمَّةِ الفرانْكُوفُونِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي تَقَرَّرَ عَقْدُ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> فِي 18 <ENAMEX TYPE="DATE">وَ 19 وَ 20 تِشْرِينَ الأَوَّلِ المُقْبِلِ</ENAMEX> , إِضافَةً إِلَى الوَضْعِ فِي المِنْطَقَةِ فِي ضَوْءِ التَطَوُّراتِ الأَخِيرَةِ , وَ- -المَواقِفِ المُسْتَجِدَّةِ .
وَ- -عَرَضَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> مَعَ مُدِيرِ المُخابَراتِ فِي الجَيْشِ العَمِيدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيمُون</ENAMEX> عازار الأَوْضاعَ الأَمْنِيَّةَ فِي البِلادِ .
وَ- -{ِسْتَقْبَلَ رَئِيسُ الجُمْهُورِيَّةِ أَيْضاً المُدِيرَ العامَّ لِ- -الدِفاعِ المَدَنِيِّ العَمِيدَ الطَيّارَ <ENAMEX TYPE="PERSON">دَرْوِيش حُبَيْقَة</ENAMEX> وَ- -عَرَضَ مَعَ- -هُ أَوْضاعَ الدِفاعِ المَدَنِيِّ وَ- -ما يَحْتاجُ- -هُ لِ- -تَعْزِيزِ عَمَلِ- -هِ وَ- -تَطْوِيرِ- -هِ , وَ- -قَد أَشادَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> بِ- -الجُهُودِ الَّتِي يَبْذُلُ- -ها عَناصِرُ الدِفاعِ المَدَنِيِّ , خُصُوصاً فِي الظُرُوفِ الطَبِيعِيَّةِ وَ- -المَناخِيَّةِ الصَعْبَةِ إِضافَةً إِلَى أَعْمالِ الإِغاثَةِ وَ- -الخَدَماتِ الإِنْسانِيَّةِ الأُخْرَى .
مِن جِهَةٍ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثانِيَةٍ</ENAMEX> , تَلَقَّى الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> بِطاقاتِ تَهْنِئَةٍ بِ- -الأَعْيادِ وَ- -السَنَةِ الجَدِيدَةِ مِن الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">التُونِسِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">زَيْن العابدين بِن عَلِيّ</ENAMEX> .
وَ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="GPE">الهِنْدِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نارايانان</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَتال بِيهارِي فاجْبايِي</ENAMEX> .
</DOC>
