<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0022@0022@ann@nw@ar@on">
دَعا- -هُ لِ- -المُشارَكَةِ فِي مُؤْتَمَرٍ إِعْلامِيٍّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">طَهْران</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سبحاني</ENAMEX> زارَ نَقِيبَ المُحَرِّرِينَ : الوَحْدَةُ وَ- -المُقاوَمَةُ ضَمانانِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX>
{ِسْتَقْبَلَ نَقِيبُ المُحَرِّرِينَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِلْحِم كَرَم</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسُ</ENAMEX> فِي دارِ النِقابَةِ السَفِيرَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد عَلِيّ سبحاني</ENAMEX> وَ- -المُسْتَشارَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> فِي السِفارَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبُو الحَسَن زعفري</ENAMEX> فِي حُضُورِ عَدَدٍ مِن أَعْضاءِ مَجْلِسِ النِقابَةِ .
وَ- -وَجَّهَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سبحاني</ENAMEX> دَعْوَةً إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">كَرَم</ENAMEX> لِ- -المُشارَكَةِ فِي مُؤْتَمَرٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْلامِيٍّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">طَهْرانَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">29 وَ 30 كانُونَ الثانِي</ENAMEX> تَحْتَ عُنْوانِ <ENAMEX TYPE="EVENT">" المُؤْتَمَرُ الدُوَلِيُّ لِ- -وَسائِلِ الإِعْلامِ فِي العالَمِ الإِسْلامِيِّ لِ- -دَعْمِ ال{ِنْتِفاضَةِ "</ENAMEX> .
وَ- -الدَعْوَةُ وَجَّهَ- -ها مُدِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">مُؤَسَّسَةِ " رادِيُو وَ- -تِلْفِزيُونُ إِيران "</ENAMEX> بِ- -التَنْسِيقِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ الايراية</ENAMEX> .
وَ- -شَكَرَ <ENAMEX TYPE="PERSON">كَرَم</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-سبحاني</ENAMEX> الدَعْوَةَ وَ- -قالَ : " إِنَّ- -ها سَعادَةٌ لَ- -نا أَن نُشارِكَ إِخْوانَ- -نا فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِيرانَ</ENAMEX> نَشاطاتِ- -هِم البانِيَةَ الَّتِي تَنْطَلِقُ مِن إِيمانٍ وَ- -مَواقِفَ تَعَوَّدَت <ENAMEX TYPE="ORG">إِيرانُ</ENAMEX> أَن تَتَّخِذَ- -ها فِي الساعاتِ الحَرِجَةِ , عَدا عَن أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> مَدِينٌ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِيرانَ</ENAMEX> بِ- -كَثِيرٍ مِن الوَقَفاتِ الَّتِي تَعْمَلُ عَلَى نُصْرَتِ- -هِ وَ- -مُساعَدَتِ- -هِ فِي الساعاتِ الحَرِجَةِ الَّتِي يَمُرُّ بِ- -ها .
إِنَّ الإِعْلامَ أُسْرَةٌ واحِدَةٌ مُتَماسِكَةٌ وَ- -عَلَي- -ها فُرُوضٌ وَ- -{ِلْتِزاماتٌ وَ- -إِلْحاحاتٌ يَجِبُ أَن تَتَقَيَّدَ بِ- -ها .
وَ- -نَحْنُ نَنْطَلِقُ مِن ه`ذِهِ ال{ِعْتِباراتِ لِ- -نُؤَكِّدَ تَعاطُفَ- -نا وَ- -تَعاوُنَ- -نا الدائِمَيْنِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">الجُمْهُورِيَّةِ الإِسْلامِيَّةِ الإِيرانِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -يَقِين- -ِي أَنَّ ه`ذا المُؤْتَمَرَ سَ- -يَكُونُ نَجاحاً مَوْصُولاً يُضافُ إِلَى نَجاحاتٍ سابِقَةٍ عَوَّدَت- -نا إِيّا- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">الجُمْهُورِيَّةُ الإِسْلامِيَّةُ الإِيرانِيَّةُ</ENAMEX> " .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سبحاني</ENAMEX> : " إِنَّ الظُرُوفَ الَّتِي تَمُرُّ بِ- -ها المِنْطَقَةُ بالِغَةُ الحَسّاسِيَّةِ , وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِسْرائِيلُ</ENAMEX> تَسْعَى إِلَى {ِسْتِغْلالِ الحَرْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> عَلَى ما يُصْطَلَحُ عَلَى تَسْمِيَتِ- -هِ الإِرْهابَ لِ- -تُوَظِّفَ ه`ذِهِ الحَرْبَ لِ- -أنهاء <ENAMEX TYPE="EVENT">ال{ِنْتِفاضَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -القَضاءِ عَلَى القَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -التَمَكُّنِ مِن وَضْعِ العالَمِ العَرَبِيِّ وَ- -المِنْطَقَةِ فِي شَكْلٍ عامٍّ تَحْتَ هَيْمَنَتِ- -ها وَ- -سَيْطَرَتِ- -ها .
وَ- -لِ- -ذا فَ- -إِنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-سُورِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-فِلَسْطِينَ</ENAMEX> وَ- -بَقِيَّةَ دُوَلِ المِنْطَقَةِ تَتَعَرَّضُ لِ- -الكَثِيرِ مِن الضُغُوطِ , إِلّا أَنَّ ما يُهِمُّ- -نا فِي الدَرَجَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> التَأْكِيدُ أَنَّ الإِذْعانَ لِ- -الرَغَباتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -تَقْدِيمَ أَيِّ تتنازل لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> لَيْسَ فِي إِمْكانِ- -هِ أَن يُشْبِعَ رَغَباتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> المُتَزايِدَةَ وَ- -أَطْماعَ- -هُم المُتَعاظِمَةَ , بَل إِنَّ ه`ذِهِ التَنازُلاتِ سَوْفَ تُشَجِّعُ- -هُم عَلَى المُضِيِّ فِي الحُصُولِ عَلَى المَزِيدِ مِن التَراجُعِ وَ- -التَنازُلاتِ الَّتِي لا حَصْرَ لَ- -ها .
وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-اليَوْمَ</ENAMEX> نَعْتَبِرُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="EVENT">ال{ِنْتِفاضَةَ الفِلَسْطِينِيَّةَ</ENAMEX> وَ- -المُقاوَمَةَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> هُما مَصْدَرُ القُوَّةِ وَ- -ال{ِقْتِدارِ لَدَى العالَمِ العَرَبِيِّ وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الإِسْلامِيِّ</ENAMEX> فِي مُواجَهَةِ العَدُوِّ الصَهْيُونِيِّ .
وَ- -لا شَكَّ فِي أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> قَد تَعَرَّضَت لِ- -صَفْعَةٍ قاسِيَةٍ مِن المُقاوَمَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> .
وَ- -إِنَّ الآفاقَ واضِحَةٌ جِدّاً بِ- -النِسْبَةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> سَواءٌ مِن حَيْثُ شَعْبِ- -هِ أَو مُقاوَمَتِ- -هِ أَو قِيادَتِ- -هِ .
فَ- -عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> أَن يَعْمَلَ بِ- -كُلِّ ما أُوتِيَ مِن قُوَّةٍ مِن أَجْلِ المُحافَظَةِ عَلَى ه`ذِهِ القُوَّةِ الكامِنَةِ المُتَمَثِّلَةِ فِي المُقاوَمَةِ .
وَ- -لا شَكَّ فِي أَنَّ الوَحْدَةَ الوَطَنِيَّةَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةَ</ENAMEX> مِن جِهَةٍ وَ- -المُقاوَمَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةَ</ENAMEX> مِن جِهَةٍ أُخْرَى , هُما الضَمانانِ الأَساسِيّانِ لِ- -دَيْمُومَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -سِيادَتِ- -هِ وَ- -{ِسْتِمْرارِ- -هِ وَ- -المُحافَظَةِ عَلَى كُلِّ المُكْتَسَباتِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -رَدَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">كَرَم</ENAMEX> : " أَنَّ الكَلِمَةَ الَّتِي سَمِعنا- -ها تُؤَكِّدُ , بِ- -مَضامِينِ- -ها وَ- -عُمْقِ- -ها وَ- -ما فِي- -ها مِن مَعانِي الأُخُوَّةِ المُحِبَّةِ بَيْنَ البَلَدَيْنِ وَ- -الشَعْبَيْنِ وَ- -القِيادَتَيْنِ وَ- -التَعاوُنِ الصادِقِ البانِي وَ- -الشُجاعِ , التَصْمِيمَ عَلَى {ِسْتِئْصالِ الظُلْمِ وَ- -الطُغْيانِ اللَّذَيْنِ يُعانِي- -هِما <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانُ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الفِلَسْطِينِيُّونَ</ENAMEX> مِن تَعَنُّتِ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> .
إِنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> لا تُؤْمِنُ بِ- -كُلِّ ما هُوَ مَنْطِقٌ وَ- -لا بِ- -كُلِّ ما هُوَ حِوارٌ وَ- -لا بِ- -كُلِّ ما هُوَ إِنْسانٌ .
فَ- -لا مَنْطِقَ عِنْدَ- -ها إِلّا الآلَةَ العَسْكَرِيَّةَ .
وَ- -إِذا كانَت آلاتُ- -ها العَسْكَرِيَّةُ مُتَطَوِّرَةً فَ- -العَسْكَرِيُّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> جَبانٌ لِ- -أَنَّ- -هُ لا يُدافِعُ عَن قَضِيَّةِ حَقٍّ .
إِنَّ- -نِي أَشْكُرُ لَ- -كَ زِيارَتَ- -كَ وَ- -كَلِمَتَ- -كَ وَ- -دَعْوَتَ- -كَ , وَ- -أُؤَكِّدُ أَنَّ تَعاوُنَ- -نا سَ- -يَكُونُ مُسْتَمِرّاً وَ- -مُتَعاظِماً مِن أَجْلِ قَضايا مُشْتَرَكَةٍ هِيَ قَضايا الإِنْسانِ وَ- -الحَقِّ وَ- -العَدالَةِ .
</DOC>
