<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0027@0027@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> قَوَّمَ مَعَ- -هُ فَوائِدَ ال{ِتِّفاقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فلِيحان</ENAMEX> : الشِراكَةُ سَ- -تُعَزِّزُ عَلاقاتِ- -نا مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">أُورُوبّا</ENAMEX> وَ- -تَفْتَحُ أَسْواقَ- -ها لِ- -مُنْتَجاتِ- -نا تَفَقَّدَ <ENAMEX TYPE="LOC">أقليم الخروب</ENAMEX> وَ- -{ِطَّلَعَ عَلَى مَطالِبِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> : التَرَدِّي ال{ِقْتِصادِيُّ كَبِيرٌ وَ- -مَطْلُوبٌ حَدٌّ أَدْنَى مِن الحُلُولِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبِي عاصِي</ENAMEX> أَمِيناً عامّاً بِ- -الوِكالَةِ وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-حَمْدان</ENAMEX> يُداوِمُ حَتَّى آخِرِ الشَهْرِ الجَمْعِيّاتُ المُتَعاقِدَةُ عِنْدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">قُبْلان</ENAMEX> عارِضٌ صِحِّيٌّ أَلَمَّ بِ- -فَضْلِ اللّ`هِ
أَكَّدَ وَزِيرُ ال{ِقْتِصادِ <ENAMEX TYPE="PERSON">باسِل فلِيحان</ENAMEX> إِثْرَ لِقائِ- -هِ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> رَئِيسَ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق الحَرِيرِيّ</ENAMEX> " أَنَّ {ِتِّفاقَ الشِراكَةِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> سَ- -يُعَزِّزُ العَلاقاتِ ال{ِقْتِصادِيَّةَ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">أُورُوبّا</ENAMEX> وَ- -يَفْتَحُ أَسْواقَ- -ها أَمامَ المُنْتَجاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> " .
وَ- -قالَ بَعْدَ- -ما قَوَّمَ مَعَ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> الفَوائِدَ المُنْتَظَرَةَ لِ- -ال{ِتِّفاقِ الَّذِي وُقِّعَ قَبْلَ أَيّامٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">برُوكْسِيل</ENAMEX> : " لَقَد وَقَّعنا {ِتِّفاقَ الشِراكَةِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> بِ- -الأَحْرُفِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> وَ- -إِن شاءَ اللّ`هُ بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثَةِ أَشْهُرٍ</ENAMEX> يُوَقَّعُ نِهائِيّاً وَ- -سَ- -يَبْدَأُ التَأْثِيرُ تِلْقائِيّاً لِ- -أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> {ِتَّفَقَ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> لِ- -نُوَقِّعَ {ِتِّفاقاً مَرْحَلِيّاً بِ- -حَيْثُ أَنَّ كُلَّ النُصُوصِ التِجارِيَّةِ يَجْرِي مَفْعُولُ- -ها مَعَ التَوْقِيعِ النِهائِيِّ , وَ- -إِن شاءَ اللّ`هُ بَعْدَ 3 أَو <ENAMEX TYPE="DATE">4 أَشْهُرٍ</ENAMEX> يَسْرِي مَفْعُولُ ال{ِتِّفاقِ وَ- -نَبْدَأُ بِ- -تَحَسُّسِ مَفاعِيلِ- -هِ " .
وَ- -سُئِلَ ما هِيَ أَهَمِّيَّةُ ال{ِتِّفاقِ , فَ- -أَجابَ " أَهَمِّيَّةُ ال{ِتِّفاقِ أَنَّ- -هُ أَوَّلاً يُعَزِّزُ العَلاقاتِ ال{ِقْتِصادِيَّةَ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">أُورُوبّا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -يَفْتَحُ السُوقَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيَّةَ</ENAMEX> لِ- -المُنْتَجاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> الزِراعِيَّةِ وَ- -الصِناعِيَّةِ وَ- -الصِناعاتِ الغِذائِيَّةِ وَ- -ه`ذِهِ يَبْدَأُ مَفْعُولُ- -ها مُنْذُ اليَوْمِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> لِ- -التَوْقِيعِ النِهائِيِّ بِ- -سَبَبِ ال{ِتِّفاقِ المَرْحَلِيِّ , وَ- -لا شَكَّ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَنَةِ السادِسَةِ</ENAMEX> مِن تَوْقِيعِ ال{ِتِّفاقِ يَبْدَأُ خَفْضُ الرُسُومِ الجُمْرُكِيَّةِ تَدْرِيجِيّاً وَ- -المُهِمُّ فِي ه`ذا الإِطارِ أَنَّ- -نا نَبْدَأُ خَفْضَ رُسُومِ- -نا عَلَى البَضائِعِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيَّةِ</ENAMEX> بَعْدَ أَن نَكُونَ قَد حَقَّقنا وَ- -نَفَّذنا كامِلاً {ِتِّفاقَ <ENAMEX TYPE="LOC">مِنْطَقَةِ التِجارَةِ الحُرَّةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -بِ- -التالِي يَكُونُ هُناكَ تَحْرِيرٌ تِجارِيٍّ مَعَ كُلِّ الدُوَلِ العَرَبِيَّةِ قَبْلَ خَفْضِ رُسُومِ- -نا عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">أُورُوبّا</ENAMEX> إِذ ذاكَ سَ- -يَكُونُ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانُ</ENAMEX> قادِراً عَلَى مُواجَهَةِ التَحَدِّياتِ الآتِيَةِ مِن المُنافَسَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيَّةِ</ENAMEX> ضِمْنَ إِطارِ <ENAMEX TYPE="LOC">المِنْطَقَةِ التِجارِيَّةِ الكُبْرَى العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> " .
وَ- -{ِجْتَمَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> بِ- -وَزِيرِ العَمَلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ قانْصُو</ENAMEX> , ثُمَّ بِ- -وَزِيرِ الطاقَةِ وَ- -المِياهِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد عَبْد الحُمَيْد بيضون</ENAMEX> , فَ- -وَزِيرِ الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال فِرْعَوْن</ENAMEX> .
وَ- -{ِسْتَقْبَلَ النائِبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَيُّوب حُمَيْد</ENAMEX> , ثُمَّ المُدِيرَ العامَّ لِ- -أَمْنِ الدَوْلَةِ اللِواءَ الرُكْنَ <ENAMEX TYPE="PERSON">ادوار مَنْصُور</ENAMEX> , فَ- -الفَنّانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَنْصُور الرَحْبانِيّ</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="GPE">الشُوف</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهار</ENAMEX> " :
أَبْدَى رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ التَقَدُّمِيِّ ال{ِشْتِراكِيِّ</ENAMEX> النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد جُنْبلاط</ENAMEX> تَخَوُّفاً مِن " التَرَدِّي الكَبِيرِ فِي الوَضْعَيْنِ ال{ِقْتِصادِيِّ وَ- -ال{ِجْتِماعِيِّ " , داعِياً إِلَى " ضَرُورَةِ إِيجادِ وَ- -لَو الحَدِّ الأَدْنَى مِن الحُلُولِ مِن أَجْلِ صُمُودِ المُواطِنِينَ فِي ظِلِّ الوَضْعِ الراهِنِ " .
كَلامُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> , جاءَ فِي جَوْلَةٍ لَ- -هُ عَلَى عَدَدٍ مِن قُرَى <ENAMEX TYPE="LOC">إِقْلِيمِ الخروب</ENAMEX> {ِلْتَقَى خِلالَ- -ها بَعْضَ أَصْحابِ المُؤَسَّساتِ الصِناعِيَّةِ الَّتِي أَقْفَلَ- -ها أَصْحابُ- -ها وَ- -خُصُوصاً فِي بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">برجا</ENAMEX> أَخِيراً بِ- -سَبَبِ تَرَدِّي الوَضْعِ ال{ِقْتِصادِيِّ , وَ- -{ِرْتِفاعِ كُلْفَةِ الإِنْتاجِ وَ- -المُنافَسَةِ الأَجْنَبِيَّةِ .
وَ- -نَقَلَ عَدَدٌ مِن مُزارِعِي المِنْطَقَةِ الشَكْوَى نَفْسَ- -ها إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> وَ- -أَبْلَغُوا إِلَي- -هِ أَنَّ- -هُ لَم يَسْتَطِيعُوا مُواجَهَةَ الإِنْتاجِ الأَجْنَبِيِّ الَّذِي يَجْتاحُ الأَسْواقَ فِي كُلِّ الأَوْقاتِ مِن- -ما يُعَرِّضُ الزَرّاعاتِ المَحَلِّيَّةَ لِ- -التَلَفِ .
وَ- -شَمِلَت جَوْلَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> بَلْداتِ <ENAMEX TYPE="GPE">شحيم</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-كترمايا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-الوردانية</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-برجا</ENAMEX> , وَ- -رافَقَ- -هُ فِي- -ها النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلاء ترو</ENAMEX> وَ- -وَكِيلُ داخِلِيَّةِ <ENAMEX TYPE="LOC">إِقْلِيمِ الخروب</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ التَقَدُّمِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُنِير السَيِّد</ENAMEX> .
وَ- -عَقَدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> لِقاءاتٍ مَعَ أَهالِي تِلْكَ القُرَى فِي حُضُورِ فاعِلِيّاتِ- -ها وَ- -رُؤَساءِ بَلَدِيّاتٍ وَ- -مَخاتيرَ , وَ- -{ِسْتَمَعَ إِلَى مُعاناَةِ الأَهالِي وَ- -الَّتِي تَرَكَّزَت عَلَى الأَوْضاعِ المَعِيشِيَّةِ وَ- -ال{ِقْتِصادِيَّةِ وَ- -مُشْكِلَةِ {ِنْقِطاعِ التَيّارِ الكَهْرَبائِيِّ وَ " التَقْنِينِ ال{ِعْتِباطِيِّ وَ- -الظالِمِ أَحْياناً كَثِيرَةً " .
وَ- -عَرَضُوا أَيْضاً التَأْخِيرَ فِي دَفْعِ التَعْوِيضاتِ وَ- -المستحقات لِ- -المَهْجَرَيْنِ وَ- -مُتابَعَةِ الكُشُوفِ الفَنِّيَّةِ فِي عَدَدٍ كَبِيرٍ مِن البَلْداتِ .
وَ- -{ِخْتَتَمَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> جَوْلَتَ- -هُ بِ- -لِقاءٍ عَقَدَ- -هُ فِي بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">الدبية</ENAMEX> وَ- -حَضَرَ- -هُ النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيل البُسْتانِيّ</ENAMEX> , وَ- -بِ- -زِيارَةٍ لِ- -كَنِيسَةِ بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">جدرا</ENAMEX> بِ- -رِفْقَةِ رَئِيسِ البَلَدِيَّةِ الأَب <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف القزي</ENAMEX> .
وَ- -يُذْكَرُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> عَرَضَ مَطالِبَ <ENAMEX TYPE="LOC">إِقْلِيمِ الخروب</ENAMEX> مَعَ رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق الحَرِيرِيّ</ENAMEX> فِي لِقائِ- -هِما <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> .
بَدَأَ مُدِيرُ الشُؤُونِ السِياسِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ وَ- -المُغْتَرِبِينَ</ENAMEX> السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">ناجِي أَبِي عاصِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> مُمارَسَةَ أَعْمالِ- -هِ أَمِيناً عامّاً بِ- -الوِكالَةِ , فِيما يُداوِمُ الأَمِينُ العامُّ السابِقُ السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">زُهَيْر حَمْدان</ENAMEX> الَّذِي أُحِيلَ عَلَى التَقاعُدِ لِ- -بُلُوغِ- -هِ السِنَّ القانُونِيَّةَ , فِي مَكْتَبِ- -هِ حَتَّى نِهايَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">كانُون الثانِي الجارِي</ENAMEX> , فِي إِطارِ التَسْلِيمِ وَ- -التَسَلُّمِ .
وَ- -لَم يَجْزِمْ مَصْدَرٌ وِزارِيٍّ فِي {ِحْتِمالِ أَن يَبُتَّ مَجْلِسُ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="DATE">ه`ذا الأُسْبُوعَ</ENAMEX> مَوْضُوعَ تَعْيِينِ أَمِينٍ عامٍّ أَصِيلٍ أَو يُؤَجِّلَ ذ`لِكَ بِ- -{ِعْتِبارِ- -هِ مُرْتَبِطاً بِ- -ما تَبَقَّى مِن تَعْيِيناتٍ .
وَ- -أَشارَ إِلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبِي عاصِي</ENAMEX> هُوَ الأَوْفَرُ حَظّاً , نَظَراً إِلَى الكِفايات المِهْنِيَّةِ الَّتِي يَتَمَتَّعُ بِ- -ها وَ- -خُصُوصاً بَعْدَ أَن سَقَطَ {ِقْتِراحُ تَعْيِينِ بَدِيلٍ مِن خارِجِ مُلّاكِ الخارِجِيَّةِ .
{ِسْتَقْبَلَ نائِبُ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْلِسِ الإِسْلامِيِّ الشِيعِيِّ الأَعْلَى</ENAMEX> الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الامير قُبْلان</ENAMEX> وَفْداً مِن <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الوَطَنِيِّ لِ- -الجَمْعِيّاتِ المُتَعاقِدَةِ مَعَ وِزارَةِ الشُؤُونِ ال{ِجْتِماعِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -رِئاسَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">توفيق عسيران</ENAMEX> وَ- -أَطْلَعَ- -هُ عَلَى تَحَرُّكِ- -هِ .
وَ- -أَجْرَى <ENAMEX TYPE="PERSON">قُبْلان</ENAMEX> {ِتِّصالاً بِ- -وَزِيرِ الشُؤُونِ ال{ِجْتِماعِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">اسعد دِياب</ENAMEX> وَ- -بَحَثَ مَعَ- -هُ فِي سُبُلِ مُعالَجَةِ قَضِيَّةِ المُتَعاقِدِينَ .
أَفادَ <ENAMEX TYPE="ORG">المَكْتَبُ الإِعْلامِيُّ لِ- -العَلّامَةِ السَيِّدِ مُحَمَّد حُسَيْن فَضْل اللّ`ه</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَضْل اللّ`ه</ENAMEX> أُصِيبَ بِ- -عارِضٍ صِحِّيٍّ إِثْرَ عَوْدَتِ- -هِ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْق</ENAMEX> حَيْثُ كانَ يُلْقِي الدُرُوسَ العالِيَةَ فِي حَوْزَةِ المُرْتَضَى , مِن- -ما {ِضْطَرَّ- -هُ إِلَى مُلازَمَةِ الفِراشِ بِناءً عَلَى تَعْلِيماتِ الطَبِيبِ المُعالِجِ .
</DOC>
