<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0013@0013@ann@nw@ar@on">
إِذا {ِسْتَمَرَّت المَساعِي مُتَعَثِّرَةً عَلَى الصَعِيدِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> {ِتِّصالاتٌ لِ- -مُحاوَلَةِ تَحْرِيكِ المَسارَيْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> المَسارانِ وَ- -لُبُّ القَضِيَّةِ
تُجْرَى {ِتِّصالاتٌ بَعِيدَةٌ مِن الأَضْواءِ هَدَفُ- -ها اِسْتِمْزاج الآراءِ حَوْلَ إِمْكانِ تَحْرِيكِ المُفاوَضاتِ عَلَى المَسارَيْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> إِذا ظَلَّت المُفاوَضاتُ مُتَعَثِّرَةً عَلَى المَسارِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> بِ- -فِعْلِ {ِسْتِمْرارِ تَبادُلِ أَعْمالِ العُنْفِ وَ- -عَدَمِ التَوَصُّلِ إِلَى {ِتِّفاقٍ عَلَى وَقْفٍ ثابِتٍ لِ- -إِطْلاقِ النارِ .
وَ- -تَرْمِي ه`ذِهِ ال{ِتِّصالاتُ الَّتِي تَقُومُ بِ- -ها جِهاتٌ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٌ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-أُورُوبِّيَّةٌ</ENAMEX> إِلَى مَعْرِفَةِ مَدَى {ِسْتِعْدادِ كُلٍّ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">سُورِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لُبْنانَ</ENAMEX> لِ- -الدُخُولِ فِي مُفاوَضاتٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> عَلَى أَساسِ تَنْفِيذِ القَراراتِ <ENAMEX TYPE="LAW">425</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="LAW">242</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="LAW">338</ENAMEX> بِ- -حَيْثُ تَنْسَحِبُ القُوّاتُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةُ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">الجَوْلانِ</ENAMEX> وَ- -مِن <ENAMEX TYPE="GPE">مَزارِعِ شَبَعا</ENAMEX> وَ- -يَتِمُّ تَبادُلُ الأَسْرَى وَ- -المُعْتَقَلِينَ بَيْنَ الأَطْرافِ الثَلاثَةِ وَ- -عِنْدَ- -ها يَتَحَقَّقُ السَلامُ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> مِن جِهَةٍ وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سُورِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> مِن جِهَةٍ أُخْرَى , وَ- -تَبْقَى المَساعِي مُسْتَمِرَّةً مِن أَجْلِ التَوَصُّلِ إِلَى سَلامٍ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-السُلْطَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -السُؤالُ الَّذِي طُرِحَ فِي التَداوُلِ هُوَ : هَل التَوَصُّلُ إِلَى {ِتِّفاقٍ فِي مُفاوَضاتٍ تَتِمُّ عَلَى المَسارَيْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> فِي مَعْزِلٍ عَن مُفاوَضاتٍ تُجْرَى عَلَى المَسارِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> يُعَقِّدُ عَمَلِيَّةَ بُلُوغِ السَلامِ الشامِلِ أَم يُسَهِّلُ- -ها بِ- -{ِعْتِبارِ أَنَّ المُفاوَضاتِ نَجَحَت فِي إِقامَةِ حُلُولٍ مُنْفَرِدَةٍ بَدْءاً بِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-مُفاوَضاتِ كمب دِيفِيد</ENAMEX> الَّتِي {ِنْتَهَت بِ- -{ِتِّفاقٍ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">مِصْرَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> مُرُوراً بِ- -مُفاوَضاتٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةٍ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّةٍ</ENAMEX> {ِنْتَهَت بِ- <ENAMEX TYPE="LAW">-{ِتِّفاقِ أُوسْلُو</ENAMEX> وُصُولاً إِلَى مُفاوَضاتٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةٍ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">أُرْدُنِّيَّةٍ</ENAMEX> {ِنْتَهَت بِ- <ENAMEX TYPE="LAW">-{ِتِّفاقِ وادِي عربة</ENAMEX> , فِيما ظَلَّت المُفاوَضاتُ مُتَعَثِّرَةً عَلَى المَسارَيْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> حِيناً وَ- -مُتَوَقِّفَةً حِيناً آخَرَ , لِ- -أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> لَم تُنَفِّذْ ال{ِتِّفاقاتِ المَعْقُودَةَ بَيْنَ- -ها وَ- -بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">السُلْطَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> فَ- -تَعَذَّرَ التَوَصُّلُ إِلَى {ِتِّفاقِ سَلامٍ بَيْنَ- -هُما يَسْمَحُ بِ- -ال{ِنْتِقالِ بِ- -المُفاوَضاتِ إِلَى المَسارَيْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> تَوَصُّلاً إِلَى تَحْقِيقِ السَلامِ الشامِلِ فِي المِنْطَقَةِ ?
ثَمَّةَ مَن يَقُولُ أَنَّ التَوَصُّلَ إِلَى {ِتِّفاقٍ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> مِن جِهَةٍ وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-سُورِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لُبْنانَ</ENAMEX> مِن جِهَةٍ أُخْرَى , قَد يَكُونُ أَسْهَلَ مِن {ِنْتِظارِ حُصُولِ {ِتِّفاقٍ مُعَقَّدٍ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-السُلْطَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -أَن- -لا يَبْقَى المَسارانِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيُّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-اللُبْنانِيُّ</ENAMEX> مُجَمَّدَيْنِ ما دامَت المُفاوَضاتُ عَلَى المَسارِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> مُتَعَثِّرَةً حِيناً وَ- -مُتَوَقِّفَةً حِيناً آخَرَ .
فِي حِينٍ أَنَّ {ِتِّفاقاً يَتِمُّ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> مِن جِهَةٍ وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-سُورِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لُبْنانَ</ENAMEX> مِن جِهَةٍ أُخْرَى قَد يَدْفَعُ بِ- -ال{ِتِّفاقِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-السُلْطَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -يُعَجِّلُ فِي التَوَصُّلِ إِلَي- -هِ لِ- -أَن- -لا تَبْقَى ه`ذِهِ السُلْطَةُ وَحْدَ- -ها خارِجَ عَمَلِيَّةِ السَلامِ .
أَضِفْ إِلَى ذ`لِكَ أَنَّ {ِتِّفاقاً يَتِمُّ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> مِن جِهَةٍ وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-سُورِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لُبْنانَ</ENAMEX> مِن جِهَةٍ أُخْرَى يُزِيلُ أَسْبابَ {ِسْتِمْرارِ المُقاوَمَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> , إِذ أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">مَزارِعَ شَبَعا</ENAMEX> تَكُونُ قَد تَحَرَّرَت وَ- -كَ- -ذ`لِكَ <ENAMEX TYPE="GPE">الجَوْلان</ENAMEX> , وَ- -لا يَعُودُ مَقْبُولاً {ِسْتِمْرارُ ه`ذِهِ المُقاوَمَةِ مِن أَجْلِ تَحْرِيرِ <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> الَّتِي لَ- -ها أَهْلُ- -ها لِ- -يَتَحَمَّلُوا مَسْؤُولِيَّةَ ذ`لِكَ .
وَ- -ثَمَّةَ مَن يَقُولُ أَن لا سَبِيلَ إِلَى تَحْقِيقِ سَلامٍ شامِلٍ فِي المِنْطَقَةِ ما لَم يَتَحَقَّقْ عَلَى كُلِّ المَساراتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-السُورِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -أَنَّ تَجْزِئَةَ الحُلُولِ قَد تُحَقِّقُ أَمْناً مُوَقَّتاً أَو هُدْنَةً عَلَى الحُدُودِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-السُورِيَّةِ</ENAMEX> مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> ل`كِنَّ- -ها لا تُحَقِّقُ سَلاماً شامِلاً وَ- -أَمْناً دائِماً وَ- -ثابِتاً .
وَ- -بِ- -ما أَنَّ القَضِيَّةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةَ</ENAMEX> هِيَ لُبُّ أَزْمَةِ <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> فَ- -إِنَّ أَيَّ حَلٍّ يَتِمُّ التَوَصُّلُ إِلَي- -هِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> مِن دُونِ حَلِّ ه`ذِهِ القَضِيَّةِ , مِن شَأْنِ- -هِ أَن يُبْقِيَ الوَضْعَ فِي المِنْطَقَةِ مُتَأَزِّماً وَ- -مُضْطَرِباً , وَ- -السَلامَ الشامِلَ بَعِيدَ المَنالِ .
لِ- -ذ`لِكَ , فَ- -إِنَّ حَلَّ القَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> هُوَ المَدْخَلُ لِ- -حَلِّ القَضايا الأُخْرَى الَّتِي تَتَأَلَّفُ مِن- -ها أَزْمَةُ <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> , وَ- -إِنَّ حَلَّ كُلِّ القَضايا لَيْسَ مَدْخَلاً لِ- -حَلِّ القَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي يَشُقُّ حَلُّ- -ها الطَرِيقَ إِلَى السَلامِ الشامِلِ .
وَ- -قَد يَكُونُ مِن الصَعْبِ أَن تَظَلَّ الحُدُودُ العَرَبِيَّةُ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> هادِئَةً إِذا قامَت حَرْبٌ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> .
إِلَى ذ`لِكَ , فَ- -إِنَّ مُشْكِلَةَ اللاجِئِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> إِذا ظَلَّت دُونَ حَلٍّ , فَ- -سَ- -يَكُونُ مِن الصَعْبِ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-سُورِيا</ENAMEX> تَوْقِيعُ {ِتِّفاقِ سَلامٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> , وَ- -إِنَّ- -هُ لا يَكْفِي أَن تَنْسَحِبَ القُوّاتُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةُ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">مَزارِعِ شَبَعا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الجَوْلانِ</ENAMEX> , وَ- -أَن يَتِمَّ تَبادُلُ الأَسْرَى وَ- -المُعْتَقَلِينَ لِ- -كَي يَتَحَقَّقَ السَلامُ ما لَم تُحَلَّ أَيْضاً مُشْكِلَةُ اللاجِئِينَ الَّتِي تُشَكِّلُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> مِن دُونِ سائِرِ الدُوَلِ العَرَبِيَّةِ الأُخْرَى المُضِيفَةِ قُنْبُلَةً مَوْقُوتَةً , لِ- -أَنَّ لِ- -وُجُودِ- -هِم فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَجْهاً سِياسِيّاً , وَ- -يُسْمَحُ لَ- -هُم بِ- -حَمْلِ السِلاحِ لِ- -الدِفاعِ عَن قَضِيَّتِ- -هِم وَ- -عَن حَقِّ- -هِم فِي العَوْدَةِ إِلَى دِيارِ- -هِم .
ل`كِنَّ القائِمِينَ بِ- -ال{ِتِّصالاتِ بِ- -هَدَفِ تَحْرِيكِ المَسارَيْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> إِذا ظَلَّ تَحْرِيكُ المَسارِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> مُتَعَذِّراً يَرَوْنَ أَنَّ فِي الإِمْكانِ التَوَصُّلُ إِلَى تَحْقِيقِ الأَمْنِ عَلَى الحُدُودِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> وَ- -ذ`لِكَ بِ- -ال{ِنْسِحابِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">مَزارِعِ شَبَعا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الجَوْلانِ</ENAMEX> .
أَمّا السَلامُ الشامِلُ فِي المِنْطَقَةِ فَ- -إِنَّ- -هُ يَتَحَقَّقُ بِ- -التَوَصُّلِ إِلَى {ِتِّفاقٍ مَعَ كُلِّ الأَطْرافِ وَ- -لا سِيَّما مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">السُلْطَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-سُورِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لُبْنانَ</ENAMEX> , وَ- -بِ- -ه`ذا ال{ِتِّفاقِ يَكُونُ قَد تَمَّ حَلُّ مُشْكِلَةِ اللاجِئِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> .
وَ- -بِ- -ما أَنَّ التَوَصُّلَ إِلَى تَحْقِيقِ سَلامٍ شامِلٍ فِي المِنْطَقَةِ يَحْتاجُ إِلَى وَقْتٍ وَ- -يَتَطَلَّبُ بَذْلَ كَثِيرٍ مِن الجُهُودِ , فَ- -إِنَّ التَوَصُّلَ إِلَى تَحْقِيقِ الأَمْنِ قَبْلَ تَحْقِيقِ ه`ذا السَلامِ قَد يَكُونُ أَسْهَلَ وَ- -أَقْرَبَ مَنالاً إِذا قَبِلَت <ENAMEX TYPE="ORG">سُورِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لُبْنانُ</ENAMEX> بِ- -{ِنْسِحابٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيٍّ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">مَزارِعِ شَبَعا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الجَوْلانِ</ENAMEX> فِي مُقابِلِ الأَمْنِ عَلَى طُولِ الحُدُودِ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> وَ- -مِن ثَمَّ يَأْخُذُ التَوَصُّلُ إِلَى السَلامِ الشامِلِ وَقْتَ- -هُ فِي مُفاوَضاتٍ تُجْرَى فِي أَجْواءٍ هادِئَةٍ وَ- -{ِسْتِقْرارٍ أَمْنِيٍّ أَو هُدْنَةٍ .
<ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل خُورِي</ENAMEX>
</DOC>
