<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0058@0058@ann@nw@ar@on">
شَهِدَ {ِنْطِلاقُ <ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةِ أُوسْتُرالِيا الدُوَلِيَّةِ المَفْتُوحَةِ لِ- -كُرَةِ المِضْرَبِ</ENAMEX> , وَ- -هِيَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أُولَى</ENAMEX> دَوْراتِ <ENAMEX TYPE="ORG">" الغران شيليم "</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="DATE">-سَنَةِ 2002</ENAMEX> وَ- -البالِغَةِ قِيمَةِ جَوائِزِ- -ها <ENAMEX TYPE="MONEY">8.6 مَلايِينِ دُولارٍ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مَلْبُورن</ENAMEX> , {ِنْسِحابَ ثَلاثَةِ لاعِبِينَ بارِزِينَ نَتِيجَةَ إِصاباتٍ مُخْتَلِفَةٍ , كَ- -ذ`لِكَ بَكْر لاعِبٌ بارِزٌ آخَرُ هُوَ <ENAMEX TYPE="NORP">البَرازِيلِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">غُوسْتافُو كُوِيرْتِن</ENAMEX> المُصَنَّفُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثانِياً</ENAMEX>
واصَلَ <ENAMEX TYPE="ORG">سَكرامِنْتُو كِينغز</ENAMEX> صُعُودَ- -هُ فِي مَجْمُوعَةِ الهادِئ لِ- -المِنْطَقَةِ الغَرْبِيَّةِ إِذ حَقَّقَ فَوْزَ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثامِنُ</ENAMEX> عَلَى التَوالِي فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">الدَوْرِيِّ الأَمِيرْكِيِّ الشَمالِيِّ لِ- -كُرَةِ السَلَّةِ لِ- -المُحْتَرِفِينَ " إِن بِي آي "</ENAMEX> وَ- -ذ`لِكَ عَلَى ضَيْفِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">فِينِيكس صَنْز</ENAMEX> 103 - .
سَ- -يَكُونُ لِ- -صانِعِ أَلْعابِ فَرِيقِ <ENAMEX TYPE="ORG">رِيال مَدْرِيد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيِّ</ENAMEX> لِ- -كُرَةِ القَدَمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> الدُوَلِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">زَيْن الدِين زَيْدان</ENAMEX> , فِي غُضُونِ <ENAMEX TYPE="DATE">شَهْرٍ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="DATE">شَهْرَيْنِ</ENAMEX> , تِمْثالٌ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَتْحَفِ الشَمْعِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مَدْرِيد</ENAMEX> .
وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-أَمْسِ</ENAMEX> تَوَجَّهَ <ENAMEX TYPE="PERSON">زَيْدان</ENAMEX> إِلَى المَتْحَفِ حَيْثُ سُجِّلَت قِياساتُ- -هُ : العامة <ENAMEX TYPE="QUANTITY">1.88 مِتْرٍ</ENAMEX> مَعَ الحِذاءِ , طُولُ الذِراعَيْنِ مَطْوِيَّيْنِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">68 سَنْتِيمِتراً</ENAMEX> , عَرْضُ الكَتِفَيْنِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">46 سَنْتِيمِتراً</ENAMEX> , دَوْرَةُ الوَسَطِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">106 سَنْتِيمِتراتٍ</ENAMEX> , دَوْرَةُ الصَدْرِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">104 سَنْتِيمِتراتٍ</ENAMEX> , طُولُ الساقِ -LRB- اليُمْنَى -RRB- حَتَّى الوَسَطِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">1.14 مِتْرٍ</ENAMEX> , دَوْرَةُ الفَخْذِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">57 سَنْتِيمِتراً</ENAMEX> , دَوْرَةُ البطة <ENAMEX TYPE="QUANTITY">38 سَنْتِيمِتراً</ENAMEX> . . . وَ- -قَد {ُخْتِيرَ اللاعِبُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيُّ</ENAMEX> بِناءً عَلَى {ِسْتِطْلاعٍ لِ- -زائِرِي المَتْحَفِ أُجْرِيَ فِي شَهْرَيْ <ENAMEX TYPE="DATE">تَمُّوزَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-أَيْلُولَ 2001</ENAMEX> عَن الشَخْصِيّاتِ الَّتِي يَرَوْنَ أَنَّ- -ها تَنْقُصُ ه`ذا المَتْحَفَ , فَ- -نالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">زَيْدان</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">5000</ENAMEX> صَوْتٍ فِي فِئَةِ الرِياضَةِ أَمامَ رَفِيقِ- -هِ فِي الفَرِيقِ <ENAMEX TYPE="NORP">البُرْتُغالِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">لُوِيس فِيغُو</ENAMEX> وَ- -مُصارِعِ الثِيرانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">انريكه بونسي</ENAMEX> .
وَ- -هُوَ سَ- -يَنْضَمُّ إِلَى شَخْصِيّاتٍ مُخْتَلِفَةٍ مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبْراهام لِينْكُولن</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">جُون لينون</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-راسبوتين</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جُون وايِن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-اورسون ويلس</ENAMEX> .
وَ- -قَد سَبَقَ- -هُ مِن الرِياضِيِّينَ نَجْمُ الكُرَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">البَرازِيلِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بيليه</ENAMEX> , وَ- -نَجْمُ كُرَةِ السَلَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مايْكِل جوردان</ENAMEX> , وَ- -نَجْمُ الدَرّاجاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيغِيل اندورين</ENAMEX> , وَ- -نَجْمُ الدَرّاجاتِ البُخارِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْخِل نييتو</ENAMEX> , فَضْلاً عَن رَفِيقِ- -هِ الآخَرِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">رِيال مَدْرِيد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">راوول غُونْزالِيس</ENAMEX> .
وَ- -صَرَّحَ المُكَلَّفُ العَلاقاتِ العامَّةِ فِي المَتْحَفِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غونزالو بريسا</ENAMEX> : " إِنَّ دُخُولَ <ENAMEX TYPE="PERSON">زَيْدان</ENAMEX> المَتْحَفَ شَرَفٌ لَ- -نا .
وَ- -نَحْنُ حَرِيصُونَ عَلَى إِبْرازِ مَوْقِفِ- -هِ اللافِتِ مِن الشَبابِ " .
100 وَ- -عَزَّزَ رَصِيدَ- -هُ فِي المَرْكَزِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> فِي تَرْتِيبِ المَجْمُوعَةِ إِلَى 27-9 فِي مُقابِلِ 26-8 لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لُوس أَنْجِلِس لايْكِرز</ENAMEX> المُتَصَدِّرِ .
سَجَّلَ لِ- -الفائِزِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كرِيس ويبر</ENAMEX> 28 نُقْطَةً إِلَى 13 كُرَةً مُرْتَدَّةً وَ- -سَبْعُ تَمْرِيراتٍ حاسِمَةٍ وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بييا ستُوياكُوفِيتش</ENAMEX> 25 نُقْطَةً وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بوبى جاكْسُون</ENAMEX> 18 نُقْطَةً , وَ- -لِ- -الخاسِرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ستيفون ماربيري</ENAMEX> 33 نُقْطَةً وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-رودنى روجرز</ENAMEX> 24 نُقْطَةً وَ- -ثَمانِي كُراتٍ مُرْتَدَّةٍ وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بيني هارْداواي</ENAMEX> 11 نُقْطَةً إِلَى 11 كَرَّةً مُرْتَدَّةً وَ- -تِسْعُ تَمْرِيراتٍ حاسِمَةٍ .
وَ- -هُوَ الفَوْزُ ال 13 عَلَى التَوالِي لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-سَكرامِنْتُو كِينغز</ENAMEX> عَلَى أَرْضِ- -هِ <ENAMEX TYPE="FAC">" أركو أَرِينا "</ENAMEX> وَ- -ال 20 فِي مُقابِلِ خَسارَةٍ واحِدَةٍ وَ- -ه`ذا رَقْمٌ قِياسِيٌّ لِ- -الدَوْرِيِّ .
وَ- -أَنْهَى <ENAMEX TYPE="ORG">لُوس أَنْجِلِس كلِيبَرز</ENAMEX> سِلْسِلَةً مِن أَرْبَعِ خسارات عَلَى التَوالِي وَ- -فازَ عَلَى مُضِيفِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">تُورُونْتُو رابتُورز</ENAMEX> 79-72 .
سَجَّلَ لِ- -الفائِزِ كُلٌّ مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">لامار أودوم</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مايْكِل أولوووكاندي</ENAMEX> 16 نُقْطَةً وَ- -كانَت لِ- -الأَخِيرِ 11 كَرَّةً مُرْتَدَّةً وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-الْتُون براند</ENAMEX> 12 نُقْطَةً إِلَى 15 كَرَّةً مُرْتَدَّةً , وَ- -لِ- -الخاسِرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فينس كارْتِر</ENAMEX> 31 نُقْطَةً .
قَلَّصَ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادُ الحَلَبِيُّ</ENAMEX> الفارِقَ بَيْنَ- -هُ وَ- -بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشِ المَرْكَزِيِّ</ENAMEX> مُتَصَدِّرِ اللائِحَةِ إِلَى نُقْطَةٍ واحِدَةٍ بِ- -فَوْزِ- -هِ عَلَى مُضِيفِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">الكَرامَة</ENAMEX> 1-0 فِي المُباراَةِ الَّتِي أُجْرِيَت بَيْنَ- -هُما <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">حِمْص</ENAMEX> فِي خِتامِ المَرْحَلَةِ ال 12 -LRB- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> إِياباً -RRB- مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">الدَوْرِيِّ العامِّ السُورِيِّ ال 31 لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> .
وَ- -سَجَّلَ الإِصابَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سامِر حزام</ENAMEX> فِي الدَقِيقَةِ 40 .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القامِشْلِيّ</ENAMEX> , فازَ <ENAMEX TYPE="ORG">الجِهادُ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">أمية</ENAMEX> 2-0 سَجَّلَ- -هُما <ENAMEX TYPE="PERSON">نجمار عُثْمان</ENAMEX> وَ- -عَبْد <ENAMEX TYPE="PERSON">الغني عَبْد الرَزّاق</ENAMEX> فِي الدَقِيقَتَيْنِ 28 وَ 55 .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">اللاذِقِيَّةِ</ENAMEX>
خَسِرَ <ENAMEX TYPE="ORG">تِشْرِينُ</ENAMEX> أَمامَ <ENAMEX TYPE="ORG">الوَحْدَة</ENAMEX> 1-3 .
سَجَّلَ لِ- -الخاسِرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عُمَر سويد</ENAMEX> فِي الدَقِيقَةِ , 89 وَ- -لِ- -الفائِزِ <ENAMEX TYPE="NORP">البَرازِيلِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ايدو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-وَلِيد الشَرِيف</ENAMEX> مِن ضَرْبَةِ جَزاءٍ " بِنالْتِي " وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مَحْمُود محملجي</ENAMEX> فِي الدَقائِقِ 10 وَ 41 وَ 72 .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">حَلَب</ENAMEX> , خَسِرَ <ENAMEX TYPE="ORG">الحرية</ENAMEX> أَمامَ الوَثْبَةِ 1-2 .
سَجَّلَ لِ- -الخاسِرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُصْطَفَى حِمْصِيّ</ENAMEX> فِي الدَقِيقَةِ , 34 وَ- -لِ- -الفائِزِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِياد مندو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-تَمّام حوراني</ENAMEX> فِي الدَقِيقَتَيْنِ 7 وَ 90 .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جَبْلَةِ</ENAMEX> , تَعادَلَ <ENAMEX TYPE="ORG">جَبْلَةُ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المَجد</ENAMEX> 2-2 .
سَجَّلَ لِ- -المُضِيفِ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد همو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أُسامَة الباشا</ENAMEX> فِي الدَقِيقَتَيْنِ 57 وَ , 63 وَ- -لِ- -الضَيْفِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمال دَرْوِيش</ENAMEX> فِي الدَقِيقَتَيْنِ 4 وَ 20 .
وَ- -كانَت المَرْحَلَةُ {ُفْتُتِحَت <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ الماضِيَ</ENAMEX> بِ- -مُباراَةٍ واحِدَةٍ أَسْفَرَت عَن تَعادُلِ <ENAMEX TYPE="ORG">حِطِّين</ENAMEX> وَ- -الجَيْشِ <ENAMEX TYPE="ORG">المَرْكَزِيِّ</ENAMEX> 1-1 .
وَ- -سُجِّلَت خِلالَ- -ها 16 إِصابَةً فِي مُقابِلِ 19 فِي المَرْحَلَةِ ال 11 .
وَ- -{ِحْتَفَظَ مُهاجِمُ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رِضْوان الابرش</ENAMEX> بِ- -المَرْكَزِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> فِي تَرْتِيبِ الهَدّافِينَ بِ- -رَصِيدِ 13 إِصابَةً , بِ- -فارِقِ خَمْسِ إِصاباتٍ أَمامَ هَيْثَم <ENAMEX TYPE="PERSON">كجو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الجِهادُ</ENAMEX> -RRB- , وَ- -سَبْعِ إِصاباتٍ أَمامَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد مَنْصُور</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الجيش</ENAMEX> -RRB- .
</DOC>
