<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0019@0019@ann@nw@ar@on">
فَضِيحَةُ سَفِينَةِ الأَسْلِحَةِ بِ- -قَلَمِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَلِيم الحص</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سَلِيم الحص</ENAMEX>
قَبْلَ بِضْعَةِ أَيّامٍ {ِسْتَوْلَت <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> عَلَى سَفِينَةٍ مُحَمَّلَةٍ بِ- -الأَسْلِحَةِ وَ- -زَعَمَت أَنَّ- -ها <ENAMEX TYPE="NORP">إِيرانِيَّةُ</ENAMEX> المَصْدَرِ مُتَوَجِّهَةٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> لِ- -دَعْمِ <ENAMEX TYPE="EVENT">ال{ِنْتِفاضَةِ</ENAMEX> .
وَ- -قَد {ِعْتَرَضَت <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> ه`ذِهِ السَفِينَةَ عَلَى بُعْدِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">خَمْسمِئَةِ كِيلُومِترٍ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="LOC">الشاطِئِ الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">البَحْرِ الأَحْمَرِ</ENAMEX> .
وَ- -سَرْعانَ ما {ِسْتَغَلَّت <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> ه`ذا الحادِثَ لِ- -تُثِيرَ ضَجَّةً واسِعَةً {ِتَّهَمَت فِي- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">السُلْطَةَ الفِلَسْطِينِيَّةَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِيرانَ</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْب اللّ`ه "</ENAMEX> بِ- -تَهْرِيبِ الأَسْلِحَةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> , مَعَ التَشْدِيدِ عَلَى أَنَّ {ِسْتِقْدامَ الأَسْلِحَةِ هُوَ خَرْقٌ فاضِحٌ لِ- -أَجْواءِ التَهْدِئَةِ الَّتِي تَعْمَلُ <ENAMEX TYPE="ORG">أَمِيرْكا</ENAMEX> عَلَى إِشاعَتِ- -ها وَ- -الَّتِي تَبَنّا- -ها رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">السُلْطَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> السَيِّدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِر عَرَفات</ENAMEX> فَ- -أَعْلَنَ وَقْفَ العَمَلِيّاتِ المُسَلَّحَةِ ضِدَّ ال{ِحْتِلالِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> مُراهِناً عَلَى العَوْدَةِ إِلَى طاوِلَةِ المُفاوَضاتِ , مَعَ العِلْمِ أَنَّ {ِلْتِزامَ التَهْدِئَةِ يَأْتِي مِن جِهَةٍ واحِدَةٍ , مِن جانِبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> , فَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِسْرائِيلُ</ENAMEX> تَتَصَرَّفُ وَ- -كَأَنَّ- -ها فِي حِلٍّ مِن- -هُ , إِذ يَكادُ لا يَمُرُّ يَوْمٌ مِن دُونِ جَرِيمَةٍ تَرْتَكِبُ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> , مِن قَتْلِ فِتْيانٍ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> , إِلَى تَدْمِيرِ مَساكِنَ فِي مُخَيَّمٍ لِ- -لاجِئِينَ <ENAMEX TYPE="ORG">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> فِي جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">غَزَّة</ENAMEX> , فَ- -تُبِيتُ عَلَى أَثَرِ- -هِ عَشَراتُ العائِلاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> فِي العَراءِ , إِلَى مَسْحِ <ENAMEX TYPE="FAC">مَطارِ غَزَّة</ENAMEX> مِن الوُجُودِ .
وَ- -يَهْرَعُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> , عَلَى جارِي عادَتِ- -هِ , إِلَى تَبْرِيرِ هَمَجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> فَ- -يُعْلِنُ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> أَنَّ ه`ذِهِ ال{ِعْتِداءاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةَ</ENAMEX> إِنَّما هِيَ تَدابِيرُ دِفاعِيَّةٌ .
ه`ذا المَشْهَدُ المُفْجِعُ يَسْتَثِيرُ مِن- -ّا جُمْلَةَ أَسْئِلَةٍ أَهَمُّ- -ها :
أَوَّلاً , مِن أَيْنَ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> ه`ذا التَفْوِيضُ لِ- -{ِعْتِراضِ المِلاحَةِ البَحْرِيَّةِ خارِجَ مِياهِ- -ها الإِقْلِيمِيَّةِ عَلَى مَسافَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">خَمْسمِئَةِ كِيلُومِترٍ</ENAMEX> مِن شاطِئِ- -ها ?
أَن- -لا يَعْنِي ذ`لِكَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> تُمارِسُ الرَقابَةَ عَلَى مُجْمَلِ المِلاحَةِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">البَحْرِ الأَحْمَرِ</ENAMEX> ?
ما هُوَ مَوْقِفُ الدُوَلِ المُطِلَّةِ عَلَى <ENAMEX TYPE="LOC">البَحْرِ الأَحْمَرِ</ENAMEX> مِن ه`ذا الواقِعِ , وَ- -بَيْنَ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">المَمْلَكَةُ العَرَبِيَّةُ السَعُودِيَّةُ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مِصر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-اليُمْنُ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الأُرْدُنّ</ENAMEX> ?
وَ- -قَد أَنْكَرَت <ENAMEX TYPE="ORG">السُلْطَةُ الفِلَسْطِينِيَّةُ</ENAMEX> عَلاقَتَ- -ها بِ- -ه`ذِهِ الشُحْنَةِ مِن الأَسْلِحَةِ , وَ- -سَخِرَ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْب اللّ`ه "</ENAMEX> مِن التُهْمَةِ الباطِلَةِ المُوَجَّهَةِ إِلَي- -هِ .
ثانِياً , أَيُّ مَجْنُونٍ عَرَبِيٍّ يُحاوِلُ تَوْجِيهَ سَفِينَةٍ مُحَمَّلَةٍ بِ- -الأَسْلِحَةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> مَعَ عِلْمِ الجَمِيعِ بِ- -أَنَّ <ENAMEX TYPE="LOC">شَواطِئَ فِلَسْطِينَ</ENAMEX> كُلَّ- -ها تَقَعُ تَحْتَ السَيْطَرَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> المُباشِرَةِ ?
فَ- -أَيْنَ يُمْكِنُ تَفْرِيغُ ه`ذِهِ الحُمُولَةِ مِن دُونِ المُرُورِ تَحْتَ الرَقابَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> ?
أَ- -لَيْسَ مِن المُحْتَمَلِ أَن يَكُونَ ه`ذا الحادِثُ مُفْتَعَلاً مِن <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> لِ- -إِدانَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">السُلْطَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -إِحْراجِ- -ها أَمامَ الرَأْيِ العامِّ العالَمِيِّ وَ- -تَحْمِيلِ- -ها تَبِعَةَ تَحَدِّي المُبادَرَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -وَقْفِ العُنْفِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الأَرْضِ المُحْتَلَّةِ</ENAMEX> ?
وَ- -لَعَلَّ- -هُ لَيْسَ مِن المُصادَفَةِ فِي شَيْءٍ أَن يَأْتِيَ ه`ذا الحادِثُ عَشِيَّةَ قُدُومِ المُوفَدِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">زَيْنِي</ENAMEX> -RRB- إِلَى المِنْطَقَةِ .
هَل هُناكَ مَن يَسْتَبْعِدُ أَن تَكُونَ ه`ذِهِ الرِوايَةُ مِن بَناتِ أَفْكارِ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِسْتِخْباراتِ الإِسْرائِيلِيَّةِ , المُوساد</ENAMEX> ?
ثالِثاً , هَل يَكْفِرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّ</ENAMEX> إِذا {ِسْتَقْدَمَ أَسْلِحَةً فَرْدِيَّةً مِن جِيلِ الأَسْلِحَةِ المُنْقَرِضِ فِيما <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> تَتَزَوَّدُ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">أَمِيرْكا</ENAMEX> دُونَ {ِنْقِطاعٍ بِ- -آخِرِ ما تَوَصَّلَت إِلَي- -هِ تِكْنُولُوجِيا الحَرْبِ المُتَطَوِّرَةِ بِ- -ما فِي ذ`لِكَ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">طائِراتُ الإِف 16</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PRODUCT">-مِرْوَحِيّاتُ الأَباتْشِي</ENAMEX> وَ- -الدَبّاباتُ الضَخْمَةُ وَ- -الصَوارِيخُ وَ- -القَنابِلُ الثَقِيلَةُ وَ- -باقِي أَسْلِحَةِ الفَتْكِ وَ- -التَدْمِيرِ ?
مَعَ الفارِقِ الشاسِعِ بَيْنَ مَوْقِعِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> الَّذِي يُقاوِمُ {ِحْتِلالَ أَرْضِ- -هِ وَ- -مُصادَرَةَ حُرِّيَّتِ- -هِ وَ- -مَوْقِعَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> الَّذِي يَسْتَخْدِمُ كُلَّ ه`ذِهِ الأَسْلِحَةِ لِ- -ال{ِحْتِفاظِ بِ- -أَراضٍ يَحْتَلُّ- -ها وَ- -القَضاءِ عَلَى حَقِّ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> فِي تَقْرِيرِ مَصِيرِ- -هِ وَ- -الإِجْهازِ عَلَى قَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> الَّتِي يُفْتَرَضُ أَنَّ- -ها قَضِيَّةُ العَرَبِ المَرْكَزِيَّةُ .
هَل ه`ذا التَوَجُّهُ يَأْتَلِفُ مَعَ القِيَمِ الَّتِي تُنادِي بِ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">أَمِيرْكا</ENAMEX> , وَ- -هِيَ الحُرِّيَّةُ وَ- -الدِيمُوقراطِيَّةُ وَ- -حُقُوقُ الإِنْسانِ ?
أَم هَل إِنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">أَمِيرْكا</ENAMEX> مُصِرَّةٌ عَلَى أَن لا تُرِيدَ لِ- -غَيْرِ- -ها ما تُرِيدُ لِ- -نَفْسِ- -ها ?
فَ- -ما مَعْنَى إِنْكارِ <ENAMEX TYPE="ORG">أَمِيرْكا</ENAMEX> لِ- -حَقِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> فِي بُلُوغِ ه`ذِهِ القِيَمِ ?
نَحْنُ نَعْتَقِدُ فِي أَيِّ حالٍ أَنَّ <ENAMEX TYPE="EVENT">ال{ِنْتِفاضَةَ الفِلَسْطِينِيَّةَ</ENAMEX> لا تَحْتاجُ إِلَى الأَسْلِحَةِ لِ- -تَحْقِيقِ أَهْدافِ- -ها .
فَ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-ال{ِنْتِفاضَةُ</ENAMEX> لَم تَكُنْ فِي بِدايَتِ- -ها ثَوْرَةً مُسَلَّحَةً وَ- -إِنَّما ثَوْرَةً عَزْلاءَ إِلّا مِن الحِجارَةِ .
ثُمَّ إِنَّ السِلاحَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّ</ENAMEX> مَهْما تَطَوَّرَ فَ- -إِنَّ- -هُ لَن يَكُونَ فِي مُسْتَوَى السِلاحِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> .
لِ- -ذ`لِكَ فَ- -إِنَّ الرِهانَ عَلَى السِلاحِ فِي الجانِبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> يَبْقَى رِهاناً خاسِراً .
إِنَّ مَشْهَدَ {ِسْتِشْهادِ الطِفْلِ الأَعْزَلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد دُرَّة</ENAMEX> كانَ لَ- -هُ دَوِيٌّ فِي العالَمِ أَعْظَمُ مِن أَيِّ عَمَلِيَّةٍ مُسَلَّحَةٍ نَفَّذَ- -ها المُقاوِمُونَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّونَ</ENAMEX> فِي ما بَعْدُ .
وَ- -ال{ِنْتِفاضَةُ يَجِبُ أَن تَسْتَمِرَّ وَ- -تَتَصاعَدَ مُقاوَمَةٌ مَدَنِيَّةٌ شَرِيفَةٌ سِلاحُ- -ها التَظاهُراتُ وَ- -ال{ِعْتِصاماتُ وَ- -الحَمَلاتُ الإِعْلامِيَّةُ وَ- -مُقاطَعَةُ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> .
وَ- -ه`ذا يَفْتَرِضُ تَضامُنَ العَرَبِ أَجْمَعِينَ مَعَ <ENAMEX TYPE="EVENT">ال{ِنْتِفاضَةِ</ENAMEX> تَضامُناً مُطْلَقاً , بِ- -حَيْثُ تَكُونُ التَظاهُراتُ الصاخِبَةُ وَ- -الحَمَلاتُ الإِعْلامِيَّةُ الواسِعَةُ وَ- -مُقاطَعَةُ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> الشامِلَةُ وَ- -المُحْكَمَةُ ذاتَ بُعْدٍ عَرَبِيٍّ جامِعٍ , مِن المُحِيطِ إِلَى الخَلِيجِ .
وَ- -فِي نَظَرِ- -نا إِنَّ الدَوْلَتَيْنِ العَرَبِيَّتَيْنِ اللَّتَيْنِ وَقَّعَتا عَلَى تَسْوِيَةٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> وَ- -{ِرْتَبَطَتا بِ- -تَطْبِيعِ العَلاقاتِ مَعَ- -ها عَلَى شَتَّى الصُعُدِ تَتَحَمَّلانِ مَسْؤُولِيَّةً خاصَّةً فِي ه`ذا المَجالِ .
<ENAMEX TYPE="EVENT">ثَوْرَةُ فِلَسْطِينَ</ENAMEX> , بِ- -عِبارَةٍ أُخْرَى , يَجِبُ أَن تَكُونَ ثَوْرَةَ العَرَبِ أجمعين .
فَ- -إِذا كانَت القَضِيَّةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةُ</ENAMEX> قَد سُمِّيَت قَضِيَّةَ العَرَبِ المَرْكَزِيَّةَ فَ- -ذ`لِكَ لِ- -أَنَّ مَصِيرَ الأُمَّةِ العَرَبِيَّةِ , وَ- -كُلِّ شَعْبٍ مِن شُعُوبِ- -ها , يَتَوَقَّفُ عَلَى مَصِيرِ القَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -إِذا كانَت الشُعُوبُ العَرَبِيَّةُ حالِيّاً مُخَدَّرَةً أَو مقموعة , فَ- -لا بُدَّ لِ- -ه`ذا اللَيْلِ أَن يَنْجَلِي .
لَ- -إِن كانَت سَفِينَةُ الأَسْلِحَةِ فَضِيحَةً , فَ- -هِيَ يَجِبُ أَن تَكُونَ فَضِيحَةً لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> .
ثُمَّ أَ- -لَيْسَت عَمَلِيّاتُ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> البَرْبَرِيَّةُ الَّتِي تَسْتَهْدِفُ المَدَنِيِّينَ , وَ- -تَقْذِفُ بِ- -عَشَراتِ العائِلاتِ مِن اللاجِئِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> إِلَى العَراءِ , عَمَلِيّاتٍ إِرْهابِيَّةً ?
فَ- -عَلا- -مَ دَعْمُ <ENAMEX TYPE="ORG">أَمِيرْكا</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> وَ- -تَبْرِيرُ- -ها ه`ذِهِ العَمَلِيّاتِ ?
أَن- -لا تُدْرِكُ <ENAMEX TYPE="ORG">أَمِيرْكا</ENAMEX> أَنَّ- -ها فِي ه`ذا المَوْقِفِ إِنَّما تَدْعَمُ الإِرْهابَ , إِرْهابَ <ENAMEX TYPE="ORG">دَوْلَةِ إِسْرائِيلَ</ENAMEX> , فِي الوَقْتِ الَّذِي تَقُودُ فِي- -هِ الحَرْبَ عَلَى الإِرْهابِ عَلَى {ِمْتِدادِ العالَمِ ?
المُحْزِنُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">السُلْطَةَ الفِلَسْطِينِيَّةَ</ENAMEX> تَتَصَرَّفُ تَصَرُّفَ المَهْزُومِ المُسْتَسْلِمِ , وَ- -ه`ذا الواقِعُ هُوَ الخَطَرُ الأَكْبَرُ الَّذِي يَتَهَدَّدُ <ENAMEX TYPE="EVENT">ال{ِنْتِفاضَةَ الفِلَسْطِينِيَّةَ</ENAMEX> .
</DOC>
