<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0075@0075@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> تَرَأَّسَ {ِجْتِماعاً ناقَشَ مُتَرَتِّباتِ- -هِ المالِيَّةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمادَة</ENAMEX> : مِلَفُّ المُهَجَّرِينَ يُنْجَزُ خِلالَ <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَتَيْنِ</ENAMEX>
تَرَأَّسَ رَئِيسُ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق الحَرِيرِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي السَرايا الحُكُومِيَّةِ {ِجْتِماعاً حَضَرَ- -هُ وَزِيرُ شُؤُونِ المُهَجَّرِينَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَرْوان حَمادَة</ENAMEX> وَ- -وَزِيرُ المالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد السنيورة</ENAMEX> وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">الصُنْدُوقِ المَرْكَزِيِّ لِ- -لمهجرين</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فادي عرموني</ENAMEX> .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمادَة</ENAMEX> عَلَى الإِثْر : " كانَ {ِجْتِماعُ عَمَلٍ مُطَوَّلاً أَسْتَخْلِصُ مِن- -هُ القَراراتِ الآتِيَةَ : أَوَّلاً إِنَّ مِلَفَّ العَوْدَةِ لا يَزالُ كَ- -ما وَرَدَ فِي وَثِيقَةِ الوِفاقِ الوَطَنِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الطائِف</ENAMEX> يَحْظَى بِ- -كُلِّ تَأْيِيدِ وَ- -{ِلْتِزامِ الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> عَلَى كُلِّ المُسْتَوَياتِ , مِن رَئِيسِ الجُمْهُورِيَّةِ الَّذِي كانَ لِ- -ي شَرَفُ مُقابَلَتِ- -هِ قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْمَيْنِ</ENAMEX> إِلَى الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> إِلَى مَجْلِسِ النُوّابِ بِ- -رِئاسَةِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيه برى</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الصُنْدُوقِ المَرْكَزِيِّ لِ- -لمهجرين</ENAMEX> الَّذِي عَرَفَ فِي الفَتْرَةِ الأَخِيرَةِ تَبْدِيلاتٍ إِدارِيَّةً سَ- -يَسْتَمِرُّ فِي عَمَلِ- -هِ يَخْدِمُ المُواطِنِينَ وَ- -يَدْفَعُ تَعْوِيضاتِ- -هِم فَوْرَ إِنْجازِ رَئِيسِ- -هِ السَيِّدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عرموني</ENAMEX> إِعادَةِ هَيْكَلَةٍ داخِلِيَّةٍ هُوَ فِي صَدَدِ- -ها الآنَ .
وَ- -كانَ اللِقاءُ فِي حُضُورِ وَزِيرِ المالِ لِ- -مَعْرِفَةِ قُدْرَةِ الدَوْلَةِ عَلَى مُواكَبَةِ ه`ذا المِلَفِّ بِ- -أَيِّ سُرْعَةٍ وَ- -وَتِيرَةٍ وَ- -حَسَبَ أَيِّ مَواعِيدَ وَ- -قَد {ِتَّفَقنا مَعَ دَوْلَتِ- -هِ وَ- -الوَزِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">السنيورة</ENAMEX> عَلَى أَوْلَوِيّاتٍ كُنتُ قَد تَحَدَّثتُ فِي- -ها مَعَ رَئِيسِ الجُمْهُورِيَّةِ وَ- -هِيَ تَسْتَهْدِفُ طَبْعاً إِنْجازَ الشِقِّ السِياسِيِّ فِي مِلَفِّ العَوْدَةِ وَ- -هِيَ المُصالَحاتُ وَ- -كَ- -ذ`لِكَ الإِخْلاءاتُ حَتَّى يَعُودَ كُلُّ صاحِبِ مِلْكٍ أَو بَيْتٍ إِلَى مَنْزِلِ- -هِ .
كَما أَنَّ مِلَفّاتِ الإِعْمارِ وَ- -التَرْمِيمِ سَ- -تَسْتَمِرُّ حَسَبَ بَرْنامَجٍ جَدِيدٍ نَعْمَلُ الآنَ مَعَ الصُنْدُوقِ عَلَى وَضْعِ- -هِ , وَ- -أَطْلَعنا الوَزِيرَ <ENAMEX TYPE="PERSON">السنيورة</ENAMEX> عَلَى أَجْواءِ قُدْرَتِ- -هِ عَلَى مُواكَبَةِ المِلَفِّ وَ- -اطمأنينا مِن- -هُ إِلَى ال{ِهْتِمامِ البالِغِ فِي ه`ذا المِضْمارِ , كَما أَنَّ كَلامَ وَزِيرِ المالِ فِي دَرْدَشَتِ- -هِ مَعَ الصَحافِيِّينَ وَ- -هُوَ خارِجٌ مِن هُنا أَنَّ ال{ِجْتِماعَ كانَ وِدِّيّاً وَ- -دافِئاً فَ- -نَتَمَنَّى أَن يَكُونَ " الدِفا عفى " فِي <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ المالِ</ENAMEX> بِ- -النِسْبَةِ إِلَى قَضِيَّةِ المُهَجَّرِينَ المُحِقَّةِ " .
وَ- -سُئِلَ هَل سَ- -يُقْفَلُ مِلَفُّ المُهَجَّرِينَ <ENAMEX TYPE="DATE">ه`ذِهِ السَنَةَ</ENAMEX> , فَ- -أَجابَ : " أَعْتَقِدُ أَنَّ- -هُ لَو كانَ المَوْضُوعُ مُرْتَبِطاً بِ- -قُدْراتِ- -نا الإِدارِيَّةِ لَ- -كانَ المِلَفُّ أُغْلِقَ <ENAMEX TYPE="DATE">ه`ذِهِ السَنَةَ</ENAMEX> , وَ- -كُنتُ قَد {ِلْتَزَمتُ أَمامَ المُواطِنِينَ إِنْجازَ- -هُ <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَةَ 2002</ENAMEX> غَيْرَ أَنَّ المُقْتَضَياتِ المالِيَّةَ فِي البِلادِ تَفْرِضُ عَلَي- -نا حِفاظاً عَلَى اللِيرَةِ مِن جِهَةٍ وَ- -أَنْتُم تَعْلَمُونَ أَنَّ الحُكُومَةَ جادَّةٌ فِي الدِفاعِ عَن قُدْرَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> الشِرائِيَّةِ مِن خِلالِ عُمْلَتِ- -هِم الوَطَنِيَّةِ وَ- -بِ- -التالِي لا نُرِيدُ أَن نَدْفَعَ تَعْوِيضاتٍ وَهْمِيَّةً لِ- -الناسِ كَما نُرِيدُ أَن تَبْقَى ه`ذِهِ اللِيرَةُ الَّتِي نُعَوِّضُ بِ- -ها المُواطِنَ ذاتَ قِيمَةٍ , لِ- -ذا فَ- -إِنَّ الأَمْرَ سَ- -يَتَأَخَّرُ بَعْضَ الشَيْءِ أَيْ أَنَّ المَبالِغَ الَّتِي ستدفع سَ- -نُوَفِّرُ- -ها حَسْبَ الأَوْلَوِيّاتِ عَلَى مَدَى <ENAMEX TYPE="DATE">السَنَتَيْنِ المُقْبِلَتَيْنِ</ENAMEX> وَ- -نُنْجِزُ المِلَفَّ " .
بَعْدَ ذ`لِكَ {ِسْتَقْبَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بري</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عرموني</ENAMEX> مَعَ أَعْضاءِ الصُنْدُوقِ فِي زِيارَةٍ برُوتُوكُولِيَّةٍ .
كَما {ِجْتَمَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> بِ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْلِسِ ال{ِقْتِصادِيِّ ال{ِجْتِماعِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوجِيِه نسناس</ENAMEX> الَّذِي قالَ : " بَحَثنا فِي الأَوْضاعِ ال{ِقْتِصادِيَّةِ وَ- -مَوْضُوعاتٍ تَخُصُّ <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْلِسَ ال{ِقْتِصادِيَّ ال{ِجْتِماعِيَّ</ENAMEX> وَ- -أَطْلَعَ- -نا دَوْلَتَ- -هُ عَلَى الأَعْمالِ الَّتِي نَقُومُ بِ- -ها , وَ- -طَلَبنا تَعْدِيلَ قانُونِ المَجْلِسِ لِ- -يَسْتَطِيعَ القِيامَ بِ- -عَمَلِ- -هِ كَ- -ما يَجِبُ , وَ- -هُناكَ تَفاهُمٌ عَلَى تَعْدِيلِ بَعْضِ المَوادِّ فِي قانُونِ المَجْلِسِ وَ- -نَأْمَلُ مُعالَجَةَ ه`ذا المَوْضُوعِ قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">نِيسانَ</ENAMEX> المُقْبِلِ " .
وَ- -{ِسْتَقْبَلَ رَئِيسُ الوُزَراءِ النائِبَيْنِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُبْران طوق</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-قُبْلان عِيسَى الخُورِي</ENAMEX> , ثُمَّ الوَزِيرَ السابِقَ <ENAMEX TYPE="PERSON">اسعد حردان</ENAMEX> , فَ- -الأَبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لُوِيس الرهبان</ENAMEX> مَعَ أَشِقّائِ- -هِ فِي زِيارَةِ شُكْرٍ عَلَى مُؤاساَتِ- -هِ إِيّا- -هُم بِ- -والِدِ- -هِم .
</DOC>
