<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0059@0059@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">" أَبُو زُبَيْدَة "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيٌّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">الثَلاثِيناتِ</ENAMEX> يُعِيدُ تَنْظِيمَ عَمَلِيّاتِ " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " !
نَسَبَت <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> صَحِيفَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">" النِيُويُورْك تايْمس "</ENAMEX> إِلَى مَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> أَنَّ القائِدَ الجَدِيدَ لِ- -العَمَلِيّاتِ " الإِرْهابِيَّةِ " فِي تَنْظِيمِ " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " , <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيٌّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">الثَلاثِينَ</ENAMEX> مِن العُمْرِ يُعْرَفُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="PERSON">" أَبُو زُبَيْدَة "</ENAMEX> وَ- -هُوَ يُعِيدُ حالِيّاً تَنْظِيمَ العَناصِرِ " الكامِنَةِ " لِ- -الشَبَكَةِ فِي عَدَدٍ مِن الدُوَلِ مِن أَجْلِ مُعاوَدَةِ الهَجَماتِ عَلَى أَهْدافٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٍ</ENAMEX> .
وَ- -وُلِدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">" أَبُو زُبَيْدَة "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الرِياضِ</ENAMEX> مِن عائِلَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّةٍ</ENAMEX> ثَرِيَّةٍ تُقِيمُ فِي العاصِمَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -صارَ مُنْذُ نِهايَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">التِسْعِيناتِ</ENAMEX> أَحَدَ مُساعِدِي زَعِيمِ " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="PERSON">أُسامَة بِن لادِن</ENAMEX> الَّذِي تَتَّهِمُ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> بِ- -أَنَّ- -هُ المَسْؤُولُ عَن <ENAMEX TYPE="EVENT">هَجَماتِ 11 أَيْلُول</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُويُورْك</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-واشِنْطُن</ENAMEX> .
وَ- -قالَ مُحَقِّقُونَ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيُّونَ</ENAMEX> أَنَّ- -هُم مُقْتَنِعُونَ بِ- -أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">" أَبُو زُبَيْدَة "</ENAMEX> يَسْعَى الآنَ إِلَى تَنْشِيطِ خَلايا كامِنَةٍ فِي شَبَكَةِ " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " لِ- -شَنِّ هَجَماتٍ جَدِيدَةٍ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- -حُلَفائِ- -ها .
وَ- -أَوْضَحَت الصَحِيفَةُ أَنَّ- -هُ أَيْضاً أَحَدُ القادَةِ القَلائِلِ فِي تَنْظِيمِ " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " الَّذِينَ سافَرُوا كَثِيراً لِ- -إِجْراءِ {ِتِّصالاتٍ مَعَ أَفْرادِ التَنْظِيمِ فِي الدُوَلِ الأَجْنَبِيَّةِ .
وَ- -قالَت أَنَّ- -هُ يُسافِرُ مُسْتَخْدِماً جَوازاتِ سَفَرٍ مُزَوَّرَةً وَ- -الكَثِيرَ مِن الأَسْماءِ المُسْتَعارَةِ .
وَ- -يُعْتَقَدُ أَنَّ {ِسْمَ- -هُ الحَقِيقِيَّ هُوَ <ENAMEX TYPE="PERSON">زَيْن العابدين مُحَمَّد حُسَيْن أَبُو زُبَيْدَة</ENAMEX> .
وَ- -أَشارَت إِلَى أَنَّ- -هُ يَحْرِصُ عَلَى عَدَمِ إِثارَةِ الشُبْهاتِ حَوْلَ- -هُ وَ- -لِ- -ه`ذا السَبَبِ لَم يُدْرَجْ {ِسْمُ- -هُ عَلَى لائِحَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ العَدْلِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -الأَشْخاصِ المُشْتَبَهِ فِي قِيامِ- -هِم بِ- -أَعْمالٍ إِرْهابِيَّةٍ كَ- -ما سائِرِ الأَعْضاءِ المَعْرُوفِينَ فِي التَنْظِيمِ .
وَ- -أَكَّدَت أَنَّ ه`ذا <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّ</ENAMEX> ضالِعٌ مُباشَرَةً فِي التَخْطِيطِ لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-هَجَماتِ 11 أَيْلُول</ENAMEX> وَ- -كَ- -ذ`لِكَ فِي التَخْطِيطِ لِ- -عَمَلِيّاتٍ أُخْرَى كانَت سَ- -تَحْصُلُ بَعْدَ ه`ذا التارِيخِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أُورُوبّا</ENAMEX> .
وَ- -ذَكَرَت خُصُوصاً الهَجَماتِ الَّتِي كانَت تَسْتَهْدِفُ سِفارَتَيْ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سارايِيفُو</ENAMEX> .
وَ- -نَقَلَت عَن المَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">" أَبُو زُبَيْدَة "</ENAMEX> خَطِيرٌ لِ- -الغايَةِ لِ- -أَنَّ- -هُ يَعْرِفُ هُوِيّاتِ آلافِ الناشِطِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيِّينَ</ENAMEX> الَّذِينَ تَلَقَّوْا تَدْرِيباً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتان</ENAMEX> .
وَ- -لَفَتُوا إِلَى أَنَّ- -هُ كانَ مَثَلاً مَسْؤُولاً عَن التَطْوِيعِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بِيشاوَر</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتان</ENAMEX> , وَ- -هُوَ الَّذِي كانَ يُحَدِّدُ لِ- -المُتَطَوِّعِينَ المُهِمّاتِ الَّتِي سَ- -يَقُومُونَ بِ- -ها فِي الخارِجِ .
وَ- -أَعْرَبَ مَسْؤُولُونَ فِي أَجْهِزَةِ ال{ِسْتِخْباراتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> عَن {ِعْتِقادِ- -هِم أَنَّ- -هُ كانَ إِلَى جانِبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِن لادِن</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتان</ENAMEX> فِي الأَسابِيعِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> بَعْدَ <ENAMEX TYPE="EVENT">هَجَماتِ 11 أَيْلُول</ENAMEX> , وَ- -أَنَّ ثَمَّةَ أَدِلَّةً مُتَناثِرَةً عَلَى أَنَّ- -هُ هَرَبَ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتان</ENAMEX> .
وَ- -أَثارَ <ENAMEX TYPE="PERSON">" أَبُو زُبَيْدَة "</ENAMEX> {ِهْتِمامَ خُبَراءِ مُكافَحَةِ الإِرْهابِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> لِ- -المَرَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> كَ- -شَخْصِيَّةٍ رَئِيسِيَّةٍ فِي " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " بَعْدَ- -ما تَلَقَّوْا تَقارِيرَ مُفادُ- -ها أَنَّ- -هُ نَسَّقَ خُطَطاً لِ- -مُهاجَمَةِ <ENAMEX TYPE="FAC">مَطارِ لُوس أَنْجِلِس الدُوَلِيِّ</ENAMEX> وَ- -مَواقِعَ سِياحِيَّةٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الأُرْدُنِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1999</ENAMEX> .
وَ- -هُوَ يُخَلِّفُ فِي ه`ذا المَرْكَزِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد عاطِف</ENAMEX> الَّذِي قُتِلَ عَلَى الأَرْجَحِ فِي غارَةٍ عَلَى مُعَسْكَراتِ <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِين الثانِي الماضِي</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتان</ENAMEX> .
-LRB- و ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> -RRB-
</DOC>
