<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0080@0080@ann@nw@ar@on">
القِمَّةُ وَ- -الخُلَيْوِيّ وَ- -حاجاتُ المَناطِقِ فِي لِقاءاتِ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> مَعَ وُزَراءَ وَ- -نُوّابٍ
{ِطَّلَعَ رَئِيسُ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> مِن وَزِيرِ الثَقافَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غَسّان سَلامَة</ENAMEX> عَلَى آخِرِ التَرْتِيباتِ المُتَعَلِّقَةِ بِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-القِمَّةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -التَحْضِيراتِ اللُوجِسْتِيَّةِ وَ- -الإِدارِيَّةِ الَّتِي {ُتُّخِذَت فِي شَأْنِ- -ها .
كَما {ِطَّلَعَ مِن- -هُ عَلَى أَجْواءِ ال{ِجْتِماعِ الَّذِي عَقَدَ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَلامَة</ENAMEX> مَعَ السُفَراءِ العَرَبِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- -تَناوَلَ التَرْتِيباتِ المُتَعَلِّقَةَ بِ- -القِمَّةِ .
وَ- -{ِسْتَقْبَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> وَزِيرَ ال{ِتِّصالاتِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جان لُوِي قُرْداحِيّ</ENAMEX> وَ- -عَرَضَ مَعَ- -هُ مَشارِيعَ الوِزارَةِ وَ- -ما آلَت إِلَي- -هِ ال{ِتِّصالاتُ فِي مَوْضُوعِ الهاتِفِ الخُلَيْوِيّ .
وَ- -تَطَرَّقَ إِلَى عَدَدٍ مِن مَوْضُوعاتِ الساعَةِ , وَ- -جَدْوَلِ أَعْمالِ جَلْسَةِ مَجْلِسِ الوُزَراءِ الَّتِي عُقِدَت بَعْدَ ظُهْرِ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> .
وَ- -عَرَضَ رَئِيسُ الجُمْهُورِيَّةِ التَطَوُّراتِ , وَ- -حاجاتِ المَناطِقِ مَعَ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ النِيابِيَّةِ لِ- -الشُؤُونِ الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ الخَلِيل</ENAMEX> , وَ- -النائِبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">قاسِم هاشِم</ENAMEX> وَ- -النائِبِ السابِقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان حتي</ENAMEX> .
كَما عَرَضَ حاجاتِ مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">عَكّار</ENAMEX> مَعَ النائِبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد يَحْيَى</ENAMEX> الَّذِي وَزَّعَ بَياناً جاءَ فِي- -هِ :
" أَثْنَينا عَلَى مَواقِفِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> الوَطَنِيَّةِ , وَ- -لا سِيَّما دِفاعِ- -هِ الصُلْبِ عَن حَقِّ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> فِي المُقاوَمَةِ وَ- -{ِسْتِعادَةِ أَراضِي- -هِ المُحْتَلَّةِ وَ- -تَحْرِيرِ أَسْرا- -هُ مِن المُعْتَقَلاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -نُسَجِّلُ فِي ه`ذا الإِطارِ مَوْقِفَ- -هُ الأَخِيرَ فِي تسفيه ال{ِدِّعاءاتِ الصَهْيُونِيَّةِ الَّتِي تَبْغِي بِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لُبْنانَ</ENAMEX> شَرّاً عَبْرَ الإِصْرارِ عَلَى وَصْمِ مُقاوَمَتِ- -هِ بِ- -الإِرْهابِ , وَ- -عَلَى إِيوائِ- -هِ فُلُولَ <ENAMEX TYPE="ORG">تَنْظِيمِ القاعِدَةِ</ENAMEX> تَمْهِيداً لِ- -ضَرْبِ- -هِ .
وَ- -كانَ لَ- -نا أَن نُقَدِّرَ مَوْقِفَ فَخامَتِ- -هِ الداعِمَ لِ- -الحُكُومَةِ فِي إِجْراءاتِ- -ها ال{ِقْتِصادِيَّةِ , بِ- -ما يُخَفِّفُ آثارَ الضائِقَةِ المَعِيشِيَّةِ وَ- -يُعِيدُ شَيْئاً مِن التَوازُنِ بَيْنَ مُخْتَلَفِ فِئاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> .
وَ- -عَن شُؤُونِ الشَمالِ , وَ- -لا سِيَّما مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">عَكّار</ENAMEX> , فَ- -قَد أَطْلَعنا فَخامَتَ- -هُ عَلَى حاجاتِ الشَمالِ بِ- -عامَّةٍ وَ- -حاجاتِ <ENAMEX TYPE="GPE">عَكّار</ENAMEX> بِ- -خاصَّةٍ الَّتِي تُعانِي حِرْماناً مُنْذُ عَشَراتِ السِنِينَ .
وَ- -كَ- -عَهْدِ- -نا بِ- -هِ , كانَ مَوْقِفُ فَخامَةِ الرَئِيسِ غايَةً فِي الإِيجابِيَّةِ لِ- -جِهَةِ رَفْعِ ه`ذا الحِرْمانِ وَ- -ال{ِرْتِقاءِ بِ- -المِنْطَقَةِ , وَ- -بِ- -ما يُسْقِطُ مَقُولَةَ المَناطِقِ - الأَطْرافِ .
وَ- -لَم نَنْسَ أَن نُنَوِّهَ بِ- -جُهُودِ فَخامَتِ- -هِ وَ- -تَجاوُبِ- -هِ مَعَ إِقامَةِ البِناءِ الجامِعِيِّ المُوَحَّدِ فِي الشَمالِ الَّذِي سَ- -يُبْصِرُ النُورَ فِي القَرِيبِ العاجِلِ , فَ- -يُشَكِّلُ أَحَدَ أَهَمِّ إِنْجازاتِ العَهْدِ وَ- -الحُكُومَةِ " .
وَ- -{ِسْتَقْبَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> المُدِيرَ العامَّ الجَدِيدَ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الصُنْدُوقِ الوَطَنِيِّ لِ- -الضَمانِ ال{ِجْتِماعِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد كركي</ENAMEX> لِ- -مُناسَبَةِ تَعْيِينِ- -هِ فِي مَنْصِبِ- -هِ الجَدِيدِ .
وَ- -بَحَثَ مَعَ- -هُ فِي أَوْضاعِ الضَمانِ وَ- -ضَرُورَةِ تَفْعِيلِ عَمَلِ- -هِ وَ- -تَطْوِيرِ تَقْدِيماتِ- -هِ فِي إِطارٍ مِن الشَفّافِيَّةِ وَ- -الفاعِلِيَّةِ .
وَ- -أَبْرَقَ رَئِيسُ الجُمْهُورِيَّةِ إِلَى البَطْرِيَرْكِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِغْناطِيُوس الرابِعِ هزيم</ENAMEX> مُهَنِّئاً إِيّا- -هُ بِ- -سَلامَتِ- -هِ بَعْدَ حادِثِ السَيْرِ الَّذِي تَعَرَّضَ لَ- -هُ أَثْناءَ {ِنْتِقالِ- -هِ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> إِلَى الكُرْسِيِّ البَطْرِيَرْكِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> .
وَ- -زارَ <ENAMEX TYPE="FAC">قَصْرَ بَعَبْدا</ENAMEX> رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">" مَرْكَزِ رِياض ط`هَ الثَقافِيِّ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جِهاد رِياض ط`هَ</ENAMEX> يُرافِقُ- -هُ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">" جَمْعِيَّةِ إِنْسانٍ بِ- -لا حُدُودٍ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُراد خُورِي</ENAMEX> , وَ- -عَرَضا " البَرْنامَجَ الوَطَنِيَّ لِ- -التَواصُلِ الثَقافِيِّ وَ- -ال{ِجْتِماعِيِّ " الَّذِي يَعِدُ- -هُ المَرْكَزُ فِي مُخْتَلَفِ المَناطِقِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> بُغْيَةَ تَلاقِي الجِيلِ الصاعِدِ وَ- -تَفاعُلِ- -هِ بَيْنَ المَناطِقِ .
</DOC>
