<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0082@0082@ann@nw@ar@on">
دُودَةُ الصَنْدَلِ تَفْتُكُ مُجَدَّداً أَخْبارٌ قَصِيرَةٌ
<ENAMEX TYPE="GPE">الشُوف</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " :
عادَت " دُودَةُ الصَنْدَلِ " تَفْتُكُ مُجَدَّداً بِ- -الأَشْجارِ الحَرَجِيَّةِ فِي مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">الشُوف</ENAMEX> , وَ- -خُصُوصاً أَشْجارِ الصَنَوْبَرِ البَرِّيِّ فِي القُرَى وَ- -البَلْداتِ المُتَوَسِّطَةِ ال{ِرْتِفاعِ , وَ- -لا سِيَّما فِي مُلْتَقَى النَهْرَيْنِ وُصُولاً إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">دميت</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-كفرحيم</ENAMEX> .
وَ- -بَدا أَنَّ عَدَداً مِن الأَشْجارِ تَآكَلَ- -ها اليَباس جَرّاءَ تَفَشِّي الدُودَةِ , مِن دُونِ أَن يَتَّخِذَ المَسْؤُولُونَ أَيَّ إِجْراءاتٍ جِذْرِيَّةٍ لِ- -مُعالَجَةِ المُشْكِلَةِ , بِ- -{ِسْتِثْناءِ بَعْضِ البَلَدِيّاتِ الَّتِي جَهَدَت لِ- -إِزالَةِ الأَعْشاشِ عَن الأَشْجارِ .
ذ {ِسْتَقْبَلَ وَزِيرُ البِيئَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال مُوسَى</ENAMEX> فِي مَكْتَبِ- -هِ وَفْداً يُمَثِّلُ الجَمْعِيّاتِ البِيئِيَّةَ المَعْنِيَّةَ بِ- -التَحْرِيجِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , وَ- -بَحَثَ مَعَ- -هُ فِي المَراحِلِ المَطْلُوبَةِ لِ- -عَمَلِيَّةِ إِعْدادِ الشُتُولِ وَ- -تَحْضِيرِ- -ها , تَمْهِيداً لِ- -ال{ِنْطِلاقِ فِي تَنْفِيذِ مَراحِلِ خُطَّةِ التَحْرِيجِ الخَمْسِيَّةِ .
مِن جِهَةٍ أُخْرَى , يَفْتَتِحُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى</ENAMEX> وَرْشَةَ عَمَلٍ يُنَظِّمُ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">" التَجَمُّعُ اللُبْنانِيُّ لِ- -حِمايَةِ البِيئَةِ "</ENAMEX> , بِ- -التَعاوُنِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">مُؤَسَّسَةِ فرِيدرِيش - ايبرت</ENAMEX> , لِ- -وَضْعِ خُطَّةِ عَمَلِ- -هِ لِ- <ENAMEX TYPE="DATE">-سَنَةِ 2002</ENAMEX> - , <ENAMEX TYPE="DATE">2004</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">التاسِعَةَ صَباحَ اليَوْمِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">فُنْدُقِ بريستول</ENAMEX> .
ذ أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="ORG">بَلَدِيَّةُ الفنار</ENAMEX> عَن إِحْياءِ يَوْمِ البِيئَةِ السَنَوِيِّ فِي أَرْجاءِ البَلْدَةِ , مِن <ENAMEX TYPE="TIME">العاشِرَةِ صَباحَ السَبْتِ</ENAMEX> المُقْبِلِ , فِي رِعايَةِ نائِبِ رَئِيسِ الحُكُومَةِ سابِقاً النائِبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال المر</ENAMEX> , وَ- -بِ- -التَعاوُنِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ " الخَدَماتِ الخَضْراءِ "</ENAMEX> , وَ- -مُشارَكَةِ مُدِيرِي الجامِعاتِ وَ- -المَدارِسِ وَ- -أَساتِذَتِ- -ها وَ- -طُلّابِ- -ها , وَ- -النَوادِي الثَقافِيَّةِ الرِياضِيَّةِ , وَ- -الكِشافَةِ وَ- -فَعالِيّاتٍ وَ- -الأَهالِي .
ذ أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="ORG">مُنَظَّمَةُ الصِحَّةِ العالَمِيَّةُ</ENAMEX> عَن {ِفْتِتاحِ مَشْرُوعِ إِدارَةِ النُفاياتِ الصُلْبَةِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">حَيِّ فرحات</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="FAC">بَلَدِيَّةِ الغبيري</ENAMEX> , فِي حُضُورِ المُدِيرِ الإِقْلِيمِيِّ لِ- -المُنَظَّمَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حُسَيْن عَبْد الرَزّاق الجَزائِرِيّ</ENAMEX> وَ- -مُشارَكَةِ وَزِيرَيْ الصِحَّةِ العامَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُلَيْمان فرَنْجِيه</ENAMEX> وَ- -البِيئَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال مُوسَى</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="FAC">بَلَدِيَّةِ الغبيري</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد الخَنْساء</ENAMEX> , وَ- -مُدِيرِ شُؤُونِ " الأُونُرْوا " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">الفريدو ميتشيو</ENAMEX> , بِ- -التَعاوُنِ مَعَ البَلَدِيَّةِ وَ- -المُنَظَّماتِ غَيْرِ الحُكُومِيَّةِ وَ- -الجَمْعِيّاتِ الأَهْلِيَّةِ فِي المِنْطَقَةِ .
ذ بِ- -دَعْوَةٍ مِن طُلّابِ <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ السُورِيِّ القَوْمِيِّ ال{ِجْتِماعِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">كُلِّيَّةِ الحُقُوقِ وَ- -العُلُومِ السِياسِيَّةِ وَ- -الإِدارِيَّةِ</ENAMEX> الفَرْعِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> - الصَنائِعِ أُقِيمَ يَوْمٌ بِيئِيٌّ تَضَمَّننَ حَمْلَةَ نَظافَةٍ , وَ- -طَلْيِ المَقاعِدِ الخَشَبِيَّةِ وَ- -تَرْتِيبِ الحَدِيقَةِ . مِن جِهَةٍ أُخْرَى وَزَّعَت <ENAMEX TYPE="ORG">منفذية بنت جُبَيْل</ENAMEX> فِي الحِزْبِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">عِشْرِينَ أَلْفَ</ENAMEX> نَصْبَةً عَلَى أَهالِي المِنْطَقَةِ .
ذ حَضَّت <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةُ " حِمايَةِ جُرْدِ اهدن وَ- -جَبَلِ المكمل "</ENAMEX> المَسْؤُولِينَ عَلَى التَدَخُّلِ لِ- -حِمايَةِ أَحْراجِ <ENAMEX TYPE="LOC">كَرْم سدهو سبعل</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="LOC">إيطو</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="LOC">سرعل</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="LOC">مَزْرَعَةِ التُفّاحِ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="LOC">عربة قزحيا</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="LOC">" وادِي قادِيشا " المُقَدَّسِ</ENAMEX> , مِن أَضْرارِ دُودَةِ الصَنْدَلِ .
ذ {ِفْتَتَحَ أَعْضاءُ " <ENAMEX TYPE="ORG">نادِي حِمايَةِ البِيئَةِ "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">جامِعَةِ بَيْرُوتَ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">مَعْرِضَ الصُوَرِ الفُوتُوغرافِيَّةِ " الأَخْضَرُ</ENAMEX> . . . خَطٌّ أَحْمَرُ " , فِي حُضُورِ وَزِيرِ البِيئَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال مُوسَى</ENAMEX> وَ- -رَئِيسِ الجامِعَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُصْطَفَى حَسَن مُصْطَفَى</ENAMEX> .
ضَمَّ المَعْرِضُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">225</ENAMEX> صُورَةً رَكَّزَت عَلَى أَبْرَزِ المُشْكِلاتِ البِيئِيَّةِ فِي كُلِّ المَناطِقِ , بِ- -أُسْلُوبٍ عَصْرِيٍّ جَمَعَ بَيْنَ حِدَّةِ المُشْكِلَةِ البِيئِيَّةِ فِي الصُورَةِ , وَ- -الأَخْضَرِ المُتَبَقِّي فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> .
ذ أَرْجَأَت <ENAMEX TYPE="ORG">" جَمْعِيَّةُ غدي "</ENAMEX> تَحَرُّكاً كانَ مُقَرَّراً أَوَّلَ مِن <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي سِياقِ ال{ِطِّلاعِ مَيْدانِيّاً عَلَى مُشْكِلَةِ الكَسّارَة فِي بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بمكين</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">قَضاءِ عاليه</ENAMEX> .
وَ- -عَرَضَت فِي بَيانٍ أَصْدَرَت- -هُ , الأَسْبابَ المُوجَبَةَ لِ- -تَأْجِيلِ التَحَرُّكِ بِضْعَةَ أَيّامٍ , مُنَوِّهَةً بِ- -{ِهْتِمامِ الجِهاتِ المَعْنِيَّةِ فِي الدَوْلَةِ , بَدْءاً بِ- -قُوَى الأَمْنِ الداخِلِيِّ الَّتِي عايَنَت الكَسّارَة وَ- -قامَت بِ- -إِجْراءِ التَحْقِيقاتِ الأَوَّلِيَّةِ , وُصُولاً إِلَى وِزارَتَيْ البِيئَةِ وَ- -الداخِلِيَّةِ وَ- -البَلَدِيّاتِ .
</DOC>
