<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0024@0024@ann@nw@ar@on">
" قوطبة " رَسْمِيَّةٌ عَلَى مُحاوَلَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى</ENAMEX> تَأْجِيلِ تَثْبِيتِ مَكانِ القِمَّةِ
كَتَبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل فلِيحان</ENAMEX> :
أَفادَت مَصادِرٌ وِزارِيَّةٌ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> رَفَضَ {ِقْتِراحاً لِ- -الأَمِينِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-جامِعَةِ الدُوَلِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَمْرو مُوسَى</ENAMEX> بِ- -تَأْجِيلِ ما سَمّا- -هُ مُنْذُ وُصُولِ- -هِ إِلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مَطارِ بَيْرُوتَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">بَعْدَ ظُهْرِ الأَحَدِ</ENAMEX> " تَثْبِيتُ مَكانِ {ِنْعِقادِ القِمَّةِ " .
وَ- -ذَكَرَت أَنَّ أَكْثَرَ مِن وَزِيرٍ {ِلْتَقَى <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى</ENAMEX> بَعْدَ وُصُولِ- -هِ إِلَى مَقَرِّ إِقامَتِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">فُنْدُقِ فِينِيسِيا</ENAMEX> , شَعَرَ أَنَّ- -هُ يَطْرَحُ مَكانَ {ِنْعِقادِ القِمَّةِ كَ- -عُقْدَةٍ وَ- -يُعْطِي ال{ِقْتِراحَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللِيبِيَّ</ENAMEX> مَدىً أَكْثَرَ مِن- -ما يَنْبَغِي , عِلْماً أَنَّ التَأْيِيدَ الخَطِّيَّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-جُمْهُورِيَّةِ جِيبُوتِي</ENAMEX> لِ- -ال{ِقْتِراحِ لا يَسْتَأْهِلُ أَيَّ تَأْخِيرٍ فِي تَثْبِيتِ المَوْعِدِ .
وَ- -لاحَظَت أَنَّ- -هُ حَرِصَ خِلالَ المُؤْتَمَرِ الصَحافِيِّ فِي الفُنْدُقِ بَعْدَ {ِجْتِماعِ- -هِ بِ- -وَزِيرِ الثَقافَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غَسّان سَلامَة</ENAMEX> , عَلَى الإِشارَةِ إِلَى زِيادَةِ عَدَدِ الدُوَلِ الَّتِي أَبْلَغَت- -هُ شَفَهِيّاً أَنَّ- -ها " لا تُمانِعُ عَقْدَ القِمَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> وَ- -لَيْسَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> " .
وَ- -كَشَفَت أَنَّ تِلْكَ الدُوَلَ الَّتِي أَبْلَغَ عَن- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى</ENAMEX> لِ- -المَسْؤُولِينَ الَّذِينَ {ِلْتَقا- -هُم هِيَ : <ENAMEX TYPE="GPE">السُودانُ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="GPE">الصُومالُ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-قَطَرُ</ENAMEX> .
وَ- -قالَت بِ- -النِسْبَةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">قَطَرَ</ENAMEX> , الأَمْرُ لَيْسَ مُؤَكَّداً لِ- -أَنَّ السِفارَةَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> أَجْرَت {ِتِّصالاً بِ- -أَحَدِ المَسْؤُولِينَ لِ- -ال{ِسْتِفْسارِ عَن الفَنادِقِ وَ- -الحَجْزِ مُنْذُ الآنَ لِ- -أَعْضاءِ وَفْدِ- -ها إِلَى <ENAMEX TYPE="EVENT">القِمَّةِ الدَوْرِيَّةِ الرابِعَةِ عَشَرَةَ</ENAMEX> .
غَيْرَ أَنَّ مُحاوَلَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى</ENAMEX> إِقْناعَ المَسْؤُولِينَ بِ- -أَهَمِّيَّةِ {ِنْتِظارِ نَتائِجِ ما سَمّا- -هُ الدِيبلُوماسِيَّةَ الهادِئَةَ العَرَبِيَّةَ , بِ- -ذَرِيعَةِ أَخْذِ مَواقِفِ تِلْكَ الدُوَلِ فِي ال{ِعْتِبارِ , أَدَّت إِلَى تَطْوِيقٍ رَسْمِيٍّ رَفِيعِ المُسْتَوَى لَ- -ها , لَيْسَ بِ- -ال{ِكْتِفاءِ بِ- -رَفْضِ- -ها فَحَسْبُ , بَل بِ- -إِصْدارِ بَيانَيْنِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأَوَّلُ مِن</ENAMEX> القَصْرِ الجُمْهُورِيِّ يَتَضَمَّنُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">لائِحَةً</ENAMEX> مِن ثَمانِيَةِ وُزَراءَ مُوفَدِينَ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-رَئِيسِ الجُمْهُورِيَّةِ</ENAMEX> إِمِيل لَحُود لِ- -نَقْلِ الرَسائِلِ - الدَعَواتِ إِلَى المُلُوكِ وَ- -الرُؤَساءِ وَ- -الأُمَراءِ العَرَبِ , وَ- -ذ`لِكَ قَبْلَ أَن يَصِلَ الأَمِينُ <ENAMEX TYPE="FAC" E_OFF="2">العامُّ</ENAMEX> إِلَى بَعَبْدا وَ- -عِنْدَ- -ما كانَ مُجْتَمِعاً بِ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَجْلِسِ الوُزَراءِ</ENAMEX> رَفِيق الحَرِيرِيّ الَّذِي أَصْدَرَ أَيْضاً بَياناً خَطِّيّاً أَكَّدَ فِي- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">,</ENAMEX> كَ- -ما لَحُود <ENAMEX TYPE="ORG">,</ENAMEX> حِرْصَ لُبْنانَ عَلَى مُشارَكَةِ جَمِيعِ القادَةِ العَرَبِ فِي القِمَّةِ , وَ- -إِصْرارَ لُبْنانَ عَلَى عَقْدِ- -ها عَلَى أَرْضِ- -هِ .
وَ- -لَفَتَت إِلَى أَنَّ بَيانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> تَمَيَّزَ بِ- -تَفاصِيلَ أَكْثَرَ مِن بَيانِ <ENAMEX TYPE="ORG">بَعَبْدا</ENAMEX> , بِ- -حَيْثُ رَكَّزَ عَلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسَ الوُزَراءِ اللُبْنانِيَّ</ENAMEX> " وَحْدَ- -هُ المَسْؤُولُ عَن صَوْغِ مَواقِفِ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> السِياسِيَّةِ " .
كَما شَدَّدَ عَلَى " تَمَسُّكِ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> بِ- -أَهَمِّيَّةِ حُضُورِ العَقِيدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُعَمَّر القَذّافِيّ</ENAMEX> " لِ- -القِمَّةِ .
وَ- -{ِعْتَبَرَت بَيانَيْ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-الحَرِيرِيّ</ENAMEX> رَدّاً رَسْمِيّاً عَلَنِيّاً عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى</ENAMEX> , وَ- -عَلَى مُحاوَلَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">لِيبِيا</ENAMEX> الَّتِي تَرْتَكِزُ عَلَى طَبْخَةٍ ذاتِ عُمْقٍ مُتَّصِلٍ بِ- -دَوْلَةٍ عَرَبِيَّةٍ بارِزَةٍ , وِفْقاً لِ- -مَعْلُوماتٍ تَوافَرَت لِ- -المَسْؤُولِينَ عَن- -ما تَقُومُ المَنْدُوبِيَّةُ <ENAMEX TYPE="NORP">اللِيبِيَّةُ</ENAMEX> لَدَى <ENAMEX TYPE="ORG">جامِعَةِ الدُوَلِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -رِئاسَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد المُنْعِم الهوني</ENAMEX> .
وَ- -قالَت أَنَّ بَيانَيْ رَئِيسَيْ الجُمْهُورِيَّةِ وَ- -مَجْلِسِ الوُزَراءِ قَطَعا الطَرِيقَ عَلَى ما جاءَ بِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى</ENAMEX> مِن تَبْرِيرٍ , عَلَى أَساسِ أَنَّ المُوفَدِينَ بَدَأُوا يَحْزِمُونَ حَقائِبَ- -هُم لِ- -نَقْلِ الرَسائِلِ , وَ- -أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> حَرِيصٌ عَلَى أَن يَسْتَقْبِلَ الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللِيبِيَّ</ENAMEX> .
وَ- -أَشارَت إِلَى أَنَّ بَيانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> لَم يُفاجِئْ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى</ENAMEX> , عَلَى أَساسِ أَنَّ {ِتِّصالاتٍ أُجْرِيَت مَعَ- -هُ حَوْلَ مَضْمُونِ- -هِ .
وَ- -قَد طَلَبَ إِصْدارَ بَيانٍ رَسْمِيٍّ عَن رَئِيسِ الوُزَراءِ , إِذ {ِعْتَبَرَ ما قالَ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">برُوكْسِل</ENAMEX> خِلالَ مُؤْتَمَرِ- -هِ الصَحافِيِّ مَعَ رَئِيسِ المُفَوَّضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رُومانُو برودي</ENAMEX> , عَن تَمَسُّكِ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> بِ- -حُضُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">القَذّافِيّ</ENAMEX> , مُجَرَّدَ بَيانٍ صَحافِيٍّ .
وَ- -{ِعْتَبَرَت أَنَّ رَئِيسَ الوُزَراءِ ذَهَبَ بَعِيداً فِي بَيانِ- -هِ الرَسْمِيِّ , إِذ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى</ENAMEX> لَم يَطْلُبْ مِن- -هُ تَسْمِيَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">القَذّافِيّ</ENAMEX> .
وَ- -رَدَّت عَلَى تَخَوُّفاتِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى</ENAMEX> أَنَّ التَهْدِيداتِ الَّتِي وُجِّهَت إِلَى العَقِيدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">القَذّافِيّ</ENAMEX> لا يُسْتَهانُ بِ- -ها وَ- -يَجِبُ أَخْذُ- -ها عَلَى مَحْمَلِ الجِدِّ , فَ- -قالَت : " أَنَّ الإِجْراءاتِ الأَمْنِيَّةَ الَّتِي تُعَدُّ تَهْدِفُ إِلَى حِمايَةِ جَمِيعِ المُشارِكِينَ فِي- -ها وَ- -فِي مُقَدَّمِ- -هِم رُؤَساءُ الوُفُودِ .
وَ- -لَيْس-َ هُناكَ مِن {ِسْتِثْناءاتٍ وَ- -سَ- -تَتَوَلَّى القُوَى الأَمْنِيَّةُ , مِن جَيْشٍ وَ- -قُوَى أَمْنٍ داخِلِيٍّ وَ- -أَمْنٍ عامٍّ وَ- -جِهازِ أَمْنِ الدَوْلَةِ تَنْفِيذَ تِلْكَ الإِجْراءاتِ , بِ- -مُشارَكَةِ جَمِيعِ القُوّاتِ البَرِّيَّةِ وَ- -البَحْرِيَّةِ وَ- -الجَوِّيَّةِ .
وَ- -سَ- -يُمْنَعُ أَيُّ شَخْصٍ مِن التَجَوُّلِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">" المِنْطَقَةِ الحَمْراءِ "</ENAMEX> الَّتِي يَقَعُ فِي- -ها مَكانُ {ِنْعِقادِ المُؤْتَمَرِ , أَيْ <ENAMEX TYPE="FAC">فُنْدُقِ فِينِيسِيا</ENAMEX> .
وَ- -لَن يُسْمَحَ بِ- -الدُخُولِ إِلَي- -ها إِلّا بِ- -إِذْنٍ رَسْمِيٍّ .
وَ- -لَم تَشَأْ التَكَهُّنَ بِ- -صَدَى البَيانَيْنِ لَدَى القِيادَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللِيبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -قَبْلَ ذ`لِكَ لَدَى <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى</ENAMEX> , وَ- -ذ`لِكَ لِ- -ال{ِنْصِرافِ إِلَى التَحْضِيرِ الفِعْلِيِّ لِ- -القِمَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وِفْقاً لِ- -مَوْعِدِ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="DATE">27 وَ 28 آذارَ المُقْبِلِ</ENAMEX> .
وَ- -لاحَظَت أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى</ENAMEX> أَكْثَرَ مِن التَصْرِيحاتِ مُنْذُ وُصُولِ- -هِ , بِ- -حَيْثُ أَدْلَى فِي اليَوْمِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> بِ- -تَصْرِيحَيْنِ وَ- -حَدِيثٍ صَحافِيٍّ , وَ- -فِي اليَوْمِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">-أَرْبَعَةِ</ENAMEX> تَصْرِيحاتٍ تَضَمَّنَت بَعْضَ التَناقُضِ .
</DOC>
