<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0098@0098@ann@nw@ar@on">
أَقامَ قائِدُ الجَيْشِ العِمادُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال سُلَيْمان</ENAMEX> {ِحْتِفالاً تَكْرِمِيّاً فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَقْصَفِ وِزارَةِ الدِفاعِ</ENAMEX> , تَكْرِيماً لِ- -القاضِي <ENAMEX TYPE="PERSON">نَصْرِي لَحُود</ENAMEX> لِ- -مُناسَبَةِ {ِنْتِقالِ- -هِ مِن القَضاءِ العَسْكَرِيِّ إِلَى رِئاسَةِ مَجْلِسِ القَضاءِ الأَعْلَى .
وَ- -حَضَرَ وَزِيرُ الدِفاعِ الوَطَنِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل الهَراوِي</ENAMEX> , أَعْضاءُ المَجْلِسِ العَسْكَرِيِّ وَ- -عَدَدٌ مِن القُضاَةِ وَ- -الضُبّاطِ .
وَ- -أَلْقَى العِمادُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُلَيْمان</ENAMEX> كَلِمَةً شَكَرَ فِي- -ها جُهُودَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> فِي مُفَوَّضِيَّةِ الحُكُومَةِ لَدَى المَحْكَمَةِ العَسْكَرِيَّةِ , مُشِيراً إِلَى أَنَّ- -هُ " يَتَحَدَّرُ
أَحالَ قاضِي التَحْقِيقِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رِياض أَبُو غيدا</ENAMEX> لِ- -المُحاكَمَةِ أَمامَ القاضِي المُنْفَرِدِ الجَزائِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> صاحِبَيْ شَرِكَةِ إِنْتِرْنِت وَ- -مَحَلٍّ لِ- -بَيْعِ أَجْهِزَةِ الخُلَيْوِيّ بِ- -تُهْمَةِ إِجْراءِ {ِتِّصالاتٍ خارِجِيَّةٍ مِن خِلالِ خُطُوطٍ خليوية وَ- -بَيْعِ- -ها مِن الغَيْرِ بِ- -طَرِيقَةٍ غَيْرِ قانُونِيَّةٍ مِن دُونِ أَن تَمُرَّ عَبْرَ سنترال الدَوْلَةِ , وَ- -هِيَ الجُنْحَةُ المَنْصُوصُ عَلَي- -ها فِي الفَقْرَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> مِن القانُونِ الرَقْمِ <ENAMEX TYPE="LAW">623 / 97</ENAMEX> .
وَ- -مَنَعَ المُحاكَمَةَ عَن- -هُما لِ- -جِهَةِ المادَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> مِن ه`ذا القانُونِ لِ- -عَدَمِ تَوافُرِ عَناصِرِ- -ها الجُرْمِيَّة فِي حَقِّ- -هِما .
وَ- -أَصْدَرَ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبُو غيدا</ENAMEX> مُذَكِّرَةَ تَحَرٍّ دائِمٍ تَوَصُّلاً إِلَى مَعْرِفَةِ الهُوِيَّةِ الكامِلَةِ لِ- -شَرِيكِ صاحِبِ المَحَلِّ المُدَّعَى عَلَي- -هِ .
وَ- -رَوَى قَرارَ إِحالَتِ- -هِما عَلَى المُحاكَمَةِ أَنَّ- -هُ " بِ- -نَتِيجَةِ التَحْقِيقاتِ فِي قِيامِ بَعْضِ الأَشْخاصِ بِ- -عَمَلِيّاتِ تَخابُرٍ دَوْلِيٍّ غَيْرِ شَرْعِيٍّ بِ- -واسِطَةِ أَرْقامٍ خليوية , تَبِينَ أَنَّ ه`ؤُلاءِ يَعْمِدُونَ إِلَى شِراءِ خُطُوطٍ خليوية بِ- -أَسْمائِ- -هِم وَ- -أَسْماءِ أَقارِبِ- -هِم , ثُمَّ يَتَنازَلُونَ عَن- -ها لاحِقاً إِلَى أَشْخاصٍ آخَرِينَ عَلَى {ِتِّفاقٍ مُسْبَقٍ مَعَ- -هُم لِ- -إِخْفاءِ الهُوِيَّةِ الحَقِيقِيَّةِ لِ- -صاحِبِ ه`ذِهِ الخُطُوطِ .
وَ- -يَعْمِدُونَ بَعْدَ ذ`لِكَ إِلَى تَأْجِيرِ- -ها لِ- -إِجْراءِ مُخابَراتٍ دُوَلِيَّةٍ عَلَي- -ها عَبْرَ الإِنْتِرْنِت , أَو عَبْرَ خَطِّ وَصْلٍ غَيْرِ طَبِيعِيٍّ يُسَمَّى " لينك " -LRB- -RRB- , كَما كانُوا يَعْمِدُونَ إِلَى تَغْيِيرِ الخُطُوطِ الَّتِي يَشْتَرُونَ- -ها بِ- -{ِسْتِمْرارٍ بَعْدَ أَن يَطْلُبُوا مِن شَرِكَةِ الخليوي إِلْغاءَ- -ها وَ- -إِبْدالَ- -ها بِ- -أَرْقامٍ أُخْرَى , كُلُّ ذ`لِكَ لِ- -إِخْفاءِ عَمَلِيَّةِ {ِسْتِخْدامِ- -هِم لَ- -ها بِ- -التَخابُرِ الدُوَلِيِّ غَيْرِ الشَرْعِيِّ وَ- -التَهَرُّبِ مِن دَفْعِ الرُسُومِ المُتَوَجِّبَةِ عَلَي- -هِم لِ- -الدَوْلَةِ , الأَمْرُ الَّذِي فَوَّتَ عَلَى الخَزِينَةِ مَلايِينَ اللِيراتِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -بِ- -ال{ِسْتِقْصاءاتِ الَّتِي أُجْرِيَت عَن هُوِيَّةِ ه`ؤُلاءِ الأَشْخاصِ , جَرَى التَحْقِيقُ مَعَ المُدَّعَى عَلَي- -هِما وَ- -كانَت النَتِيجَةُ عَلَى الوَجْهِ الآتِي : - المُدَّعَى عَلَي- -هِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> يَمْلِكُ شَرِكَةَ إِنْتِرْنِت فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> , وَ- -كانَ يَمْلِكُ أَكْثَرَ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">أَرْبَعِينَ</ENAMEX> خَطّاً خليويا مُسَجَّلَةً بِ- -{ِسْمِ- -هِ وَ- -{ِسْمِ شَقِيقَيْ- -هِ وَ- -والِدَتِ- -هِ , وَ- -قَد {ِسْتَحْصَلَ عَلَى قَرارِ تَرْخِيصٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ البَرِيدِ وَ- -ال{ِتِّصالاتِ</ENAMEX> بِ- -تَأْجِيرِ- -هِ خَطَّ {ِتِّصالٍ رَقَمِيٍّ بِ- -قُوَّةِ 1024 كيلوبت فِي الثانِيَةِ , وَ- -رَبْطِ مَكْتَبِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> بِ- -شَرِكَةٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُويُورْك</ENAMEX>
قَضَت مَحْكَمَةُ الجِناياتِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> فِي حُكْمٍ أَصْدَرَت- -هُ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> بِ- -رِئاسَةِ القاضِي <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج غنطوس</ENAMEX> وَ- -عُضْوِيَّةِ المُسْتَشارِينَ <ENAMEX TYPE="PERSON">زهراب عيوازيان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-ناهِدَة خداج</ENAMEX> , بِ- -حَبْسِ العُنْصُرِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">" عَصَبَةِ الأَنْصارِ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بِلال خالِد شريدي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 29 عاماً -RRB-</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثَ سَنَواتٍ</ENAMEX> لِ- -إِقْدامِ- -هِ بِ- -قُوَّةِ السِلاحِ وَ- -بِ- -ال{ِشْتِراكِ مَعَ المَحْكُومِ <ENAMEX TYPE="PERSON">زِياد الشهابي</ENAMEX> عَلَى خَطْفِ فَتاَةٍ مِن <ENAMEX TYPE="FAC">مُخَيَّمِ عَيْن الحُلْوَة</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1995</ENAMEX> وَ- -نَقْلِ- -ها إِلَى مَرْكَزِ <ENAMEX TYPE="ORG">" عَصَبَةِ الأَنْصارِ "</ENAMEX> بِناءً عَلَى طَلَبِ المَحْكُومِ الفارِّ مِن العَدالَةِ زَعِيمِ <ENAMEX TYPE="ORG">" عَصَبَةِ الأَنْصارِ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد عَبْد الكَرِيم السَعْدِي</ENAMEX> المُلَقَّبِ بِ <ENAMEX TYPE="PERSON">" أَبُو محجن "</ENAMEX> وَ- -{ِحْتِجازِ- -ها <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثَةَ أَيّامٍ</ENAMEX> .
وَ- -أَفادَت وَقائِعُ الحُكْمِ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">الشهابي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-شريدي</ENAMEX> يَنْتَمِيانِ إِلَى تَنْظِيمِ <ENAMEX TYPE="ORG">" عَصَبَةِ الأَنْصارِ "</ENAMEX> المُسَلَّحِ الَّذِي يَتَزَعَّمُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">" أَبُو محجن "</ENAMEX> وَ- -يَتَّخِذُ مِن <ENAMEX TYPE="FAC">مُخَيَّمِ عَيْن الحُلْوَة</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> مَرْكَزاً لِ- -مُمارَسَةِ نَشاطِ- -هِ الجُرْمِيّ .
وَ- -خِلالَ <ENAMEX TYPE="DATE">عامِ 1995</ENAMEX> كَلَّفَ المَحْكُومُ عَلَي- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">" أَبُو محجن "</ENAMEX> {ِثْنَيْنِ مِن أَنْصارِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">" عَصَبَةِ الأَنْصارِ "</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">الشهابي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-الشريدي</ENAMEX> , خَطْفَ المَدْعُوَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نِسْرِين</ENAMEX> بِ- -قُوَّةِ السِلاحِ بِ- -حُجَّةِ أَنَّ- -ها تُمارِسُ الدَعارَةَ , فَ- -لَبَّيا طَلَبَ- -هُ وَ- -{ِقْتادا- -ها إِلَى مَرْكَزِ- -هِ حَيْثُ حَجَزَ حُرِّيَّتَ- -ها فَتْرَةً ثُمَّ سَلَّمَ- -ها إِلَى السُلْطَةِ الأَمْنِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -تَبَيَّنَ أَنَّ ه`ؤُلاءِ لَم يُطْلِقُو- -ها قَبْلَ {ِنْصِرامِ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثَةِ أَيّامٍ</ENAMEX> عَلَى حَجْزِ حُرِّيَّتِ- -ها , وَ- -أَمامَ المَحْكَمَةِ أَفادَ المُتَّهَمُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الشريدي</ENAMEX> أَنَّ- -هُ رافَقَ <ENAMEX TYPE="PERSON">الشهابي</ENAMEX> الَّذِي كَلَّفَ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">" أَبُو محجن "</ENAMEX> جَلْبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">نِسْرِين</ENAMEX> لِ- -أَسْبابٍ تَتَعَلَّقُ بِ- -سِيرَتِ- -ها السَيِّئَةِ وَ- -مُمارَسَتِ- -ها الدَعارَةَ .
وَ- -أَضافَ أَنَّ- -هُ فُوجِئَ بِ- -الناسِ مُجْتَمِعِينَ فِي سُوقِ الخُضَرِ فِي المُخَيَّمِ فَ- -تَوَجَّهَ نَحْوَ- -هُم لِ- -مَعْرِفَةِ السَبَبِ حَيْثُ {ِلْتَقَى <ENAMEX TYPE="PERSON">زِياد</ENAMEX> الَّذِي طَلَبَ مِن- -هُ مُساعَدَتَ- -هُ فِي أَخْذِ- -ها إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">" أَبُو محجن "</ENAMEX> , فَ- -لَبَّى طَلَبَ- -هُ .
إِلّا أَنَّ المَحْكَمَةَ رَأَت , بِ- -ما لَ- -ها مِن حَقِّ تَقْدِيرِ وَقائِعِ الدَعْوَى , أَنَّ الأَدِلَّةَ المُسْتَمَدَّةَ مِن ه`ذِهِ الوَقائِعِ تَكْفِي لِ- -{ِقْتِناعِ- -ها بِ- -إِقْدامِ <ENAMEX TYPE="PERSON">الشريدي</ENAMEX> عَلَى فَعْلَتِ- -هِ .
وَ- -دانَت- -هُ المَحْكَمَةُ بِ- -نَقْلِ <ENAMEX TYPE="PERCENT">رشيش " كَلاشْنِيكُوف "</ENAMEX> غَيْرِ مُرَخَّصٍ لَ- -هُ وَ- -{ِسْتِعْمالِ- -هِ .
وَ- -أَلْزَمَت- -هُ تَسْلِيمَ السِلاحِ الحَرْبِيِّ الَّذِي {ِسْتَعْمَلَ- -هُ فِي الخَطْفِ فِي مُهْلَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">15 يَوْماً</ENAMEX> مِن تارِيخِ نَفاذِ ه`ذا الحُكْمِ تَحْتَ طائِلَةِ دَفْعِ ضعفي ثَمَنِ- -هِ المُقَدَّرِ بِ- <ENAMEX TYPE="MONEY">-ثَلاثمِئَةِ أَلْفِ لِيرَةٍ</ENAMEX> .
</DOC>
