<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0060@0060@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> مُتَمَسِّكَةٌ بِ- -بَيْعِ <ENAMEX TYPE="ORG">مِصْرَ</ENAMEX> صَوارِيخَ هَدْمُ سُورِ مَقَرِّ السَفِيرِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسُ " إِنْرُون "</ENAMEX> أَقالَ نائِبَيْنِ لِ- -الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">الأَسَد</ENAMEX> {ِسْتَقْبَلَ نائِبَ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيِّ</ENAMEX>
أَبْلَغَت <ENAMEX TYPE="ORG">الإِدارَةُ الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">الكُونْغرِس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ</ENAMEX> عَزْمَ- -ها عَلَى بَيْعِ <ENAMEX TYPE="ORG">مِصْرَ</ENAMEX> صَوارِيخَ مُضادَّةٍ لِ- -السُفُنِ مِن طِرازِ " <ENAMEX TYPE="PRODUCT">هاربون بلوك</ENAMEX> 2 " وَ- -أَسْلِحَةٍ أُخْرَى قِيمَتُ- -ها <ENAMEX TYPE="MONEY">255 مِلْيُونِ دُولارٍ</ENAMEX> .
وَ- -تَشْمَلُ الصَفْقَةُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">53</ENAMEX> مِن ه`ذِهِ الصَوارِيخِ الَّتِي تَصْنَعُ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">شَرِكَةُ " بُوِينغ "</ENAMEX> وَ- -أَرْبَعَةَ نُظُمٍ لِ- -المِدْفَعِيَّةِ مِن طِرازِ " <ENAMEX TYPE="PRODUCT">فالانكس</ENAMEX> " تُنْتِجُ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">شَرِكَةُ " ريثيون "</ENAMEX> وَ- -نَحْوَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">50 أَلْفَ</ENAMEX> قَذِيفَةٍ وَ- -أَرْبَعَ نُظُمٍ لِ- -التَحَكُّمِ فِي إِطْلاقِ الصَوارِيخِ وَ- -قِطَعِ غِيارٍ وَ- -مُعَدّاتٍ لِ- -الدَعْمِ .
وَ- -تَنْوِي <ENAMEX TYPE="ORG">مِصْرُ</ENAMEX> شِراءَ أَرْبَعَةِ زَوارِقَ دَوْرِيَّةٍ سَرِيعَةٍ تُسْتَخْدَمُ لِ- -إِطْلاقِ الصَوارِيخِ المُضادَّةِ لِ- -السُفُنِ وَ- -مِدْفَعِيَّةِ " <ENAMEX TYPE="PRODUCT">فالانكس</ENAMEX> " .
وَ- -قالَ أَمْسِ مَسْؤُولٌ دِفاعِيٌّ كَبِيرٌ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">وِكالَةَ التَعاوُنِ الأَمْنِيِّ الدِفاعِيِّ الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> قَرَّرَت المُضِيَّ قُدُماً فِي الصَفْقَةِ بَعْدَ- -ما أَطْلَعَت أَعْضاءَ <ENAMEX TYPE="ORG">الكُونْغرِس</ENAMEX> عَلَى تَفاصِيلِ- -ها <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءَ</ENAMEX> .
وَ- -أَضافَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">مِصْرَ</ENAMEX> تَحْتاجُ إِلَى الصَوارِيخِ المُضادَّةِ لِ- -السُفُنِ لِ- -حِمايَةِ <ENAMEX TYPE="FAC">قَناَةِ السُوَيْسِ</ENAMEX> .
وَ- -أَكَّدَ أَنَّ " عُبُورَ السُفُنِ القَناَةَ حَيَوِيٌّ لِ- -قُدْرَتِ- -نا عَلَى نَشْرِ القُوّاتِ بِ- -سُرْعَةٍ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="LOC">البَحْرِ المُتَوَسِّطِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="LOC">-الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> " .
وَ- -كانَت حامِلاتُ الطائِراتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> القاعِدَةَ الرَئِيسِيَّةَ لِ- -الهَجَماتِ الجَوِّيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتان</ENAMEX> وَ- -هِيَ وَصَلَت إِلَى مَواقِعِ- -ها فِي الخَلِيجِ فِي غُضُونِ <ENAMEX TYPE="DATE">خَمْسَةِ أَيّامٍ</ENAMEX> فَقَط بِ- -عُبُورِ- -ها القَناَةَ , بَدَلاً مِن <ENAMEX TYPE="DATE">20 يَوْماً</ENAMEX> إِضافِيَّةً كانَ يَتَطَلَّبُ- -ها الإِبْحارُ حَوْلَ <ENAMEX TYPE="LOC">رَأْسِ الرَجاءِ الصالِح</ENAMEX> .
وَ- -أَمامَ <ENAMEX TYPE="ORG">الكُونْغرِس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">30 يَوْماً</ENAMEX> لِ- -وَقْفِ الصَفْقَةِ , عِلْماً أَنَّ ه`ذا يَتَطَلَّبُ رَفْضَ الغالِبِيَّةِ لَ- -ها فِي مَجْلِسَيْ النُوّابِ وَ- -الشُيُوخِ .
وَ- -قالَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءَ</ENAMEX> أَنَّ إِدارَةَ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> لا تَزالُ تَبْحَثُ فِي الصَفْقَةِ وَ- -أَنَّ الصَوارِيخَ ستعدل بِ- -حَيْثُ لا تُسْتَخْدَمُ ضِدَّ أَهْدافٍ بَرِّيَّةٍ , وَ- -ذ`لِكَ لِ- -طَمْأَنَةِ بَعْضِ أَعْضاءِ <ENAMEX TYPE="ORG">الكُونْغرِس</ENAMEX> إِلَى أَنَّ- -ها لَن تُسْتَخْدَمَ ضِدَّ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> .
وَ- -كانَت الإِدارَةُ أَعْلَمَت <ENAMEX TYPE="ORG">الكُونْغرِس</ENAMEX> بِ- -الصَفْقَةِ لِ- -المَرَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِين الثانِي الماضِي</ENAMEX> .
وَ- -فِي خَطْوَةٍ لا سابِقَ لَ- -ها , قَدَّمَت <ENAMEX TYPE="CARDINAL">15</ENAMEX> تَقْرِيراً عَن الأَهَمِّيَّةِ الإِسْتراتِيجِيَّةِ لِ- -الصَفْقَةِ إِلَى أَعْضاءِ مَجْلِسَيْ النُوّابِ وَ- -الشُيُوخِ .
-LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> -RRB-
<ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةُ</ENAMEX> - و ص ف - دَمَّرَت السُلُطاتُ <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> سُوراً يُحِيطُ بِ- -المَنْزِلِ الَّذِي مِن المُقَرَّرِ أَن يُقِيمَ فِي- -هِ السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> الجَدِيدُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جِدْعُون بِن عامِي</ENAMEX> , فِي ضاحِيَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">المَعادِي</ENAMEX> .
وَ- -أَوْضَحَ مَصْدَرٌ أَمْنِيٌّ أَنَّ هَدَفَ هَدْمِ السُورِ تَوْسِيعُ الطَرِيقِ وَ- -تَرْكِيزُ وَحَداتِ أَمْنٍ إِضافِيَّةٍ .
وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بِن عامِي</ENAMEX> وَصَلَ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِين الأَوَّلِ</ENAMEX> وَ- -قَدَّمَ ه`ذا الشَهْرَ أَوْراقَ {ِعْتِمادِ- -هِ إِلَى الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيِّ</ENAMEX> حُسْنِي <ENAMEX TYPE="PERSON">مُبارَك</ENAMEX> , ل`كِنَّ- -هُ لَم يَسْتَقِرَّ بَعْدُ فِي مَقَرِّ- -هِ الَّذِي هُوَ غَيْرُ المَكانِ الَّذِي أَقامَ فِي- -هِ سِلْفُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">زفي مازيل</ENAMEX> .
وَ- -أَكَّدَ مُمَثِّلٌ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-السِفارَةِ الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> وُجُودَ خِلافٍ مِن غَيْرِ أَن يُوَضِّحَ أَسْبابَ مُعارَضَةِ السَفِيرِ الجَدِيدِ إِجْراءَ ه`ذِهِ الأَشْغالِ .
أَقالَ مَجْلِسُ إِدارَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">شَرِكَةِ " إِنْرُون "</ENAMEX> العِمْلاقَةِ العامِلَةِ فِي مَجالِ الطاقَةِ أَمْسِ نائِبَيْ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيتْشارْد كوزي</ENAMEX> كَبِيرَ المُحاسِبِينَ السابِقَ وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-رِيتْشارْد باي</ENAMEX> المَسْؤُولَ عَن إِدارَةِ رُؤُوسِ الأَمْوالِ غَيْرِ المَضْمُونَةِ , بَيْنَما أَدْلَت نائِبُ الرَئِيسِ لِ- -شُؤُونِ التَنْمِيَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">شيرون واتكينز</ENAMEX> بِ- -شَهادَتِ- -ها طَوْعاً أَمامَ لَجْنَةِ النَقْلِ وَ- -التِجارَةِ فِي مَجْلِسِ النُوّابِ وَ- -قالَت أَنَّ الرَئِيسَ السابِقَ لِ- -الشَرِكَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كِينِيث لاي</ENAMEX> كانَ عَلَى عِلْمٍ بِ- -أَنَّ " <ENAMEX TYPE="ORG">إِنْرُون</ENAMEX> " تَتَّجِهُ إِلَى الإِفْلاسِ .
وَ- -جاءَ فِي بَيانٍ صادِرٍ عَن الشَرِكَةِ أَنَّ الإِقالَتَيْنِ تَسْرِيانِ فَوْراً .
وَ- -لَ- -هُما عَلاقَةٌ مُباشِرَةٌ بِ- -تَقْرِيرٍ أَعَدَّت- -هُ اللَجْنَةُ الخاصَّةُ الَّتِي أَلَّفَ- -ها مَجْلِسُ الإِدارَةِ لِ- -كَشْفِ أَسْبابِ الإِفْلاسِ الأَكْبَرُ فِي التارِيخِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -لَم يُلْقِ التَقْرِيرُ اللَوْمَ عَلَى نائِبَيْ الرَئِيسِ , إِلّا أَنَّ مَرْكَزَيْ- -هِما فِي تَسَلْسُلِ المَجْمُوعَةِ وَ- -وَظِيفَتَيْ- -هِما يَضَعانِ- -هِما فِي قَلْبِ الفَضِيحَةِ إِلَى جانِبِ الرَئِيسِ المالِيِّ السابِقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْدرُو فاستو</ENAMEX> الَّذِي أَقامَ شَبَكَةً لِ- -تَهْرِيبِ الأَمْوالِ كانَت عَلَى عَلاقَةٍ سِرِّيَّةٍ وَ- -مَشْبُوهَةٍ بِ " <ENAMEX TYPE="ORG">إِنْرُون</ENAMEX> " .
وَ- -رَفَضَ <ENAMEX TYPE="PERSON">كوزي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-باي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعَ الماضِيَ</ENAMEX> التَحَدُّثَ أَمامَ <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةِ التِجارَةِ وَ- -العُلُومِ وَ- -النَقْلِ</ENAMEX> التابِعَةِ لِ- -مَجْلِسِ الشُيُوخِ , متذرعين بِ- -حَقِّ- -هِما الدُسْتُورِيِّ فِي {ِلْتِزامِ الصَمْتِ .
فِي غُضُونِ ذ`لِكَ , قالَت <ENAMEX TYPE="PERSON">واتكينز</ENAMEX> أَنَّ- -ها حاوَلَت ال{ِسْتِفْسارَ مِن رُؤَسائِ- -ها عَن المُشارَكاتِ المُعَقَّدَةِ الَّتِي {ِنْخَرَطَت فِي- -ها الشَرِكَةُ مِن دُونِ الحُصُولِ عَلَى أَجْوِبَةٍ مُقْنِعَةٍ .
وَ- -قالَت أَنَّ- -ها {ِلْتَقَت <ENAMEX TYPE="PERSON">لاي</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">22 آب</ENAMEX> , وَ- -تَعَهَّدَ النَظَرَ جِدِّيّاً فِي مَخاوِفِ- -ها مِن {ِنْهِيارِ الشَرِكَةِ , ل`كِنَّ- -هُ {ِكْتَفَى بِ- -تَكْلِيفِ شَرِكَةِ مُحاماَةِ التَحْقِيقِ فِي شَكْوا- -ها .
وَ- -طالَبَت- -هُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثانِيَةً</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">30 تِشْرِين الأَوَّل</ENAMEX> بِ- -إِعْلانِ الخَسائِرِ المالِيَّةِ لِ- -الشَرِكَةِ .
قالَ رَئِيسُ اللَجْنَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جِيم غرينوود</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">واتكينز</ENAMEX> حَذَّرَت <ENAMEX TYPE="PERSON">لاي</ENAMEX> وَ- -مَسْؤُولِينَ آخَرِينَ مِن " التَلاعُباتِ الكَبِيرَةِ فِي البَياناتِ المالِيَّةِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِنْرُون</ENAMEX> وَ- -تَسْجِيلِ مَداخِيلَ مُزَوَّرَةٍ وَ- -حَجْبِ خَسائِرَ واقِعِيَّةٍ " .
-LRB- و ص ف , أَ ب -RRB-
<ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقُ</ENAMEX> - و ص ف - بَحَثَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بَشّار الأَسَد</ENAMEX> وَ- -النائِبُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> لِ- -الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد رِضا عارِف</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي " العَلاقاتِ بَيْنَ البَلَدَيْنِ الصَدِيقَيْنِ وَ- -سُبُلِ تَعْزِيزِ- -ها فِي كُلِّ المَجالاتِ " .
وَ- -أَفادَت <ENAMEX TYPE="ORG">الوِكالَةُ العَرَبِيَّةُ السُورِيَّةُ لِ- -الأَنْباءِ " سانا "</ENAMEX> أَنَّ- -هُما ناقَشا كَ- -ذ`لِكَ " الأَوْضاعَ المُتَرَدِّيَةَ فِي الأَراضِي العَرَبِيَّةِ المُحْتَلَّةِ وَ- -مُعاناَةَ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> مِن جَرّاءِ المُمارَساتِ العُدْوانِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> " .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عارِف</ENAMEX> بَدَأَ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءَ</ENAMEX> زِيارَةً لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سُورِيا</ENAMEX> {ِسْتَمَرَّت <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثَةَ أَيّامٍ</ENAMEX> .
</DOC>
