<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0026@0026@ann@nw@ar@on">
{ِكْتَسَبَت جَوْلَةُ الأَمِينِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الجامِعَةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَمْرو مُوسَى</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> عَلَى رَئِيسِ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> وَ- -رَئِيسِ مَجْلِسِ النُوّابِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيه بري</ENAMEX> وَ- -رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق الحَرِيرِيّ</ENAMEX> وَ- -وَزِيرِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَحْمُود حَمُّود</ENAMEX> أَهَمِّيَّةً مُزْدَوِجَةً نَظَراً إِلَى المَواقِفِ الَّتِي أَعْلَنَ- -ها المَسْؤُولُونَ وَ- -الَّتِي بَلْوَرَت إِجْماعاً عَلَى عَقْدِ <ENAMEX TYPE="EVENT">القِمَّةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> فِي مَوْعِدِ- -ها وَ- -تَوْحِيدِ الخِطابِ الرَسْمِيِّ حِيالَ- -ها مِن جِهَةٍ , وَ- -المُعالَجاتِ الَّتِي يُجْرِي- -ها مُوسَى لِ- -المَوْقِفِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللِيبِيِّ</ENAMEX> المُطالِبِ ينقل القِمَّةِ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> مِن جِهَةٍ أُخْرَى .
زارَ نائِبُ رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عِصام فارِس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> , رَئِيسَ مَجْلِسِ النُوّابِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيه بري</ENAMEX> وَ- -تَداوَلَ مَعَ- -هُ التَطَوُّراتِ .
وَ- -وَضَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">فارِس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بري</ENAMEX> فِي أَجْواءِ الزِيارَةِ الَّتِي سَ- -يَقُومُ بِ- -ها مَطْلَعَ <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعِ المُقْبِلِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-رُوسِيا</ENAMEX> , فَ- -تَمَنَّى عَلَي- -هِ رَئِيسُ المَجْلِسِ " أَن يُؤَكِّدَ لِ- -رَئِيسِ الدُوما <ENAMEX TYPE="NORP">الرُوسِيِّ</ENAMEX> الدَعْوَةَ الَّتِي وُجِّهَت سابِقاً إِلَي- -هِ لِ- -زِيارَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> لَدَى مُقابَلَتِ- -هِ إِيّا- -هُ " .
وَ- -تَرَأَّسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">فارِس</ENAMEX> {ِجْتِماعاً لِ- -اللَجْنَةِ الوِزارِيَّةِ المُكَلَّفَةِ دَرْسَ مَشْرُوعِ قانُونِ الصَفَقاتِ العُمُومِيَّةِ وَ- -مَشْرُوعِ تَحْدِيدِ صَلاحِيّاتِ إِدارَةِ المُناقَصاتِ وَ- -تَعْدِيلِ مُلّاكِ- -ها وَ- -وَضْعِ نِظامٍ جَدِيدٍ لِ- -المُناقَصاتِ .
{ِسْتَقْبَلَ نَقِيبُ المُحَرِّرِينَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِلْحِم كَرَم</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي دارِ النِقابَةِ السَفِيرَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد عَلِيّ سبحاني</ENAMEX> وَ- -المُسْتَشارَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> فِي السِفارَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبُو الحَسَن زعفري</ENAMEX> فِي حُضُورِ عَدَدٍ مِن أَعْضاءِ مَجْلِسِ النِقابَةِ .
وَ- -وَجَّهَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سبحاني</ENAMEX> دَعْوَةً إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">كَرَم</ENAMEX> لِ- -المُشارَكَةِ فِي مُؤْتَمَرٍ إِسْلامِيٍّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">طَهْرانَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">29 وَ 30 كانُون الثانِي</ENAMEX> تَحْتَ عُنْوانِ <ENAMEX TYPE="EVENT">" المُؤْتَمَرُ الدُوَلِيُّ لِ- -وَسائِلِ الإِعْلامِ فِي العالَمِ الإِسْلامِيِّ لِ- -دَعْمِ ال{ِنْتِفاضَةِ "</ENAMEX> .
وَ- -الدَعْوَةُ وَجَّهَ- -ها مُدِيرُ مُؤَسَّسَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">" رادِيُو وَ- -تِلْفِزيُونِ إِيرانَ "</ENAMEX> بِ- -التَنْسِيقِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ الايراية</ENAMEX> .
{ِسْتَقْبَلَ البَطْرِيَرْكُ <ENAMEX TYPE="NORP">المارُونِيُّ</ENAMEX> الكارْدِينال <ENAMEX TYPE="PERSON">مار نَصْراللّ`ه بُطْرُس صُفَيْر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَمْسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">بكركي</ENAMEX> أَعْضاءَ <ENAMEX TYPE="ORG">" كُتْلَةِ القَرارِ الشَعْبِيِّ "</ENAMEX> النُوّابَ <ENAMEX TYPE="PERSON">فارِس بُويز</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فَرِيد الخازن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَبّاس هاشِم</ENAMEX> .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُويز</ENAMEX> بَعْدَ اللِقاءِ : " كانَت الزِيارَةُ لِ- -مُعايَدَةِ صاحِبِ الغِبْطَةِ بِ- -الأَعْيادِ وَ- -مُناسَبَةٌ طَبْعاً لِ- -عَرْضِ المَواضِيعِ الَّتِي تُعانِي- -ها البِلادُ وَ- -تَشْكُو مِن- -ها سَواءً أَ- -كانَت فِي السِياسَةِ أَم فِي ال{ِقْتِصادِ وَ- -حالِ الناسِ وَ- -الخَدَماتِ , وَ- -أَعْتَقِدُ أَنَّ خُلاصَةَ ه`ذا الحِوارِ أَنَّ- -نا وَصَلنا إِلَى حالٍ مَأْسَوِيَّةٍ عَلَى مُسْتَوَى الوَضْعِ ال{ِقْتِصادِيِّ فِي البِلادِ .
رَأَى رَئِيسُ وَفْدِ مَجْلِسِ النُوّابِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> زَعِيمُ الأَقَلِّيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الدِيمُوقراطِيَّةِ</ENAMEX> فِي- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيتْشارْد غيبهارت</ENAMEX> " أَنَّ التَوَصُّلَ إِلَى السَلامِ مُهِمٌّ جِدّاً لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> " , وَ- -شَدَّدَ عَلَى ضَرُورَةِ مُحارَبَةِ الإِرْهابِ " لِ- -أَنَّ- -هُ يُدَمِّرُ وَ- -يَنْشُرُ الفَوْضَى " مُشِيراً إِلَى " أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> شَهِدَ أَفْعالاً إِرْهابِيَّةً وَ- -تَأَثَّرَ مِن جَرّاءِ الإِرْهابِ رُبَّما أَكْثَرَ مِن أَيِّ بَلَدٍ آخَرَ " .
وَ- -كانَ وَفْدُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ النُوّابِ الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> بِ- -رِئاسَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غيبهارت</ENAMEX> وَ- -عُضْوِيَّةِ النُوّابِ راي
{ِسْتَقْبَلَ متروبوليت <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الرُومِ الأُرْثُوذُكْسِ</ENAMEX> المُطْرانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس عودة</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">صَباحَ أَمْسِ</ENAMEX> فِي دارِ المُطْرانِيَّةِ , وَزِيرَ الداخِلِيَّةِ وَ- -البَلَدِيّاتِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس المر</ENAMEX> , الَّذِي قالَ : " أَقُومُ بِ- -زِيارَةِ سَيِّدِ- -نا <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس</ENAMEX> كُلَّ <ENAMEX TYPE="DATE">أُسْبُوعَيْنِ</ENAMEX> أَو ثَلاثَةٍ لِ- -ال{ِطْمِئْنانِ إِلَي- -هِ وَ- -لِ- -كَي نَبْحَثَ فِي الأُمُورِ السِياسِيَّةِ وَ- -ال{ِجْتِماعِيَّةِ الَّتِي تَعْنِي <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -الأُرْثُوذُكْسِيِّينَ خُصُوصاً " .
وَ- -سُئِلَ ماذا عَرَضا خِلالَ اللِقاءِ ?
فَ- -أَجابَ : " الحَقِيقَةُ كانَت لِ- -سَيِّدِ- -نا {ِنْشِغالاتٌ كَثِيرَةٌ فِي فَتْرَةِ الأَعْيادِ وَ- -لَم نَتَقابَلْ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثَةِ أَسابِيعَ</ENAMEX> , لِ- -ذا كانَت الحاجَةُ إِلَى جَلْسَةٍ طَوِيلَةٍ , ل`كِن أُؤَكِّدُ لَ- -كُم أَنَّ القَلْبَ هُوَ مَن تَكَلَّمَ " .
عَن <ENAMEX TYPE="EVENT">القِمَّةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> قالَ : " تَعْلِيق- -ِي الأَساسِيُّ أَنَّ الأَمْنَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> جَيِّدٌ إِذا كانَت الذَرِيعَةُ هِيَ الأَمْنُ .
<ENAMEX TYPE="PERSON">جان غانِم</ENAMEX> عَرَفتُ- -هُ مُنْذُ بِدايَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">الثَمانِيناتِ</ENAMEX> , بَل قَبْلَ- -ها بِ- -قَلِيلٍ , عَبْرَ أَقْرِباءَ وَ- -أَصْدِقاءَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">حمانا</ENAMEX> بِ- -{ِسْمِ " <ENAMEX TYPE="PERSON">جانو</ENAMEX> " وَ- -رافَقَ- -هُ ال{ِسْمُ حَتَّى مَماتِ- -هِ .
الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بَشِير الجميل</ENAMEX> الَّذِي كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جان غانِم</ENAMEX> يَدَ- -هُ اليُمْنَى كانَ يُسَمِّي- -هِ " <ENAMEX TYPE="PERSON">جانو</ENAMEX> " , وَ- -الوَزِيرُ السابِقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس حُبَيْقَة</ENAMEX> مُنْذُ ما قَبْلَ تَسَلُّمِ- -هِ قِيادَةَ <ENAMEX TYPE="ORG">" القُوّاتِ اللُبْنانِيَّةِ "</ENAMEX> كانَ يُسَمِّي- -هِ " <ENAMEX TYPE="PERSON">جانو</ENAMEX> " , وَ- -الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَمِير جَعْجَع</ENAMEX> رَغْمَ الخِلافِ بَيْنَ- -هُما كانَ يُسَمِّي- -هِ " <ENAMEX TYPE="PERSON">جانو</ENAMEX> " .
كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جان غانِم</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 57 عاماً -RRB-</ENAMEX> صَدِيقاً صَدُوقاً حَتَّى لِ- -أَخْصامِ- -هِ السِياسِيِّينَ , وَ- -كانَ الأَكْثَرَ مُرُونَةً بَيْنَ أَتْرابِ- -هِ وَ- -رِفاقِ دَرْبِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الكَتائِبِ</ENAMEX> " وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-القُوّاتِ</ENAMEX> " وَ- -أَخِيراً فِي <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبِ " الوَعْدِ "</ENAMEX> حَتَّى فِي أَوْجِ المَعْمَعَةِ السِياسِيَّةِ <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1992</ENAMEX> عِنْدَ- -ما تَرَشَّحَ لِ- -ال{ِنْتِخاباتِ وَ- -نَجَحَ بِ- -أَصْواتِ غَيْرِ بَنِي قَوْمِ- -هِ الَّذِينَ كانُوا " مُقاطِعِينَ " , وَ- -مِثْلَ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">{ِنْتِخاباتِ 1996</ENAMEX> .
وَ- -ظَلَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">جان غانِم</ENAMEX> كَ- -ما هُوَ , لَم يَتَغَيَّرْ , وَ- -ظَلَّت ال{ِبْتِسامَةُ عَلَى وَجْهِ- -هِ أَمامَ الجَمِيعِ .
وَ- -بَرَزَ فِي النَشاطِ البَرْلَمانِيِّ عَبْرَ <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَتَيْ الدِفاعِ الوَطَنِيِّ وَ- -الصِحَّةِ</ENAMEX> .
بَدا مَرْجِعٌ رَسْمِيٌّ كَبِيرٌ مُطْمَئِنّاً إِلَى أَنَّ العَلاقاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةَ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> لَن تَتَأَثَّرَ بِ- -تَبايُنِ الآراءِ حَوْلَ الإِرْهابِ .
مِلَفّاتٌ كانَت قَد فُتِحَت قَضائِيّاً فِي عَهْدِ حُكُومَةِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحص</ENAMEX> وَ- -صارَ تَجْمِيدُ- -ها لَم تُقْفَلْ بَعْدُ .
أَحادِيثُ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بري</ENAMEX> مَعَ السَفِيرِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فِنْسَنت باتِل</ENAMEX> فِي لِقاءٍ سابِقٍ وَ- -الأَمِينِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الجامِعَةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَمْرو مُوسَى</ENAMEX> حَوْلَ شُؤُونِ المِنْطَقَةِ لَم تَكُنْ مُتَطابِقَةً .
</DOC>
