<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0028@0028@ann@nw@ar@on">
الصدر يَعُودُ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> أَم مِن <ENAMEX TYPE="GPE">لِيبِيا</ENAMEX> ?
خَرَقَت <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> بِ- -طائِراتِ- -ها الحَرْبِيَّةِ جِدارَ الصَوْتِ فَوْقَ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> , بَيْنَما كانَ أَمِينُ عامُّ <ENAMEX TYPE="ORG">جامِعَةِ الدُوَلِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> السَيِّدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَمْرو مُوسَى</ENAMEX> مُجْتَمِعاً إِلَى رَئِيسِ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> , رُبَّما لِ- -تَذَكُّرِ العَرَبِ مِن خِلالِ ه`ذا الرَجُلِ القَوْمِيِّ الرَصِينِ أَنَّ مَن " يَنْقُلُ " <ENAMEX TYPE="EVENT">القِمَّةَ العَرَبِيَّةَ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> إِلَى أَيِّ مَكانٍ آخَرَ - أَو يُلْغِي- -ها إِذا شاءَ ! - لَيْسَ " تَهْدِيداتٌ <ENAMEX TYPE="NORP">شِيعِيَّةٌ</ENAMEX> " طاوَلَت الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُعَمَّر القَذّافِيّ</ENAMEX> وَ- -يَعْرِفُ خَلْقُ اللّ`هِ جَمِيعاً أَنَّ- -ها غَيْرُ جِدِّيَّةٍ , وَ- -لا الضَغْطُ <ENAMEX TYPE="NORP">اللِيبِيُّ</ENAMEX> عَلَى بَعْضِ الواقِعِ العَرَبِيِّ كَ- -رَدِّ فِعْلٍ , بَل هِيَ , أَيْ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> .
كَأَنَّما تِلْكَ الطائِراتُ كانَ " يَنْبَغِي " أَن تَمُرَّ فِي السَماءِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> الباقِيَةِ مَفْتُوحَةً , بَعْدَ- -ما أَقْفَلَت الأَرْضَ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">25 أَيّار 2000</ENAMEX> حَتَّى إِشْعارٍ آخَرَ , وَ- -فِي ذ`لِكَ الوَقْتِ بِ- -الذاتِ , لِ- -تَرْمِيَ إِلَى <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -العَرَبِ جَمِيعاً " مَنْشُوراً " مَعْنَوِيّاً وَ- -مادِّيّاً يَقُولُ أَنَّ قِمَّتَ- -كُم المُقْبِلَةَ هِيَ قِمَّةٌ تَحْتَ رَحْمَت- -ِي لا تَحْتَ رَحْمَةِ أَيَّةِ " تَهْدِيداتٍ " أُخْرَى .
وَ " رَحْمَةُ " <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> واسِعَةٌ , يَعْرِفُ ذ`لِكَ جَيِّداً <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانُ</ENAMEX> وَ- -العَرَبُ .
ه`ذِهِ هِيَ المُشْكِلَةُ الحَقِيقِيَّةُ أَمامَ <ENAMEX TYPE="EVENT">القِمَّةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> المُقْبِلَةِ , لا مُشْكِلَةُ الإِمامِ <ENAMEX TYPE="PERSON">الصدر</ENAMEX> .
وَ- -الخَوْفُ الخَوْفُ هُوَ أَن تَكُونَ النَتِيجَةُ الَّتِي قَد تَطْلُعُ بِ- -ها <ENAMEX TYPE="EVENT">القِمَّةُ العَرَبِيَّةُ</ENAMEX> العَتِيدَةُ فِي شَأْنِ المُشْكِلَةِ الحَقِيقِيَّةِ فِي المِنْطَقَةِ , أَيْ الصِراعُ العَرَبِيُّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> , لا تَخْتَلِفُ فِي شَيْءٍ عَن النَتِيجَةِ الَّتِي طَلَعَت بِ- -ها لِجانُ التَحْقِيقِ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">1978</ENAMEX> فِي قَضِيَّةِ إِخْفاءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">الصدر</ENAMEX> .
وَ- -أَمامَ إِخْفاءِ القَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> المَرْكَزِيَّةِ فِي ذ`لِكَ الصِراعِ عَلَى أَيْدِي عَدُوٍّ مَوْصُوفٍ -LRB- تَكادُ تَصِيرُ الكَلِمَةُ مُضْحِكَةً -RRB- كَ- -ما عَلَى أَيْدِي بَعْضِ أَهْلِ القَضِيَّةِ وَ- -إِخْوانِ- -هِم , يُصْبِحُ إِخْفاءُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الصدر</ENAMEX> أَمْراً ثانَوِيّاً حَتَّى فِي {ِعْتِباراتِ <ENAMEX TYPE="PERSON">الصدر</ENAMEX> نَفْسِ- -هِ لَو سُئِلَ .
ذاتَ يَوْمٍ , وَ- -كانَت <ENAMEX TYPE="EVENT">الحَرْبُ اللُبْنانِيَّةُ</ENAMEX> فِي بِدايَتِ- -ها , وَ <ENAMEX TYPE="EVENT">" الثَوْرَةُ " الفِلَسْطِينِيَّةُ</ENAMEX> فِي طَوْرِ ال{ِنْتِقالِ مِن " عُرْقُوبِ " الجَنُوبِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LAW">" {ِتِّفاقِ القاهِرَةِ "</ENAMEX> إِلَى شَوارِعِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> , وَ- -ال{ِتِّهاماتُ " الوَطَنِيَّةُ " تُحِيطُ بِ " إِيمانٍ " أَفْواجَ المُقاوَمَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> " الَّتِي أَنْشَأَ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">الصدر</ENAMEX> , وَقَفَ الإِمامُ فِي مَهْرَجانٍ خِطابِيٍّ كَبِيرٍ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الأُونِيسْكُو</ENAMEX> - حَضَرَ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِر عَرَفات</ENAMEX> - قائِلاً : " إِعْلَمْ يا <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبا عَمّار</ENAMEX> أَنَّ شَرَفَ <ENAMEX TYPE="GPE">القُدْسِ</ENAMEX> يَأْبَى أَن يَتَحَرَّرَ إِلّا عَلَى أَيْدِي المُؤْمِنِينَ " , وَ- -لَم يَكُنْ <ENAMEX TYPE="PERSON">الصدر</ENAMEX> يَعْنِي بِ " المُؤْمِنِينَ " المُؤْمِنِينَ بِ- -الإِسْلامِ حَصْراً , بَل عَنَى المُؤْمِنِينَ بِ- -القَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> فِي مَضْمُونِ- -ها الرِسالِيِّ الكَبِيرِ , وَ- -كانَ يُفَجِّرُ بِ- -وُضُوحٍ وَ- -أَمامَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> نَفْسِ- -هِ فَداحَةَ شُيُوعِ مَبْدَأ الاِرْتِزاق بِ- -القَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> الَّذِي {ِعْتَمَدَت- -هُ بَعْضُ الدُوَلِ العَرَبِيَّةِ وَ- -حُكُوماتٍ عَرَبِيَّةٍ وَ- -شُعُوبٍ عَرَبِيَّةٍ لَم تُقَدِّمْ بِ- -الفِعْلِ لِ- -ه`ذِهِ القَضِيَّةِ , وَ- -مُنْذُ {ِنْطِلاقِ " الثَوْرَةِ " , غَيْرَ الكَلامِ وَ- -الشِعاراتِ وَ- -العَواطِفِ الغامِضَةِ , بَيْنَما كانَ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانُ</ENAMEX> كَ- -كُلٍّ -LRB- وَ- -الجَنُوبُ بِ- -التَحْدِيدِ -RRB- يَدْفَعُ كُلَّ تِلْكَ السَنَواتِ حِصَّتَ- -هُ وَ- -حِصَّةَ العَرَبِ جَمِيعاً مِن الشُهَداءِ وَ- -الكَرامَةِ وَ- -قَد حَقَّقَ , فِي ما بَعْدُ , {ِنْتِصارَ- -هُم الوَحِيدَ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> , بَعْدَ- -ما بَخِلَ عَلَي- -هِ بَعْضُ- -هُم حَتَّى بِ- -الكَلامِ وَ- -الشِعاراتِ الغامِضَةِ فِي ه`ذا ال{ِنْتِصارِ المُحاطِ اليَوْمَ بِ- -التَهْدِيدِ وَ- -المُحْتاجِ إِلَى " الرَأْيِ " وَ " شَجاعَةِ الشُجْعانِ " مَعاً كَ- -ما جَمَعَ- -هُما بَيْتُ قَصِيدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبِي الطَيِّب المُتَنَبِّيّ</ENAMEX> , وَ- -هُوَ لِ- -التَذْكِيرِ شاعِرٌ عَرَبِيٌّ كَبِيرٌ كانَ رائِياً , وَ- -قَد يَكُونُ قالَ ه`ذا البَيْتَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> !
إِنَّ دَوْرَ <ENAMEX TYPE="EVENT">القِمَّةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي سَ- -تُعْقَدُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> -LRB- إِذا أَرادَت <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> ! -RRB- هُوَ {ِسْتِنْهاضُ المُؤْمِنِينَ -LRB- حَسَبَ خِطابِ <ENAMEX TYPE="PERSON">الصدر</ENAMEX> -RRB- بِ- -قُدْسِيَّةِ القَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> لا بِ- -الارتزاق مِن- -ها , عَلَى الرَغْمِ مِن أَنَّ ه`ذا " الإِيمانَ " صارَ تُهْمَةً تُؤَدِّي إِلَى ال{ِعْتِقالِ فِي العالَمِ , وَ- -مِن- -هُ بَعْضُ العالَمِ العَرَبِيِّ .
وَ- -إِلّا فَ- -إِنَّ المُؤْتَمَرَ سَ- -يَسْتَنْهِضُ مِن حَيْثُ لا يَدْرِي أَو يَدْرِي , مَبْدَأ الاِرْتِزاق وَ- -ل`كِن . . . مِن " الحَرْبِ عَلَى الإِرْهابِ " .
وَ- -بِ- -ذ`لِكَ يَكُونُ العَرَبُ قَد أَعادُوا لِ- -مَنْطِقِ المُقاوَمَةِ , المُقاوَمَةِ بِ- -الفِكْرَةِ وَ- -الإِرادَةِ قَبْلَ الحَجَرِ وَ- -الرَصاصَةِ , حَقَّ- -هُ فِي الحَياَةِ وَسْطَ سِيادَةِ مَنْطِقِ ال{ِسْتِسْلامِ , ال{ِسْتِسْلامِ حَتَّى مِن مُجَرَّدِ أَوَّلِ كَلِمَةِ تَهْدِيدٍ فِي " اللَوائِحِ " .
وَ- -بِ- -ذ`لِكَ يَكُونُ الإِمامُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الصدر</ENAMEX> قَد عادَ لا مِن <ENAMEX TYPE="GPE">لِيبِيا</ENAMEX> بَل مِن <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> .
</DOC>
