<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0081@0081@ann@nw@ar@on">
وافَقَ مَجْلِسُ الوُزَراءِ عَلَى مَشْرُوعِ قانُونٍ يَتَعَلَّقُ بِ- -تَعْدِيلِ أَحْكامِ <ENAMEX TYPE="LAW">المَرْسُومِ ال{ِشْتِراعِيِّ الرَقْمِ 34</ENAMEX> -LRB- التَمْثِيلُ التِجارِيُّ -RRB- فِي إِطارِ مَشْرُوعٍ يَهْدِفُ إِلَى مَنْعِ ال{ِحْتِكارِ وَ- -مُكافَحَةِ الإِغْراقِ وَ- -حِمايَةِ المُسْتَهْلِكِ وَ- -تَنْظِيمِ ال{ِسْتِيرادِ وَ- -المُنافَسَةِ , عَلَى أَن يُعْمَلَ بِ- -هِ بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثَةِ أَشْهُرٍ</ENAMEX> مِن تارِيخِ صُدُورِ- -هِ .
كَما وافَقَ عَلَى مَشْرُوعِ قانُونٍ يَرْمِي إِلَى فَتْحِ {ِسْتِيرادِ الدَواءِ وِفْقَ القَرارِ الَّذِي أَصْدَرَ- -هُ وَزِيرُ الصِحَّةِ أَخِيراً .
وَ- -وافَقَ أَيْضاً عَلَى فَتْحِ {ِسْتِيرادِ كُلِّ المَوادِّ النَفْطِيَّةِ وَ- -الغازِيَّةِ وَ- -مُشْتَقّاتِ- -ها , عَلَى أَن يَعْمَلَ بِ- -القَرارِ بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثَةِ أَشْهُرٍ</ENAMEX> مِن تارِيخِ- -هِ .
أَبْلَغَ رَئِيسُ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> إِلَى الأَمِينِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الجامِعَةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَمْرو مُوسَى</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> " أَنْجَزَ كُلَّ التَرْتِيباتِ المَطْلُوبَةِ لِ- -{ِنْعِقادِ <ENAMEX TYPE="EVENT">القِمَّةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> " , فِيما أَعْلَنَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى</ENAMEX> أَنَّ ه`ذِهِ القِمَّةَ سَ- -تُعْقَدُ فِي مَوْعِدِ- -ها وَ- -هُوَ لا يُعِيرُ {ِهْتِماماً لِ- -أَيِّ كَلامٍ عَن أَرْجائِ- -ها , لافِتاً إِلَى أَنَّ حُصُولَ عُدْوانٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٍّ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> " يَكُونَ أَدْعَى لِ- -عَقْدِ القِمَّةِ " .
وَ- -أَشارَ إِلَى أَنَّ- -هُ لَم يَتِمَّ وَضْعُ جَدْوَلِ الأَعْمالِ فِي صُورَتِ- -هِ النِهائِيَّةِ واصِفاً الوَضْعَ فِي المِنْطَقَةِ بِ- -أَنَّ- -هُ " سَيِّئ جِدّاً جِدّاً جِدّاً " .
تَرَأَّسَ رَئِيسُ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق الحَرِيرِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسُ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">السَرايا الحُكُومِيَّةِ</ENAMEX> {ِجْتِماعاً حَضَرَ- -هُ وَزِيرُ شُؤُونِ المُهَجَّرِينَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَرْوان حَمادَة</ENAMEX> وَ- -وَزِيرُ المالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد السِنْيُورَة</ENAMEX> وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">الصُنْدُوقِ المَرْكَزِيِّ لِ- -المهجرين</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فادي عرموني</ENAMEX> .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمادَة</ENAMEX> عَلَى الإِثْر : " كانَ {ِجْتِماعَ عَمَلٍ مُطَوَّلاً أَسْتَخْلِصْ مِن- -هُ القَراراتِ الآتِيَةَ : أَوَّلاً أَنَّ مِلَفَّ العَوْدَةِ لا يَزالُ كَ- -ما وَرَدَ فِي <ENAMEX TYPE="LAW">وَثِيقَةِ الوِفاقِ الوَطَنِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الطائِفِ</ENAMEX> يَحْظَى بِ- -كُلِّ تَأْيِيدٍ وَ- -{ِلْتِزامِ الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> عَلَى كُلِّ المُسْتَوَياتِ , مِن رَئِيسِ الجُمْهُورِيَّةِ الَّذِي
فِي نَبَأ لِ <ENAMEX TYPE="ORG">" وِكالَةِ الصَحافَةِ الفَرَنْسِيَّةِ "</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> أَنَّ الأَمِينَ العامَّ لِ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبِ اللّ`هِ "</ENAMEX> السَيِّد <ENAMEX TYPE="PERSON">حَسَن نَصْراللّ`ه</ENAMEX> {ِلْتَقَى فِي <ENAMEX TYPE="FAC">السِفارَةِ الإِيرانِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> نائِبَ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد رِضا عارِف</ENAMEX> الَّذِي أَكَّدَ {ِسْتِمْرارَ دَعْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">الجُمْهُورِيَّةِ الإِسْلامِيَّةِ الإِيرانِيَّةِ</ENAMEX> المُقاوَمَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-ال{ِنْتِفاضَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -فِي بَيانٍ تلي عَلَى الصَحافِيِّينَ عَقِبَ اللِقاءِ أَكَّدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عارِف</ENAMEX> " {ِسْتِمْرارَ دَعْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">الجُمْهُورِيَّةِ الإِسْلامِيَّةِ الإِيرانِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -المُقاوَمَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-ال{ِنْتِفاضَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> , مُعَبِّراً عَن أَمَلِ- -هِ فِي أَن يَتَمَكَّنَ الشَعْبُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّ</ENAMEX> مِن {ِسْتِرْدادِ أَراضِي- -هِ وَ- -حُقُوقِ- -هِ المُغْتَصَبَةِ فِي القَرِيبِ العاجِلِ " .
وَ- -أَشارَ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَصْراللّ`ه</ENAMEX> وِفْقَ ما جاءَ فِي البَيانِ إِلَى " الأَحْداثِ الَّتِي شَهِدَت- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">أَيْلُولَ الماضِي</ENAMEX> مُؤَكِّداً إِدانَتَ- -هُ مِثْلَ ه`ذِهِ الأَعْمالِ الإِرْهابِيَّةِ " .
وَ- -شَدَّدَ فِي الوَقْتِ نَفْسِ- -هِ عَلَى " حَقِّ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> فِي الجِهادِ مِن أَجْلِ {ِسْتِرْدادِ حُقُوقِ- -هِ المُغْتَصَبَةِ وَ- -تَحْرِيرِ أَراضِي- -هِ المُحْتَلَّةِ وَ- -تَحْرِيرِ المُعْتَقَلِينَ فِي سُجُونِ ال{ِحْتِلالِ وَ- -إِنْهاءِ ال{ِنْتِهاكاتِ وَ- -التَهْدِيداتِ الصَهْيُونِيَّةِ المُسْتَمِرَّةِ ضِدَّ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> " .
وَ- -أَشارَ إِلَى " أَنَّ عَمَلِيَّةَ التَسْوِيَةِ وَصَلَت إِلَى طَرِيقٍ مَسْدُودٍ " , داعِياً الشَعْبَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّ</ENAMEX> إِلَى أَن " يَقْتَدِيَ بِ- -العَمَلِيّاتِ ال{ِسْتِشْهادِيَّةِ الَّتِي قامَ بِ- -ها ال{ِسْتِشْهادِيُّونَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيُّونَ</ENAMEX> " .
وَ- -عَبَّرَ عَن " تَقْدِيرِ- -هِ المَعْنَوِيِّ وَ- -السِياسِيِّ لِ- -ما تُقَدِّمُ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">إِيرانُ</ENAMEX> لِ- -حَرَكَةِ المُقاوَمَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -لِ- -الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> " .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عارِف</ENAMEX> قَد وَصَلَ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> صَباحَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسٍ</ENAMEX> تَلْبِيَةً لِ- -دَعْوَةٍ رَسْمِيَّةٍ مِن نَظِيرِ- -هِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الحَلِيم خَدّام</ENAMEX> , وَ- -{ِلْتَقَى الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بَشّار الأَسَد</ENAMEX> .
يَرُدُّ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> عَلَى مُنْتَقِدِي مَوْقِفِ- -هِ مِن الوِكالاتِ الحَصْرِيَّةِ بِ- -القَوْلِ : " هَل يُمْكِنُ أَن أُصْبِحَ أَنا <ENAMEX TYPE="PERSON">كارل ماركس</ENAMEX> ? " .
قالَ مَسْؤُولٌ سابِقٌ تَعْلِيقاً عَلَى إِلْغاءِ الوِكالاتِ الحَصْرِيَّةِ أَنَّ ثَمَّةَ وُزَراءَ حصريين يَجِبُ إِلْغاءُ حَصْرِيَّتِ- -هِم أَيْضاً .
لُوحِظَ أَنَّ حِزْباً يَمِينِيّاً واحِداً دعي لِ- -المُشارَكَةِ فِي مُؤْتَمَرٍ لِ- -الإِعْلامِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيِّ</ENAMEX> .
</DOC>
