<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0020@0020@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> تَشْتَرِطُ لِ- -سَحْبِ الحُشُودِ تَرْجَمَةَ أَقْوالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> أَفْعالاً <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْلام أَباد</ENAMEX>
واصَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> الضَغْطَ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْلام أَباد</ENAMEX> لِ- -قَمْعِ الجَماعاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> المُتَشَدِّدَةِ , فَ- -أَعْلَنَ وَزِيرُ الدِفاعِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج فِرْنانْدِيز</ENAMEX> أَنَّ القُوّاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيَّةَ</ENAMEX> المُحْتَشِدَةَ عَلَى الحُدُودِ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتانَ</ENAMEX> لَن تُسْحَبَ إِذا لَم يُتَرْجِمْ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بَرْوِيز مُشَرَّف</ENAMEX> تَعَهُّداتِ- -هِ لِ- -كَبْحِ جِماحِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيِّينَ</ENAMEX> إِلَى أَفْعالٍ .
وَ- -رَدَّت <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةُ الباكِستانِيَّةُ</ENAMEX> بِ- -أَنَّ- -ها تَنْتَظِرُ سَحْبَ القُوّاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -تَخْفِيفِ حِدَّةِ التَوَتُّرِ , ل`كِنَّ- -ها مَضَت فِي {ِعْتِقالِ مَزِيدٍ مِن المُتَطَرِّفِينَ .
وَ- -صَرَّحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">فِرْنانْدِيز</ENAMEX> فِي مُؤْتَمَرٍ صَحافِيٍّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> : " أَنا مُتَأَكِّدٌ مِن أَنَّ- -هُ -LRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> -RRB- يُدْرِكُ أَهَمِّيَّةَ التَحَرُّكِ بِ- -سُرْعَةٍ وَ- -خُصُوصاً لِ- -أَنَّ القُوّاتِ مِن الجانِبَيْنِ مُنْتَشِرَةٌ عِنْدَ الخُطُوطِ الأَمامِيَّةِ -LRB- . . . -RRB- لَن نَسْحَبَ القُوّاتِ إِلّا إِذا تَحَوَّلَت تَعَهُّداتُ الجِنِرالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> أَفْعالاً " .
ل`كِنَّ- -هُ أَضافَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الهِنْدَ</ENAMEX> لا تَبْحَثُ فِي الوَقْتِ الحاضِرِ فِي {ِسْتِخْدامِ القُوَّةِ فِي الأَزْمَةِ الَّتِي بَدَأَت بَعْدَ الهُجُومِ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">البَرْلَمانِ الهِنْدِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">13 كانُون الأَوَّلِ</ENAMEX> وَ- -الَّذِي تَنْسُبُ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> إِلَى جَماعَتَيْ " <ENAMEX TYPE="ORG">عَسْكَر طِيبَة</ENAMEX> " وَ " <ENAMEX TYPE="ORG">جَيْشِ مُحَمَّدٍ</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="NORP">الكَشْمِيرِيَّتَيْنِ</ENAMEX> اللَّتَيْنِ تَتَّخِذانِ <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتانَ</ENAMEX> مَقَرّاً لَ- -هُما , قائِلاً : " لا نَبْحَثُ فِي {ِسْتِخْدامِ القُوَّةِ وَ- -نَدْرُسُ حالِيّاً إِمْكانَ حَلِّ ه`ذِهِ الأَزْمَةِ بِ- -الجُهُودِ الدِيبلُوماسِيَّةِ " .
وَ- -أَكَّدَ أَنَّ " التَعْبِئَةَ كامِلَةٌ وَ- -قَد يُبْذَلُ جُهْدٌ لِ- -تَخْفِيفِ التَوَتُّرِ فَقَط وَ- -أُكَرِّرُ فَقَط فِي حالِ وَقْفِ الإِرْهابِ عَبْرَ الحُدُودِ عَمَلِيّاً " .
وَ- -سُئِلَ عَن مَخاطِرِ {ِسْتِخْدامِ أَيِّ طَرَفٍ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">القُنْبُلَةَ النَوَوِيَّةَ</ENAMEX> فِي حالِ تَدَهْوُرٍ جَدِيدٍ لِ- -العَلاقاتِ بَيْنَ البَلَدَيْنِ , فَ- -أَجابَ أَنَّ " أَيَّ شَخْصٍ عاقِلٍ لا يُمْكِنُ أَن يَجْرُؤَ حَتَّى عَلَى التَفْكِيرِ فِي {ِسْتِخْدامِ السِلاحِ النَوَوِيِّ " , مُشَدِّداً عَلَى أَنَّ السِلاحَ النَوَوِيَّ " وَسِيلَةُ رَدْعٍ لا أَكْثَرَ " .
وَ- -أَفادَ مَسْؤُولُونَ هُنُودٌ أَنَّ جُنْدِيَّيْنِ لَقِيا حَتْفَ- -هُما وَ- -أَنَّ ثَلاثَةً آخَرِينَ جُرِحُوا خِلالَ إِطْلاقِ نارٍ فِي مُسْتَوْدَعٍ لِ- -ذَخِيرَةِ الجَيْشِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">وِلايَةِ جامُو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كَشْمِير الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> .
ل`كِنَّ الأَنْباءَ تَضارَبَت عَن مَصْدَرِ النِيرانِ وَ- -ما إِذا كانَ ال{ِنْفِصالِيُّونَ أَم القُوّاتُ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيَّةُ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ ضابِطُ شُرْطَةٍ أَنَّ ثُوّاراً دَهَمُوا المُسْتَوْدَعَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مُقاطَعَةِ بونش</ENAMEX> عَلَى مَسافَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">250 كِيلُومِتراً</ENAMEX> شَمالَ <ENAMEX TYPE="GPE">جامُو</ENAMEX> العاصِمَةِ الشَتَوِيَّةِ لِ- -الوِلايَةِ وَ- -أَطْلَقُوا النارَ فَ- -قُتِلَ جُنْدِيّانِ فَوْراً وَ- -أُصِيبَ ثَلاثَةٌ قَبْلَ فِرارِ المُقاتِلِينَ .
وَ- -نَفَى مَسْؤُولٌ آخَرُ فِي الحُكُومَةِ حُصُولَ هُجُومٍ لِ- -المُتَشَدِّدِينَ وَ- -قالَ أَنَّ جُنْدِيّاً هُوَ الَّذِي أَطْلَقَ النارَ عَلَى زُمَلائِ- -هِ .
وَ- -تَحَدَّثَت الشُرْطَةُ المَحَلِّيَّةُ عَن تَبادُلِ جُنُودٍ <ENAMEX TYPE="NORP">هُنُودٍ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-باكِستانِيِّينَ</ENAMEX> مُجَدَّداً إِطْلاقِ قَذائِفِ المِدْفَعِيَّةِ عِنْدَ " خَطِّ المُراقَبَةِ " الَّذِي يُشَكِّلُ حُدُودَ الأَمْرِ الواقِعِ بَيْنَ البَلَدَيْنِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">مِنْطَقَةِ كَشْمِير</ENAMEX> .
وَ- -قالَت أَنَّ الوَحَداتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيَّةَ</ENAMEX> عاوَدَت إِطْلاقَ القَذائِفِ <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةَ 17.45 -LRB- 12.45 بِ- -تَوْقِيتِ غرِينِيتْش -RRB-</ENAMEX> مِن دُونِ أَيِّ {ِسْتِفْزازٍ وَ- -{ِسْتَهْدَفَت قُرَى <ENAMEX TYPE="GPE">ديغوار</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-شيريكوت</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-سهريان</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِقْلِيمِ باغ</ENAMEX> فِي جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِيرِ الباكِستانِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْلام أَباد</ENAMEX> أَعْلَنَ الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ الحُكُومَةِ العَسْكَرِيَّةِ الجِنِرالُ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَشِيد قُرَشِيّ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">باكِسْتانَ</ENAMEX> تَنْتَظِرُ سَحْبَ التَعْزِيزاتِ العَسْكَرِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -تَخْفِيفِ التَوَتُّرِ .
وَ- -قالَ أَنَّ القُوّاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيَّةَ</ENAMEX> المُنْتَشِرَةَ عَلَى طُولِ الحُدُودِ أَرْغَمَت <ENAMEX TYPE="ORG">باكِسْتانَ</ENAMEX> عَلَى أَن تُبْقِيَ عَلَى خَطِّ المُراقَبَةِ الَّذِي يَفْصِلُ بَيْنَ البَلَدَيْنِ عَدَداً ضَرُورِيّاً مِن الجُنُودِ لِ- -ضَمانِ أَمْنِ- -ها الخاصِّ وَ- -أَنَّ ه`ذِهِ التَحَرُّكاتِ ضاعَفَت حِدَّةَ التَوَتُّرِ بَيْنَ البَلَدَيْنِ الجارَيْنِ .
وَ- -قالَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ الداخِلِيَّةِ الباكِستانِيَّةُ</ENAMEX> أَنَّ حَمْلَةَ ال{ِعْتِقالاتِ الَّتِي تُنَفِّذُ- -ها السُلُطاتُ مُنْذُ أَسابِيعَ فِي حَقِّ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْلامِيِّينَ</ENAMEX> مُتَشَدِّدِينَ أَسْفَرَت حَتَّى الآنَ عَن {ِعْتِقالِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1500</ENAMEX> شَخْصٍ , مُوَضِّحَةً أَنَّ بَعْضَ- -هُم سَ- -يُفْرَجُ عَن- -هُ بَعْدَ {ِسْتِجْوابِ- -هِ .
وَ- -دَعا <ENAMEX TYPE="ORG">التَحالُفُ ال{ِنْفِصالِيُّ الرَئِيسِيُّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِيرَ الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="ORG">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> إِلَى الرَدِّ إِيجاباً عَلَى {ِقْتِراحِ مُشَرَّف مُعاوَدَةَ الحِوارِ .
وَ- -{ِعْتَبَرَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْدالغَنِيّ بهات</ENAMEX> رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">" مُؤْتَمَرِ الحُرِّيَّةِ "</ENAMEX> الَّذِي يَضُمُّ نَحْوَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">23</ENAMEX> حِزْباً وَ- -مُنَظَّمَةً {ِنْفِصالِيَّةً " أَنَّ الوَقْتَ قَد حانَ لِ- -تَجاوُزِ ال{ِعْتِباراتِ العادِيَّةِ وَ- -ال{ِسْتِجابَةِ لِ- -الدَعْوَةِ الحالِيَّةِ وَ- -{ِغْتِنامِ الفُرْصَةِ وَ- -{ِتِّخاذِ تَدابِيرَ عَمَلِيَّةً " .
وَ- -قالَ أَنَّ الوَقْتَ قَد حانَ لِ- -إِيجادِ " حَلٍّ دائِمٍ وَ- -مُشَرِّفٍ " لِ- -نِزاعِ <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِيرَ</ENAMEX> , داعِياً إِلَى إِجْراءِ مُفاوَضاتٍ ثُلاثِيَّةٍ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">الهِنْدِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-باكِسْتانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الكَشْمِيرِيِّينَ</ENAMEX> فِي شَأْنِ ه`ذِهِ المَسْأَلَةِ .
وَ- -قالَ زَعِيمٌ آخَرُ فِي المُؤْتَمَرِ هُوَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عُمَر فارُوق</ENAMEX> , أَنَّ الكُرَةَ باتَت الآنَ فِي المَلْعَبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيِّ</ENAMEX> , وَ- -أَنَّ عَلَى رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَتال بِيهارِي فاجْبايِي</ENAMEX> الآنَ أَن " يَرُدَّ عَلَى مُبادَرَةِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيِّ</ENAMEX> الصادِقَةِ " .
وَ- -سُئِلَ هَل تُؤَثِّرُ حَمْلَةُ القَمْعِ الَّتِي شُنَّت ضِدَّ الجَماعاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتانَ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">الحَرَكَةِ ال{ِنْفِصالِيَّةِ فِي كَشْمِيرَ الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> , فَ- -أَجابَ أَنَّ الكِفاحَ مِن أَجْلِ تَقْرِيرِ المَصِيرِ قَد بَدَأَ قَبْلَ تَدَخُّلِ الجَماعاتِ وَ- -الناشِطِينَ الأَجانِبِ .
وَ- -رَحَّبَت <ENAMEX TYPE="ORG">" جَبْهَةُ تَحْرِيرِ جامُو وَ- -كَشْمِير "</ENAMEX> ال{ِنْفِصالِيَّةُ بِ- -خِطابِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيِّ</ENAMEX> وَ- -خُصُوصاً " التَأْكِيدِ مُجَدَّداً لِ- -الدَعْمِ السِياسِيِّ وَ- -المَعْنَوِيِّ وَ- -الدِيبلُوماسِيِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الكَشْمِيرِيِّينَ</ENAMEX> " .
وَ- -أَبْدَت رَغْبَتَ- -ها فِي بَدْءِ مُفاوَضاتٍ ثُلاثِيَّةٍ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">الهِنْدِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-باكِسْتانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الكَشْمِيرِيِّينَ</ENAMEX> .
وَ- -صَرَّحَ ناطِقٌ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ الباكِستانِيَّةِ</ENAMEX> أَنَّ وَزِيرَ الخارِجِيَّةِ الأَمِيرْكِيَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> سَ- -يَصِلُ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْلام أَباد</ENAMEX> غَداً لِ- -إِجْراءِ مُحادَثاتٍ مَعَ الزُعَماءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيِّينَ</ENAMEX> فِي إِطارِ جَوْلَةٍ أَسِيَوِيَّةٍ تَسْتَغْرِقُ <ENAMEX TYPE="DATE">أُسْبُوعاً</ENAMEX> .
وَ- -قالَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> الَّذِي تَشْمَلُ جَوْلَتُ- -هُ <ENAMEX TYPE="GPE">الهِنْدَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1" E_OFF="1">-اليابانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كابُول</ENAMEX> سَ- -يَعْقِدُ " {ِجْتِماعاتٍ ثُنائِيَّةً " مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> وَ- -وَزِيرِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد السَتّار</ENAMEX> .
وَ- -كانَ الوَزِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> زارَ جَنُوبَ أَسْيا فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِينَ الأَوَّلِ الماضِي</ENAMEX> سَعْياً إِلَى تَخْفِيفِ حِدَّةِ التَوَتُّرِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">الهِنْدِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-باكِسْتانَ</ENAMEX> .
-LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , و ص ف , أَ ب -RRB-
</DOC>
