<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0033@0033@ann@nw@ar@on">
لَم تَسْتَرِحْ المَناطِقُ الجَبَلِيَّةُ وَ- -الجردية مِن آثارِ العاصِفَتَيْنِ الثَلْجِيَّتَيْنِ .
فَ- -الجَلِيدُ سَيْطَرَ عَلَى الطُرُقِ , وَ- -أَعاقَ المُرُورَ , وَ- -أَحْكَمَ إِقْفالَ المَدارِسِ فِي المُرْتَفَعاتِ , بَعْدَ- -ما فَشِلَ الطُلّابُ فِي الوُصُولِ إِلَي- -ها مِن دُونِ الوُقُوعِ فِي فَخِّ ال{ِنْزِلاقاتِ .
فِي <ENAMEX TYPE="LOC">جُرُودِ عاليه</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-المتن الأَعْلَى</ENAMEX> -LRB- " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " -RRB- تَواصَلَت أَعْمالُ جَرْفِ الثُلُوجِ وَ- -فَتْحِ الطُرُقِ وَ- -خُصُوصاً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كفرسلوان</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بحمدون المَحَطَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بحمدون الضَيْعَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-بعلشمية</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-عاليه</ENAMEX> , وَ- -قُرَى <ENAMEX TYPE="GPE">" {ِتِّحادِ الجُرْدِ الأَعْلَى - بحمدون "</ENAMEX> .
وَ- -قَد أَصْبَحَت كُلُّ الطُرُقِ الدَوْلِيَّةِ وَ- -الرَئِيسِيَّةِ فِي قضاءي <ENAMEX TYPE="GPE">عاليه</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بَعَبْدا</ENAMEX> سالِكَةً .
وَ- -لِ- -اليَوْمِ الثالِثِ {ِسْتَمَرَّت مَوْجَةُ الصَقِيعِ , وَ- -بَلَغَت دَرَجاتُ الحَرارَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">عاليه</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-المتن</ENAMEX> أَعْلَى مُسْتَوَى تَعْهَدُ- -هُ المِنْطَقَتانِ مُنْذُ وَقْتٍ طَوِيلٍ .
وَ- -لِ- -أَنَّ الثُلُوجَ لا تَزالُ عَلَى جَوانِبِ الطُرُقِ , فَ- -هِيَ تَذُوبُ نَهاراً لِ- -تَتَحَوَّلَ جَلِيداً {ِبْتِداءً مِن <ENAMEX TYPE="TIME">السادِسَةِ مَساءً</ENAMEX> .
وَ- -لِ- -ه`ذا السَبَبِ بَقِيَت مُعْظَمُ المَدارِسِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">عاليه</ENAMEX> وَ- -مِنْطَقَةِ الجرد وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-المتن الأَعْلَى</ENAMEX> مُقْفَلَةً .
وَ- -واصَلَت فِرَقُ الصِيانَةِ التابِعَةِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِزارَةِ الأَشْغالِ العامَّةِ</ENAMEX> رَشَّ كَمِّيّاتٍ كَبِيرَةٍ مِن المِلْحِ عَلَى الطَرِيقِ الدَوْلِيَّةِ وَ- -الطُرُقِ الرَئِيسِيَّةِ الَّتِي تَرْبِطُ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">عاليه</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-المتن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الشُوف</ENAMEX> .
وَ- -قُدِّرَت كَمِّيّاتُ المِلْحِ المَرْشُوش بِ- -نَحْوِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">25 طُنّاً</ENAMEX> , وَ- -ه`ذا الإِجْراءُ ساعَدَ فِي ساعاتِ الصَباحِ الأُولَى فِي تَفاعُلِ الجَلِيدِ مَعَ المِلْحِ , وَ- -بَدْءِ ذَوَبانِ- -هِ قُرابَةَ <ENAMEX TYPE="TIME">العاشِرَةِ قَبْلَ الظُهْرِ</ENAMEX> تَبَعاً لِ- -{ِرْتِفاعِ المَناطِقِ وَ- -سَماكَةِ الجَلِيدِ بَيْنَ مِنْطَقَةٍ وَ- -أُخْرَى .
وأقفلت مَدارِسُ <ENAMEX TYPE="GPE">جزين</ENAMEX> -LRB- " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " -RRB- وَ- -مِنْطَقَتُ- -ها لِ- -الأُسْبُوعِ الثانِي بِ- -سَبَبِ العاصِفَةِ الثَلْجِيَّةِ وَ- -الجَلِيدِ .
فَ- -تَعَذَّرَ وُصُولُ الطُلّابِ صَباحاً إِلَى مَدارِسِ- -هِم خَوْفاً مِن ال{ِنْزِلاقِ .
كَ- -ذ`لِكَ شُلَّت الحَرَكَةُ فِي المَدِينَةِ حَتَّى <ENAMEX TYPE="TIME">الحادِيَةِ عَشْرَةَ قَبْلَ الظُهْرِ</ENAMEX> .
وَ- -مِن المُتَوَقَّعِ أَن تُعاوِدَ المَدارِسُ الرَسْمِيَّةُ وَ- -الخاصَّةُ فَتْحَ أَبْوابِ- -ها اليَوْمَ وَ- -ل`كِن لَيْسَ قَبْلَ <ENAMEX TYPE="TIME">التاسِعَةِ وَ- -النِصْفِ قَبْلَ الظُهْرِ</ENAMEX> بَعْدَ أَن تَكُونَ حَرارَةُ الشَمْسِ قَد ذَوَّبَت القِسْمَ الأَكْبَرَ مِن الجَلِيدِ .
وَ- -بَعْدَ {ِنْقِشاعِ العاصِفَةِ , بَرَزَ المَزِيدُ مِن الخَسائِرِ المادِّيَّةِ الَّتِي أَصابَت الثَرْوَةَ الحَرَجِيَّةَ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">مِنْطَقَةِ جزين</ENAMEX> وَ- -خُصُوصاً <ENAMEX TYPE="LOC">حرج بكاسين</ENAMEX> الغَنِيِّ بِ- -أَشْجارِ الصَنَوْبَرِ المُثْمِرَةِ .
وَ- -بَعْدَ أُسْبُوعٍ مِن العاصِفَةِ الثَلْجِيَّةِ اُسْتُكْمِلَ فَتْحُ كُلِّ طُرُقِ القُرَى الجَبَلِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">مِنْطَقَةِ راشيا</ENAMEX> -LRB- " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " -RRB- إِلّا أَنَّ تَكَدُّسَ الجَلِيدِ عَلَى مُعْظَمِ- -ها حالَ دُونَ تَحَرُّكِ المُواطِنِينَ باكِراً , حَتَّى أَنَّ طُلّابَ المَدارِسِ لَم يَصِلُوا إِلَى مَدارِسِ- -هِم إِلّا عِنْدَ <ENAMEX TYPE="TIME">العاشِرَةِ قَبْلَ الظُهْرِ</ENAMEX> .
وَحْدَ- -ها طَرِيقُ <ENAMEX TYPE="GPE">حاصْبَيا</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">راشيا</ENAMEX> عَبْرَ عَيْن عَطا لا تَزالُ مُقْفَلَةً لِ- -عَدَمِ إِقْدامِ أَيِّ جِهَةٍ عَلَى فَتْحِ- -ها .
وَ- -ناشَدَ طُلّابُ البَلْدَةِ الَّذِينَ يَدْرُسُونَ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">ثانَوِيَّةِ الكفير الرَسْمِيَّةِ</ENAMEX> الجهاب المَعْنِيَّةَ إِعْطاءَ التَعْلِيماتِ اللازِمَةِ لِ- -فَتْحِ- -ها .
بِ- -دَعْوَةٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">رابِطَةِ مَخاتيرِ البَتْرُونِ</ENAMEX> -LRB- " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " -RRB- , {ِلْتَقَى مَخاتيرُ القَضاءِ أِلَى مَأْدُبَةِ عَشاءٍ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَطْعَمِ " سمارنا "</ENAMEX> فِي بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">سمار جُبَيْل</ENAMEX> , فِي حُضُورِ النائِبِينَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُطْرُس حرب</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-سايد عَقْل</ENAMEX> وَ- -مُحافِظِ الشَمالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ناصِيف قالوش</ENAMEX> وَ- -راعِي <ENAMEX TYPE="ORG">أَبْرَشِيَّةِ البَتْرُونِ المارُونِيَّةِ</ENAMEX> المُطْرانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بولس إِمِيل سعاده</ENAMEX> وَ- -قائِمَقامِ البَتْرُونِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْهام الدُوَيْهِيّ الحاجّ</ENAMEX> وَ- -عَدَدٍ مِن المُوَظَّفِينَ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">سَرايا البَتْرُونِ</ENAMEX> وَ- -دُوما .
النَشِيدُ الوَطَنِيُّ , فَ- -كَلِمَةٌ لِ- -المُطْرانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سعادة</ENAMEX> رَكَّزَ فِي- -ها عَلَى " أَهَمِّيَّةِ المَسْؤُولِيَّةِ المُلْقاَةِ عَلَى عاتِقِ المُخْتارِ
{ِنْتَهَكَ الطَيَرانُ الحَرْبِيُّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> أَمْسِ الأَجْواءَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةَ</ENAMEX> لِ- -اليَوْمِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> , وَ- -خَرَقَ جِدارَ الصَوْتِ فَوْقَ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-طَرابُلُسَ</ENAMEX> .
وَ- -أَصْدَرَت مُدِيرِيَّةُ التَوْجِيهِ فِي قِيادَةِ الجَيْشِ البَلاغَ الآتِيَ : " فِي تارِيخِ اليَوْمِ الساعَةَ , <ENAMEX TYPE="TIME">10.25</ENAMEX> خَرَقَت <ENAMEX TYPE="CARDINAL">8</ENAMEX> طائِراتٍ حَرْبِيَّةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةٍ</ENAMEX> الأَجْواءَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةَ</ENAMEX> , وَ- -حَلَّقَت فَوْقَ مَناطِقِ الجَنُوبِ وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="LOC">-جَبَلِ لُبْنانَ</ENAMEX> مُتَّجِهَةً شَمالاً .
ثُمَّ غادَرَت فِي {ِتِّجاهِ الأَراضِي المُحْتَلَّةِ عِنْدَ الساعَةِ <ENAMEX TYPE="TIME">11.25</ENAMEX> " .
مِن جِهَةٍ أُخْرَى , أَصْدَرَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَرْكَزُ الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ لِ- -الإِعْلامِ</ENAMEX> البَيانَ الآتِيَ : " بَعْدَ هُدُوءٍ {ِسْتَمَرَّ <ENAMEX TYPE="DATE">10 أَيّامٍ</ENAMEX> , خَرَقَت <ENAMEX TYPE="CARDINAL">9</ENAMEX> طائِراتٍ حَرْبِيَّةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةٍ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">الخَطَّ الأَزْرَقَ</ENAMEX> ثَلاثَ مَرّاتٍ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدَ 13 كانُون الثانِي</ENAMEX> الجارِي .
وَ- -لاحَظَ السَيِّدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">ستِيفان دُو ميستورا</ENAMEX> , المُمَثِّلُ الشَخْصِيُّ لِ- -الأَمِينِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> فِي جَنُوبِ لُبْنانَ , بِ- -كُلِّ أَسَفٍ , {ِسْتِئْنافَ ه`ذِهِ الخُرُوقِ الجَوِّيَّةِ , وَ- -طالَبَ السُلُطاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةَ</ENAMEX> بِ- -وَضْعِ حَدٍّ لَ- -ها " .
وَ- -أَفادَ مُراسِلُ " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارِ</ENAMEX> " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">حاصْبَيا</ENAMEX> أَنَّ الطَيَرانَ الحَرْبِيَّ حَلَّقَ فَوْقَ البَلْدَةِ وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-راشيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="LOC">-البِقاعِ الغَرْبِيِّ</ENAMEX> , إِضافَةً إِلَى الحُدُودِ الدُوَلِيَّةِ وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مَزارِعِ شَبَعا</ENAMEX> المُحْتَلَّةِ , فِي حِينِ حَلَّقَت <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4</ENAMEX> طَوّافاتٍ فَوْقَ المَزارِعِ .
وَ- -كَثَّفَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّونَ</ENAMEX> دَوْرِيّاتِ- -هِم المُؤَلَّلَة قُرْبَ الشَرِيطِ الشائِكِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">الغَجَرِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيَّةِ</ENAMEX> المُحْتَلَّةِ وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مَغَرِ شَبَعا</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="GPE">عَكّارُ</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " :
كَرَّمَ راعِي <ENAMEX TYPE="ORG">أَبْرَشِيَّةِ عَكّارَ لِ- -الرُومِ الأُرْثُوذُكْسِ</ENAMEX> المَطْرانُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بولس بندلي</ENAMEX> القادَةَ الأَمْنِيِّينَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-السُورِيِّينَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">عَكّارَ</ENAMEX> : العَقِيدَ الرُكْنُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد مفلح</ENAMEX> المَسْؤُولُ عَن الأَمْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> وَ- -المُقَدَّمُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بَسّام الايوبى</ENAMEX> قائِدُ <ENAMEX TYPE="ORG">سَرِيَّةِ دَرَكِ عَكّارَ الإِقْلِيمِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -المُقَدَّمُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان مكاري</ENAMEX> المَسْؤُولُ عَن جِهازِ أَمْنِ الدَوْلَةِ وَ- -المُلازِمُ <ENAMEX TYPE="PERSON">يُوسِف عَبْداللّ`ه</ENAMEX> المَسْؤُولُ عَن مَرْكَزِ الأَمْنِ العامِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">حلبا</ENAMEX> , بِ " مَأْدُبَةِ مَحَبَّةٍ " أَقامَ- -ها عَلَى شَرَفِ- -هِم فِي مَطْعَمٍ
</DOC>
