<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0012@0012@ann@nw@ar@on">
إِلَي- -كُم مِثالٌ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتان</ENAMEX>
جاءَ الجِنِرالُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بَرْوِيز مُشَرَّف</ENAMEX> إِلَى الحُكْمِ بِ- -{ِنْقِلابٍ عَسْكَرِيٍّ {ِحْتِجاجاً عَلَى قُبُولِ رَئِيسِ الوُزَراءِ السابِقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نواز شَرِيف</ENAMEX> سَحْبَ مُقاتِلِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">كَشْمِيرِيِّينَ</ENAMEX> {ِخْتَرَقُوا الخُطُوطَ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيَّةَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِير</ENAMEX> بَيْنَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَيّارَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-تَمُّوزَ 1999</ENAMEX> .
وَ- -كانَت الأُسُسُ السِياسِيَّةُ لِ- -ال{ِنْقِلابِ وقف تَنازُلاتِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نواز شَرِيف</ENAMEX> أَمامَ الضُغُوطِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> آنَذاك .
يَوْمَ- -ها {ُعْتُبِرَ <ENAMEX TYPE="PERSON">نواز شَرِيف</ENAMEX> مُتَخاذِلاً فِي القَضِيَّةِ التارِيخِيَّةِ الوَطَنِيَّةِ المَرْكَزِيَّةِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-باكِسْتان</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِير</ENAMEX> .
الجِنِرال <ENAMEX TYPE="PERSON">بَرْوِيز مُشَرَّف</ENAMEX> نَفْسُ- -هُ , وَ- -قَد أَصْبَحَ رَئِيساً لِ- -الوُزَراءِ وَ- -مَسْؤُولاً عَن السِياسَةِ العامَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="PERSON">باكِسْتان</ENAMEX> , خَرَجَ عَلَى شَعْبِ- -هِ بِ- <ENAMEX TYPE="DATE">-الأَمْسِ</ENAMEX> لِ- -يُقَدِّمَ أَكْبَرَ التَنازُلاتِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الهِنْدِ</ENAMEX> وَ- -لِ- -يَلْتَزِمَ تَفْكِيكَ البُنْيَةِ العَسْكَرِيَّةِ لِ- -حَرَكاتِ المُقاوَمَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكَشْمِيرِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -يَمْنَعَ " العَمَلِيّاتِ عَبْرَ الحُدُودِ " .
لَو كانَ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-نواز شَرِيف</ENAMEX> أَن يَخْرُجَ إِلَى العَلَنِ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> لَ- -كانَ قالَ لِ- -خَلِيفَتِ- -هِ : " الآنَ فَهِمتُ مَعْنَى الضُغُوطِ الدَوْلِيَّةِ عِنْدَ- -ما تَتَكاثَرُ وَ- -تَتَكَثَّفُ وَ- -يَرْتَفِعُ ثَمَنُ الوُقُوفِ ضِدَّ- -ها إِلَى حَدِّ أَنَّ- -كَ تَعْجَزُ عَن تَقْدِيمِ- -هِ " .
بَقِيَّةُ القِصَّةِ مَعْرُوفَةٌ : {ِعْتِقالاتٌ بِ- -الجُمْلَةِ فِي صُفُوفِ الناشِطِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الكَشْمِيرِيِّينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الإِسْلامِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -{ِسْتِهْدافٌ لِ- -المَدارِسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> وُصُولاً , وَ- -لِ- -المَرَّةِ الأُولَى مُنْذُ نُشُوءِ <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتان</ENAMEX> , إِلَى النَظَرِ فِي المَناهِجِ الدِراسِيَّةِ فِي تِلْكَ المَدارِسِ تَحْتَ شِعارِ تَوْحِيدِ النِظامِ التَعْلِيمِيِّ لِ- -الدَوْلَةِ : إِنَّ- -هُ مَنْطِقُ الدَوْلَةِ وَ- -مَصالِحِ- -ها العُلْيا الَّذِي يَصِلُ إِلَى نُقْطَةٍ لا يَعُودُ فِي- -ها فِي الإِمْكانِ أَن تَتَعايَشَ مَعَ دُوَيْلاتٍ وَ- -جُيُوشٍ خاصَّةٍ , مَهْما تَعاظَمَت شَرْعِيَّتُ- -ها الشَعْبِيَّةُ أَو التارِيخِيَّةُ أَو السِياسِيَّةُ أَو الأَخْلاقِيَّةُ .
فَ- -فِي نِهايَةِ الأَمْرِ , وَحْدَ- -ها الدَوْلَةُ تُصْبِحُ مَوْضِعَ مُساءَلَةٍ دُوَلِيَّةٍ فِي مَعْزِلٍ عَن كُلِّ تَكْلِيفٍ وَطَنِيٍّ أَو شَرْعِيٍّ فِي قَضِيَّةٍ نَشَأَت أَجْيالٌ مُتَعاقِبَةٌ عَلَى تَقْدِيسِ- -ها . . .
<ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">1999</ENAMEX> هُوَ ذاتُ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">2002</ENAMEX> .
ل`كِنَّ العالَمَ لَم يَعُدْ ذاتَ- -هُ .
ه`ذا هُوَ المُهِمُّ .
ذ ذ ذ
وَ- -الآنَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> : مَعْرُوفٌ أَنَّ أَحَدَ أَبْرَزِ مَفاخِرِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> فِي حَياَتِ- -هِ السِياسِيَّةِ الحَدِيثَةِ العَهْدِ وَ- -الَّتِي يُقالُ أَنَّ- -ها مَهَّدَت السَبِيلَ لِ- -{ِخْتِيارِ- -هِ عِنْدَ الرَئِيسِ الراحِلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حافِظ الأَسَد</ENAMEX> رَئِيساً لِ- -الجُمْهُورِيَّةِ , أَنَّ- -هُ تَلَقَّفَ <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1993</ENAMEX> " المَناخاتِ السُورِيَّةَ " فِي سُرْعَةٍ مُلْفِتَةٍ رافِضاً تَنْفِيذَ قَرارِ السُلْطَةِ السِياسِيَّةِ اللُبْنانِيَّةِ آنَذاك الَّتِي كانَت قَد قَرَّرَت نَشْرَ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشِ اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> فِي الجَنُوبِ فِي أَعْقابِ عَمَلِيَّةِ " تَصْفِيَةِ الحِسابِ " <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -قَد ظَلَّت ماكِينَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> الدِعائِيَّةُ وَ- -السِياسِيَّةُ تُقَدِّمُ تِلْكَ الحادِثَةَ كَ- -دَلِيلٍ عَلَى حُسْنِ قِراءَةِ الجِنِرالِ لِ- -المَوْقِفِ الوَطَنِيِّ الصَحِيحِ , وَ- -{ُسْتُخْدِمَت مِن جِهَةٍ أُخْرَى فِي تَصْفِيَةِ حِساباتٍ سِياسِيَّةٍ مَعَ رَئِيسِ الجُمْهُورِيَّةِ السابِقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس الهَراوِي</ENAMEX> وَ- -رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق الحَرِيرِيّ</ENAMEX> .
مِن مَفاخِرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> رَئِيساً أَنَّ- -هُ , بِ- -فَضْلِ صَلابَتِ- -هِ السِياسِيَّةِ فِي المُفاوَضاتِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> فِي أَعْقابِ التَحْرِيرِ يَوْمَ <ENAMEX TYPE="DATE">25 أَيّارَ , 2000</ENAMEX> {ِسْتَعادَ 17 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">مِلْيُونَ مِتْرٍ مُرَبَّعٍ</ENAMEX> مِن الأَراضِي اللُبْنانِيَّةِ , وَ- -أَنَّ- -هُ تَمَسَّكَ بِ- -حَقِّ المُقاوَمَةِ المُسَلَّحَةِ المُلْزَمَةِ لِ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْب اللّ`ه "</ENAMEX> .
وَ- -أَيْضاً وُقُوفُ- -هُ كَ- -ضَمانٍ لِ- -المَوْقِفِ الوَطَنِيِّ المُوَحَّدِ خَلْفَ {ِسْتِمْرارِ المُقاوَمَةِ المُسَلَّحَةِ وَ- -مَعَ- -ها حَتَّى اليَوْمَ وَ- -إِن مِن دُونِ إِجْماعٍ مُحَقَّقٍ وَ- -مُؤَكَّدٍ .
ل`كِن بَيْنَ <ENAMEX TYPE="DATE">صَيْفِ 1993</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-أَيّارَ 2000</ENAMEX> مَرَّ وَقْتٌ طَوِيلٌ .
وَ- -بَيْنَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَيّارَ 2000</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-أَيْلُولَ 2001</ENAMEX> مَرَّ وَقْتٌ أَطْوَلُ : مَوْقِفُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> الشَرْعِيُّ تَغَيَّرَ .
شَبَعا لا وُجُودَ لَ- -ها فِي قامُوسِ <ENAMEX TYPE="LAW">القَرارِ 425</ENAMEX> .
عَلَى بابِ <ENAMEX TYPE="FAC">بَعَبْدا</ENAMEX> كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لارسن</ENAMEX> واضِحاً إِلَى حُدُودِ الفَظاظَةِ .
لَم يُجامِلْ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> وَ- -لَم يُبادِلْ اللَباقات الشَكْلِيَّةَ بِ- -مَوْقِفٍ يُرِيحُ الرَئِيسَ اللُبْنانِيَّ .
<ENAMEX TYPE="ORG">أَمِيرْكا</ENAMEX> أَقْرَبُ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> وَ- -تَكادُ تَتَّهِمُ- -نا جَمِيعاً بِ- -الإِرْهابِ .
لَيْسَ " <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبُ اللّ`ه</ENAMEX> " وَحْدَ- -هُ بَل الدَوْلَةُ الَّتِي تَدْعَمُ- -هُ وَ- -تُؤْوِي- -هِ وَ- -تُفْسِحُ أَمامَ- -هُ لِ- -عَمَلِيّاتٍ عَسْكَرِيَّةٍ عَلَى الحُدُودِ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> .
ما عَجِزَت <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> عَن الوُصُولِ إِلَي- -هِ مُدَّةَ <ENAMEX TYPE="TIME">نِصْفِ قَرْنٍ</ENAMEX> هُوَ بِ- -الضَبْطِ ما عَجِزَت عَن- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">الهِنْدُ</ENAMEX> فِي قَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِير</ENAMEX> .
بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">11 / 9</ENAMEX> حَصَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> عَلَى كامِلِ المَوْقِفِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> , وَ- -أَكْثَرِ المَوْقِفِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> وَ- -الكَثِيرِ مِن مَوْقِفِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> .
مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">11 / 9</ENAMEX> حَصَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">الهِنْدُ</ENAMEX> بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">نِصْفِ قَرْنٍ</ENAMEX> عَلَى تَأْيِيدٍ دَوْلِيٍّ لِ- -وَصْفِ- -ها المُقاوَمَةَ الكَشْمِيرِيَّةَ بِ " الإِرْهابِ العابِرِ لِ- -الحُدُودِ " .
وَ- -فِي النَتِيجَةِ لَم يَكُنْ أَمامَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> إِلّا أَن يُقِيمَ وَزْناً لِ- -{ِحْتِمالاتِ الخَسارَةِ الفادِحَةِ الَّتِي يُمْكِنُ أَن تُضافَ إِلَى الخَسائِرِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتان</ENAMEX> .
فَ- -{ِخْتارَ إِنْقاذَ الدَوْلَةِ وَ- -وَحْدَةَ البِلادِ وَ- -مَوْقِعَ- -ها فِي المِيزانِ الدُوَلِيِّ .
لَم يَتَهَوَّرْ , وَ- -هُوَ المُمْتَلَكُ رُؤُوساً نَوَوِيَّةً .
مَعَ أَنَّ- -هُ يَعْرِفُ أَنَّ- -هُ قَد يَدْفَعُ حَياَتَ- -هُ ثَمَناً لِ- -ضخّ- -هِ عَقْلانِيَّةٍ {ِفْتَقَدَت- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتان</ENAMEX> أَعْواماً طَوِيلَةً .
ذ ذ ذ
<ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنان</ENAMEX> : لَم يَعُدْ بَعِيداً اليَوْمُ الَّذِي سَ- -يُوضَعُ فِي- -هِ أَمامَ خِياراتٍ حاسِمَةٍ .
إِمّا الدَوْلَةُ وَ- -مَنْطِقُ الدَوْلَةِ وَ- -وَحْدَةُ البِلادِ وَ- -مَوْقِعُ- -ها فِي المُجْتَمِعِ الدَوْلِيِّ , وَ- -إِمّا {ِسْتِمْرارُ ال{ِزْدِواجِيَّةِ وَ- -التذاكي حِيالَ مَوْقِفٍ دُوَلِيٍّ باتَ واضِحاً أَنَّ- -هُ بَدَأَ يَضِيقُ ذَرْعاً بِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> " الحذق " إِلَى حَدِّ المُبالَغَةِ فِي تَقْدِيرِ حُدُودِ- -هِ وَ- -حَجْمِ- -هِ .
ذ ذ ذ
<ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">1993</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="DATE">2000</ENAMEX> هُوَ ذاتُ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">2002</ENAMEX> .
ل`كِن هُنا أَيْضاً لَم يَعُدْ العالَمُ ذاتَ- -هُ .
ه`ذا هُوَ الأَهَمُّ .
<ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ حَمّادَة</ENAMEX>
</DOC>
