<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0062@0062@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> يُشَكِّكُ وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بُوش</ENAMEX> يَأْمَلُ فِي سَلامَتِ- -هِ خاطِفُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيرل</ENAMEX> : إِنَّ- -هُ مَيِّتٌ , لَن أَنْفِيَ ذ`لِكَ
فاجَأَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسُ</ENAMEX> المُشْتَبَهُ فِي- -هِ الرَئِيسِيُّ فِي خَطْفِ الصَحافِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">دانِيال بِيرل</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد عُمَر سَعِيد شَيْخ</ENAMEX> المَعْرُوفُ بِ- -الشَيْخِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عُمَر سَعِيد</ENAMEX> , المُحَقِّقِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيَّيْنِ</ENAMEX> بِ- -قَوْلِ- -هِ أَنَّ المَخْطُوفَ قَد قُتِلَ , بَعْدَ- -ما كانَ أَكَّدَ <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءَ</ENAMEX> أَنَّ- -هُ لا يَزالُ حَيّاً .
غَيْرَ أَنَّ المَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيِّينَ</ENAMEX> , وَ- -عَلَى رَأْسِ- -هِم الرَئِيسُ الجِنِرالُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بَرْوِيز مُشَرَّف</ENAMEX> , شَكَّكُوا فِي {ِعْتِرافِ- -هِ ه`ذا , بَيْنَما أَعْرَبَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> عَن أَمَلِ- -هِ فِي أَن يَكُونَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيرل</ENAMEX> عَلَى قَيْدِ الحَياَةِ .
وَ- -رَوَى شُهُودٌ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَعِيد</ENAMEX> نُقِلَ إِلَى مَحْكَمَةٍ لِ- -جَرائِمِ الإِرْهابِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كَراتْشِي</ENAMEX> فِي ناقِلَةِ جُنْدٍ مُدَرَّعَةٍ مكبل اليَدَيْنِ وَ- -مُغَطَّى الوَجْهِ .
وَ- -مَنَعَ- -هُ رِجالُ الشُرْطَةِ مِن التَحَدُّثِ إِلَى الصَحافِيِّينَ .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَعِيد</ENAMEX> لَدَى مُثُولِ- -هِ أَمامَ القاضِي : " أَنَّ- -هُ مَيِّتٌ , لَن أَنْفِيَ ذ`لِكَ " .
وَ- -لاحَظَت شَبَكَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">" سِي إِن إِن "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> لِ- -التِلْفِزيُونِ أَنَّ- -هُ كانَ أَقَلَّ جَزْماً عِنْدَ- -ما أَضافَ " أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيرل</ENAMEX> مَيِّتٌ عَلَى حَدِّ عِلْم- -ِي " .
وَ- -أَجابَ عَن سُؤالٍ آخَرَ : " نَعَم .
أَنا خَطَفتُ- -هُ بِ- -إِرادَت- -ِي الحُرَّةِ -LRB- . . . -RRB- لا أُرِيدُ أَن أُدافِعَ عَن نَفْس- -ِي .
أَنا فَعَلتُ ه`ذا .
سَواءٌ كُنتُ عَلَى خطأ أَم عَلَى صَوابٍ , كانَت لَدَي- -َّ أَسْباب- -ِي .
وَ- -أَعْتَقِدُ أَنَّ- -هُ لا يَجُوزُ أَن تَتَحَوَّلَ <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتان</ENAMEX> مُتَعَهِّداً لِ- -مَصالِحِ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> " .
وَ- -أُعْلِنُ أَنَّ- -هُ لَم يُعْتَقَلْ وَ- -إِنَّما سَلَّمَ نَفْسَ- -هُ طَوْعاً فِي <ENAMEX TYPE="DATE">5 شُباطَ</ENAMEX> " بَعْدَ- -ما أَصْبَحَ مَعْلُوماً أَنَّ- -نِي مُتَوَرِّطٌ فِي العَمَلِيَّةِ وَ- -لِ- -أُجَنِّبَ عائِلَت- -ِي المُضايَقَةَ وَ- -الإِحْراجَ " .
وَ- -أَمَرَت المَحْكَمَةُ بِ- -إِبْقائِ- -هِ مَوْقُوفاً رَهْنَ التَحْقِيقِ <ENAMEX TYPE="DATE">13 يَوْماً</ENAMEX> فِي حِينٍ تُواصِلُ الشُرْطَةُ البَحْثَ عَن شُرَكائِ- -هِ .
وَ- -أَوْضَحَ قائِدُ شُرْطَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِقْلِيمِ السِنْدِ</ENAMEX> المُفَتِّشُ العامُّ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَيِّد كَمال شاه</ENAMEX> أَنَّ نِصْفَ المُتَوَرِّطِينَ فِي القَضِيَّةِ مُعْتَقَلُونَ حالِيّاً , عِلْماً أَنَّ الشُرْطَةَ تَحْتَجِزُ أَرْبَعَةَ أَشْخاصٍ فَقَط أَحَدُ- -هُم <ENAMEX TYPE="PERSON">سَعِيد</ENAMEX> .
وَ- -صَرَّحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> الَّذِي يَزُورُ <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> أَنَّ حُكُومَتَ- -هُ لا تُصَدِّقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَعِيد</ENAMEX> " لِ- -أَنَّ- -هُ يَقُولُ شَيْئاً فِي يَوْمٍ وَ- -يَقُولُ شَيْئاً مُخْتَلِفاً فِي اليَوْمِ التالِي " .
وَ- -أَضافَ " نُمارِسُ كُلَّ أَنْواعِ الضُغُوطِ " , مُشِيراً إِلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِسْتِخْباراتِ الباكِستانِيَّةَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَكْتَبَ التَحْقِيقاتِ الفِيدِيرالِيَّ " اف بِي آي "</ENAMEX> تَبْذُلُ " أَقْصَى الجُهُودِ " لِ- -ضَمانِ إِطْلاقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيرل</ENAMEX> .
وَ- -خَتَمَ أَنَّ- -هُ " يُصَلِّي لِ- -يَكُونَ حَيّاً " .
أَمّا الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">البَيْتِ الأَبْيَضِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">آري فليشر</ENAMEX> فَ- -قالَ أَنَّ- -هُ لَيْسَ فِي مَوْقِعٍ يُؤَهِّلُ- -هُ لِ- -تَأْكِيدِ مَكانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيرل</ENAMEX> الَّذِي يَأْمَلُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> " بِ- -شِدَّةٍ " أَن يَكُونَ عَلَى قَيْدِ الحَياَةِ .
وَ- -قَبْلَ ذ`لِكَ , شَكَّكَ كَبِيرُ المُدَّعِينَ فِي القَضِيَّةِ وَ- -المُدَّعِي العامُّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِقْلِيمِ السِنْدِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رَجاء قُرَيْشِيّ</ENAMEX> فِي {ِعْتِرافِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَعِيد</ENAMEX> , خُصُوصاً أَنَّ- -هُ لَم يُحَدِّدْ مَتَى وَ- -أَيْنَ قُتِلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيرل</ENAMEX> .
وَ- -قالَ : " لا يُمْكِننَ- -نِي أَن أَثِقَ بِ- -ه`ذِهِ الأَقْوالِ لِ- -أَنَّ- -هُ لَيْس-َ تَحْتَ القَسَمِ " .
وَ- -عَلَّقَ وَزِيرُ الداخِلِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُعِين الدِين حَيْدَر</ENAMEX> : " إِلَى أَن يُعْثَرَ عَلَى الجُثَّةِ , لا نَسْتَطِيعُ أَن نُصَدِّقَ ما يَقُولُ- -هُ -LRB- . . . -RRB- نُرِيدُ دَلِيلاً أَو إِثْباتاً .
سَ- -نُواصِلُ العَمَلَ مَعَ- -هُ , سَ- -نَضْغَطُ عَلَي- -هِ , سَ- -نَسْأَلُ- -هُ : أَيْنَ يُحتجز <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيرل</ENAMEX> ?
أَيْنَ جُثَّتُ- -هُ ? " .
وَ- -لاحَظَ الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ الباكِستانِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَزِيز أَحْمَد خان</ENAMEX> إِنَّ
-LRB- أَ ب , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , و ص ف , أَ ش أَ -RRB-
</DOC>
