<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0004@0004@ann@nw@ar@on">
بَدْءُ مُحادَثاتٍ لِ- -وَقْفِ النارِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">جِبالِ النوبة</ENAMEX> بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">الخَرْطُوم</ENAMEX> وَ- -المُتَمَرِّدِينَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سُوِيسْرا</ENAMEX>
بَدَأَ مُمَثِّلُونَ لِ- -الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُودانِيَّةِ</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="ORG">" الجَيْشُ الشَعْبِيُّ لِ- -تَحْرِيرِ السُودانِ "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سُوِيسْرا</ENAMEX> مُحادَثاتٍ لِ- -وَقْفِ النارِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">جِبالِ النوبة</ENAMEX> بِ- -وَسَطِ <ENAMEX TYPE="GPE">السُودانِ</ENAMEX> , فِي خَطْوَةٍ بارِزَةٍ فِي عَمَلِيَّةِ السَلامِ الهادِفَةِ إِلَى إِنْهاءِ الحَرْبِ الأَهْلِيَّةِ المُسْتَمِرَّةِ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">18 سَنَةً</ENAMEX> وَ- -الَّتِي أَوْقَعَت أَكْثَرَ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">مِلْيُونَيْ</ENAMEX> قَتِيلٍ .
وَ- -يُشارِكُ فِي المُحادَثاتِ , الَّتِي أَمْكَنَ إِجْراؤُ- -ها نَتِيجَةَ مَساعٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٍ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-سُوِيسْرِيَّةٍ</ENAMEX> وَ- -الَّتِي سَ- -تَسْتَمِرُّ <ENAMEX TYPE="DATE">أُسْبُوعاً</ENAMEX> , وَفْدٌ مُؤَلَّفٌ مِن عَشَرَةِ أَشْخاصٍ يُمَثِّلُ الحُكُومَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">السُودانِيَّةَ</ENAMEX> , وَ- -آخَرُ يَضُمُّ عَدَداً مُماثِلاً مِن أَعْضاءِ <ENAMEX TYPE="ORG">" الجَيْشِ الشَعْبِيِّ لِ- -تَحْرِيرِ السُودان "</ENAMEX> .
وَ- -قَد أُحِيطَ مَكانُ إِجْرائِ- -ها بِ- -سِرِّيَّةٍ كَبِيرَةٍ بِ- -طَلَبٍ مِن الجانِبَيْنِ .
وَ- -صَرَّحَت الناطِقَةُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ السُوِيسْرِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">دانييلا ستوفل</ENAMEX> : " إِنَّ- -ها لَيْسَت فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بِرْن</ENAMEX> وَ- -لا فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جِنِيف</ENAMEX> " .
وَ- -أَوْضَحَت أَنَّ " كُلَّ ما يَتَعَلَّقُ بِ- -آلِيّاتِ وَقْفِ النارِ سَ- -تُناقَشُ : سُبُلُ تَطْبِيقِ- -هِ , وَ- -المَناطِقُ الَّتِي سَ- -يَشْمَلُ- -ها , وَ- -الفَتْرَةُ الَّتِي سَ- -يَسْتَغْرِقُ- -ها , وَ- -الضَماناتُ لِ- -تَنْفِيذِ- -هِ " .
وَ- -قالَ الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">" الجَيْشِ الشَعْبِيِّ لِ- -تَحْرِيرِ السُودانَ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سمسون خواجة</ENAMEX> قَبْلَ بَدْءِ المُحادَثاتِ أَنَّ أَيّاً مِن الوَفْدَيْنِ لَن يَتَمَثَّلَ بِ- -شَخْصِيّاتٍ بارِزَةٍ .
وَ- -أَضافَ : " إِنَّ- -هُما لَجْنَتانِ فَنِّيَّتانِ سَ- -تُناقِشانِ وَقْفاً لِ- -النارِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">جِبالِ النوبة</ENAMEX> فَقَط -LRB- . . . -RRB- إِنَّ- -ها لَيْسَت مُحادَثاتُ سَلامٍ " .
أَمّا وَكِيلُ وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُودانِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُطْرِف صِدِّيق</ENAMEX> الَّذِي يَرْأَسُ الوَفْدَ الحُكُومِيَّ فَ- -أَكَّدَ أَنَّ- -هُ يَحْمِلُ " تَفْوِيضاً كامِلاً لِ- -القِيامِ بِ- -أَيِّ عَمَلٍ لِ- -إِنْجاحِ المُفاوَضاتِ " .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الخَرْطُومِ</ENAMEX> , أَجْرَى المَبْعُوثُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> الخاصُّ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">السُودانِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُون دانْفُورث</ENAMEX> مُحادَثاتٍ مَعَ مُسْتَشارِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُودانِيِّ</ENAMEX> لِ- -شُؤُونِ السَلامِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غازِي صَلاح الدِين العتباني</ENAMEX> فِي إِطارِ مَساعِي- -هِ لِ- -إِحْرازِ تَقَدُّمٍ فِي <ENAMEX TYPE="CARDINAL">أَرْبَعِ</ENAMEX> خُطُواتٍ {ِقْتَرَحَ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِينَ الثانِيَ الماضِي</ENAMEX> لِ- -تَقْوِيمِ مَدَى جِدِّيَّةِ الحُكُومَةِ وَ- -الثُوّارِ فِي إِحْلالِ السَلامِ .
وَ- -مِن ه`ذِهِ الخُطُواتِ وَقْفُ القَصْفِ الجَوِّيِّ لِ- -أَهْدافٍ مَدَنِيَّةٍ , وَ- -وَقْفُ النارِ فِي مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="LOC">جِبالِ النوبة</ENAMEX> , وَ- -تَحْدِيدُ مَناطِقَ آمِنَةٍ لِ- -تَسْهِيلِ تَوْزِيعِ المُساعَداتِ , وَ- -بَذْلُ جُهُودٍ لِ- -مَنْعِ المُتَمَرِّدِينَ مِن ال{ِتِّجارِ بِ- -المَدَنِيِّينَ .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">العتباني</ENAMEX> أَنَّ- -هُ أَمْكَنَ إِحْرازُ تَقَدُّمٍ فِي شَأْنِ تَنْفِيذِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَلاثٍ</ENAMEX> مِن النِقاطِ , وَ- -أَنَّ ثَمَّةَ مَسائِلَ تَحْتاجُ إِلَى مَزِيدٍ مِن البَحْثِ , فِي إِشارَةٍ إِلَى البَنْدِ المُتَعَلِّقِ بِ- -تَجَنُّبِ قَصْفِ المَدَنِيِّينَ فِي ظِلِّ خَرْقِ <ENAMEX TYPE="LAW">تَعَهُّدِ {ِلْتِزامِ الهُدُوءِ</ENAMEX> أَخِيراً .
وَ- -أَضافَ : " أَوْضَحنا لِ- -الجانِبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> أَنَّ الخَرْقَ حَصَلَ مِن جانِبِ الحَرَكَةِ وَ- -أَنَّ مَوْقِفَ الحُكُومَةِ سَلِيمٌ .
وَ- -قَد ذَهَبتُ بِ- -نَفْس- -ِي إِلَى <ENAMEX TYPE="LOC">جِبالِ النوبة</ENAMEX> لِ- -التَحَقُّقِ مِن الأَوْضاعِ هُناكَ , وَ- -تَبَيَّنَ لِ- -ي أَنَّ الحَرَكَةَ حاوَلَت أَن تَسْتَثْمِرَ فَتْرَةَ الهُدُوءِ قَبْلَ المُفاوَضاتِ لِ- -تُحَقِّقَ تَقَدُّماً عَلَى الأَرْضِ ل`كِنَّ الحُكُومَةَ سَ- -تَتَعامَلُ بِ- -حَسْمٍ مَعَ أَيِّ مُحاوَلاتٍ جَدِيدَةٍ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-حَرَكَةِ التَمَرُّدِ</ENAMEX> لِ- -تَحْقِيقِ مِيزاتٍ عَسْكَرِيَّةٍ مُسْتَغِلَّةً المُفاوَضاتِ الحالِيَّةَ " .
وَ- -مَعَ ذ`لِكَ , لاحَظَ أَنَّ مُجَرَّدَ بَدْءِ ه`ذِهِ المُفاوَضاتِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سُوِيسْرا</ENAMEX> يُعْتَبَرُ " دَلِيلاً عَلَى تَحْقِيقِ تَقَدُّمٍ " .
وَ- -وَعَدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">دانْفُورث</ENAMEX> بِ- -تَضْمِينِ التَقْرِيرِ , الَّذِي سَ- -يَرْفَعُ- -هُ إِلَى الإِدارَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> عَقِبَ {ِنْتِهاءِ زِيارَتِ- -هِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-السُودانِ</ENAMEX> الَّتِي بَدَأَت <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ الماضِيَ</ENAMEX> , مُلاحِظاتِ الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُودانِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -مِن المُقَرَّرِ أَن يَنْتَقِلَ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">الابيض</ENAMEX> فِي شَمالِ <ENAMEX TYPE="GPE">كردفان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-كادوقلي</ENAMEX> فِي جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">كردفان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-رومبيك</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">وِلايَةِ البُحَيْراتِ</ENAMEX> الخاضِعَةِ لِ- -سَيْطَرَةِ المُتَمَرِّدِينَ , عَلَى أَن يَعُودَ غَداً إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">الخَرْطُومِ</ENAMEX> .
-LRB- و ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , أب -RRB-
</DOC>
