<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0061@0061@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">6</ENAMEX> دُوَلٍ أُورُوبِّيَّةٍ تُقَدِّمُ مَوْعِدَ العَمَلِ بِ- -مُذَكِّرَةِ التَوْقِيفِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بريت سنايدر</ENAMEX> يَرْأَسُ تَحْقِيقَ <ENAMEX TYPE="ORG">الكُونْغرِس</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">11 أَيْلُولَ</ENAMEX>
<ENAMEX TYPE="PERSON">سانتِياغُو دُو كومبوستيلا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْبانِيا</ENAMEX> -RRB- - وَ ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> - أَعْلَنَ وَزِيرُ العَدْلِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْخِل اسيبيس</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">سِتَّ</ENAMEX> دُوَلٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> هِيَ <ENAMEX TYPE="GPE">بِلْجِيكا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْبانِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-فَرَنْسا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-لوكسمبور</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-البُرْتُغال</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-برِيطانِيا</ENAMEX> قَرَّرَت <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسُ</ENAMEX> تَقْدِيمَ مُهْلَةِ العَمَلِ بِ- -مُذَكِّرَةِ التَوْقِيفِ الأُورُوبِّيَّةِ إِلَى بِدايَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَةِ , 2003</ENAMEX> أَي قَبْلَ المَوْعِدِ المُتَّفَقِ عَلَي- -هِ بِ- -سَنَةٍ .
وَ- -فِي مُؤْتَمَرٍ صَحافِيٍّ عَقَدَ- -هُ فِي بَدْءِ {ِجْتِماعٍ غَيْرِ رَسْمِيٍّ لِ- -وُزَراءِ الداخِلِيَّةِ لِ- -الدُوَلِ الأَعْضاءِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> , أَشارَ إِلَى أَنَّ مُذَكِّرَةَ التَوْقِيفِ الأُورُوبِّيَّةَ ه`ذِهِ تُشَكِّلُ " أَداَةً قَضائِيَّةً أَساسِيَّةً تُمَيِّزُ ماضِي مُكافَحَةِ الإِرْهابِ وَ- -الجَرِيمَةِ المُنَظَّمَةِ عَن مُسْتَقْبَلِ- -هِ " , ذ`لِكَ أَنَّ- -ها تَشْمَلُ جَرائِمَ تراوح بَيْنَ الإِرْهابِ وَ- -خَطْفِ الطائِراتِ وَ- -ال{ِحْتِيالِ وَ- -تَبْيِيضِ الأَمْوالِ , وَ- -هِيَ مِن الإِجْراءاتِ الَّتِي {ِتَّخَذَ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادُ الأُورُوبِّيُّ</ENAMEX> بَعْدَ <ENAMEX TYPE="EVENT">هَجَماتِ 11 أَيْلُولَ</ENAMEX> .
وَ- -أَوْضَحَ الوَزِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيُّ</ENAMEX> الَّذِي تَتَوَلَّى بِلادُ- -هُ الرِئاسَةَ الدَوْرِيَّةَ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> أَنَّ تَطْبِيقَ مُذَكِّرَةِ التَوْقِيفِ كامِلاً سَ- -يَبْدَأُ " خِلالَ الأَشْهُرِ الثَلاثَةِ الأُولَى " مِن , <ENAMEX TYPE="DATE">2003</ENAMEX> مِن- -ما يَسْمَحُ " بِ- -إِعْطاءِ دَفْعٍ جَدِيدٍ لِ- -التَعاوُنِ القَضائِيِّ الأُورُوبِّيِّ " .
وَ- -سَ- -تَقُومُ بَقِيَّةُ دُوَلِ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> بِ- -إِصْلاحاتٍ {ِشْتِراعِيَّةٍ وَ- -دُسْتُورِيَّةٍ إِذا {ِقْتَضَى الأَمْرُ , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">تَمْهِيداً</ENAMEX> لِ- -{ِنْضِمامِ- -ها <ENAMEX TYPE="DATE">إِلَى الدُوَلِ</ENAMEX> السِتِّ قَبْلَ المَوْعِدِ النِهائِيِّ سَنَةَ 2004 الَّذِي حَدَّدَ- -هُ ال{ِتِّحادُ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">مُؤْتَمَرٍ</ENAMEX> عُقِدَ <ENAMEX TYPE="NORP">فِي</ENAMEX> كانُون الأَوَّل فِي مَدِينَةِ لايكن البلجيكة .
<ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> - أَفادَت مَصادِرُ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الكُونْغرِس</ENAMEX> أَنَّ المَسْؤُولَ ال{ِسْتِخْبارِيَّ السابِقَ بريت <ENAMEX TYPE="PERSON">سنايدر</ENAMEX> سَ- -يَرْأَسُ التَحْقِيقَ الَّذِي سَ- -تُجْرِي- -هِ لَجْنَتا ال{ِسْتِخْباراتِ فِي مَجْلِسَيْ الشُيُوخِ وَ- -النُوّابِ فِي أَسْبابِ فَشَلِ <ENAMEX TYPE="ORG">وِكالَةِ ال{ِسْتِخْباراتِ المَرْكَزِيَّةِ " سِي آي إِي "</ENAMEX> فِي تَوَقُّعِ <ENAMEX TYPE="EVENT">هَجَماتِ 11 أَيْلُولَ</ENAMEX> , عَلَى رَغْمِ بَعْضِ ال{ِعْتِراضاتِ مِن أَنَّ- -هُ كانَ قَرِيباً جِدّاً مِن الوِكالَةِ بِ- -حَيْثُ يَصْعُبُ تَكْوِينُ- -هُ آراءَ مُسْتَقِلَّةً .
وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-سنايدر</ENAMEX> شَغَلَ مَنْصِبَ المُفَتِّشِ العامِّ السابِقِ فِي الوِكالَةِ قَبْلَ تَقاعُدِ- -هِ <ENAMEX TYPE="DATE">العامَ الماضِي</ENAMEX> .
وَ- -كانَ راجَعَ التَحْقِيقَ الداخِلِيَّ فِي فَضِيحَةِ إِساءَةِ {ِسْتِخْدامِ أَجْهِزَةِ كُومْبِيُوتِر شَمِلَت مُدِيرَ الوِكالَةِ سابِقاً <ENAMEX TYPE="PERSON">جُون دويتش</ENAMEX> .
وَ- -هُوَ عَلَى عَلاقَةٍ وَثِيقَةٍ بِ- -رَئِيسِ ال " <ENAMEX TYPE="ORG">سِي آي إِي</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج تِينِيت</ENAMEX> , إِذ عَمِلَ مَعَ- -هُ فِي لَجْنَةِ ال{ِسْتِخْباراتِ فِي مَجْلِسِ الشُيُوخِ , ثُمَّ مُسْتَشاراً خاصّاً .
وَ- -أَقَرَّت لَجْنَةُ ال{ِسْتِخْباراتِ فِي مَجْلِسِ الشُيُوخِ فِي جَلْسَةٍ مُغْلَقَةٍ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءَ</ENAMEX> بَدْءَ التَحْقِيقِ بَعْدَ مُناقَشاتٍ سادَ- -ها الخِلافُ عَلَى حِيادِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سنايدر</ENAMEX> .
وَ- -كانَ مِن أَبْرَزِ المُشَكِّكِينَ نائِبُ رَئِيسِ المَجْلِسِ السِناتُورُ <ENAMEX TYPE="NORP">الجُمْهُورِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيتْشارْد شيلبي</ENAMEX> , بَيْنَما أَيَّدَ رَئِيسُ لَجْنَةِ ال{ِسْتِخْباراتِ السِناتُورُ <ENAMEX TYPE="NORP">الدِيمُوقراطِيُّ</ENAMEX> بوب <ENAMEX TYPE="PERSON">غراهام</ENAMEX> تَعْيِينَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سنايدر</ENAMEX> نَظَراً إِلَى خِبْرَتِ- -هِ الطَوِيلَةِ فِي أَوْساطِ ال{ِسْتِخْباراتِ .
</DOC>
