<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0017@0017@ann@nw@ar@on">
تَجْرِبَةُ الجِنِرالِ " <ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> " مُعْدِيَةٌ
ساهَمَت <ENAMEX TYPE="ORG">الهِنْد</ENAMEX> العَدُوُّ التَقْلِيدِيُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-باكِسْتان</ENAMEX> فِي دَفْعِ الأَخِيرَةِ وَ- -تَحْدِيداً رَئِيسُ- -ها الجِنِرالُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بَرْوِيز مُشَرَّف</ENAMEX> إِلَى {ِتِّخاذِ جانِبِ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> فِي الحَرْبِ عَلَى الإِرْهابِ <ENAMEX TYPE="NORP">الطالِبانِيِّ</ENAMEX> وَ- -البِن لادني بَعْدَ الَّذِي تَعَرَّضَت لَ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">الحادِي عَشَرَ مِن أَيْلُولَ الماضِي</ENAMEX> , وَ- -إِلَى تَقْدِيمِ كُلِّ التَسْهِيلاتِ العَسْكَرِيَّةِ اللازِمَةِ لَ- -ها لِ- -ال{ِنْتِصارِ فِي ه`ذِهِ الحَرْبِ .
وَ- -لَم يَكُنْ ذ`لِكَ سَهْلاً عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> لِ- -أَنَّ التَيّاراتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيَّةَ</ENAMEX> الأُصُولِيَّةَ ناشِطَةٌ فِي بِلادِ- -هِ مِن زَمانٍ , وَ- -قادِرَةٌ عَلَى تَحْرِيكِ الشارِعِ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيِّ</ENAMEX> ساعَةَ تُرِيدُ , وَ- -لِ- -أَنَّ الحُكّامَ السابِقِينَ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-أَفْغانِسْتان</ENAMEX> بادَرُوا إِلَى {ِحْتِضانِ التَيّاراتِ المَذْكُورَةِ بُغْيَةَ تَوْظِيفِ- -ها فِي الصِراعِ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِير</ENAMEX> مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">الهِنْد</ENAMEX> , وَ- -تَشْجِيعِ <ENAMEX TYPE="ORG">حَرَكَةِ " طالِبان "</ENAMEX> الَّتِي وُلِدَت مِن رَحِمِ- -ها وَ- -مُساعَدَتِ- -ها لِ- -السَيْطَرَةِ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتان</ENAMEX> بُغْيَةَ تَوْظِيفِ- -ها فِي الصِراعِ نَفْسِ- -هِ .
ل`كِنَّ- -هُ حَصَلَ لِ- -أَنَّ الجِنِرالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> وَجَدَ نَفْسَ- -هُ بَيْنَ أَمْرَيْنِ بالِغَيْ الصُعُوبَةِ .
الأَوَّلُ , مُعانَدَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -عَدَمُ التَجاوُبِ مَعَ- -هُم .
وَ- -مِن شَأْنِ ذ`لِكَ وَضْعُ بِلادِ- -هِ عَلَى لائِحَةِ الأَهْدافِ الإِرْهابِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> المَطْلُوبُ ضَرْبُ- -ها بَل تَصْفِيَتُ- -ها .
وَ- -مِن شَأْنِ- -هِ أَيْضاً تَوْفِيرُ ظُرُوفٍ مُلائِمَةٍ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الهِنْدِ</ENAMEX> كَي تُصَفِّيَ حِساباتِ- -ها المُعَقَّدَةَ وَ- -المُزْمِنَةَ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">باكِسْتان</ENAMEX> .
وَ- -هِيَ قادِرَةٌ عَلَى ذ`لِكَ بِ- -سَبَبِ قُوَّتِ- -ها وَ- -تَقَدُّمِ- -ها وَ- -الضَوْءِ الأَخْضَرِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> لَ- -ها .
أَمّا الأَمْرُ الثانِي فَ- -هُوَ التَجاوُبُ مَعَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -الحُصُولُ تالِياً عَلَى دَعْمِ- -هِم المُتَنَوِّعِ وَ- -ضَمانُ تَدَخُّلِ- -هِم فِي الوَقْتِ المُناسِبِ لِ- -حَلِّ المُشْكِلَةِ المُزْمِنَةِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">باكِسْتان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الهِنْد</ENAMEX> , أَو عَلَى الأَقَلِّ لِ- -مَنْعِ تَفاقُمِ- -ها وَ- -تَحَوُّلِ- -ها حَرْباً شامِلَةً .
طَبْعاً لَم يَكُنْ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> يَسْتَطِيعُ {ِخْتِيارَ سِوَى الأَمْرَ الثانِي , وَ- -قَد فَعَلَ- -هُ .
وَ- -جاءَت النَتائِجُ الأَوَّلِيَّةُ لِ- -الحَرْبِ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">حَرَكَةِ الطالِبان</ENAMEX> وَ " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " وَ- -أَبْرَزُ- -ها زَوالُ حُكْمِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> وَ- -تَشْتِيتُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةِ</ENAMEX> لِ- -تُؤَكِّدَ صَوابَ خِيارِ- -هِ .
هَل يَعْنِي التَدَهْوُرُ الأَخِيرُ لِ- -العَلاقاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيَّةِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> الَّذِي تَرْجَمَ حُشُوداً عَسْكَرِيَّةً ضَخْمَةٍ مُتَبادَلَةً وَ- -{ِسْتِعْداداً كامِلاً لِ- -الحَرْبِ , أَنَّ خِيارَ مُشَرَّف المُشارَ إِلَي- -هِ كانَ فِي غَيْرِ مَحَلِّ- -هِ ?
كَلّا , فَ- -التَدَهْوُرُ المَذْكُورُ الَّذِي وَضَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">الهِنْد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-باكِسْتان</ENAMEX> عَلَى شَفِيرِ حَرْبٍ تَقْلِيدِيَّةٍ قاسِيَةٍ يُمْكِنُ أَن تَتَحَوَّلَ فِي سُرْعَةٍ حَرْباً غَيْرَ تَقْلِيدِيَّةٍ إِذا وَجَدَت الدَوْلَتانِ أَو إِحْدا- -هُما أَنَّ مَصْلَحَتَ- -ها تَفْتَرِضُ ذ`لِكَ تَلافِياً لِ- -هَزِيمَةٍ أَو لِ- -خَسائِرَ ساحِقَةٍ , فَ- -ذ`لِكَ التَدَهْوُرُ هُوَ الَّذِي عَبَّأَ الشارِعَ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيَّ</ENAMEX> قَوْمِيّاً بَعْدَ- -ما كانَ مُعَبَّأ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْلامِيّاً</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">السَنَواتِ الماضِيَةِ</ENAMEX> وَ- -خُصُوصاً فِي <ENAMEX TYPE="DATE">الأَشْهُرِ الأَرْبَعَةِ الأَخِيرَةِ</ENAMEX> , وَ- -هُوَ الَّذِي أَظْهَرَ أَنَّ الأُصُولِيِّينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيِّينَ</ENAMEX> قَد يَجُرُّونَ <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتان</ENAMEX> إِلَى كارِثَةٍ , وَ- -هُوَ الَّذِي مَكَّنَ الجِنِرالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> مِن القِيامِ بِ- -ما يُمْكِنُ تَسْمِيَتُ- -هُ بِ- -كُلِّ وُضُوحٍ " {ِنْقِلاباً " عَلَى الوَضْعِ الَّذِي سادَ بِلادَ- -هُ لِ- -سَنَواتٍ طَوِيلَةٍ , وَ- -سَ- -يُمَكِّنُ- -هُ مِن جَعْلِ <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتان</ENAMEX> دَوْلَةً <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْلامِيَّةً</ENAMEX> مُعْتَدِلَةً ذاتَ دَوْرٍ أَساسِيٍّ فِي مِنْطَقَتِ- -ها وَ- -فِي مُكافَحَةِ الإِرْهابِ فِي- -ها .
هَل يَعْنِي ذ`لِكَ أَنَّ كُلَّ ما جَرَى عَلَى الحُدُودِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيَّةِ</ENAMEX> سِينارِيو أَعَدَّت- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> وَ- -كَتَبَت- -هُ وَ- -نَفَّذَ- -هُ حُكّامُ البَلَدَيْنِ الجارَيْنِ العَدُوَّيْنِ ?
لا يَسْتَطِيعُ كَثِيرُونَ مِن مُتابِعِي الأَوْضاعِ فِي تِلْكَ المِنْطَقَةِ مِن العالَمِ , وَ- -لا سِيَّما السِياسَةِ الدُوَلِيَّةِ , مَنْعَ أَنْفُسِ- -هِم مِن القَوْلِ رَدّاً عَلَى ذ`لِكَ أَنَّ تَلاقِياً لِ- -المَصالِحِ حَصَلَ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-نِيُودِلْهِي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِسْلام أَباد</ENAMEX> عَلَى أُمُورٍ عِدَّةٍ فِي الفَتْرَةِ الأَخِيرَةِ .
مِن- -ها , وَقْفُ التَحَدِّياتِ الداخِلِيَّةِ لِ- -نِظامِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتان</ENAMEX> , وَ- -وَقْفُ التَحَدِّياتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيَّةِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الكَشْمِيرِيَّةِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الهِنْد</ENAMEX> , وَ- -القَضاءُ عَلَى المُناخِ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيِّ</ENAMEX> الَّذِي سَمَحَ لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الإِسْلامِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -لِ- -المُتَّهَمِينَ بِ- -الإِرْهابِ الَّذِينَ خَرَجُوا مِن تَحْتِ عَباءَتِ- -هِم بِ- -تَعْرِيضِ العالَمِ كُلِّ- -هِ لِ- -الخَطَرِ .
وَ- -تَلاقِي المَصالِحِ أَقْرَبُ إِلَى الواقِعِ مِن سِينارِيُواتٍ وَ- -مُؤامَراتٍ يَتِمُّ وَضْعُ- -ها وَ- -تَحْضِيرُ- -ها فِي غُرَفٍ مُظْلِمَةٍ وَ- -مُقْفَلَةٍ .
إِلّا أَنَّ التَلاقِيَ المَذْكُورَ لِ- -المَصالِحِ لا يَكْفِي وَحْدَ- -هُ لِ- -{ِسْتِتْبابِ الهُدُوءِ وَ- -إِن نِسْبِيّاً بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">باكِسْتان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الهِنْد</ENAMEX> وَ- -لِ- -{ِسْتِقْرارِ نِظامِ الجِنِرالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> وَ- -لِ- -نَجاحِ- -هِ فِي بِناءِ الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> المُعْتَدِلَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتان</ENAMEX> , إِذ يَجِبُ أَن تُحَوِّلَ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> تَلاقِياً ثابِتاً وَ- -دائِماً عِوَضَ أَن يَبْقَى ظَرْفِيّاً , وَ- -ذ`لِكَ مُمْكِنٌ بِ- -وَسائِلَ عِدَّةٍ مِن- -ها سَعْيُ- -ها الحَثِيثُ وَ- -الهادِفُ لِ- -حَلِّ مُشْكِلَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِير</ENAMEX> .
وَ- -مِن- -ها أَيْضاً عَدَمُ البُخْلِ بِ- -أَيِّ مُساعَدَةٍ تَحْتاجُ إِلَي- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">باكِسْتان</ENAMEX> .
هَل تُعْدِي <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتان</ENAMEX> دُوَلاً <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْلامِيَّةً</ENAMEX> عِدَّةً ساهَمَت مُباشَرَةً أَو مُداوَرَةً وَ- -عَمْداً أَو مِن دُونِ قَصْدٍ فِي تَعْزِيزِ ما تُسَمِّي- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">أَمِيرْكا</ENAMEX> إِرْهاباً وَ- -فِي حِمايَتِ- -هِ بِ- -حَيْثُ تَشْهَدُ تَجارِبَ " {ِعْتِدالِيَّةً " مُماثِلَةً ?
لَيْسَ ذ`لِكَ سَهْلاً لِ- -أَنَّ الظُرُوفَ تَخْتَلِفُ مِن دَوْلَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْلامِيَّةٍ</ENAMEX> إِلَى أُخْرَى , وَ- -لِ- -أَنَّ المَنْطِقَ يَدْعُو إِلَى إِعْطاءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> فُسْحَةً مَعْقُولَةً مِن الزَمَنِ لِ- -مَعْرِفَةِ إِذا كانَت تَجْرِبَتُ- -هُ سَ- -تَنْجَحُ .
وَ- -يَدْعُو أَيْضاً إِلَى ال{ِنْتِظارِ لِ- -التَثَبُّتِ مِن صِدْقِ الدَعْمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> لِ- -ه`ذِهِ التَجْرِبَةِ وَ- -لِ- -أَيِّ تَجْرِبَةٍ أُخْرَى مُماثِلَةٍ فِي العالَمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيِّ</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="PERSON">سَرْكِيس نعوم</ENAMEX>
</DOC>
