<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0066@0066@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="NORP">يَمَنِيٌّ</ENAMEX> فَجَّرَ نَفْسَ- -هُ فِي مُواجَهَةٍ مَعَ الشُرْطَةِ هُوَ صِهْرُ أَحَدِ مُنَفِّذِي <ENAMEX TYPE="EVENT">{ِعْتِداءاتِ 11 أَيْلُول</ENAMEX>
غَداَة تَفْجِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَمِير أَحْمَد مُحَمَّد الحدا</ENAMEX> المُشْتَبَهِ فِي {ِنْتِمائِ- -هِ إِلَى تَنْظِيمِ " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " نَفْسِ- -هِ خَطَأ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءَ</ENAMEX> بَعْدَ- -ما حاصَرَت- -هُ الشُرْطَةُ فِي ضَواحِي <ENAMEX TYPE="GPE">صَنْعاء</ENAMEX> , أَفادَ مَسْؤُولٌ <ENAMEX TYPE="NORP">يَمَنِيٌّ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحدا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 25 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> هُوَ صِهْرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">خالِد المِحْضار</ENAMEX> , أَحَدِ قَراصِنَةِ الجَوِّ المُفْتَرَضِينَ الَّذِينَ نَفَّذُوا <ENAMEX TYPE="EVENT">{ِعْتِداءاتِ 11 أَيْلُول</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> , فِيما قالَت مَصادِرُ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٌ</ENAMEX> أَنَّ- -هُ أَيْضاً صِهْرُ أَحَدِ الأَشْخاصِ ال <ENAMEX TYPE="CARDINAL">17</ENAMEX> الَّذِينَ أَعْلَنَ <ENAMEX TYPE="DATE">ال{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">مَكْتَبُ التَحْقِيقاتِ الفِيدِيرالِيُّ " إِف بِي آي "</ENAMEX> أَسْماءَ- -هُم كَ- -مُشْتَبَهٍ فِي- -هِم مُحْتَمَلِينَ فِي شَنِّ هَجَماتٍ عَلَى مَصالِحَ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٍ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">اليَمَنِ</ENAMEX> .
وَ- -سَبَقَ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَكْتَبِ التَحْقِيقاتِ الفِيدِيرالِيِّ</ENAMEX> أَن أَفادَ أَنَّ المِحْضار <ENAMEX TYPE="NORP">سَعُودِيٌّ</ENAMEX> وَ- -أَحَدَ الخاطِفِينَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">الخَمْسَةِ</ENAMEX> الَّذِينَ كانُوا عَلَى مَتْنِ الرِحْلَةِ 77 الَّتِي صَدَمَت <ENAMEX TYPE="FAC">مَبْنَى وِزارَةِ الدِفاعِ الأَمِيرْكِيَّةِ " البِنْتاغُون "</ENAMEX> .
وَ- -هُوَ كانَ ظَهَرَ فِي شَرِيطِ فِيدْيُو لِ- -{ِجْتِماعٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مالِيزِيا</ENAMEX> مَعَ أَحَدِ المُشْتَبَهِ فِي- -هِم فِي تَفْجِيرِ المُدَمِّرَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" يُو إِس إِس كُول "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">عَدْن</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِين الأَوَّل 2000</ENAMEX> .
وَ- -نَشَرَت <ENAMEX TYPE="ORG">صَحِيفَةُ " 26 سِبْتَمْبَر "</ENAMEX> الأُسْبُوعِيَّةُ الناطِقَةُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الدِفاعِ اليَمَنِيَّةِ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحدا</ENAMEX> هُوَ مِن مَوالِيدِ قَرْيَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">الميثالي</ENAMEX> عَلَى مَسافَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">100 كِيلُومِترٍ</ENAMEX> جَنُوبَ <ENAMEX TYPE="GPE">صَنْعاءَ</ENAMEX> وَ- -قَد قُتِلَ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءَ</ENAMEX> بِ- -{ِنْفِجارِ قُنْبُلَةٍ " حاوَلَ إِلْقاءَ- -ها عَلَى أَفْرادِ الأَمْنِ الَّذِينَ كانُوا يُلاحِقُونَ- -هُ فِي شَوارِعِ العاصِمَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اليَمَنِيَّةِ</ENAMEX> بَعْدَ- -ما هَرَبَ مِن مَنْزِلِ- -هِ فِي سَيّارَةِ تاكْسِيِّ فِي رِفْقَةِ زَوْجَتِ- -هِ وَ- -رَجُلَيْنِ آخَرَيْنِ " .
وَ- -قالَت أَنَّ- -هُ " كانَ مِن أَكْثَرِ الأَشْخاصِ قُدْرَةً عَلَى ال{ِخْتِفاءِ وَ- -{ِنْتِحالِ الأَسْماءِ وَ- -الأَلْقابِ المُسْتَعارَةِ " , كَ- -ذ`لِكَ كانَ " يَسْتَخْدِمُ عَدَداً مِن البِطاقاتِ الشَخْصِيَّةِ وَ- -الهُوِيّاتِ المُزَوَّرَةِ فِي تَنَقُّلاتِ- -هِ لِ- -تَضْلِيلِ الأَجْهِزَةِ الأَمْنِيَّةِ الَّتِي كانَت تُطارِدُ- -هُ مُنْذُ فَتْرَةٍ " .
وَ- -نَسَبَت إِلَى مَسْؤُولٍ أَمْنِيٍّ أَنَّ القَتِيلَ هُوَ مِن " أَخْطَرِ الأَشْخاصِ الَّذِينَ تُتابِعُ- -هُم أَجْهِزَةُ الأَمْنِ مُنْذُ فَتْرَةٍ طَوِيلَةٍ بِ- -تُهْمَةِ ال{ِنْتِماءِ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">تَنْظِيمِ القاعِدَةِ</ENAMEX> وَ- -{ِرْتِكابِ أَعْمالٍ إِرْهابِيَّةٍ " , مُشِيراً إِلَى أَنَّ- -هُ " تَلَقَّى تَدْرِيباً عَسْكَرِيّاً عالِياً خِلالَ وُجُودِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتان</ENAMEX> " .
وَ- -أَضافَ أَنَّ " شَقِيقَ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَجِيب أَحْمَد مُحَمَّد الحدا</ENAMEX> الَّذِي كانَ خَبِيراً فِي المُتَفَجِّراتِ قُتِلَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتان</ENAMEX> خِلالَ مُشارَكَتِ- -هِ فِي عَمَلِيّاتِ تَدْرِيبٍ لِ- -أَفْرادِ <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> هُناكَ وَ- -ذ`لِكَ عِنْدَ- -ما قَفَزَ عَبْرَ الجِبالِ فِي مِياهِ <ENAMEX TYPE="LOC">نَهْرِ قَنْدَهار</ENAMEX> " , إِضافَةً إِلَى أَنَّ " <ENAMEX TYPE="PERSON">مُصْطَفَى عَبْد القادِر الأَنْصارِيّ</ENAMEX> أَحَدَ المُتَّهَمِينَ ضِمْنَ القائِمَةِ الَّتِي نَشَرَ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">مَكْتَبُ التَحْقِيقاتِ الفِيدِيرالِيُّ</ENAMEX> مُتَزَوِّجٌ مِن إِحْدَى شَقِيقاتِ- -هِ " .
وَ- -قالَ مَسْؤُولُونَ فِي وِزارَةِ الداخِلِيَّةِ أَنَّ- -هُم أَحاطُوا <ENAMEX TYPE="FAC">السِفارَةَ الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صَنْعاءَ</ENAMEX> بِ- -الحادِثِ , بَيْنَما كَشَفَت مَصادِرُ فِي الشُرْطَةِ أَنَّ مُحَقِّقِينَ مِن ال " <ENAMEX TYPE="ORG">إِف بِي آي "</ENAMEX> وَ- -ضُبّاطاً <ENAMEX TYPE="NORP">يَمَنِيِّينَ</ENAMEX> يَدْرُسُونَ مِلَفّاتٍ صادَرُو- -ها مِن مَنْزِلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحدا</ENAMEX> .
وَ- -رَجَّحَ مَسْؤُولٌ <ENAMEX TYPE="NORP">يَمَنِيٌّ</ENAMEX> آخَرُ أَن تَكُونَ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-الحدا</ENAMEX> عَلاقَةٌ بِ- -تَفْجِيرِ المُدَمِّرَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" يُو إِس إِس كُول "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِين الأَوَّلِ 2000</ENAMEX> , فِي حِينٍ قالَ مَسْؤُولٌ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٌّ</ENAMEX> رَفَضَ ذِكْرَ {ِسْمِ- -هِ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحدا</ENAMEX> هُوَ {ِبْنُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد مُحَمَّد عَلِيّ الحدا</ENAMEX> الناشِطِ فِي " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " .
وَ- -كانَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">اليَمَنِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ عَبْد اللّ`ه صالِح</ENAMEX> تَحَدَّثَ فِي الفَتْرَةِ الأَخِيرَةِ عَن مُلاحَقَةِ قُوَى الأَمْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">ثَلاثَةَ يَمَنِيِّينَ</ENAMEX> أَعْضاءٍ مفترضين فِي " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " .
-LRB- و ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , أَ ب -RRB-
</DOC>
