<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0015@0015@ann@nw@ar@on">
بَعْدَ {ِنْضِمامِ- -ها إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> وَ- -وَسَطَ ال{ِنْفِتاحِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> عَلَي- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> تُبْقِي <ENAMEX TYPE="GPE">شَبَعا</ENAMEX> " وَرَقَةً حَيَّةً " حَتَّى المُفاوَضاتِ
كَتَبَت <ENAMEX TYPE="PERSON">روزانا بُومُنْصِف</ENAMEX> :
لَم تَحْظَ مُلاحَظَةٌ أَدْلَى بِ- -ها المُنَسِّقُ الخاصُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> لِ- -عَمَلِيَّةِ السَلامِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">تِيرِي رُود - لارسن</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> إِثْرَ لِقائِ- -هِ المَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّينَ</ENAMEX> الكِبارِ وَ- -قُبَيْلَ {ِنْتِقالِ- -هِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> بِ- -تَذْكِيرِ- -هِ أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">مَزارِعَ شَبَعا</ENAMEX> هِيَ أَرْضٌ <ENAMEX TYPE="NORP">سُورِيَّةٌ</ENAMEX> مُحْتَلَّةٌ وِفْقَ مَنْظُورِ <ENAMEX TYPE="GPE">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> , لَم تَحْظَ بِ- -أَيِّ تَعْلِيقٍ لا مِن وَزِيرِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فارُوق الشَرَع</ENAMEX> وَ- -لا مِن الصَحافَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي تُوَرِّدُ غالِباً ما لا يَرْغَبُ المَسْؤُولُونَ فِي قَوْلِ- -هِ عَلَناً .
وَ- -اللافِتُ لَيْسَ مَضْمُونُ ما أَعْلَنَ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">رُود - لارسن</ENAMEX> , وَ- -هُوَ لَيْسَ بِ- -جَدِيدٍ وَ- -سَبَقَ أَن أَعْلَنَ- -هُ فِي مُناسَباتٍ أُخْرَى وَ- -كَرَّرَ- -هُ مَسْؤُولُونَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> أَكْثَرَ مِن مَرَّةٍ , فَضْلاً عَن أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">سُورِيا</ENAMEX> تَعْرِفُ مَوْقِفَ <ENAMEX TYPE="ORG">المُنَظَّمَةِ الدُوَلِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -حَيْثِيّاتِ ه`ذا المَوْقِفِ , بَل لِ- -أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">دِمَشْقَ</ENAMEX> أَقَرَّت بِ- -مِلْكِيَّةِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> ه`ذِهِ المَزارِعِ وَ- -كانَ يُفْتَرَضُ عَلَى الأَقَلِّ لَيْسَ الرَدُّ عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">رُود - لارسن</ENAMEX> إِنَّما التَأْكِيدُ أَنَّ- -ها لا تَزالُ ثابِتَةً عَلَى مَوْقِفِ- -ها أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">مَزارِعَ شَبَعا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيَّةٌ</ENAMEX> .
فِي حِينٍ يَتْرُكُ كَلامُ <ENAMEX TYPE="PERSON">رُود - لارسن</ENAMEX> {ِنْطِباعاً أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">سُورِيا</ENAMEX> مُوافِقَةٌ ضِمْناً عَلَى ما أَدْلَى بِ- -هِ فَ- -لَم تُنْكِرْ- -هُ إِعْلامِيّاً بِ- -ما يَعْنِي ذ`لِكَ مِن حِمايَةٍ لِ- -حَقِّ المُقاوَمَةِ فِي عَمَلِيّاتٍ تَقُومُ بِ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مَزارِعِ شَبَعا</ENAMEX> وَ- -تَأْكِيداً لِ- -حَقِّ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , كَما لَم تُدْحِضْ- -هُ بِ- -الوَثائِقِ أَيْضاً إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> فِي العامَيْنِ الماضِيَيْنِ .
ه`ذا ال{ِمْتِناعُ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيُّ</ENAMEX> عَن خَوْضِ مُناقَشَةٍ يُمْكِنُ أَن تَتَجَدَّدَ حَوْلَ <ENAMEX TYPE="GPE">مَزارِعِ شَبَعا</ENAMEX> لا يَعُودُ إِلَى تَخَلِّي <ENAMEX TYPE="ORG">دِمَشْقَ</ENAMEX> عَن- -ما تَتَمَسَّكُ بِ- -قَوْلِ- -هِ حَتَّى الآنَ مِن <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> ه`ذِهِ المَزارِعِ , وَ- -لَيْسَ تَخَلِّياً عَن إِبْقاءِ وَرَقَةِ المُقاوَمَةِ حَيَّةً حَتَّى مُعاوَدَةِ مُفاوَضاتِ السَلامِ وَ- -{ِنْتِهائِ- -ها , وَ- -إِن لَم تَبْقَ وَرَقَةً فاعِلَةً عَلَى ما كانَت فِي السابِقِ , ل`كِنَّ- -هُ يَعُودُ , بِ- -حَسْبِ مَصادِرَ دِيبلُوماسِيَّةٍ , إِلَى جُمْلَةِ {ِسْتِحْقاقاتٍ وَ- -{ِعْتِباراتٍ فِي مُقَدَّمِ- -ها :
1 - إِنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> أَصْبَحَت {ِبْتِداءً مِن مَطْلَعِ <ENAMEX TYPE="DATE">السَنَةِ الجارِيَةِ</ENAMEX> عُضْواً غَيْرَ دائِمٍ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> لِ- -مُدَّةِ <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَتَيْنِ</ENAMEX> .
وَ- -فُكَّ " الحَظْرُ " عَن- -ها مِن أَجْلِ أَن تَشْغَلَ ه`ذا المَقْعَدَ بَعْدَ- -ما شَغَلَت- -هُ قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثِينَ عاماً</ENAMEX> .
فَضْلاً عَن أَنَّ تَحَوُّلَ- -ها عُضْواً فِي ه`ذِهِ المُنَظَّمَةِ الفاعِلَةِ وَ- -المُؤَثِّرَةِ يُرَتِّبُ عَلَي- -ها مِقْداراً كَبِيراً مِن المَسْؤُولِيَّةِ لا يُمْكِنُ أَن تَتَجاهَلَ- -هُ .
وَ- -أَقَلُّ ما يَتَرَتَّبُ عَلَي- -ها المُشارَكَةُ فِي جُهُودِ مُكافَحَةِ الإِرْهابِ وَ- -أِن يَكُنْ مَفْهُومُ- -ها مُخْتَلِفاً عَن المَفْهُومِ الَّذِي تَتَبَنّا- -هُ المُنَظَّمَةُ الدَوْلِيَّةُ , وَ- -رُبَّما تَعْمَلُ لاحِقاً عَلَى مُحاوَلَةِ تَعْدِيلِ المَفْهُومِ الدَوْلِيِّ , ل`كِنَّ- -ها حُكْماً مُضْطَرَّةٌ إِلَى {ِلْتِزامِ أَحْكامِ- -هِ ما دامَت عُضْواً فاعِلاً فِي- -هِ .
وَ- -عَلَي- -ها لِزاماً {ِنْطِلاقاً مِن مُنْدْرَجاتِ ه`ذا ال{ِلْتِزامِ , أَن تُوثِقَ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيَّةَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">مَزارِعِ شَبَعا</ENAMEX> إِذا شاءَت أَن تَدْحَضَ ما تَبَنّا- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسُ الأَمْنِ</ENAMEX> وَ- -قَرَّرَ- -هُ حَتَّى الآنَ فِي ه`ذا الإِطارِ , أَيْ أَنَّ المَزارِعَ <ENAMEX TYPE="NORP">سُورِيَّةٌ</ENAMEX> وَ- -تَخْضَعُ لِ- -إِشْرافِ " <ENAMEX TYPE="ORG">الاندوف</ENAMEX> " وَ- -لَيْسَ " <ENAMEX TYPE="ORG">اليُونِيفِيل</ENAMEX> " وَ- -لا يُمْكِنُ- -ها أَن تَكُونَ عُضْواً فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> وَ- -تَنْقُضَ قَراراتِ- -هِ فِي الوَقْتِ نَفْسِ- -هِ .
ه`ذا ال{ِمْتِناعُ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيُّ</ENAMEX> عَن مُناقَشَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رُود - لارسن</ENAMEX> فِي ه`ذِهِ المَسْأَلَةِ عَلَناً كَ- -ما فِي مُحادَثاتِ- -هِ مَعَ المَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّينَ</ENAMEX> عَلَى ما عَلِمَ , قادَ بِ- -دَوْرِ- -هِ إِلَى ال{ِمْتِناعِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> عَن الدُخُولِ فِي جَدَلٍ مُماثِلٍ , عِلْماً أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">رُود - لارسن</ENAMEX> كَرَّرَ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">مَزارِعَ شَبَعا</ENAMEX> المُحْتَلَّةَ <ENAMEX TYPE="NORP">سُورِيَّةٌ</ENAMEX> وِفْقاً لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> , وَ- -لَم يُثِرْ ذ`لِكَ حَفِيظَةَ المَعْنِيِّينَ كَ- -ما كانَ يَحْصُلُ سابِقاً .
2 - ال{ِنْفِتاحُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> فِي الدَرَجَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> وَ- -الغَرْبِيُّ عُمُوماً عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> عَلَى قاعِدَةِ التَعاوُنِ مِن أَجْلِ مُكافَحَةِ الإِرْهابِ .
وَ- -لَم يفت السَفِيرَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّ</ENAMEX> السابِقَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">إِدْوارْد جيرجيان</ENAMEX> الإِشارَةُ إِلَى العَدَدِ الكَبِيرِ مِن وُفُودِ <ENAMEX TYPE="ORG">الكُونْغرِس الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> الَّتِي تَزُورُ <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> فِي ه`ذِهِ الفَتْرَةِ , عِلْماً أَنَّ- -ها تَزُورُ أَيْضاً دُوَلاً عَرَبِيَّةً أُخْرَى .
ل`كِنَّ زِياراتِ المَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> أَو المَسْؤُولِينَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-دِمَشْقَ</ENAMEX> أَظْهَرَت حِرْصاً دُوَلِيّاً عَلَى التَواصُلِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">سُورِيا</ENAMEX> الَّتِي تَرَى مَناخاً مُناسِباً فِي ظِلِّ ال{ِسْتِحْقاقاتِ الَّتِي فَرَضَت نَفْسَ- -ها وَ- -خُصُوصاً بَعْدَ <ENAMEX TYPE="EVENT">حَوادِثِ 11 أَيْلُولَ</ENAMEX> أَن تَسْتَفِيدَ مِن ه`ذِهِ الفُرْصَةِ المُتاحَةِ لِ- -تَنْسُجَ عَلاقاتٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> تَظَلُّ تَضَعُ- -ها فِي فِئَةِ الدُوَلِ المُتَعاوِنَةِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> فِي الحَرْبِ ضِدَّ الإِرْهابِ , وِفْقَ ما يَحْلُو لِ- -الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج دَبِلْيُو بُوش</ENAMEX> أَن يُصَنِّفَ- -هُ دُوَلٌ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- -دُوَلٌ أُخْرَى مَعَ الإِرْهابِ .
وَ- -كانَ لافِتاً فِي كَلامِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> كَ- -ما فِي التَصْرِيحاتِ الأَخِيرَةِ لِ- -مُسْتَشارَتِ- -هِ لِ- -شُؤُونِ الأَمْنِ القَوْمِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">كُونْدُولِيزا رايْس</ENAMEX> {ِتِّهامُ- -هُما <ENAMEX TYPE="ORG">إِيرانَ</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبَ اللّ`ه "</ENAMEX> بِ- -التَوَرُّطِ فِي قَضِيَّةِ سَفِينَةِ السِلاحِ المُهَرَّبَةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -{ِتِّهامُ <ENAMEX TYPE="ORG">إِيرانَ</ENAMEX> بِ- -دَعْمِ الإِرْهابِ مِن دُونِ الإِشارَةِ أَو التَلْمِيحِ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">سُورِيا</ENAMEX> بِ- -أَيِّ شَكْلٍ عِلْماً أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">إِيرانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-سُورِيا</ENAMEX> لا تَزالانِ بَيْنَ الدُوَلِ الداعِمَةِ لِ- -الإِرْهابِ عَلَى اللَوائِحِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> .
الأَمْرُ الَّذِي فَسَّرَت- -هُ أَوْساطٌ دِيبلُوماسِيَّةٌ تَحْيِيداً مُشَجِّعاً لِ- -سُورِيا وَ- -حَضّاً لَ- -ها عَلَى مَزِيدٍ مِن التَعاوُنِ فِي مُكافَحَةِ الإِرْهابِ وَ- -خُصُوصاً بَعْدَ الهُدُوءِ المَلْحُوظِ فِي مَزارِعِ شَبَعا وَ- -الَّذِي يُعْزَى إِلَى سُورِيا فِي الدَرَجَةِ الأُولَى .
وَ- -قَد زارَ وَفْدانِ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">الكُونْغرِس الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعَ الماضِيَ</ENAMEX> وَ- -يَزُورُ- -ها <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> وَفْدٌ بِ- -رِئاسَةِ زَعِيمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الدِيمُوقراطِيِّينَ</ENAMEX> فِي مَجْلِسِ النُوّابِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيتْشارْد غيبهارت</ENAMEX> , كَما يَزُورُ- -ها السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> لَدَى <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُون نيفروبونتي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدَ المُقْبِلَ</ENAMEX> .
3 - إِنَّ {ِنْعِكاساتِ <ENAMEX TYPE="EVENT">حَوادِثِ 11 أَيْلُولَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> فَرَضَت تَعْدِيلاً فِي جَدْوَلِ الأَوْلَوِيّاتِ لَدَى <ENAMEX TYPE="ORG">سُورِيا</ENAMEX> , بِ- -حَيْثُ يُمْكِنُ القَوْلُ أَنَّ ما قَبْلَ ه`ذِهِ الحَوادِثِ لا يَنْطَبِقُ عَلَى ما بَعْدَ- -ها وَ- -إِن لَم يَشَأْ المَعْنِيُّونَ الإِقْرارَ بِ- -المُتَغَيِّراتِ أَو إِعْلانِ- -ها .
وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-دِمَشْقُ</ENAMEX> مِن أَدْرَى الدُوَلِ وَ- -أَكْثَرِ- -ها {ِطِّلاعاً عَلَى ه`ذِهِ المُتَغَيِّراتِ , بِ- -دَلِيلِ المُؤَشِّراتِ الكَثِيرَةِ الَّتِي لحظت لَدَي- -ها بَعْدَ الضَغْطِ مِن أَجْلِ تَفْكِيكِ " <ENAMEX TYPE="ORG">حَماس</ENAMEX> " وَ <ENAMEX TYPE="ORG">" الجِهاد الإِسْلامِيّ "</ENAMEX> وَ- -المُنَظَّماتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> الأُخْرَى الَّتِي لَ- -ها حُضُورٌ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> , بِ- -حَيْثُ لا يُمْكِنُ القَوْلُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">دِمَشْقَ</ENAMEX> تَجاهَلَت- -ها وَ- -لَو أَنَّ- -ها لَم تَلْتَزِمْ- -ها بِ- -حَرْفِيَّتِ- -ها .
</DOC>
