<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0007@0007@ann@nw@ar@on">
مَساعٍ دِيبلُوماسِيَّةٌ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كُولُومْبِيا</ENAMEX> أَمَلاً فِي إِنْقاذِ عَمَلِيَّةِ السَلامِ
نَشِطَت <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> مَساعٍ لِ- -إِنْقاذِ عَمَلِيَّةِ السَلامِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةِ الكُولُومْبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -الثُوّارِ المارْكِسِيِّينَ , وَ- -تَوَجَّهَ عَشَرَةُ سُفَراءَ لَدَى <ENAMEX TYPE="PERSON">بوغوتا</ENAMEX> إِلَى المِنْطَقَةِ المَنْزُوعَةِ السِلاحِ وَ- -الَّتِي تُعْتَبَرُ مَلاذاً لِ " <ENAMEX TYPE="ORG">القُوّاتِ الثَوْرِيَّةِ المُسَلَّحَةِ</ENAMEX> " , قَبْلَ ساعاتٍ مِن {ِنْقِضاءِ المُهْلَةِ الَّتِي حَدَّدَ- -ها الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُولُومْبِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْدرِيس باسترانا</ENAMEX> لِ- -ه`ؤُلاءِ لِ- -إِخْلائِ- -ها , آمِلِينَ فِي التَوَصُّلِ إِلَى {ِتِّفاقٍ لِ- -تَفادِي تَجَدُّدِ أَعْمالِ العُنْفِ وَ- -{ِتِّساعِ- -ها .
وَ- -كانَ السُفَراءُ {ِلْتَقَوْا <ENAMEX TYPE="TIME">مَساءَ الأَحَدِ</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-استرانا</ENAMEX> وَ- -مَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">كُولُومْبِيِّينَ</ENAMEX> آخَرِينَ طِوالَ <ENAMEX TYPE="TIME">خَمْسِ ساعاتٍ</ENAMEX> فِي مُحاوَلَةٍ لِ- -التَوَصُّلِ إِلَى مُخْرَجٍ لِ- -الأَزْمَةِ الخَطِيرَةِ الَّتِي تُواجِهُ- -ها البِلادُ مُنْذُ إِعْلانِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُولُومْبِيِّ</ENAMEX> إِنْهاءَ عَمَلِيَّةِ السَلامِ مَعَ جَيْشِ المُتَمَرِّدِينَ المَعْرُوفِ بِ- -{ِسْمِ " <ENAMEX TYPE="ORG">فارك</ENAMEX> " , وَ- -رَفْضَ- -هُ {ِقْتِراحاً قَدَّمُو- -هُ مُعْتَبِراً أَنَّ- -هُ يَتَّصِلُ " بِ- -مَسائِلَ {ُتُّفِقَ عَلَي- -ها سابِقاً " , وَ- -إِمْهالَ- -هُ إِيّا- -هُم حَتَّى الساعَةِ <ENAMEX TYPE="TIME">30 , 21 مِن مَساءِ أَمْسِ</ENAMEX> لِ- -تَقْدِيمِ عَرْضٍ قابِلٍ لِ- -التَنْفِيذِ لِ- -مُعاوَدَةِ مُحادَثاتِ السَلامِ أَو إِخْلاءِ مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">سان فيتشنتي دل كاغوان</ENAMEX> الَّتِي أُعْطِيَت لَ- -هُم قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثِ سَنَواتٍ</ENAMEX> شَرْطاً لِ- -{ِنْخِراطِ- -هِم فِي مُحادَثاتِ السَلامِ .
وَ- -يُهَدِّدُ فَشَلُ المَساعِي الدِيبلُوماسِيَّةِ بِ- -تَصاعُدِ وَتِيرَةِ الحَرْبِ الأَهْلِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُولُومْبِيَّةِ</ENAMEX> المُسْتَمِرَّةِ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">38 سَنَةً</ENAMEX> .
وَ- -قالَ السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيُّ</ENAMEX> لَدَى <ENAMEX TYPE="PERSON">بوغوتا دانِيال بارفيه</ENAMEX> الَّذِي يُشارِكُ فِي وَفْدِ الوِساطَةِ , لِ- -الصَحافِيِّينَ : " سَ- -نُحاوِلُ {ِقْتِراحَ حُلُولٍ لِ- -الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">باسترانا</ENAMEX> وَ- -قائِدِ <ENAMEX TYPE="ORG">القُوّاتِ الثَوْرِيَّةِ المُسَلَّحَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مانُوِيل مارولاندا</ENAMEX> " .
وَ- -إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">بارفيه</ENAMEX> , يَضُمُّ الوَفْدُ سُفَراءَ <ENAMEX TYPE="GPE">كَنَدا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-أَسُوج</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كُوبا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-نَرُوج</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْبانِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-المَكْسِيك</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">إِيطالِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سُوِيسْرا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-فِنِزْوِيلّا</ENAMEX> .
وَ- -تَوَجَّهَ الدِيبلُوماسِيُّونَ جَوّاً إِلَى سان <ENAMEX TYPE="GPE">فيتشنتي دل كاغوان</ENAMEX> , كُبْرَى المُدُنِ الخَمْسِ الَّتِي تُشَكِّلُ المِنْطَقَةَ الآمِنَةَ , ثُمَّ {ِنْتَقَلُوا مِن- -ها بَرّاً إِلَى قَرْيَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُوس بوزوس</ENAMEX> حَيْثُ عَقَدُوا لِقاءاتٍ مَعَ زُعَماءِ قادَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">" الثَوْرِيَّةِ المُسَلَّحَةِ "</ENAMEX> وَ- -المَبْعُوثِ الخاصِّ لِ- -الأَمِينِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جِيمس لوموين</ENAMEX> .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لوموين</ENAMEX> قالَ لِ- -الصَحافِيِّينَ قَبْلَ اللِقاءِ : " نَعْتَقِدُ أَنَّ- -هُ إِذا تَمَكَّننا مِن تَحْقِيقِ تَقَدُّمٍ , يُمْكِنُ الجانِبَيْنِ عِنْدَ- -ها مُعاوَدَةُ المُحادَثاتِ قَرِيباً جِدّاً " .
وَ- -فِي وَقْتٍ لاحِقٍ , وَصَلَ إِلَى المِنْطَقَةِ أَيْضاً المَبْعُوثُ الرِئاسِيُّ لِ- -السَلامِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كاميلو غوميز</ENAMEX> لِ- -يَكُونَ حاضِراً إِذا تَطَلَّبَ الأَمْرُ إِجْراءَ مُحادَثاتٍ مُباشِرَةٍ .
وَ- -هُوَ أَبْلَغَ إِلَى الصَحافِيِّينَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سان فيتشنتي دل كاغوان</ENAMEX> قَبْلَ <ENAMEX TYPE="TIME">11 ساعَةً</ENAMEX> مِن {ِنْقِضاءِ المُهْلَةِ لِ- -الثُوّارِ , أَنَّ " دَقِيقَةً واحِدَةً كافِيَةٌ لِ- -القَراراتِ وَ- -المُراجَعاتِ " .
وَ- -كانَ المَبْعُوثُ الخاصُّ لِ- -الأَمِينِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> صَرَّحَ <ENAMEX TYPE="TIME">مَساءَ الأَحَدِ</ENAMEX> أَنَّ الجُهُودَ الَّتِي تَبْذُلُ- -ها الأُسْرَةُ الدُوَلِيَّةُ مِن أَجْلِ إِنْقاذِ عَمَلِيَّةِ السَلامِ بَيْنَ الثُوّارِ وَ- -الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُولُومْبِيَّةِ</ENAMEX> قَد تَفْشَلُ .
وَ- -قالَ لِ- -الصَحافِيِّينَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُوس بوزوس</ENAMEX> : " لا حَلَّ سِحْرِيّاً لِ- -الأَزْمَةِ الحالِيَّةِ .
تُواصِلُ الأُسْرَةُ الدُوَلِيَّةُ جُهُودَ- -ها مِن أَجْلِ البَحْثِ عَن السَلامِ فِي ه`ذا البَلَدِ وَ- -ل`كِن مِن المُمْكِنِ أَن تَفْشَلَ ه`ذِهِ المُحاوَلَةُ " .
وَ- -تَتَزامَنُ الجُهُودُ الدِيبلُوماسِيَّةُ مَعَ حُشُودٍ عَسْكَرِيَّةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">كُولُومْبِيَّةٍ</ENAMEX> دَفَعَت بِ- -ها الحُكُومَةُ إِلَى مُحِيطِ <ENAMEX TYPE="GPE">سان فيتشنتي دل كاغوان</ENAMEX> الَّتِي يَبْدُو أَنَّ- -ها تَنْتَظِرُ الأَوامِرَ لِ- -{ِقْتِحامِ- -ها .
-LRB- و ص ف , أب -RRB-
</DOC>
