<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0002@0002@ann@nw@ar@on">
قَصَفَت طائِراتٌ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٌ</ENAMEX> مُجَمَّعاتِ كُهُوفٍ فِي شَرْقِ <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> أَمْسِ ضِمْنَ الحَمْلَةِ الَّتِي تَشُنُّ- -ها عَلَى مُقاتِلِي تَنْظِيمِ " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " وَ- -حَرَكَةِ " <ENAMEX TYPE="ORG">طالِبان</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> , فِي الوَقْتِ الَّذِي تُرَكِّزُ الحُكُومَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِيَّةُ</ENAMEX> المُوَقَّتَةُ عَلَى قَضايا سِياسِيَّةٍ مِثْلَ تَعْزِيزِ الأَمْنِ وَ- -إِمْداداتِ الإِغاثَةِ لِ- -إِعْمارِ البِلادِ الَّتِي مَزَّقَت- -ها الحَرْبُ .
وَ- -أَفادَت <ENAMEX TYPE="ORG">" وَكالَةُ الأَنْباءِ الإِسْلامِيَّةِ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي تَتَّخِذُ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْلام أَباد</ENAMEX> مَقَرّاً لَ- -ها أَنَّ- -هُ بَعْدَ قَصْفٍ دُونَ تَوَقُّفٍ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدَ</ENAMEX> أَغارَت الطائِراتُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> عَلَى مِنْطَقَةِ جوار عَلَى مَسافَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">30 كِيلُومِتراً</ENAMEX> جَنُوبَ غَرْبِ <ENAMEX TYPE="GPE">خُوست</ENAMEX> .
وَ- -قالَت : " لَم يَهْدَأْ القَصْفُ طِوالَ <ENAMEX TYPE="TIME">الساعاتِ ال 48 الأَخِيرَةِ</ENAMEX> " .
{ِسْتَعادَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> عافِيَتَ- -هُ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> وَ- -أَكَّدَ أَنَّ- -هُ فِي أَحْسَنِ حالٍ بَعْدَ- -ما أُغْمِيَ عَلَي- -هِ فَتْرَةً وَجِيزَةً مَساءَ الأَحَدِ نَتِيجَةَ سَدِّ قِطْعَةٍ مِن الكَعْكِ المُمَلَّحِ " <ENAMEX TYPE="PRODUCT">بريتزل</ENAMEX> " حَلْقَةُ .
وَ- -هُوَ واصَلَ أَعْمالَ- -هُ كَ- -المُعْتادِ , فَ- -{ِسْتَهَلَّ جَوْلَةً مُقَرَّرَةً عَلَى ثَلاثِ وِلاياتٍ فِي الغَرْبِ الأَوْسَطِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> , بَيْنَما أَكَّدَ طَبِيبُ- -هُ أَنَّ ه`ذا العارِضَ لَيْسَ خَطِيراً وَ- -أَنَّ- -هُ لَم يَصِفْ لِ- -الرَئِيسِ أَيَّ دَواءٍ .
وَ- -طَمْأَنَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 55 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> الصَحافِيِّينَ قُبَيْلَ مُغادَرَتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="FAC">البَيْتَ الأَبْيَضَ</ENAMEX> إِلَى أَنَّ- -هُ يَشْعُرُ بِ- -أَنَّ- -هُ فِي حالٍ " رائِعَةٍ " وَ- -صِحَّةٍ " جَيِّدَةٍ جِدّاً " .
وَ- -أَضافَ مُبْتَسِماً :
{ِتَّفَقَت حُكُومَتا <ENAMEX TYPE="GPE">الهِنْدِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الصِينِ</ENAMEX> عَلَى كِفاحٍ مُشْتَرَكٍ ضِدَّ الإِرْهابِ , وَ- -أَكَّدَتا أَنَّ العَلاقاتِ بَيْنَ- -هُما لا تَعْتَمِدُ عَلَى طَرِيقَةِ نَظَرِ كُلٍّ مِن الدَوْلَتَيْنِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتانَ</ENAMEX> .
وَ- -وَقَّعَتا عَدَداً مِن ال{ِتِّفاقاتِ فِي مَجالِ التَعاوُنِ السِياحِيِّ .
وَ- -قالَ رَئِيسُ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَتال بِيهارِي فاجْبايِي</ENAMEX> خِلالَ مَأْدُبَةِ تَكْرِيمٍ لِ- -رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الصِينِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">زو رونجي</ENAMEX> الَّذِي بَدَأَ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدَ</ENAMEX> زِيارَةً رَسْمِيَّةً لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الهِنْدِ</ENAMEX> هِيَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> لِ- -مَسْؤُولٍ <ENAMEX TYPE="NORP">صِينِيٍّ</ENAMEX> رَفِيعِ المُسْتَوَى مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">عَقْدٍ</ENAMEX> , أَنَّ التَعاوُنَ ضِدَّ الإِرْهابِ هُوَ فِي مُقَدَّمِ جَدْوَلِ أَعْمالِ الدُوَلِ المُحِبَّةِ لِ- -السَلامِ
{ِغْتالَ أَمْسِ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشُ الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> المَسْؤُولَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">" كَتائِبِ شُهَداءِ الأَقْصَى "</ENAMEX> التابِعَةِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-حَرَكَةِ " فَتْح "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد رائِد الكَرَمِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 28 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> بِ- -تَفْجِيرِ عُبُوَّةٍ ناسِفَةٍ لَدَى مُرُورِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">طُولْكَرم</ENAMEX> .
وَ- -رَدَّت ه`ذِهِ المُنَظَّمَةُ فَوْراً بِ- -أَطْلاقِ النارِ عَلَى جُنُودٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نابُلُسَ</ENAMEX> فَ- -قُتِلَ أَحَدُ- -هُم وَ- -أُصِيبَ {ِثْنانِ .
وَ- -مَضَت <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> فِي سِياسَةِ ال{ِغْتِيالاتِ فِي الوَقْتِ الَّذِي لَم تُثْنِ- -ها ال{ِحْتِجاجاتُ الدُوَلِيَّةُ عَن مُواصَلَةِ هَدْمِ المَنازِلِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> , إِذ {ِنْتَقَلَت الجَرّافاتُ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">القُدْسِ الشَرْقِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -دَمَّرَت <ENAMEX TYPE="CARDINAL">تِسْعَةَ</ENAMEX> مَنازِلَ جَدِيدَةٍ .
وَ- -أَفادَ مَسْؤُولُونَ
<ENAMEX TYPE="GPE">عَمّانُ</ENAMEX> - مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">باسِل رفايعة</ENAMEX> :
قَدَّمَ رَئِيسُ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُرْدُنِّيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ أَبُو الراغِب</ENAMEX> {ِسْتِقالَةَ حُكُومَتِ- -هِ إِلَى المَلِكِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه الثانِي بِن الحُسَيْن</ENAMEX> الَّذِي أَعادَ تَكْلِيفَ- -هُ تَأْلِيفَ حُكُومَةٍ جَدِيدَةٍ تَمْهِيداً لِ- -إِجْراءِ {ِنْتِخاباتٍ نِيابِيَّةٍ <ENAMEX TYPE="DATE">ه`ذِهِ السَنَةَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">المَمْلَكَةِ</ENAMEX> .
وَ- -ضَمَّت الحُكُومَةُ الجَدِيدَةُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">27</ENAMEX> وَزِيراً بِ- -مَن فِي- -هِم رَئِيسُ الوُزَراءِ الَّذِي {ِحْتَفَظَ بِ- -حَقِيبَةِ الدِفاعِ , فِي حِينٍ دَخَلَ الحُكُومَةَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">سَبْعَةُ</ENAMEX> وُزَراءَ جُدُدٍ بَيْنَ- -هُم <ENAMEX TYPE="CARDINAL">{ِثْنانِ</ENAMEX> فَقَط شَغَلا مَنْصِبَيْنِ وِزارِيَّيْنِ سابِقاً .
وَ- -فِي كِتابِ التَكْلِيفِ الَّذِي وَجَّهَ- -هُ إِلَى الحُكُومَةِ الجَدِيدَةِ وَ- -الَّذِي يُعْتَبَرُ بَرْنامَجُ عَمَلٍ لَ- -ها , شَدَّدَ المَلِكُ عَلَى ضَرُورَةِ " {ِتِّخاذِ كُلِّ التَرْتِيباتِ وَ- -ال{ِسْتِعْدادِ الكامِلِ لِ- -إِجْراءِ ال{ِنْتِخاباتِ النِيابِيَّةِ فِي المَوْعِدِ الدُسْتُورِيِّ الَّذِي حدد لِ- -إِجْرائِ- -ها بِ- -شَفّافِيَّةٍ عالِيَةٍ وَ- -نَزاهَةٍ مُطْلَقَةٍ " .
يَعُودُ أَمِيرُ <ENAMEX TYPE="GPE">الكُوَيْتِ</ENAMEX> الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جابِر الأَحْمَد الصَباح</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 73 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> صَباحَ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX> إِلَى بِلادِ- -هِ بَعْدَ رِحْلَةِ عِلاجٍ وَ- -نَقاهَةٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> {ِسْتَمَرَّت نَحْوَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَرْبَعَةِ أَشْهُرٍ</ENAMEX> .
وَ- -{ِسْتِعْداداً لِ- -عَوْدَتِ- -هِ , زَيَّنَ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُوَيْتِيُّونَ</ENAMEX> مُعْظَمَ الطُرُقِ وَ- -المَبانِي بِ- -الأَنْوارِ وَ- -{ِتَّخَذَت الوِزاراتُ تَدابِيرَ خاصَّةً تَرْحِيباً بِ- -الأَمِيرِ الَّذِي أَلَمَّت بِ- -هِ أَزْمَةٌ صِحِّيَّةٌ غَيْرُ خَطِرَةٍ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">أَيْلُولَ الماضِي</ENAMEX> وَ- -نُقِلَ إِلَى العاصِمَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">البِرِيطانِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -العِلاجِ .
وَ- -رُفِعَت فِي الشَوارِعِ لافِتاتٌ كُتِبَ فِي- -ها : " قَرَّت عَيْنُ- -كِ يا <ENAMEX TYPE="GPE">كُوَيْتُ</ENAMEX> " وَ " عَوْدَةٌ مَيْمُونَةٌ يا <ENAMEX TYPE="PERSON">جابِر</ENAMEX> الخَيْرِ " .
وَ- -جاءَ فِي بَيانٍ لِ- -الدِيوانِ الأَمِيرِيِّ أَنَّ الشَيْخَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جابِر</ENAMEX> قَرَّرَ عَدَمَ {ِسْتِقْبالِ المُواطِنِينَ فِي المَطارِ خَشْيَةَ التَزاحُمِ الشَدِيدِ .
ل`كِنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةَ التَرْبِيَةِ</ENAMEX> سَ- -تُنَظِّمُ {ِحْتِفالاً عَلَى الطَرِيقِ مِن المَطارِ إِلَى <ENAMEX TYPE="FAC">قَصْرِ دسمان</ENAMEX> يُشارِكُ فِي- -هِ نَحْوَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">25 أَلْفَ</ENAMEX> تِلْمِيذٍ .
وَ- -وَزَّعَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ الإِعْلامِ</ENAMEX> الآلافَ مِن صُوَرِ الأَمِيرِ وَ- -أَعْلامِ <ENAMEX TYPE="GPE">الكُوَيْتِ</ENAMEX> عَلَى المُواطِنِينَ وَ- -المُؤَسَّساتِ , وَ- -وَزَّعَت الصُحُفُ صُوَرَ- -هُ مَعَ أَعْدادِ- -ها الصادِرَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> . -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> -RRB-
بَدَأَ مُمَثِّلُونَ لِ- -الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُودانِيَّةِ</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="ORG">" الجَيْشُ الشَعْبِيُّ لِ- -تَحْرِيرِ السُودانِ "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سُوِيسْرا</ENAMEX> مُحادَثاتٍ لِ- -وَقْفِ النارِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">جِبالِ النوبة</ENAMEX> بِ- -وَسَطِ <ENAMEX TYPE="GPE">السُودانِ</ENAMEX> , فِي خَطْوَةٍ بارِزَةٍ فِي عَمَلِيَّةِ السَلامِ الهادِفَةِ إِلَى إِنْهاءِ الحَرْبِ الأَهْلِيَّةِ المُسْتَمِرَّةِ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">18 سَنَةً</ENAMEX> وَ- -الَّتِي أَوْقَعَت أَكْثَرَ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">مِلْيُونَيْ</ENAMEX> قَتِيلٍ .
وَ- -يُشارِكُ فِي المُحادَثاتِ , الَّتِي أَمْكَنَ إِجْراؤُ- -ها نَتِيجَةَ مَساعٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٍ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-سُوِيسْرِيَّةٍ</ENAMEX> وَ- -الَّتِي سَ- -تَسْتَمِرُّ <ENAMEX TYPE="DATE">أُسْبُوعاً</ENAMEX> , وَفْدٌ مُؤَلَّفٌ مِن عَشَرَةِ أَشْخاصٍ يُمَثِّلُ الحُكُومَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">السُودانِيَّةَ</ENAMEX> , وَ- -آخَرُ يَضُمُّ عَدَداً مُماثِلاً مِن أَعْضاءِ " <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشِ الشَعْبِيِّ</ENAMEX>
</DOC>
