<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0055@0055@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">روغ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بِلْجِيكا</ENAMEX> أَفْضَلُ شَخْصِيَّةٍ رِياضِيَّةٍ الكُورِيَّتانِ مَعاً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سولت لايْك سِيتِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أدفوكات</ENAMEX> لا يُدَرِّبُ المُنْتَخَبَ <ENAMEX TYPE="NORP">الهُولَنْدِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أوتافيو بيانكي</ENAMEX> مُدَرِّباً جَدِيداً لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-فِيُورِنْتِينا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كرِيسْتيان تسيغه</ENAMEX> يَغِيبُ 6 أَسابِيعَ <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسُ أَبْطالِ النَوادِي الآسِيَوِيَّةِ ال 21</ENAMEX> ال{ِسْتِعْدادُ لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-كَأْسِ الأُمَمِ الأَفْرِيقِيَّةِ ال 23</ENAMEX>
{ُخْتِيرَ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ الأُولِمْبِيَّةِ الدُوَلِيَّةِ</ENAMEX> الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جاك روغ</ENAMEX> " أَفْضَلَ شَخْصِيَّةٍ رِياضِيَّةٍ " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بِلْجِيكا</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="DATE">-عامِ 2001</ENAMEX> مُتَقَدِّماً نَجْمَةَ كُرَةِ المِضْرَبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كِيم كلايسترز</ENAMEX> .
وَ- -قَدَّمَ رَئِيسُ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">البِلْجِيكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">غي فيرهوفستات</ENAMEX> الجائِزَةَ إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">روغ</ENAMEX> , الَّذِي {ُنْتُخِبَ رَئِيساً لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-اللَجْنَةِ الأُولِمْبِيَّةِ الدُوَلِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تَمُّوزَ الماضِي</ENAMEX> خَلَفاً لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الإِسْبانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">خوان أَنْطُونِيُو سامارانش</ENAMEX> , بَعْدَ فَوْزِ- -هِ فِي {ِسْتِفْتاءٍ شارَكَ فِي- -هِ نُجُومُ الرِياضَةِ وَ- -الصَحافِيُّونَ وَ- -الجُمْهُورُ .
وَ- -حَصَلَ كُلٌّ مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">روغ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-كلايسترز</ENAMEX> , الَّتِي تُشارِكُ فِي بُطُولَةِ أُوسْتُرالِيا فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مَلْبُورن</ENAMEX> , عَلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">20</ENAMEX> نُقْطَةٍ , إِلّا أَنَّ رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ الأُولِمْبِيَّةِ الدُوَلِيَّةِ</ENAMEX> أَحْرَزَ اللَقَبَ بَعْدَ- -ما حَصَلَ عَلَى رَصِيدٍ أَكْبَرَ مِن نُجُومِ الرِياضَةِ المَحَلِّيِّينَ .
وَ- -{ِحْتَلَّ بَطَلُ العالَمِ فِي البليار <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيمُون كولمانس</ENAMEX> المَرْكَزَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثَ</ENAMEX> .
صَرَّحَ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ الأُولِمْبِيَّةِ الكُورِيَّةِ الجَنُوبِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كِيم اون - يُونْغ</ENAMEX> أَنَّ وَفْدَيْ <ENAMEX TYPE="GPE">كُورِيا الجَنُوبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كُورِيا الشَمالِيَّةِ</ENAMEX> سَ- -يَسِيرانِ مَعاً فِي عَرْضِ {ِفْتِتاحِ <ENAMEX TYPE="EVENT">الأَلْعابِ الأُولِمْبِيَّةِ الشَتَوِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سولت لايْك سِيتِي</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">8 شُباطَ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ أَنَّ- -هُ " تَمَّ ال{ِتِّفاقُ عَلَى ه`ذا الأَمْرِ بَيْن- -ِي وَ- -بَيْنَ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ الأُولِمْبِيَّةِ الدُوَلِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جاك روغ</ENAMEX> وَ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ الأُولِمْبِيَّةِ الشَمالِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">تشانغ اونغ</ENAMEX> " .
وَ- -سَبَقَ لِ- -وَفْدَيْ الكُورِيَّتَيْنِ أَن سارا مَعاً فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرَةِ الأَلْعابِ الأُولِمْبِيَّةِ الصَيْفِيَّةِ فِي سِيدْنِي 2000</ENAMEX> .
صَرَّحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">دِيك ادفوكات</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَنَّ- -هُ رَفَضَ عَرْضاً لِ- -تَدْرِيبِ <ENAMEX TYPE="ORG">المُنْتَخَبِ الهُولَنْدِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> خَلَفاً لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-لُوِيس فان غال</ENAMEX> الَّذِي {ِسْتَقالَ مِن مَنْصِبِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِينَ الثاين</ENAMEX> بَعْدَ فَشَلِ الفَرِيقِ فِي الوُصُولِ إِلَى الأَدْوارِ النِهائِيَّةِ مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ العالَمِ ال 17</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كُورِيا الجَنُوبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1" E_OFF="1">-اليابانِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ المُدَرِّبُ السابِقُ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-الرينجرز</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْكُتْلَنْدِيِّ</ENAMEX> وَ- -الَّذِي يَشْغَلُ حالِيّاً مَنْصِبَ مُدِيرِ الكُرَةِ فِي- -هِ , أَنَّ- -هُ سَ- -يَبْقَى فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْكُوتْلَنْدا</ENAMEX> .
وَ- -أَضافَ : " كانَ قَراراً صَعْباً وَ- -عاطِفِيّاً , وَ- -ل`كِن فِي النِهايَةِ قَطَعتُ وَعْداً لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-دِيفِيد موراي</ENAMEX> -LRB- رَئِيسِ النادِي -RRB- وَ- -لِ- -النادِي نَفْسِ- -هِ , وَ- -ه`ذا أَمْرٌ مُهِمٌّ بِ- -النِسْبَةِ إِلَي- -َّ " .
وَ- -دَرَّبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">ادفوكات</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 54 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> المُنْتَخَبَ <ENAMEX TYPE="NORP">الهُولَنْدِيَّ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="DATE">1992</ENAMEX> إِلَى , <ENAMEX TYPE="DATE">1995</ENAMEX> وَ- -قادَ- -هُ إِلَى الدَوْرِ رُبْعِ النِهائِيِّ مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ العالَمِ ال 15</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> حَيْثُ خَسِرَ أَمامَ <ENAMEX TYPE="ORG">البَرازِيلِ</ENAMEX> 2-3 .
ثُمَّ دَرَّبَ <ENAMEX TYPE="ORG">بِي إِس Vِي أَيْندهُوفِن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الهُولَنْدِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ , 1995</ENAMEX> وَ- -تَرَكَ- -هُ <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1998</ENAMEX> وَ- -{ِنْضَمَّ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">الرينجرز</ENAMEX> .
عَيَّنَ <ENAMEX TYPE="ORG">نادِي فِيُورِنْتِينا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيُّ</ENAMEX> لِ- -كُرَةِ القَدَمِ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">اوتافيو بيانكي</ENAMEX> مُدَرِّباً جَدِيداً لِ- -فَرِيقِ- -هِ خَلَفاً لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-رُوبِرْتُو مانشيني</ENAMEX> الَّذِي {ِسْتَقالَ مِن مَنْصِبِ- -هِ <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعَ الماضِيَ</ENAMEX> لِ- -خَوْفِ- -هِ عَلَى سَلامَةِ عائِلَتِ- -هِ بَعْدَ تَهْدِيداتٍ مِن مُشَجِّعِي الفَرِيقِ الَّذِي يُعانِي أَزْمَةً مالِيَّةً حادَّةً .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بيانكي</ENAMEX> المُدَرِّبُ السابِقُ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-نابُولِي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-انترناسيونلاي مِيلانُو</ENAMEX> يَشْغَلُ مَنْصِبَ مُدِيرِ الكُرَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فِيُورِنْتِينا</ENAMEX> , مَعَ العِلْمِ أَنَّ- -هُ لَم يُدَرِّبْ فَرِيقاً فِي الدَرَجَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">سِتِّ سَنَواتٍ</ENAMEX> .
وَ- -رَفَضَ الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ النادِي كَشْفَ تَفاصِيلِ العَقْدِ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بيانكي</ENAMEX> , ل`كِنَّ- -هُ قالَ أَنَّ مُساعِدَ المُدَرِّبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">لوتشيانو تشياروجي</ENAMEX> , الَّذِي قادَ الفَرِيقَ خِلالَ مُباراَتِ- -هِ ضِدَّ <ENAMEX TYPE="ORG">كييفو فيرونا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدَ الماضِيَ</ENAMEX> الَّتِي {ِنْتَهَت بِ- -التَعادُلِ 2- , 2 سَ- -يَحْتَفِظُ بِ- -مَنْصِبِ- -هِ .
وَ- -قادَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بيانكي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 51 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">نابُولِي</ENAMEX> إِلَى إِحْرازِ <ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةِ الدَوْرِيِّ الإِيطالِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1987</ENAMEX> عِنْدَ- -ما كانَ الفَرِيقُ يَضُمُّ النَجْمَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَرْجَنْتِينِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">دِيِيغُو مارادُونا</ENAMEX> , وَ- -كانَ عَمَلُ- -هُ الأَخِيرُ مُدَرِّباً مَعَ الإِنْتَر الَّذِي أَقالَ- -هُ بَعْدَ المُبارَياتِ الأَرْبَعِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> مِن مَوْسِمِ <ENAMEX TYPE="DATE">1995</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="DATE">1996</ENAMEX> .
وَ- -عَمِلَ مُذْذاك فِي الجِهازِ التَدْرِيبِيِّ لِ- -ال{ِتِّحادِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيِّ</ENAMEX> .
مِن جِهَةٍ أُخْرَى , سَ- -يَغِيبُ مُهاجِمُ <ENAMEX TYPE="ORG">فِيُورِنْتِينا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">البُرْتُغالِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نُونُو غُومِيش</ENAMEX> عَن المَلاعِبِ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثَةَ أَسابِيعَ</ENAMEX> بِ- -سَبَبِ إِصابَةٍ فِي كاحِلِ- -هِ الأَيْسَرِ .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">غُومِيش</ENAMEX> أُصِيبَ فِي الدَقِيقَةِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">51</ENAMEX> مِن المُباراَةِ ضِدَّ <ENAMEX TYPE="ORG">كييفو</ENAMEX> وَ- -خَرَجَ مِن المَلْعَبِ بَعْدَ- -ما سَجَّلَ الإِصابَةَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> لِ- -فَرِيقِ- -هِ .
يَغِيبُ مُدافِعُ <ENAMEX TYPE="ORG">نادِي توتنهام هوتسبر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِنْكلِيزِيِّ</ENAMEX> لِ- -كُرَةِ القَدَمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كرِيسْتيان تسيغه</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">سِتَّةَ أَسابِيعَ</ENAMEX> عَن المَلاعِبِ بَعْدَ إِصابَتِ- -هِ بِ- -تَمَزُّقٍ فِي أَرْبِطَةِ رُكْبَتِ- -هِ .
وَ- -تَعْتَبِرُ إِصابَةُ تسيغه , الَّذِي عادَ إِلَى أَلْمانِيا لِ- -يُعايِنَ- -هُ {ِخْتِصاصِيٌّ , ضَرْبَةً أُخْرَى لِ- -النادِي <ENAMEX TYPE="NORP">اللَنْدَنِيِّ</ENAMEX> الَّذِي تَعَرَّضَ مُدافِعُ- -هُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيُّ</ENAMEX> ستِيفِن <ENAMEX TYPE="PERSON">فروند</ENAMEX> لِ- -إِصابَةٍ فِي رُكْبَتِ- -هِ سَ- -تُبْعِدُ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-هُ حَتَّى</ENAMEX> نِهايَةِ المَوْسِمِ لِ- -يَنْضَمَّ إِلَى لائِحَةِ المُصابِينَ الَّتِي تَضُمُّ ستِيفِن كار وَ- -غارِي دوهرتي وَ- -اليُوغُوسْلافِيَّ غُوران بونييفيسيفيتش .
وَ- -مِن غَيْرِ المُؤَكَّدِ مُشارَكَةُ المُهاجِمِ <ENAMEX TYPE="PERSON">لس فِرْدِينانْد</ENAMEX> فِي المُباراَةِ ضِدَّ <ENAMEX TYPE="ORG">كوفنتري سِيتِي</ENAMEX> غَداً <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءَ</ENAMEX> فِي الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثِ</ENAMEX> مِن كَأْسِ <ENAMEX TYPE="EVENT">ال{ِتِّحادِ الإِنْكلِيزِيِّ</ENAMEX> بَعْدَ تَعَرُّضِ- -هِ لِ- -إِصابَةٍ فِي كاحِلِ- -هِ <ENAMEX TYPE="NORP">خِلالَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">المُباراَةِ ضِدَّ</ENAMEX> ايبسويتش تاون فِي الدَوْرِيِّ الإِنْكلِيزِيِّ السَبْتَ الماضِيَ .
يَسْتَضِيفُ <ENAMEX TYPE="ORG">نادِي الوَحْدَة الإِماراتِيُّ</ENAMEX> مُبارَياتِ الدَوْرِ رُبْعِ النِهائِيِّ لِ- -مِنْطَقَةِ غَرْبِ آسِيا فِي تَصْفِياتِ <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ أَبْطالِ النَوادِي الآسِيَوِيَّةِ ال 21 لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="DATE">6 شُباطَ</ENAMEX> إِلَى 10 مِن- -هُ عَلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مَلْعَبِ " آل نَهْيان "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَبُو ظَبِي</ENAMEX> .
وَ- -تُشارِكُ فِي ه`ذا الدَوْرِ , إِلَى الوَحْدَة , فِرَقُ <ENAMEX TYPE="ORG">الكُوَيْتِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الكُوَيْتِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-الاستقلال</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيُّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-نِصْف كرزي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأُوزْبَكِيُّ</ENAMEX> .
وَ- -هُنا البَرْنامَجُ :
6 / : 2 <ENAMEX TYPE="ORG">الكُوَيْتُ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">نِصْف كرزي</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="ORG">الوَحْدَة</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">الاستقلال</ENAMEX> .
8 / : 2 <ENAMEX TYPE="ORG">نصف كرزي</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">الاستقلال</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="ORG">الوحدة</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">الكُوَيْت</ENAMEX> .
10 / : 2 <ENAMEX TYPE="ORG">الكُوَيْت</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">الاستقلال</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="ORG">الوَحْدَة</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">نِصْف كرزي</ENAMEX> .
فازَت <ENAMEX TYPE="ORG">الجَزائِرُ</ENAMEX> عَلَى بِنِين 4-0 -LRB- الشَوْطُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> 2-0 -RRB- فِي مُباراَةٍ دُوَلِيَّةٍ وِدِّيَّةٍ فِي كُرَةِ القَدَمِ أُجْرِيَت بَيْنَ- -هُما مَساءَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الجَزائِرِ</ENAMEX> فِي إِطارِ {ِسْتِعْدادِ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَزائِرِ</ENAMEX> لِ- -الأَدْوارِ النِهائِيَّةِ مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ الأُمَمِ الإِفْرِيقِيَّةِ ال 23</ENAMEX> المُقَرَّرَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مالِي</ENAMEX> مِن 19 <ENAMEX TYPE="DATE">كانُون الثانِي</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="DATE">10 شُباطَ</ENAMEX> .
وَ- -سَجَّلَ الإِصاباتِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الحَفِيظ تسفاوت</ENAMEX> -LRB- 2 -RRB- وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-نَسِيم عكرور</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بِلال دزيري</ENAMEX> مِن ضَرْبَةِ جَزاءٍ " بِنالْتِي " فِي الدَقائِقِ 22 وَ 30 وَ 87 وَ .90
</DOC>
