<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0054@0054@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَتا بَيْرُوتَ وَ- -الجَبَلِ لِ- -الضاحِيَةِ</ENAMEX> سَيْطَرَ عَلَي- -هِما <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْصارُ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأَنْطُونِيّ</ENAMEX>
نَظَّمَ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادُ اللُبْنانِيُّ لِ- -أَلْعابِ القُوَى</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَتَيْ بَيْرُوتَ وَ- -جَبَل لُبْنان</ENAMEX> لِ- -{ِخْتِراقِ الضاحِيَةِ لِ- -الفِئاتِ المُعْتَمَدَةِ {ِتِّحادِيّاً عَلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مَلْعَبِ مَدْرَسَةِ سَيِّدَةِ الجُمْهُورِ</ENAMEX> .
وَ- -حَضَرَ رَئِيسُ ال{ِتِّحادِ الأَمِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه شِهاب</ENAMEX> وَ- -الأَعْضاءُ وَ- -أَشْرَفَت عَلَى السِباقاتِ لَجْنَةٌ فَنِّيَّةٌ بِ- -رِئاسَةِ الرائِدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رِياض غَنْدُور</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">15</ENAMEX> حَكَماً {ِتِّحادِيّاً .
وَ- -قَد {ِسْتَأْثَرَ <ENAMEX TYPE="ORG">نادِي الأَنْصارِ</ENAMEX> بِ- -المَراكِزِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةِ بَيْرُوتَ</ENAMEX> فِي ما عَدا فِئَةِ الرِجالِ الَّتِي فازَ فِي- -ها عَدّاؤُو <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشِ</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-نادِي المَعْهَدِ الأَنْطُونِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةِ الجَبَلِ</ENAMEX> يَلِي- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">نادِي الشانفْيِل</ENAMEX> .
وَ- -هُنا النَتائِجُ الفَنِّيَّةُ :
بُطُولَةُ بَيْرُوتَ
ذ الصِغارُ :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">بِلال دوغان</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْصارُ</ENAMEX> -RRB- 6.24.93 دَقائِقَ .
ذ الصَغِيراتُ :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">علا الناطور</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْصارُ</ENAMEX> -RRB- 5.01.86 دَقائِقَ .
2 - <ENAMEX TYPE="PERSON">أَمِينَة العَكّاوِيّ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْصارُ</ENAMEX> -RRB- 5.10.78
3 - <ENAMEX TYPE="PERSON">نارود ديمرجيان</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- هومنتمن بَيْرُوتَ -RRB-</ENAMEX> 5.53.46
ذ الأَحْداثُ :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">مُنْذِر حلاق</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْصارُ</ENAMEX> -RRB- 9.28.63 دَقائِقَ .
ذ الحَدِيثاتُ :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">سارية طَرابُلْسِيّ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْصارُ</ENAMEX> -RRB- 5.28.58 دَقائِقَ .
2 - <ENAMEX TYPE="PERSON">سُوزان عُثْمان</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْصارُ</ENAMEX> -RRB- 6.12.08
3 - <ENAMEX TYPE="PERSON">نانْسِي طَرابُلْسِيّ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْصارُ</ENAMEX> -RRB- 6.30.26
ذ الفِتْيانُ :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">مَحْمُود مَنْصُور</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْصارُ</ENAMEX> -RRB- 12.25.67 دَقِيقَةً .
2 - <ENAMEX TYPE="PERSON">رَبِيع العرابي</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْصارُ</ENAMEX> -RRB- 13.01.69
3 - <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد تَمِيم</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْصارُ</ENAMEX> -RRB- 18.54.94
ذ الفَتَياتُ :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبِير الناطور</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْصارُ</ENAMEX> -RRB- 9.51.26 دَقائِقَ .
2 - <ENAMEX TYPE="PERSON">ميراى جورجيان</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- هومنتمن بَيْرُوتَ -RRB-</ENAMEX> 13.22.3
ذ الناشِئُونَ :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">خَضِر عَبْدُو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْصارُ</ENAMEX> -RRB- 13.14.91 دَقِيقَةً .
2 - <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد الجَمَل</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْصارُ</ENAMEX> -RRB- 14.12.16
3 - <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ فُتُوح</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْصارُ</ENAMEX> -RRB- 16.04.66
ذ الناشِئاتُ :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">رُقَيَّة الشافعي</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْصارُ</ENAMEX> -RRB- 15.08.55 دَقِيقَةً .
ذ السَيِّداتُ :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">سَلْوَى الهرباوي</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْصارُ</ENAMEX> -RRB- 16.20.94 دَقِيقَةً .
ذ الرِجالُ :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ عَوَض</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشُ</ENAMEX> -RRB- 16.09.80 دَقِيقَةً .
2 - <ENAMEX TYPE="PERSON">حُسَيْن عَواضَة</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشُ</ENAMEX> -RRB- 16.10.15
3 - <ENAMEX TYPE="PERSON">عُمَر عَبْد اللَطِيف</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشُ</ENAMEX> -RRB- 16.10.57
<ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةُ جَبَل لُبْنان</ENAMEX>
ذ الصِغارُ :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">مازِن عَكّاوِيّ</ENAMEX> -LRB- الأَنْطُونِيّ -RRB- 5.27.82 دَقائِقَ .
2 - <ENAMEX TYPE="PERSON">عُمَر حَكِيم</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْطُونِيّ</ENAMEX> -RRB- 5.28.99
3 - <ENAMEX TYPE="PERSON">رافى كيباريان</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- هومنتمن بُرْج حَمُّود -RRB-</ENAMEX> 5.37.61
ذ الصَغِيراتُ :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">صوفي حيار</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الشانفْيِل</ENAMEX> -RRB- 5.08.31 دَقائِقَ .
2 - <ENAMEX TYPE="PERSON">ريتا الأَشْقَر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- نوتردام الأَنْطُونِيّاتِ -RRB-</ENAMEX> 5.12.18
3 - <ENAMEX TYPE="PERSON">سارة بُسْتانِيّ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْطُونِيّ</ENAMEX> -RRB- 5.25.31
ذ الأَحْداثُ :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">رودريك</ENAMEX> عَقْل -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الشانفْيِل</ENAMEX> -RRB- 9.06.91 دَقائِقَ .
2 - <ENAMEX TYPE="PERSON">هاروتيون بابوجيان</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- هومنتمن بُرْج حَمُّود -RRB-</ENAMEX> 9.09.91
3 - <ENAMEX TYPE="PERSON">اربا بوباجيان</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- هومنتمن بُرْج حَمُّود -RRB-</ENAMEX> 9.17.01
ذ الحَدِيثاتُ :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">ساندا نجم</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الشانفْيِل</ENAMEX> -RRB- 5.58.27 دَقائِقَ .
2 - <ENAMEX TYPE="PERSON">بولا سِمْعان</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْطُونِيّ</ENAMEX> -RRB- 6.12.54
3 - <ENAMEX TYPE="PERSON">نانْسِي مدور</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْطُونِيُّ</ENAMEX> -RRB- 6.44.72
ذ الفِتْيانُ :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس عفيش</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْطُونِيُّ</ENAMEX> -RRB- 12.16.12 دَقِيقَةً .
2 - <ENAMEX TYPE="PERSON">أَيُّوب الدرعاوي</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْطُونِيّ</ENAMEX> -RRB- 13.22.50
3 - <ENAMEX TYPE="PERSON">خَضِر الشاب</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْطُونِيُّ</ENAMEX> -RRB- 13.23.64
ذ الفَتَياتُ :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">كارلا بوجبرايل</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْطُونِيُّ</ENAMEX> -RRB- 11.55.98 دَقِيقَةً .
2 - <ENAMEX TYPE="PERSON">سابين نجم</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الشانفْيِل</ENAMEX> -RRB- 12.18.32
3 - <ENAMEX TYPE="PERSON">جويس حَدّاد</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْطُونِيّ</ENAMEX> -RRB- 12.51.01
ذ الناشِئُونَ :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبّاس مدلج</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْطُونِيُّ</ENAMEX> -RRB- 14.01.81 دَقِيقَةً .
2 - <ENAMEX TYPE="PERSON">عُمَر رَمَضان</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْطُونِيُّ</ENAMEX> -RRB- 14.15.41
3 - <ENAMEX TYPE="PERSON">طانيوس عساف</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْطُونِيُّ</ENAMEX> -RRB- 14.54.12
ذ الناشِئاتُ :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">فيرا ناكوزي</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْطُونِيُّ</ENAMEX> -RRB- 16.05.58 دَقِيقَةً .
2 - <ENAMEX TYPE="PERSON">مارِيا قهوجي</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْطُونِيُّ</ENAMEX> -RRB- 16.46.20
3 - <ENAMEX TYPE="PERSON">نانْسِي كنج</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْطُونِيُّ</ENAMEX> -RRB- 21.00.13
ذ السَيِّداتُ :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">ديالا الشاب</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْطُونِيُّ</ENAMEX> -RRB- 13.45.39 دَقِيقَةً .
2 - <ENAMEX TYPE="PERSON">هدى العَوَضِيّ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الشانفْيِل</ENAMEX> -RRB- 14.23.39
3 - <ENAMEX TYPE="PERSON">ستيفاني حَبِيب</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْطُونِيّ</ENAMEX> -RRB- 15.59.83
ذ الرِجالُ :
1 - عَلِيّ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُلَيْمان</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْطُونِيُّ</ENAMEX> -RRB- 17.40.41 دَقِيقَةً .
2 - <ENAMEX TYPE="PERSON">مارِيُو أَبُو خَلِيل</ENAMEX> -LRB- 17.59.20
3 - <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد فَتْح اللّ`ه</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْطُونِيُّ</ENAMEX> -RRB- 18.29.54
</DOC>
