<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0056@0056@ann@nw@ar@on">
بُطُولَةُ السَلَّةِ : اللَيْلَةَ <ENAMEX TYPE="ORG">الرِياضِيّ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">الحكمة</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسُ باسِل الأَسَد فِي الكيك بوكسينغ</ENAMEX> طاوِلَةٌ مَدْرَسِيَّةٌ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-زَهْرَةِ الإِحْسانِ</ENAMEX>
فِي المَرْحَلَةِ الخِتامِيَّةِ لِ- -إِيابِ الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةِ لُبْنانَ فِي كُرَةِ السَلَّةِ</ENAMEX> لِ- -الدَرَجَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> لِ- -الرِجالِ , تُقامُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> مُباراَتانِ : <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةَ 5.00</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">الكَهْرَباءُ الزَوْقُ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">انيبال زَحْلَة</ENAMEX> فِي قاعَةِ <ENAMEX TYPE="FAC">مَدْرَسَةِ راهِباتِ القَلْبَيْنِ الأَقْدَسَيْنِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">زَحْلَةَ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةَ 8.30</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">الرِياضِيّ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">الحكمة</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قاعَةِ الرَئِيسِ صائِب سَلام الرِياضِيَّةُ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">المَنارَةِ</ENAMEX> .
وَ- -سَبَقَ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-لكهرباء</ENAMEX> أَن فازَ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">أنيبال زَحْلَة</ENAMEX> فِي دَوْرِ الذَهابِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">28 / 11 / , 2001</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-الحكمة</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">الرِياضِيّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">27 / 11 / .2001</ENAMEX>
{ُخْتُتِمَت فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قاعَةِ نادِي منيارة</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">عَكّارَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرَةُ كَأْسِ باسِل الأَسَد السابِعَةُ فِي الكيك بوكسينغ</ENAMEX> - سافات الَّتِي نَظَّمَ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">نادِي بست أُوف ذِي بست</ENAMEX> فِي إِشْرافِ ال{ِتِّحادَيْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> وَ- -العَرَبِيِّ وَ- -شارَكَ فِي- -ها لاعِبُونَ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سُورِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-العِراقِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-فِلَسْطِينَ</ENAMEX> .
وَ- -هُنا النَتائِجُ كَ- -ما أَذاعَ- -ها النادِي المُنَظِّمُ البَطَلُ الدُوَلِيُّ <ENAMEX TYPE="PERSON">فادي طراف</ENAMEX> :
- وَزْنُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">91 كيلغ</ENAMEX> : فازَ <ENAMEX TYPE="PERSON">زِياد العَبْد</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِين</ENAMEX> -RRB- عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">فاضِل زَيْد</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">العِراق</ENAMEX> -RRB- .
- وَزْنُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">45 كيلغ</ENAMEX> : فازَ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد يُونِس النابوش</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنان</ENAMEX> -RRB- عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">راغِب الحَلَبِيّ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">العِراق</ENAMEX> -RRB- بِ- -النِقاطِ .
- وَزْنُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">67 كيلغ</ENAMEX> : فازَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عمد الزُعْبِيّ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنان</ENAMEX> -RRB- عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">طارِق الحَمْراء</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">العِراق</ENAMEX> -RRB- بِ- -ال{ِنْسِحابِ فِي الجَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> .
وَزْنُ تَحْتَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">70 كيلغ</ENAMEX> لِ- -السَيِّداتِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">فازَت تينا زكريان</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنان</ENAMEX> -RRB- عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">زَيْنَة شروف</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">العِراق</ENAMEX> -RRB- .
- وَزْنُ تَحْتَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">71 كيلغ</ENAMEX> -LRB- فل كونتاكت -RRB- : فازَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه الأَيُّوبِيّ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنان</ENAMEX> -RRB- عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">غَزال هِلال</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> -RRB- بِ- -الضَرْبَةِ القاضِيَةِ فِي الجَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةِ</ENAMEX> .
- وَزْنُ تَحْتَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">71 كيلغ</ENAMEX> -LRB- لوكيكس -RRB- : فازَ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد النابوش</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنان</ENAMEX> -RRB- عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">مُعِين غالِب</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">العِراق</ENAMEX> -RRB- بِ- -النِقاطِ .
وَزْنُ تَحْتَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">65.5 كيلغ</ENAMEX> -LRB- لوكيكس -RRB- : فازَ <ENAMEX TYPE="PERSON">هانِي شَحادَة</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنان</ENAMEX> -RRB- عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">شادِي الناعم</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِين</ENAMEX> -RRB- بِ- -النِقاطِ .
- وَزْنُ تَحْتَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">57 كيلغ</ENAMEX> -LRB- لوكيكس -RRB- : فازَ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَسِيم المَحْمُود</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنان</ENAMEX> -RRB- عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">وِسام أَبُو علول</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِين</ENAMEX> -RRB- 2-1 بَعْدَ تَعادُلِ النِقاطِ .
- وَزْنُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">91 كيلغ</ENAMEX> : فازَ عَفِيف <ENAMEX TYPE="PERSON">دَرْوِيش</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِين</ENAMEX> -RRB- عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">سارِي عُثْمان</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنان</ENAMEX> -RRB- بِ- -النِقاطِ .
وَ- -وُزِّعَت كُؤُوسٌ وَ- -مِيدالِياتٌ عَلَى الفائِزِينَ .
تُنَظِّمُ دائِرَةُ الرِياضَةِ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَدْرَسَةِ زَهْرَة الإِحْسانِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ 19 كانُونَ الثانِي</ENAMEX> {ِبْتِداءً مِن <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةِ التاسِعَةِ صَباحاً</ENAMEX> دَوْرَةً مَدْرَسِيَّةً فِي كُرَةِ الطاوِلَةِ تُشارِكُ فِي- -ها مَدارِسُ عِدَّةٌ وَ- -ذ`لِكَ عَلَى طاوِلاتِ- -ها .
</DOC>
