<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0029@0029@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">السِفارَةُ الكُوَيْتِيَّةُ</ENAMEX> تَرُدُّ عَلَى الوَزِيرِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّ</ENAMEX> : بِلادُ- -هُ تَتَجاهَلُ القَراراتِ الخاصَّةَ بِ- -الأَسْرَى
جاءَ- -نا مِن <ENAMEX TYPE="ORG">المَكْتَبِ الإِعْلامِيِّ فِي السِفارَةِ الكُوَيْتِيَّةِ</ENAMEX> التَوْضِيحُ الآتِي :
" طالَعَت- -نا <ENAMEX TYPE="ORG">جَرِيدَةُ " النَهارِ</ENAMEX> " الصادِرَةُ <ENAMEX TYPE="DATE">ال{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> فِي 14 <ENAMEX TYPE="DATE">/ 1 / 2002</ENAMEX> بِ- -رِسالَةٍ مِن المَسْؤُولِ عَن الدائِرَةِ الصَحافِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">السِفارَةِ العِراقِيَّةِ</ENAMEX> الوَزِيرِ المُفَوَّضِ <ENAMEX TYPE="PERSON">خالِد جَعْفَر شَوِيش</ENAMEX> جاءَت بِ- -عُنْوانِ : تَصْرِيحاتٌ غَيْرُ دَقِيقَةٍ .
وَ- -جاءَ رَدُّ- -هُ عَلَى إِثْر جَوْلَةِ وَفْدٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ الوَطَنِيَّةِ لِ- -شُؤُونِ الأَسْرَى وَ- -المفوقودين</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الكُوَيْتِيِّينَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> إِلَى المِنْطَقَةِ بِ- -رِئاسَةِ الدُكْتُورِ مُحَمَّد <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَدّاد</ENAMEX> عُضْوِ اللَجْنَةِ الوَطَنِيَّةِ الَّتِي يَتَرَأَّسُ- -ها الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سالِم الصُباح</ENAMEX> .
يَقُولُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الشَوِيش</ENAMEX> أَنَّ التَصْرِيحاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُوَيْتِيَّةَ</ENAMEX> غَيْرُ دَقِيقَةٍ فِي وَقْتٍ تُعْتَبَرُ قَضِيَّةُ الأَسْرَى قَضِيَّةَ <ENAMEX TYPE="GPE">الكُوَيْتِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> وَ- -فِي قِمَّةِ أَوْلَوِيّاتِ- -ها , بَيْنَما يَتَجاهَلُ <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقُ</ENAMEX> كُلَّ النِداءاتِ الإِنْسانِيَّةِ الَّتِي تُنادِي بِ- -كَشْفِ مَصِيرِ- -هِم , كَما يَتَجاهَلُ كُلَّ القَراراتِ الدُوَلِيَّةِ وَ- -قَراراتِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> الخاصَّةِ بِ- -الأَسْرَى الَّتِي تَنُصُّ عَلَى الإِفْراجِ عَن- -هُم مِن دُونِ قَيْدٍ أَو شَرْطٍ -LRB- <ENAMEX TYPE="LAW">القَرارُ 686 / 1991</ENAMEX> الفَقْرَةُ -LRB- ج -RRB- وَ- <ENAMEX TYPE="LAW">-القَرارُ 687 / 1991</ENAMEX> الفَقْرَةُ 30 وَ- <ENAMEX TYPE="LAW">-القَرارُ 1284 / 1999</ENAMEX> -RRB- .
وَ- -كَيْفَ تَكُونُ تَصْرِيحاتُ- -نا غَيْرَ دَقِيقَةٍ وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الكُوَيْتُ</ENAMEX> قَدَّمَت الوَثائِقَ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّةَ</ENAMEX> الَّتِي خَلَّفَت- -ها القُوّاتُ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّةُ</ENAMEX> المُنْهَزِمَة مِن <ENAMEX TYPE="GPE">الكُوَيْتِ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> الَّتِي تُثْبِتُ أَنَّ النِظامَ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّ</ENAMEX> قَبَضَ بِ- -الفِعْلِ عَلَى عَدَدٍ مِن <ENAMEX TYPE="NORP">الكُوَيْتِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -العَرَبِ وَ- -جِنْسِيّاتٍ مُخْتَلِفَةٍ وَ- -رَحَّلَ- -هُم إِلَى الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -مُوجِبِ تَعْلِيماتٍ صادِرَةٍ مِن القِيادَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">القَطَرِيَّةِ</ENAMEX> ?
إِنَّ عَدَمَ حُضُورِ <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقِ</ENAMEX> ال{ِجْتِماعاتِ الرَسْمِيَّةَ مِن نِهايَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">عامِ 1991</ENAMEX> إِلَى مُنْتَصَفِ <ENAMEX TYPE="DATE">عامِ 1994</ENAMEX> أَدَّى إِلَى التَباطُؤِ فِي عَمَلِيّاتِ البَحْثِ .
كَ- -ذ`لِكَ , قاطَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقُ</ENAMEX> {ِجْتِماعاتِ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ الثُلاثِيَّةِ</ENAMEX> مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">عامِ 1998</ENAMEX> .
كَيْفَ تَكُونُ تَصْرِيحاتُ- -نا غَيْرَ دَقِيقَةٍ وَ- -لَيْسَ أَحَبَّ إِلَي- -نا نَحْنُ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُوَيْتِيِّينَ</ENAMEX> مِن أَن نَصِلَ إِلَى صِيغَةٍ واقِعِيَّةٍ لِ- -إِنْهاءِ ه`ذِهِ المَأْساَةِ الإِنْسانِيَّةِ الَّتِي لا تَزالُ مُسْتَمِرَّةً مُنْذُ 11 <ENAMEX TYPE="DATE">عاماً</ENAMEX> وَ- -الَّتِي تُطاوِلُ أَكْثَرَ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">600</ENAMEX> بَيْتٍ <ENAMEX TYPE="NORP">كُوَيْتِيٍّ</ENAMEX> وَ- -عَرَبِيٍّ ?
لِماذا لا يَعُودُ <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقُ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="LAW">{ِتِّفاقِ جِنِيف</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-اللَجْنَةِ الثُلاثِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -إِنْهاءِ مُعاناَةِ أَهْلِ- -نا وَ- -أَسْرا- -نا ?
وَ- -لِماذا يَقْتَرِحُ <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقُ</ENAMEX> التَعْدِيلَ فِي عُضْوِيَّةِ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ الثُلاثِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي وافَقَ عَلَي- -ها مِن البِدايَةِ ?
إِذا كانَ <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقُ</ENAMEX> صادِقاً فِي التَعاوُنِ فِي ه`ذِهِ القَضِيَّةِ الإِنْسانِيَّةِ , فَ- -عَلَي- -هِ حُضُورُ {ِجْتِماعاتِ اللَجْنَةِ أَوَّلاً !
كَيْفَ تَكُونُ تَصْرِيحاتُ المَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُوَيْتِيِّينَ</ENAMEX> غَيْرَ دَقِيقَةٍ وَ- -عَدَدٌ مِن المَسْؤُولِينَ العَرَبِ حاوَلَ الدُخُولَ عَلَى خَطِّ الوِساطَةِ فِي ه`ذا الشَأْنِ , فَ- -قُوبِلُوا , وَ- -يا لِ- -الأَسَفِ , بِ- -التَسْوِيفِ وَ- -المُماطَلَةِ وَ- -تَزْيِيفِ الحَقائِقِ مِن الجانِبِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّ</ENAMEX> , وَ- -لَعَلَّ عِنْدَ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بَشّار الأَسَد</ENAMEX> وَ- -الأَمِينِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-جامِعَةِ الدُوَلِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> الأَسْبَقِ الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عصمت عَبْد المَجِيد الخَبَرَ</ENAMEX> اليَقِينَ .
وَ- -نُذَكِّرُ السَيِّدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">الشَوِيش</ENAMEX> بِ- -أَنَّ- -هُ تَناسَى ما أَفْضَت إِلَي- -هِ جُهُودُ الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد المَجِيد</ENAMEX> وَ- -زِياراتُ- -هُ المُتَكَرِّرَةُ لِ- -العاصِمَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّةِ</ENAMEX> حِينَ كانَ يَعُودُ بِ- -خُفَّيْ حنين نَتِيجَةً لِ- -تَعَنُّتِ المَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -عَدَمِ تَعاوُنِ- -هِم , تَماماً كَ- -ما {ِنْتَهَت إِلَي- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةُ الدُوَلِيَّةُ لِ- -الصَلِيبِ الأَحْمَرِ</ENAMEX> !
يَقُولُ السَيِّدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الشَوِيش</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقَ</ENAMEX> فَقَدَ الأَسْرَى فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الكُوَيْتِ</ENAMEX> .
فَ- -كَيْفَ يَكُونُ لَدَي- -هِ أَسْرَى فقدوا فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الكُوَيْتِ</ENAMEX> وَ- -هُوَ الَّذِي {ِحْتَلَّ الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">الكُوَيْتِيَّةَ</ENAMEX> بِ- -القُوَّةِ منتهكاً بِ- -ذ`لِكَ كُلَّ القَوانِينِ وَ- -الأَعْرافِ الدُوَلِيَّةِ وَ- -القانُونَ الدُوَلِيَّ وَ- <ENAMEX TYPE="LAW">-{ِتِّفاقَ جِنِيف</ENAMEX> ?
إِنَّ القُوّاتِ المُحْتَلَّةَ -LRB- وَ- -النِظامَ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّ</ENAMEX> فِي ه`ذِهِ الحالَةِ -RRB- هِيَ المَسْؤُولَةُ عَن الأَوْضاعِ وَ- -السُكّانِ وَ- -أَسْرَى الحَرْبِ فِي الأَراضِي المُحْتَلَّةِ .
نَعَم , لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الكُوَيْتِ</ENAMEX> أَسْرَى فِي <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> , وَ- -تُثْبِتُ- -ها الوَثائِقُ الَّتِي تَمَّ تَقْدِيمُ- -ها إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> .
وَ- -نَأْسَفُ أَكْثَرَ لِ- -أَنَّ أَسْرا- -نا هُم مِن أَبْناءِ <ENAMEX TYPE="GPE">الكُوَيْتِ</ENAMEX> وَ- -مِن إِخْوانِ- -نا العَرَبِ .
فَ- -كَيْفَ يُرِيدُ <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقُ</ENAMEX> طَيَّ صَفْحَةٍ جَدِيدَةٍ وَ- -هُناكَ أُخُوَّةٌ عَرَبِيَّةٌ وَ- -حَقٌّ عَرَبِيٌّ وَ- -جِوارٌ عَرَبِيٌّ يَتِمُّ {ِنْتِهاكُ- -هُ مِن أَكْثَرِ مِن <ENAMEX TYPE="DATE">11 عاماً</ENAMEX> فِي وَقْتٍ نَحْنُ فِي- -هِ عَلَى أَعْتابِ قِمَّةٍ عَرَبِيَّةٍ وَ- -أَحْوَجُ ما نَكُونُ فِي- -هِ لِ- -التَضامُنِ العَرَبِيِّ ?
يَقُولُ السَيِّدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الشَوِيش</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقَ</ENAMEX> بادَرَ إِلَى حَلِّ القَضِيَّةِ إِيجابِيّاً عَبْرَ <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -بِ- -إِشْرافِ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ الدُوَلِيَّةِ لِ- -الصَلِيبِ الأَحْمَرِ</ENAMEX> , وَ- -أَنَّ لَدَى <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1137</ENAMEX> مِلَفّاً لِ- -عَدَدٍ مِن الأَسْرَى <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّينَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الكُوَيْتِ</ENAMEX> .
وَ- -هُنا نُذَكِّرُ <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقَ</ENAMEX> بِ- -أَنَّ مِلَفّاتِ ه`ؤُلاءِ المَفْقُودِينَ لَم تَظْهَرْ إِلّا <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1994</ENAMEX> .
كَيْفَ يَكُونُونَ أَسْرَى لَدَى <ENAMEX TYPE="ORG">الكُوَيْتِ</ENAMEX> فِي وَقْتٍ كانَت فِي- -هِ القُوّاتُ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّةُ</ENAMEX> تَحْتَلُّ كُلَّ الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">الكُوَيْتِيَّةِ</ENAMEX> ?
وَ- -تُسَيْطِرُ عَلَي- -ها ?
وَ- -اللافِتُ أَن يَتَذَكَّرَ النِظامُ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيُّ</ENAMEX> أَنَّ لَدَي- -هِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1137</ENAMEX> مَفْقُوداً <ENAMEX TYPE="NORP">عِراقِيّاً</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الكُوَيْتِ</ENAMEX> بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">6 أَعْوامٍ</ENAMEX> عَلَى تَحْرِيرِ <ENAMEX TYPE="GPE">الكُوَيْتِ</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">1137</ENAMEX> أَم <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1124</ENAMEX> ?
المَسْؤُولُ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيُّ</ENAMEX> لا يَعْرِفُ العَدَدَ الصَحِيحَ : فَ- -إِنَّ- -هُ فِي تارِيخِ <ENAMEX TYPE="DATE">5 / 10 / , 2001</ENAMEX> ذَكَرَ فِي بَيانٍ لَ- -هُ نُشِرَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">جَرِيدَةِ " النَهارِ "</ENAMEX> أَنَّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-العِراقِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1124</ENAMEX> مَفْقُوداً , بَيْنَما يَقُولُ الآنَ أَنَّ عَدَدَ- -هُم <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1137</ENAMEX> .
فَ- -ما هُوَ العَدَدُ الصَحِيحُ ?
وَ- -إِذا كانَ <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقُ</ENAMEX> عَلَى {ِسْتِعْدادٍ لِ- -طَيِّ ه`ذِهِ الصَفْحَةِ الأَلِيمَةِ مِن تارِيخِ- -نا , فَ- -لِماذا لا يَتَعاوَنُ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ الثُلاثِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -الَّتِي تَمَّ تَشْكِيلُ- -ها بِ- -مُوافَقَتِ- -هِ وَ- -مُشارَكَتِ- -هِ وَ- -تَحْتَ مِظَلَّةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> تَبَعاً لِ- -قَرارِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> الرَقْمُ <ENAMEX TYPE="LAW">686</ENAMEX> -LRB- 1991 -RRB- وَ- -القَرارُ الرَقْمُ <ENAMEX TYPE="LAW">1284</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="DATE">1998</ENAMEX> -RRB- وَ- -يَسْمَحُ لَ- -ها بِ- -التَحْقِيقِ فِي ه`ذِهِ القَضِيَّةِ الإِنْسانِيَّةِ ?
إِخْوانَ- -نا فِي <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> , إِنَّ أَسِيراً واحِداً لَدَى أَخ , جارٍ , وَ- -شَقِيقٍ عَرَبِيٍّ , يُعادِلُ أَسْرَ أُمَّةٍ بِ- -كامِلِ- -ها .
فَ- -هَل يُبْدِي لَ- -نا <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقُ</ENAMEX> حُسْنَ نِيّاتِ- -هِ بِ- -التَعاوُنِ مَعَ مَبْعُوثِ الأَمِينِ العامِّ المُكَلَّفِ مِلَفَّ الأَسْرَى <ENAMEX TYPE="NORP">الكُوَيْتِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -مِن الجِنْسِيّاتِ الأُخْرَى السَفِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">يُولِي فورنتسوف</ENAMEX> , وَ- -يَتَعاوَنُ مَعَ الأَمِينِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-جامِعَةِ الدُوَلِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَمْرو مُوسَى</ENAMEX> الَّذِي يَسْتَعِدُّ لِ- -زِيارَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> فِي إِطارِ جَوْلَةٍ عَرَبِيَّةٍ مِن أَجْلِ إِنْجاحِ <ENAMEX TYPE="EVENT">القِمَّةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> ? " .
</DOC>
