<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0023@0023@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">جان غانِم</ENAMEX>
<ENAMEX TYPE="PERSON">جان غانِم</ENAMEX> عَرَفتُ- -هُ مُنْذُ بِدايَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">الثَمانِيناتِ</ENAMEX> , بَل قَبْلَ- -ها بِ- -قَلِيلٍ , عَبْرَ أَقْرِباءَ وَ- -أَصْدِقاءَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">حمانا</ENAMEX> بِ- -{ِسْمِ " <ENAMEX TYPE="PERSON">جانو</ENAMEX> " وَ- -رافَقَ- -هُ ال{ِسْمُ حَتَّى مَماتِ- -هِ .
الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بَشِير الجميل</ENAMEX> الَّذِي كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جان غانِم</ENAMEX> يَدَ- -هُ اليُمْنَى كانَ يُسَمِّي- -هِ " <ENAMEX TYPE="PERSON">جانو</ENAMEX> " , وَ- -الوَزِيرُ السابِقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس حُبَيْقَة</ENAMEX> مُنْذُ ما قَبْلَ تَسَلُّمِ- -هِ قِيادَةَ <ENAMEX TYPE="ORG">" القُوّاتِ اللُبْنانِيَّةِ "</ENAMEX> كانَ يُسَمِّي- -هِ " <ENAMEX TYPE="PERSON">جانو</ENAMEX> " , وَ- -الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَمِير جَعْجَع</ENAMEX> رَغْمَ الخِلافِ بَيْنَ- -هُما كانَ يُسَمِّي- -هِ " <ENAMEX TYPE="PERSON">جانو</ENAMEX> " .
كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جان</ENAMEX> غانِم -LRB- 57 عاماً -RRB- صَدِيقاً صَدُوقاً حَتَّى لِ- -أَخْصامِ- -هِ السِياسِيِّينَ , وَ- -كانَ الأَكْثَرَ مُرُونَةً بَيْنَ أَتْرابِ- -هِ وَ- -رِفاقِ دَرْبِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">فِي</ENAMEX> الكَتائِبِ " <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="2">وَ-</ENAMEX> -القُوّاتِ " وَ- -أَخِيراً <ENAMEX TYPE="ORG">فِي حِزْبِ "</ENAMEX> الوَعْدِ " حَتَّى فِي أَوْجِ المَعْمَعَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">السِياسِيَّةِ عامَ</ENAMEX> 1992 عِنْدَ- -ما تَرَشَّحَ لِ- -ال{ِنْتِخاباتِ وَ- -نَجَحَ بِ- -أَصْواتٍ غَيْرَ بَنِي قَوْمِ- -هِ الَّذِينَ كانُوا " مُقاطِعِينَ " , وَ- -مِثْلَ- -ها <ENAMEX TYPE="EVENT">فِي {ِنْتِخاباتِ</ENAMEX> 1996 .
وَ- -ظَلَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">جان غانِم</ENAMEX> كَ- -ما هُوَ , لَم يَتَغَيَّرْ , وَ- -ظَلَّت ال{ِبْتِسامَةُ عَلَى وَجْهِ- -هِ أَمامَ الجَمِيعِ .
وَ- -بَرَزَ فِي النَشاطِ البَرْلَمانِيِّ عَبْرَ <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَتَيْ الدِفاعِ الوَطَنِيِّ وَ- -الصِحَّةِ</ENAMEX> .
إِلّا أَنَّ- -هُ خَسِرَ <ENAMEX TYPE="EVENT">{ِنْتِخاباتِ ال , 2000</ENAMEX> وَ- -كانَ فُتُورٌ بَيْنَ- -هُ وَ- -بَيْنَ رَفِيقِ دَرْبِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس حبيقة</ENAMEX> الَّذِي خَسِرَ تِلْكَ ال{ِنْتِخاباتِ أَيْضاً .
لَمَعَ {ِسْمُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جان</ENAMEX> خُصُوصاً فِي الحَرْبِ مَعَ نُشُوءِ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ الأَمْنِيَّةِ الرُباعِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي كانَ فِي- -ها ال{ِسْمُ الثابِتُ مُمَثِّلاً لِ " <ENAMEX TYPE="ORG">القُوّاتِ</ENAMEX> " , وَ- -رافَقَ مُمَثِّلِي <ENAMEX TYPE="ORG">حَرَكَةِ " أَمَل "</ENAMEX> -LRB- النائِبُ -RRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">أَيُّوب حَمِيد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَحْمَد بَعْلَبَكِّيّ</ENAMEX> , وَ- -مُمَثِّلِي <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ التَقَدُّمِيِّ ال{ِشْتِراكِيِّ</ENAMEX> -LRB- النائِبُ -RRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">أَكْرَم شُهَيْب</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-سَعِيد الضاوى</ENAMEX> .
وَ- -نَشِطَ الجَمِيعُ مَعَ مُمَثِّلِي الجَيْشِ العَمِيدِ الرُكْنِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جان ناصِيف</ENAMEX> , مُتَنَقِّلِينَ مِن مِتْراسٍ إِلَى مِتْراسٍ مُحاوِلِينَ عَبَثاً وَقْفَ تِلْكَ الحَرْبِ وَ- -إِزالَةَ مَتارِيسِ- -ها .
وَ- -مِن اللَجْنَةِ الأَمْنِيَّةِ إِلَى بَيْتِ <ENAMEX TYPE="ORG">الكَتائِبِ</ENAMEX> حَيْثُ شارَكَ فِي {ِنْتِفاضَةِ " قواتية " فِي <ENAMEX TYPE="DATE">12 آذارَ 1985</ENAMEX> عَلَى رَئِيسِ الحِزْبِ آنَذاك <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيلِي كَرامَة</ENAMEX> , جَنْباً إِلَى جَنْبٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">حبيقة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جَعْجَع</ENAMEX> , وَ- -مُنْذُ ذ`لِكَ الوَقْتِ صارَت <ENAMEX TYPE="ORG">الكَتائِبُ</ENAMEX> فِي جانِبٍ وَ " <ENAMEX TYPE="ORG">القُوّاتُ</ENAMEX> " فِي جانِبٍ آخَرَ .
وَ- -ظَلَّ نَجْمُ <ENAMEX TYPE="PERSON">غانِم</ENAMEX> يَلْمَعُ عَلَى الساحَةِ الحِزْبِيَّةِ وَ- -السِياسِيَّةِ , وَ- -تَوَجَّهَ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">28 كانُون الأَوَّلِ 1985</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> لِ- -يَشْهَدَ تَوْقِيعَ صَدِيقِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس حبيقة</ENAMEX> رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">الهَيْئَةِ التَنْفِيذِيَّةِ فِي " القُوّاتِ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LAW">" ال{ِتِّفاقِ الثُلاثِيِّ "</ENAMEX> مَعَ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">حَرَكَةِ " أَمَل "</ENAMEX> -LRB- الرَئِيسُ -RRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيه بري</ENAMEX> وَ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ التَقَدُّمِيِّ ال{ِشْتِراكِيِّ</ENAMEX> -LRB- النائِبُ -RRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد جُنْبلاط</ENAMEX> , فِي رِعايَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">سُورِيَّة</ENAMEX> رَفِيعَةِ المُسْتَوَى وَ- -فِي حُضُورِ حَشْدٍ مِن الشُهُودِ بَيْنَ الشَخْصِيّاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -ل`كِنَّ <ENAMEX TYPE="LAW">" ال{ِتِّفاقَ الثُلاثِيَّ "</ENAMEX> لَم يَمُرَّ , وَ- -{ِسْتَعَرَ الخِلافُ بَيْنَ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">الهَيْئَةِ التَنْفِيذِيَّةِ لِ " القُوّاتِ</ENAMEX> ; وَ- -رَئِيسِ الأَرْكانِ فِي- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">سَمِير جَعْجَع</ENAMEX> , إِذ تَزَعَّمَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَعْجَع</ENAMEX> {ِنْتِفاضَةً عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">حُبَيْقَة</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">15 كانُون الثانِي , 1986</ENAMEX> {ِنْتَصَرَ فِي- -ها الأَوَّلُ وَ- -أَرْغَمَ الأَخِيرَ عَلَى مُغادَرَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> يُرافِقُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">غانِم</ENAMEX> وَ- -عَدَدٌ مِن أَرْكانِ " الهَيْئَةِ التَنْفِيذِيَّةِ " , وَ- -مِن- -ها إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> فَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-زَحْلَة</ENAMEX> , حَتَّى <ENAMEX TYPE="DATE">عامِ 1990</ENAMEX> عِنْدَ- -ما عادا إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> مَعَ بَدْءِ تَنْفِيذِ " وَثِيقَةِ الطائِف " وَ- -إِطاحَةِ الجَناحِ العَسْكَرِيِّ فِي " <ENAMEX TYPE="ORG">القُوّاتِ</ENAMEX> " وَ- -بَدْءِ العَمَلِ لِ- -تَأْسِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبِ " الوَعْدِ "</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="PERSON">جان غانِم</ENAMEX> , الطَبِيبُ المُتَخَصِّصُ بِ- -أَمْراضِ السُكَّرِيِّ وَ- -الغُدَدِ , كانَ يُؤْمِنُ بِ- -حُرِّيَّةِ الرَأْيِ وَ- -يَحْرِصُ عَلَى عَلاقاتٍ جَيِّدَةٍ مَعَ الجَمِيعِ , وَ- -لِ- -ذا {ِجْتَمَعَ حَوْلَ- -هُ أَصْدِقاءُ مِن كُلِّ ال{ِتِّجاهاتِ .
<ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> تَوَقَّفَ قَلْبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جان غانِم</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مُسْتَشْفَى قَلْبِ يَسُوع</ENAMEX> بَعْدَ غَيْبُوبَةٍ {ِسْتَمَرَّت نَحْوَ <ENAMEX TYPE="DATE">أُسْبُوعَيْنِ</ENAMEX> وَ- -نَجَمَت عَن حادِثِ سَيْرٍ فِي الحازِمِيَّةِ .
وَ- -لَ- -إِن أَغْمَضَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جان غانِم</ENAMEX> عَيْنَيْ- -هِ , فَ- -إِنَّ ال{ِبْتِسامَةَ سَ- -تَظَلُّ تَعْلُو ذ`لِكَ الوَجْهَ الَّذِي لَم يَعْرِفْ العُبُوسَ .
ذ نَعَى رَئِيسُ مَجْلِسِ النُوّابِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيه بري</ENAMEX> وَ- -أَعْضاءُ المَجْلِسِ النائِبُ السابِقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">غانِم</ENAMEX> , وَ- -يُصَلَّى لِ- -راحَةِ نَفْسِ- -هِ الساعَةَ <ENAMEX TYPE="TIME">الثانِيَةَ بَعْدَ ظُهْرِ اليَوْمِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">كَنِيسَةِ المُخْلِصِ</ENAMEX> فِي بَلْدَتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="GPE">حمانا</ENAMEX> .
وَ- -جاءَ فِي نُبْذَةٍ وُزِّعَت عَن- -هُ : " النائِبُ السابِقُ الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جان غانِم</ENAMEX> مِن مَوالِيدِ <ENAMEX TYPE="GPE">حمانا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ , 1945</ENAMEX> أَنْهَى دِراسَتَ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَعْهَدِ عينطورة</ENAMEX> , ثُمَّ {ِلْتَحَقَ بِ- <ENAMEX TYPE="FAC">-جامِعَةِ لُوفان</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بِلْجِيكا</ENAMEX> لِ- -دِراسَةِ الطِبِّ .
وَ- -تَخَرَّجَ طَبِيباً مُتَخَصِّصاً بِ- -مُعالَجَةِ مَرَضِ السُكَّرِيِّ وَ- -الغُدَدِ <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1975</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="FAC">جامِعَةِ لِيُون</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> .
عادَ إِلَى الوَطَنِ حَيْثُ مارَسَ مِهْنَةَ الطِبِّ فِي مُسْتَشْفَياتٍ عِدَّةٍ مِن- -ها <ENAMEX TYPE="FAC">السان شارل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="FAC">-بَعَبْدا</ENAMEX> إِضافَةً إِلَى مُسْتَوْصَفاتٍ عِدَّةٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">قَضاءِ بَعَبْدا</ENAMEX> خِلالَ سِنِي الحَرْبِ وَ- -بَعْدَ- -ها .
كانَ مِن قادَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبِ الكَتائِبِ</ENAMEX> وَ- -مُمَثِّلاً لِ <ENAMEX TYPE="ORG">" القُوّاتِ اللُبْنانِيَّةِ "</ENAMEX> فِي اللَجْنَةِ الأَمْنِيَّةِ خِلالَ الحَرْبِ , وَ- -كانَ شُغْلُ- -هُ الشاغِلُ وَقْفَ النارِ وَ- -إِطْلاقَ الأَسْرَى وَ- -بلسمة الجُرُوحِ .
تَعَرَّضَ لِ- -مُحاوَلاتِ {ِغْتِيالٍ وَ- -أُصِيبَ مَرّاتٍ فِيما كانَ يَسْعَى إِلَى تَهْدِئَةِ القِتالِ عَلَى خُطُوطِ {ِلْتِماسٍ بَيْنَ الأَفْرِقاءِ المُتَنازِعِينَ .
كانَ مِن دُعاَةِ وَحْدَةِ الوَطَنِ وَ- -وَقْفِ العُنْفِ وَ- -الحَرْبِ وَ- -نابِذاً لِ- -الطائِفِيَّةِ .
تَرَشَّحَ عَن المَقْعَدِ النِيابِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">قَضاءِ بَعَبْدا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1992</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="DATE">1996</ENAMEX> وَ- -فازَ فِي الدَوْرَتَيْنِ .
وَ- -لَم يُوَفَّقْ فِي الوُصُولِ إِلَى النَدْوَةِ النِيابِيَّةِ فِي ال{ِنْتِخاباتِ الأَخِيرَةِ .
عَمِلَ فِي مَجْلِسِ النُوّابِ فِي لَجْنَتَيْ الصِحَّةِ وَ- -الدِفاعِ فِي إِطارِ اللِجانِ النِيابِيَّةِ , وَ- -حازَ وِسامَيْ الجَرْحَى وَ- -الحَرْبِ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">الصَلِيبِ الأَحْمَرِ الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1985</ENAMEX> .
مارَسَ لِ- -أَكْثَرَ مِن <ENAMEX TYPE="DATE">25 عاماً</ENAMEX> الخَدَماتِ الإِنْسانِيَّةَ وَ- -الصِحِّيَّةَ فِي مَراكِزِ المُعَوَّقِينَ وَ- -المُسْتَوْصَفاتِ .
تُوُفِّيَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">ال{ِثْنَيْنِ 14 / 1 / 2002</ENAMEX> بَعْدَ حادِثِ سَيْرٍ تَعَرَّضَ لَ- -هُ قَبْلَ نَحْوِ <ENAMEX TYPE="DATE">أُسْبُوعَيْنِ</ENAMEX> وَ- -دُخُولِ- -هِ فِي غَيْبُوبَةٍ " .
</DOC>
