<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0003@0003@ann@nw@ar@on">
الحُكُومَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُرْدُنِّيَّةُ</ENAMEX> الجَدِيدَةُ عَمِيلٌ <ENAMEX TYPE="NORP">إِيرانِيٌّ</ENAMEX> مُزْدَوِجٌ لِ " <ENAMEX TYPE="ORG">المُوساد</ENAMEX> " وَ- -ال " <ENAMEX TYPE="ORG">سِي آي إِي</ENAMEX> " وَراءَ مُذَكِّرَةِ الرَهائِنِ
هُنا لائِحَةٌ بِ- -أَعْضاءِ الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُرْدُنِّيَّةِ</ENAMEX> الجَدِيدَةِ بِ- -رِئاسَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ أَبُو الراغِب</ENAMEX> :
- رَئِيسُ الوُزَراءِ وَزِيرُ الدِفاعِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ أَبُو الراغِب</ENAMEX> .
- وَزِيرُ العَدْلِ وَزِيرُ الدَوْلَةِ لِ- -الشُؤُونِ القانُونِيَّةِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">فارِس النابُلْسِيّ</ENAMEX> .
- وَزِيرُ ال{ِقْتِصادِ وَزِيرُ الدَوْلَةِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد الحلايقه</ENAMEX> .
- وَزِيرُ الدَوْلَةِ لِ- -شُؤُونِ رِئاسَةِ الوُزَراءِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">مُصْطَفَى القَيْسِيّ</ENAMEX> -LRB- جَدِيدٌ -RRB- .
- وَزِيرُ الدَوْلَةِ لِ- -الشُؤُونِ السِياسِيَّةِ وَزِيرُ الإِعْلامِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد العُدْوان</ENAMEX> -LRB- جَدِيدٌ -RRB-
- وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">مَرْوان المُعَشِّر</ENAMEX> -LRB- جَدِيدٌ -RRB- .
- وَزِيرُ الداخِلِيَّةِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">قفطان المَجالِي</ENAMEX> -LRB- جَدِيدٌ -RRB- .
- وَزِيرُ الدَوْلَةِ لِ- -الشُؤُونِ الخارِجِيَّةِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">شاهِر باك</ENAMEX> -LRB- جَدِيدٌ -RRB- .
- وَزِيرُ المالِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال مارتو</ENAMEX> .
- وَزِيرُ التَخْطِيطِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">باسِم عَوَض اللّ`ه</ENAMEX> .
- وَزِيرُ السِياحَةِ وَ- -الآثارِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">طالِب الرِفاعِيّ</ENAMEX> .
- وَزِيرُ ال{ِتِّصالاتِ وَ- -البَرِيدِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">فَواز الزُعْبِيّ</ENAMEX> .
- وَزِيرُ النَقْلِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">نادر الذهبي</ENAMEX> .
- وَزِيرُ الطاقَةِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد البطاينة</ENAMEX> .
- وَزِيرُ الصِحَّةِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">فالح الناصِر</ENAMEX> .
- وَزِيرُ الأَشْغالِ العامَّةِ وَ- -الإِسْكانِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">حُسْنِي أَبُو غيدة</ENAMEX> .
- وَزِيرُ المِياهِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">حازِم الناصِر</ENAMEX> .
- وَزِيرُ التِجارَةِ وَ- -الصِناعَةِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">صَلاح البَشِير</ENAMEX> .
- وَزِيرُ الشُؤُونِ البَلَدِيَّةِ وَ- -القَرَوِيَّةِ وَ- -البِيئِيَّةِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الرَزّاق طبيشات</ENAMEX> .
- وَزِيرُ التَرْبِيَةِ وَ- -التَعْلِيمِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">خالِد طوقان</ENAMEX> .
- وَزِيرُ التَعْلِيمِ العالِي وَ- -البَحْثِ العِلْمِيِّ : <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد المعاني</ENAMEX> -LRB- جَدِيدٌ -RRB- .
- وَزِيرُ الثَقافَةِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">حَيْدَر مَحْمُود</ENAMEX> -LRB- جَدِيدٌ -RRB- .
- وَزِيرُ العَمَلِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">مزاحم المحيسن</ENAMEX> .
- وَزِيرُ الزِراعَةِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">مَحْمُود الدويري</ENAMEX> .
- وَزِيرَةُ التَنْمِيَةِ ال{ِجْتِماعِيَّةِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">تَمّام الغُول</ENAMEX> .
- وَزِيرُ التَنْمِيَةِ الإِدارِيَّةِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد الذنيبات</ENAMEX> .
- وزير- -الشؤون الدِينِيَّةِ وَ- -الأَوْقافِ وَ- -المُقَدَّساتِ الإِسْلامِيَّةِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد هُلَيْل</ENAMEX> .
-LRB- و ص ف -RRB-
نَشَرَت صَحِيفَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">" الكنار أَنْشِينِيه "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيَّةُ</ENAMEX> الأُسْبُوعِيَّةُ الساخِرَةُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مانوشير غربانيفار</ENAMEX> الَّذِي يَعْمَلُ عَمِيلاً لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-جِهازِ ال{ِسْتِخْباراتِ الإِسْرائِيلِيَّةِ " المُوساد "</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِكالَةِ ال{ِسْتِخْباراتِ المَرْكَزِيَّةِ الأَمِيرْكِيَّةِ " سِي آي إِي "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> هُوَ الَّذِي زَوَّدَ إِدارَةَ مُراقَبَةِ الأَراضِي -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">دِي إِس تِي</ENAMEX> - جِهازِ مُكافَحَةِ التَجَسُّسِ -RRB- المُذَكِّرَةَ الَّتِي أَثارَت جَدَلاً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> وَ- -أَطْلَقَت تَحْقِيقاً فِي شَأْنِ دَفْعِ الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> فِدْيَةً عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1988</ENAMEX> لِ- -تَحْرِيرِ الرَهائِنِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي كانَت مُحْتَجَزَةً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , وَ- -{ِخْتِلاسِ مَسْؤُولِينَ جُزْءاً مِن ه`ذا المَبْلَغِ .
وَ- -أَوْضَحَت أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">غربانيفار</ENAMEX> يُقِيمُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> , وَ- -هُوَ قَدَّمَ المُذَكِّرَةَ {ِنْتِقاماً مِن الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1988</ENAMEX> الَّتِي لَم تُكافِئْ- -هُ مادِّيّاً بِ- -الشَكْلِ المُناسِبِ عَلَى جُهُودِ- -هِ الحَثِيثَةِ لِ- -المُساهَمَةِ فِي الإِفْراجِ عَن المُحْتَجَزِينَ .
وَ- -أَضافَت أَنَّ- -هُ يَعْمَلُ سِمْسارَ سِلاحٍ وَ- -أَصْبَحَ وَسِيطاً " لا يُمْكِنُ ال{ِسْتِغْناءُ عَن- -هُ " بَيْنَ النِظامِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِيرانَ</ENAMEX> وَ- -عَدَدٍ مِن الدُوَلِ الغَرْبِيَّةِ .
وَ- -وُجِّهَت إِلَى مُساعِدَةِ وَزِيرِ الداخِلِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> السابِقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارل باسكوا</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">مارِي دانِيال فور</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-كرِيسْتيان</ENAMEX> زَوْجَةِ النائِبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جان شارل مارشياني</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">21 كانُونَ الأَوَّلِ</ENAMEX> تُهْمَتا إِخْفاءِ أَمْوالٍ وَ- -{ِسْتِغْلالِ نُفُوذٍ خَطِيرَيْنِ , لِ- -ال{ِشْتِباهِ فِي تَوَرُّطِ- -هِما فِي ال{ِسْتِيلاءِ عَلَى جُزْءٍ مِن الفِدْيَةِ المُفْتَرَضَةِ .
</DOC>
