<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0005@0005@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">بَرْلِين</ENAMEX> تَرْفُضُ {ِسْتِهْدافَ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> بِ- -لا أَدِلَّةٍ وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَجاوِيد</ENAMEX> يَعْتَبِرُ مُخَطَّطَ إِطاحَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام</ENAMEX> " {ِفْتِراضاتِ " " <ENAMEX TYPE="ORG">بابِل</ENAMEX> "
بَعْدَ يَوْمَيْنِ مِن إِعْلانِ مُساعِدِ وَزِيرِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> لِ- -شُؤُونِ <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">وِلْيَم بِيرنْز</ENAMEX> أَنَّ لا قَرارَ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيّاً</ENAMEX> فِي شَأْنِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> , قالَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">يُوشْكا فِيشَر</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">بَرْلِين</ENAMEX> سَ- -تَلْتَزِمُ " الحِرْصَ البالِغَ " حِيالَ تَوْسِيعِ الحَمْلَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> عَلَى الإِرْهابِ إِلَى خارِجِ <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> لِ- -أَنَّ- -هُ سَ- -تَثُورُ " تَساؤُلاتٌ خَطِيرَةٌ " إِذا شَمِلَت <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقَ</ENAMEX> مِن دُونِ أَدِلَّةٍ عَلَى تَوَرُّطِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">هَجَماتِ 11 أَيْلُولَ</ENAMEX> , وَ- -ذ`لِكَ فِيما يَزُورُ رَئِيسُ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">التُرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بُولَنْت أَجاوِيد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> لِ- -البَحْثِ فِي ه`ذِهِ المَسْأَلَةِ إِلَى قَضايا أُخْرَى .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">فِيشَر</ENAMEX> : " ما دامَ أَنَّ لا- -دليل دامِغاً , فَ- -سَ- -تَكُونُ المَسْأَلَةُ -LRB- ضَرْبُ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> -RRB- غايَةٍ فِي الصُعُوبَةِ " وَ- -سَ- -تُطْرَحُ " تَساؤُلاتٌ خَطِيرَةٌ عَن النَتِيجَةِ " .
وَ- -كَلامُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فِيشَر</ENAMEX> تَكْرارٌ لِ- -مَوْقِفِ المُسْتَشارِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">غِيرْهارد شرُودِر</ENAMEX> الَّذِي مِن المُقَرَّرِ أَن يَجْتَمِعَ بِ- -الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> أَواخِرَ <ENAMEX TYPE="DATE">الشَهْرِ الجارِي</ENAMEX> .
وَ- -سُئِلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَجاوِيد</ENAMEX> قُبَيْلَ مُغادَرَتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="GPE">أَنْقَرَةَ</ENAMEX> عَن تَوَقُّعاتِ- -هِ فِي شَأْنِ سَعْيِ الإِدارَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> إِلَى إِطاحَةِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام حُسَيْن</ENAMEX> , فَ- -أَجابَ أَنَّ- -هُ لا يُرِيدُ التَعْلِيقَ عَلَى {ِفْتِراضاتٍ .
وَ- -رَدَّ عَلَى تَقارِيرَ عَن {ِتِّساعِ النَزْعَةِ ال{ِسْتِقْلالِيَّةِ فِي شَمالِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> قائِلاً : " إِنَّ- -نا نُتابِعُ كُلَّ التَطَوُّراتِ فِي شَمالِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> عَن كَثَبٍ وَ- -نَتَّخِذُ التَدابِيرَ اللازِمَةَ فِي حالِ الضَرُورَةِ " .
وَ- -قالَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">التُرْكِيُّ</ENAMEX> سابِقاً <ENAMEX TYPE="PERSON">ممتاز سويسال</ENAMEX> أَنَّ " السِياسَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> تَهْدِفُ إِلَى تَخْلِيصِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> مِن حُكْمِ <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام</ENAMEX> , وَ- -سَ- -يَسْتَلْزِمُ ذ`لِكَ تَدَخُّلاً عَسْكَرِيّاً ما لَم تَبْذُلْ <ENAMEX TYPE="GPE">تُرْكِيا</ENAMEX> قُصارَى جُهْدِ- -ها لِ- -إِقْناعِ <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام</ENAMEX> بِ- -ال{ِسْتِجابَةِ لِ- -قَراراتِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> -LRB- . . . -RRB- سَ- -يَكُونُ ذ`لِكَ أَفْضَلَ مِن أَيِّ عَمَلٍ عَسْكَرِيٍّ , وَ- -هُوَ الأَمْرُ الَّذِي لا تَرْغَبُ فِي- -هِ أَيُّ جِهَةٍ سَواءٌ الحُكُومَةُ أَو الرَأْيُ العامُّ أَو المُعارَضَةُ " .
وَ- -ذَكَّرَت صَحِيفَةُ " <ENAMEX TYPE="ORG">بابِل</ENAMEX> " الَّتِي يُشْرِفُ عَلَي- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">عُدَيّ صَدّام حُسَيْن</ENAMEX> " المَسْؤُولِينَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">تُرْكِيا</ENAMEX> أَنَّ مَصْلَحَةَ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">التُرْكِيِّ</ENAMEX> كانَت وَ- -سَ- -تَبْقَى مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> " .
وَ- -قالَت أَنَّ " ما يُثِيرُ أَكْثَرَ مِن تَساؤُلٍ لَدَى أَبْناءِ شَعْبِ- -نا هُوَ المُبَرِّراتُ الَّتِي تَدْفَعُ بِ- -المَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَتْراكِ</ENAMEX> إِلَى {ِتِّباعِ سُلُوكٍ مَعَ بَلَدٍ حاوَلَ وَ- -لا يَزالُ أَن يُقَدِّمَ كُلَّ ما مِن شَأْنِ- -هِ {ِنْتِشالُ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">التُرْكِيِّ</ENAMEX> الجارِ مِن آثارِ الزِلْزالِ ال{ِقْتِصادِيِّ " وَ- -أَنَّ الإِدارَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> " يُمْكِنُ أَن تُقَدِّمَ لَ- -هُم جُرْعَةً مُنَشِّطَةً وَ- -ل`كِن لَيْسَ فِي إِمْكانِ ه`ذِهِ الإِدارَةِ الخائِبَةِ أَن تُعالِجَ مَشاكِلَ <ENAMEX TYPE="GPE">تُرْكِيا</ENAMEX> " لِ- -أَنَّ- -ها تُرِيدُ- -ها " مَهْزُوزَةً ضَعِيفَةً " .
فِي غُضُونِ ذ`لِكَ , بَدَأَ المُدِيرُ التَنْفِيذِيُّ لِ- -بَرْنامَجِ " النَفْطِ مُقابِلَ الغِذاءِ " وَ- -مُساعِدُ الأَمِينِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بِينُون سِيفان</ENAMEX> زِيارَةً لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-العِراقِ</ENAMEX> تَسْتَغْرِقُ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثَةَ أَسابِيعَ</ENAMEX> , هِيَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> لَ- -هُ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">آب 2000</ENAMEX> .
-LRB- و ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> -RRB-
</DOC>
