<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0057@0057@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="EVENT">الدَوْرِيُّ الأَمِيرْكِيُّ الشَمالِيُّ لِ- -كُرَةِ السَلَّةِ " إِن ي آي "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">سَكرامِنْتُو كِينغز</ENAMEX> يُواصِلُ صُعُودَ- -هُ 27-9 بَرْنامَجُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX>
واصَلَ <ENAMEX TYPE="ORG">سَكرامِنْتُو كِينغز</ENAMEX> صُعُودَ- -هُ فِي مَجْمُوعَةِ الهادِئ لِ- -المِنْطَقَةِ الغَرْبِيَّةِ إِذ حَقَّقَ فَوْزَ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثامِنَ</ENAMEX> عَلَى التَوالِي فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">الدَوْرِيِّ الأَمِيرْكِيِّ الشَمالِيِّ لِ- -كُرَةِ السَلَّةِ لِ- -المُحْتَرِفِينَ " إِن بِي آي "</ENAMEX> وَ- -ذ`لِكَ عَلَى ضَيْفِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">فِينِيكس صَنْز</ENAMEX> 103-100 .
وَ- -عَزَّزَ رَصِيدَ- -هُ فِي المَرْكَزِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> فِي تَرْتِيبِ المَجْمُوعَةِ إِلَى 27-9 فِي مُقابِلِ 26-8 لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لُوس أَنْجِلِس لايْكِرز</ENAMEX> المُتَصَدِّرِ .
سَجَّلَ لِ- -الفائِزِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كرِيس ويبر</ENAMEX> 28 نُقْطَةً إِلَى 13 كُرَةً مُرْتَدَّةً وَ- -سَبْعُ تَمْرِيراتٍ حاسِمَةٍ وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بييا ستُوياكُوفِيتش</ENAMEX> 25 نُقْطَةً وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بوبي جاكْسُون</ENAMEX> 18 نُقْطَةً , وَ- -لِ- -الخاسِرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ستيفون ماربيري</ENAMEX> 33 نُقْطَةً وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-رودني روجرز</ENAMEX> 24 نُقْطَةً وَ- -ثَمانِي كُراتٍ مُرْتَدَّةٍ وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بيني هارْداواي</ENAMEX> 11 نُقْطَةً إِلَى 11 كُرَةً مُرْتَدَّةً وَ- -تِسْعُ تَمْرِيراتٍ حاسِمَةٍ .
وَ- -هُوَ الفَوْزُ ال 13 عَلَى التَوالِي لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-سَكرامِنْتُو كِينغز</ENAMEX> عَلَى أَرْضِ- -هِ <ENAMEX TYPE="FAC">" أركو أَرِينا "</ENAMEX> وَ- -ال 20 فِي مُقابِلِ خَسارَةٍ واحِدَةٍ وَ- -ه`ذا رَقْمٌ قِياسِيٌّ لِ- -الدَوْرِيِّ .
وَ- -أَنْهَى <ENAMEX TYPE="ORG">لُوس أَنْجِلِس كلِيبَرز</ENAMEX> سِلْسِلَةً مِن أَرْبَعِ خسارات عَلَى التَوالِي وَ- -فازَ عَلَى مُضِيفِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">تُورُونْتُو رابتُورز</ENAMEX> 79-72 .
سَجَّلَ لِ- -الفائِزِ كُلٌّ مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">لامار أودوم</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مايْكِل أولوووكاندي</ENAMEX> 16 نُقْطَةً وَ- -كانَت لِ- -الأَخِيرِ 11 كُرَةً مُرْتَدَّةً وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-التون براند</ENAMEX> 12 نُقْطَةً إِلَى 15 كَرَّةً مُرْتَدَّةً , وَ- -لِ- -الخاسِرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فينس كارْتِر</ENAMEX> 31 نُقْطَةً .
وَ- -فازَ <ENAMEX TYPE="ORG">بُورْتلانْد ترايل بلايزرز</ENAMEX> عَلَى ضَيْفِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">كلِيفْلاند كافالْيِيرز</ENAMEX> 96-64 .
سَجَّلَ لِ- -الفائِزِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بونزي ويلز</ENAMEX> 18 نُقْطَةً , وَ- -لِ- -الخاسِرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">لامون موراي</ENAMEX> 16 نُقْطَةً .
مِن جِهَةٍ أُخْرَى , يَسْتَضِيفُ <ENAMEX TYPE="ORG">لُوس أَنْجِلِس لايْكِرز</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">ممفيس غريزليس</ENAMEX> فِي مُباراَتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> بَعْدَ ال{ِشْتِباكِ الَّذِي تَوَرَّطَ فِي- -هِ نَجْمُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">شاكِيل أُونِيل</ENAMEX> قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْمَيْنِ</ENAMEX> فِي الرُبْعِ الأَخِيرِ مِن مُباراَةِ فَرِيقِ- -هِ وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-شِيكاغُو بُولْز</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">شِيكاغُو</ENAMEX> وَ- -الَّتِي خَسِرَ- -ها 104-106 .
وَ- -مِن المُفْتَرَضِ أَن يَغِيبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">أُونِيل</ENAMEX> عَن المُباراَةِ نَظَراً إِلَى تَوْجِيهِ- -هِ لَكْمَتَيْنِ إِلَى لاعِبِ <ENAMEX TYPE="ORG">شِيكاغُو بُولْز</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">براد مِيلِر</ENAMEX> مِن- -ما أَدَّى إِلَى طَرْدِ- -هِ .
وَ- -ل`كِن يَخْشَى أَن يُعاقَبَ بِ- -الإِيقافِ أَكْثَرَ مِن مُباراَةٍ , ذ`لِكَ أَنَّ لاعِبَ <ENAMEX TYPE="ORG">نِيُويُورْك نيكس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مارْكُوس كامبي</ENAMEX> أُوقِفَ خَمْسَ مُبارَياتٍ المَوْسِمَ الماضِيَ لِ- -لَكْمِ- -هِ لاعِبَ <ENAMEX TYPE="ORG">سان أَنْطُونِيُو سبُرز</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">داني فيري</ENAMEX> .
وَ- -هُنا النَتائِجُ الفَنِّيَّةُ وَ- -نَذْكُرُ أَوَّلاً الفَرِيقَ المُضِيفَ :
<ENAMEX TYPE="ORG">تُورُونْتُو رابتُورز</ENAMEX> 72 - <ENAMEX TYPE="ORG">لُوس أَنْجِلِس كلِيبَرز</ENAMEX> 79
<ENAMEX TYPE="ORG">سَكرامِنْتُو كِينغز</ENAMEX> 103 - <ENAMEX TYPE="ORG">فِينِيكس صَنْز</ENAMEX> 100
<ENAMEX TYPE="ORG">بُورْتلانْد ترايل بلايزرز</ENAMEX> 96 - <ENAMEX TYPE="ORG">كلِيفْلاند كافالْيِيرز</ENAMEX> 64
وَ- -ه`ذا تَرْتِيبُ الفِرَقِ :
المِنْطَقَةُ الشَرْقِيَّةُ
ذ مَجْمُوعَةُ الأَطْلَسِيّ :
1 - <ENAMEX TYPE="ORG">نِيُوجِيرْزِي نِتس</ENAMEX> 24-11
2 - <ENAMEX TYPE="ORG">بُوسْطُن سَلْتِكس</ENAMEX> 22-14
3 - <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن ويزاردز</ENAMEX> 18-16
4 - <ENAMEX TYPE="ORG">أُورْلانْدُو ماجِيك</ENAMEX> 19-20
5 - <ENAMEX TYPE="ORG">فِيلادِلْفِيا</ENAMEX> 76 16-20
6 - <ENAMEX TYPE="ORG">نِيُويُورْك نيكس</ENAMEX> 14-22
7 - <ENAMEX TYPE="ORG">مَيامِي هِيت</ENAMEX> 8-26
ذ مَجْمُوعَةُ الوَسَطِ :
1 - <ENAMEX TYPE="ORG">ميلووكي باكز</ENAMEX> 21-13
2 - <ENAMEX TYPE="ORG">إِنْدِيانا بايسرز</ENAMEX> 21-17
3 - <ENAMEX TYPE="ORG">تُورُونْتُو رابتُورز</ENAMEX> 20-17
4 - <ENAMEX TYPE="ORG">دِيترُويت بيستونز</ENAMEX> 17-18
5 - <ENAMEX TYPE="ORG">تشارلوت هورنتس</ENAMEX> 17-19
6 - <ENAMEX TYPE="ORG">أَتْلانْتا هوكس</ENAMEX> 13-23
7 - <ENAMEX TYPE="ORG">كلِيفْلاند كافالْيِيرز</ENAMEX> 13-24
8 - <ENAMEX TYPE="ORG">شِيكاغُو بُولْز</ENAMEX> 7-29
المِنْطَقَةُ الغَرْبِيَّةُ
ذ مَجْمُوعَةُ الغَرْبِ الأَوْسَطِ :
1 - <ENAMEX TYPE="ORG">مِينِيسُوتا تيمبر وولفز</ENAMEX> 27-9
2 - <ENAMEX TYPE="ORG">سان أَنْطُونِيُو سبُرز</ENAMEX> 25-9
3 - <ENAMEX TYPE="ORG">دالاس مافِيرِيكس</ENAMEX> 25-11
4 - <ENAMEX TYPE="ORG">يُوتاه جاز</ENAMEX> 19-17
5 - <ENAMEX TYPE="ORG">هِيُوسْتُن رُوكِتس</ENAMEX> 12-24
6 - <ENAMEX TYPE="ORG">ممفيس غريزليس</ENAMEX> 12-24
7 - <ENAMEX TYPE="ORG">دنفر ناغتس</ENAMEX> 11-24
ذ مَجْمُوعَةُ الهادِئ :
1 - <ENAMEX TYPE="ORG">لُوس أَنْجِلِس لايْكِرز</ENAMEX> 26-8
2 - <ENAMEX TYPE="ORG">سَكرامِنْتُو كِينغز</ENAMEX> 27-9
3 - <ENAMEX TYPE="ORG">سِياتِل سوبرسونيكس</ENAMEX> 19-17
4 - <ENAMEX TYPE="ORG">لُوس أَنْجِلِس كلِيبَرز</ENAMEX> 19-19
5 - <ENAMEX TYPE="ORG">فِينِيكس صَنْز</ENAMEX> 19-19
6 - <ENAMEX TYPE="ORG">بُورْتلانْد ترايل بلايزرز</ENAMEX> 18-19
7 - <ENAMEX TYPE="ORG">غُولْدِن ستايت وُورْيُورز</ENAMEX> 12-23
وَ- -ه`ذا بَرْنامَجُ مُبارَياتِ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX> وَ- -نَذْكُرُ أَوَّلاً الفَرِيقَ المُضِيفَ :
<ENAMEX TYPE="ORG">نِيُوجِيرْزِي نِتس</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">سان أَنْطُونِيُو سبُرز</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="ORG">أُورْلانْدُو ماجِيك</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">دالاس مافِيرِيكس</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="ORG">يُوتاه جاز</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">دنفر ناغتس</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="ORG">غُولْدِن ستايت وُورْيُورز</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">مَيامِي هِيت</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="ORG">لُوس أَنْجِلِس لايْكِرز</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">ممفيس غريزليس</ENAMEX> .
</DOC>
