<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0042@0042@ann@nw@ar@on">
وَفْدُ <ENAMEX TYPE="ORG">الصُنْدُوقِ الكُوَيْتِيِّ</ENAMEX> زارَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-بري</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">الحُمَيْضِيّ</ENAMEX> : قَرْضٌ جَدِيدٌ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> لِ- -{ِسْتِكْمالِ تَمْوِيلِ مَشْرُوعِ <ENAMEX TYPE="LOC">اللِيطانِيّ</ENAMEX> عِنْدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بري</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بري</ENAMEX>
{ِسْتَقْبَلَ رَئِيسُ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> أَمْسُ رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ إِدارَةِ الصُنْدُوقِ الكُوَيْتِيِّ لِ- -التَنْمِيَةِ ال{ِقْتِصادِيَّةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> الشَيْخَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بَدْر الحُمَيْضِيّ</ENAMEX> , يُرافِقُ- -هُ السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُوَيْتِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ سُلَيْمان السَعِيد</ENAMEX> , وَ- -مُمَثِّلُ الصُنْدُوقِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بَسّام العُثْمان</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسُ مَجْلِسِ الإِنْماءِ وَ- -الإِعْمارِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمال عِيتانِيّ</ENAMEX> وَ- -رَئِيسُ مَجْلِسِ الإِدارَةِ المُدِيرُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَصْلَحَةِ مِياهِ اللِيطانِيّ</ENAMEX> المُهَنْدِسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">ناصرنصراللة</ENAMEX> .
وَ- -أَتَت الزِيارَةُ فِي مُناسَبَةِ تَوْقِيعِ {ِتِّفاقٍ لِ- -تَمْوِيلِ القِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> مِن المَرْحَلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> مِن مَشْرُوعِ رَيِّ الجَنُوبِ , وَ- -البالِغَةُ تَكالِيفُ- -هُ <ENAMEX TYPE="MONEY">217 مِلْيُونَ دُولارٍ</ENAMEX> , حِصَّةُ الصُنْدُوقِ مِن- -ها <ENAMEX TYPE="MONEY">65 مِلْيُونَ دُولارٍ</ENAMEX> .
وَ- -قَد سَبَقَ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لُبْنانَ</ENAMEX> أَن وَقَّعَ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">الصُنْدُوقِ العَرَبِيِّ لِ- -الإِنْماءِ ال{ِقْتِصادِيِّ وَ- -ال{ِجْتِماعِيِّ</ENAMEX> قَرْضاً بِ- -قِيمَةِ <ENAMEX TYPE="MONEY">مِئَةِ مِلْيُونِ دُولارٍ</ENAMEX> , مِن- -ما يَجْعَلُ التَكْلِفَةَ الحالِيَّةَ لِ- -المَرْحَلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> مِن المَشْرُوعِ <ENAMEX TYPE="MONEY">165 مِلْيُونِ دُولارٍ</ENAMEX> مُمَوِّلَةٌ مِن الصُنْدُوقَيْنِ , فِيما تَبْلُغُ حِصَّةُ الدَوْلَةِ مِن التَمْوِيلِ <ENAMEX TYPE="MONEY">مِلْيُونَيْ دُولارٍ</ENAMEX> .
وَ- -قَد {ِطَّلَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">الحُمَيْضِيّ</ENAMEX> عَلَى عَمَلِ <ENAMEX TYPE="ORG">الصُنْدُوقِ الكُوَيْتِيِّ لِ- -التَنْمِيَةِ ال{ِقْتِصادِيَّةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -المَشارِيعِ الَّتِي يَتَوَلَّى تَمْوِيلَ- -ها وَ- -تُنَفِّذَ- -ها إِداراتُ الدَوْلَةِ بِ- -إِشْرافِ مَجْلِسِ الإِنْماءِ وَ- -الإِعْمارِ .
وَ- -أَشادَ بِ- -الدَعْمِ الَّذِي يُقَدِّمُ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">الصُنْدُوقُ الكُوَيْتِيُّ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لُبْنانَ</ENAMEX> لِ- -مُساعَدَتِ- -هِ فِي مَسِيرَةِ النُهُوضِ ال{ِقْتِصادِيِّ , بِ- -تَوْجِيهٍ مُباشِرٍ مِن أَمِيرِ <ENAMEX TYPE="GPE">الكُوَيْتِ</ENAMEX> الشَيْخِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جابِر الأَحْمَد الصُباح</ENAMEX> وَ- -المَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُوَيْتِيِّينَ</ENAMEX> الكِبارِ , مُعْتَبِراً أَنَّ ه`ذا المَوْقِفَ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُوَيْتِيَّ</ENAMEX> المُسْتَمِرَّ بِ- -دَعْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> " يُؤَكِّدُ تَجَذُّرَ العَلاقاتِ الأَخَوِيَّةِ بَيْنَ البَلَدَيْنِ الشَقِيقَيْنِ وَ- -يَعْكِسُ إِرادَةً مُشْتَرَكَةً فِي تَطْوِيرِ ه`ذِهِ العَلاقاتِ وَ- -تَعْزِيزِ- -ها فِي كُلِّ المَجالاتِ " .
وَ- -أَعْرَبَ رَئِيسُ الجُمْهُورِيَّةِ عَن سَعادَتِ- -هِ بِ- -إِبْلالِ أَمِيرِ <ENAMEX TYPE="GPE">الكُوَيْتِ</ENAMEX> مِن الوَعْكَةِ الصِحِّيَّةِ الَّتِي أَلَّمَت بِ- -هِ قَبْلَ مُدَّةٍ , وَ- -بِ- -عَوْدَتِ- -هِ سالِماً <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> إِلَى أَرْضِ الوَطَنِ
ثُمَّ زارَ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحُمَيْضِيّ</ENAMEX> وَ- -الوَفْدُ رَئِيسَ مَجْلِسِ النُوّابِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيه بري</ENAMEX> فِي مَكْتَبِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">عَيْن التينة</ENAMEX> وَ- -أَدْلَى عَلَى الإِثْر بِ- -التَصْرِيحِ الآتِي :
" كانَ لِ- -ي شَرَفُ مُقابَلَةِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيه بري</ENAMEX> وَ- -الهَدَفُ مِن الزِيارَةِ {ِطِّلاعُ دَوْلَتِ- -هِ عَلَى ما يَقُومُ بِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">الصُنْدُوقُ الكُوَيْتِيُّ</ENAMEX> .
فِي بِدايَةِ اللِقاءِ {ِسْتَفْسَرَ دَوْلَتُ- -هُ عَن صِحَّةِ صاحِبِ السُمُوِّ أَمِيرِ البِلادِ فَ- -طَمْأَنتُ- -هُ إِلَى أَنَّ- -هُ سَ- -يَعُودُ <ENAMEX TYPE="DATE">غَداً</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> -RRB- إِن شاءَ اللّ`هُ بَعْدَ- -ما تَماثَلَ إِلَى الشِفاءِ .
وَ- -قَد أَبْلَغَ- -نِي دَوْلَتُ- -هُ تَحِيّاتِ- -هِ وَ- -تَمَنِّياتِ- -هِ لِ- -سُمُوِّ- -هِ بِ- -الصِحَّةِ وَ- -العافِيَةِ " .
أَضافَ : " أَبْلَغتُ دَوْلَتَ- -هُ أَنَّ- -هُ سَ- -يَتِمُّ غَداً -LRB- اليَوْمَ -RRB- تَوْقِيعُ قَرْضٍ جَدِيدٍ لِ- -تَمْوِيلِ مَشْرُوعٍ يَنْتَظِرُ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيُّونَ</ENAMEX> مُنْذُ زَمَنٍ بَعِيدٍ تَنْفِيذَ- -هُ , هُوَ مَشْرُوعُ <ENAMEX TYPE="LOC">نَهْرِ اللِيطانِيّ</ENAMEX> , ه`ذا المَشْرُوعُ الَّذِي بَحَثنا فِي- -هِ خِلالَ زِيارَةِ دَوْلَةِ الرَئِيسِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الكُوَيْتِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">السَنَةَ الماضِيَةَ</ENAMEX> وَ- -خِلالَ مُقابَلَتِ- -نا إِيّا- -هُ قَبْلَ أَشْهُرٍ .
وَ- -مِثْلَ- -ما وَعَدَ- -نا سَ- -يَتِمُّ تَوْقِيعُ ال{ِتِّفاقِ الَّذِي سَ- -يُقَدِّمُ بِ- -مُقْتَضا- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">الصُنْدُوقُ الكُوَيْتِيُّ</ENAMEX> قَرْضاً بِ- -مَبْلَغِ <ENAMEX TYPE="MONEY">20 مِلْيُونِ دِينارٍ</ENAMEX> لِ- -تَمْوِيلِ المَشْرُوعِ إِضافَةً إِلَى مُساهَمَةٍ أُخْرَى مِن <ENAMEX TYPE="ORG">الصُنْدُوقِ العَرَبِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -بِ- -تَوْقِيعِ- -نا ه`ذا ال{ِتِّفاقَ نَأْمَلُ فِي أَن تَبْدَأَ أَعْمالُ التَنْفِيذِ قَبْلَ نِهايَةِ السَنَةِ الحالِيَّةِ .
وَ- -قَد أَبْلَغتُ دَوْلَتَ- -هُ ما حَصَلَ بِ- -النِسْبَةِ إِلَى {ِسْتِغْلالِ مِنْحَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الكُوَيْتِ</ENAMEX> لِ- -جِهَةِ إِعادَةِ إِعْمارِ الجَنُوبِ بَعْدَ تَحْرِيرِ- -هِ , وَ- -الحَمْدُ لِ- -اللّ`هِ يَسُرُّ- -نِي أَن أَقُولَ أَنَّ مِنْحَةَ الصُنْدُوقِ تَمَّ {ِسْتِغْلالُ- -ها بِ- -الكامِلِ عَبْرَ إِعادَةِ بِناءِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">850</ENAMEX> بَيْتاً فِي القُرَى الَّتِي تَحَرَّرَت مِن العُدْوانِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> " .
وَ- -قالَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بري</ENAMEX> : " فِي <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX> الَّذِي يَعُودُ فِي- -هِ أَمِيرُ <ENAMEX TYPE="GPE">الكُوَيْتِ</ENAMEX> مُعافَىً إِلَى دِيارِ- -هِ وَ- -أَهْلِ- -هِ وَ- -شَعْبِ- -هِ يَمُدُّ يَدَ العَوْنِ لِ- -مَشْرُوعٍ حَلَمَ بِ- -هِ شُيُوخُ- -نا قَبْلَ شَبابِ- -نا وَ- -أَجْدادِ- -نا قَبْلَ أَطْفالِ- -نا , وَ- -هُوَ مُباشَرَةُ مَشْرُوعِ <ENAMEX TYPE="LOC">اللِيطانِيّ</ENAMEX> الَّذِي سَ- -يَتِمُّ <ENAMEX TYPE="DATE">ه`ذِهِ السَنَةَ</ENAMEX> وَ- -سَ- -يُوَقَّعُ قَرْضُ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">غَداً</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> -RRB- , ه`ذا المَشْرُوعُ تَقْدِمَةٌ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">الكُوَيْتِ</ENAMEX> إِنْسانِيَّةٌ وَ- -قَوْمِيَّةٌ وَ- -هُوَ جُزْءٌ أَساسِيٌّ لا يَتَجَزَّأُ مِن مُساهَماتِ <ENAMEX TYPE="ORG">الكُوَيْتِ</ENAMEX> العَدِيدَةِ فِي مُقاوَمَةِ ال{ِحْتِلالِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> , لِ- -أَنَّ- -هُ دائِماً كانَت <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> تَتَذَرَّعُ بِ- -المِياهِ الَّتِي تَذْهَبُ إِهْداراً فِي البَحْرِ لِ- -تُبَرِّرَ {ِجْتِياحاتِ- -ها لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> .
وَ- -نَذْكُرُ أَنَّ العَمَلِيَّةَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> الَّتِي {ِعْتَدَت فِي- -ها عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1978</ENAMEX> كانَت تَحْتَ عُنْوانِ عَمَلِيَّةِ <ENAMEX TYPE="LOC">اللِيطانِيّ</ENAMEX> .
فِي ه`ذا الجَوِّ نُرَحِّبُ بِ- -الأَخ <ENAMEX TYPE="PERSON">بَدْر الحُمَيْضِيّ</ENAMEX> وَ- -نَتَوَجَّهُ بِ- -الشُكْرِ مُجَدَّداً إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">الكُوَيْتِ</ENAMEX> أَمِيراً وَ- -مَجْلِساً وَ- -حُكُومَةً وَ- -شَعْباً بِ- -{ِسْمِ كُلِّ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> , وَ- -بِ- -{ِسْمِ كُلِّ جَنُوبِيٍّ " .
</DOC>
