<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0099@0099@ann@nw@ar@on">
لِصٌّ مُحْتَرِفٌ " عُنْصُرانِ أَمْنِيّانِ " هَدَّدا صَحافِيّاً وَ- -سَلَبا- -هُ " طابق المر " : المُوافَقَةُ عَلَى تَخْلِيَةِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">10</ENAMEX> مَوْقُوفِينَ جَرِيحٌ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صَبْرا</ENAMEX> لِ- -خِلافٍ عَلَى تَوْقِيفِ عَرَباتِ الخُضَرِ مَجْلِسُ القَضاءِ يَجْتَمِعُ <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءَ</ENAMEX> إِطْلاقُ نارٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْت ليف</ENAMEX>
قَبَضَ رِجالُ الأَمْنِ عَلَى <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد عِزّ الدِين نَبِيل ز</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">-LRB- 30 عاماً -RRB-</ENAMEX> داخِلَ مَنْزِلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَرْكِيس نجاريان</ENAMEX> فِي مَحَلَّةِ <ENAMEX TYPE="GPE">النبعة</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">بُرْج حَمُّود</ENAMEX> بَعْدَ- -ما كانَ دَخَلَ- -هُ لَيْلاً بِ- -الكَسْرِ وَ- -الخَلْعِ , وَ- -ضَبَطُوا مِن- -هُ مُسَدَّسَةُ .
وَ- -فِي التَحْقِيقِ {ِعْتَرَفَ بِ- -سَرِقَةِ المُسَدَّسِ مِن مَنْزِلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مانوك اتيان انطوسيان</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بُرْج حَمُّود</ENAMEX> بِ- -ال{ِشْتِراكِ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُراد كارنيك ش</ENAMEX> .
وَ- -شَقِيقِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رُسْتُم</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-كَرِيم عِمّانُوئِيل ق</ENAMEX> .
وَ- -بِ- -{ِقْتِرافِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">27</ENAMEX> سَرِقَةً مَوْصُوفَةً بِ- -الكَسْرِ وَ- -الخَلْعِ بِ- -واسِطَةِ آلَةٍ مِن الفُولاذِ مِن مَنازِلَ فِي <ENAMEX TYPE="PERSON">البُوشْرِيَّة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بُرْج حَمُّود</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-سَن الفيل</ENAMEX> , وَ- -ضَبْطِ مِن غُرْفَتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">سَبْعَ</ENAMEX> آلاتِ تَصْوِيرٍ وَ- -أَجْهِزَةِ ريموت كونترول وَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">75</ENAMEX> نَظّارَةً شَمْسِيَّةً وَ- -قُفّازاتٍ وَ- -مِقَصِّ حَدِيدٍ وَ- -مِنْشارٍ عَلَى الكَهْرَباءِ مِن الفُولاذِ وَ- -مِفَكّاتِ بَراغ وَ- -أَصْفادِ حَدِيدٍ وَ- -علاقة مَفاتِيحَ لِ- -السَيّاراتِ تَحْوِي <ENAMEX TYPE="CARDINAL">43</ENAMEX> مِفْتاحاً وَ- -مَفاتِيحَ أُخْرَى لِ- -الدَرّاجاتِ النارِيَّةِ وَ- -حَرْبَةٍ وَ- -أَقْنِعَةٍ لِ- -التَنَكُّرِ وَ- -التَخَفِّي .
وَ- -قُدِّرَت قِيمَةُ المَسْرُوقِ بِ- <ENAMEX TYPE="MONEY">-ثَلاثمِئَةِ مِلْيُونِ لِيرَةٍ لُبْنانِيَّةٍ</ENAMEX> .
تَعَرَّضَ المُدِيرُ المَسْؤُولُ لِ- -جَرِيدَةِ " <ENAMEX TYPE="ORG">الدَيّار</ENAMEX> " الزَمِيلُ <ENAMEX TYPE="PERSON">يُوسِف الحويك</ENAMEX> مَساءَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الدكوانة</ENAMEX> لِ- -{ِعْتِداءٍ بِ- -السَلْبِ مِن مَجْهُولَيْنِ {ِدَّعَيا أَنَّ- -هُما أَمْنِيّانِ .
وَ- -تَحْتَ وَطْأَةِ التَهْدِيدِ وَ- -الضَغْطِ عَلَي- -هِ بَعْثَرا مُحْتَوَياتِ سَيّارَتِ- -هِ وَ- -اوهما- -هُ أَنَّ- -هُما يَبْحَثانِ عَن سِلاحٍ وَ- -سَلَبا- -هُ مَبْلَغاً وَ- -بِطاقَةً مَصْرَفِيَّةً وَ- -أَجْهِزَةً خليوية وَ- -أَوْراقاً ثُبُوتِيَّةً .
وَ- -كانا يَحْمِلانِ أَجْهِزَةَ {ِتِّصالٍ لاسِلْكِيَّةٍ شَبِيهَةٍ بِ- -الأَجْهِزَةِ الَّتِي يَسْتَخْدِمُ- -ها رِجالُ الأَمْنِ مِن- -ما أَوْحَى لِ- -الزَمِيلِ الحويك أَنَّ- -هُما صادِقانِ حَتَّى فِرارِ- -هِما مهددانه بِ- -عَدَمِ التَحَرُّكِ وَ- -بِ- -عَدَمِ تَشْغِيلِ مُحَرِّكِ سَيّارَتِ- -هِ .
وَ- -كَلَّفَ وَكِيلَ- -هُ المُحامِي <ENAMEX TYPE="PERSON">زِياد رامِز خازن</ENAMEX> تَقْدِيمَ {ِدِّعاءٍ شَخْصِيٍّ عَلَي- -هِما لَدَى النِيابَةِ العامَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">جَبَلِ لُبْنان</ENAMEX> .
وافَقَ قاضِي التَحْقِيقِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">حاتِم ماضي</ENAMEX> عَلَى تَخْلِيَةِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">10</ENAMEX> مَوْقُوفِينَ آخَرِينَ فِي مِلَفِّ تَزْوِيرِ رُخَصِ زِيادَةِ عامِلِ ال{ِسْتِثْمارِ -LRB- " طابِقُ المَرِّ " -RRB- لِقاءَ كفالات مالِيَّةٍ راوَحَت بَيْنَ <ENAMEX TYPE="MONEY">عَشَرَةِ مَلايِينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="MONEY">-مِئَةِ مِلْيُونِ لِيرَةٍ</ENAMEX> .
وَ- -أَبْلَغَ <ENAMEX TYPE="PERSON">ماضي</ENAMEX> قَرارَ- -هُ إِلَى النائِبِ العامِّ المالِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل رَحّال</ENAMEX> وَ- -الدَوْلَةِ المُدَّعِيَةِ مُمَثَّلَةً بِ- -هَيْئَةِ القَضايا لِ- -إِبْداءِ الرَأْيِ بَعْدَ- -ما كانا وافَقا عَلَى تَخْلِيَةِ مَوْقُوفِينَ لِقاءَ كَفالَةِ <ENAMEX TYPE="MONEY">25 مِلْيُونِ لِيرَةٍ</ENAMEX> عَن كُلٍّ مِن- -هُما , وَ- -كَ- -ذ`لِكَ تَخْلِيَةِ مَوْقُوفٍ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثالِثٍ</ENAMEX> بِ- -كَفالَةِ <ENAMEX TYPE="MONEY">مِئَةِ مِلْيُونِ لِيرَةٍ</ENAMEX> .
وَ- -قَد سَدَّدُوا قِيمَةَ الكَفالات <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> .
وَ- -بِ- -ذ`لِكَ , يَبْقَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">19</ENAMEX> شَخْصاً مَوْقُوفاً , عِلْماً أَنَّ الَّذِينَ تَمَّت المُوافَقَةُ عَلَى تَخْلِيَتِ- -هِم هُم فِي الغالِبِ مِن المالِكِينَ .
وَ- -كانَ قاضِي التَحْقِيقِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> قَد وافَقَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> عَلَى تَخْلِيَةِ دُفْعَةٍ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثانِيَةٍ</ENAMEX> , وَ- -هُم م . ك .
بِ- -كَفالَةِ <ENAMEX TYPE="MONEY">مِئَةِ مِلْيُونٍ</ENAMEX> وَ- -س . ع .
بِ- -كَفالَةِ <ENAMEX TYPE="MONEY">50 مِلْيُوناً</ENAMEX> , وَ- -كُلٍّ مِن ج .
ع , وَ- -أَ . م , . وَ- -ع . ع , . وَ- -س . ق , . وَ- -ج . ع .
بِ- -كَفالَةِ <ENAMEX TYPE="MONEY">25 مِلْيُونِ لِيرَةٍ</ENAMEX> , وَ- -م .
ب , وَ- -ه . ف .
بِ- -كَفالَةِ 15 مِلْيُوناً وَ- -م .
ب , وَ- -س . ف .
بِ- -كَفالَةِ <ENAMEX TYPE="MONEY">10 مَلايِينَ</ENAMEX> عَن كُلٍّ مِن- -هُما .
وَ- -يَسْتَأْنِفُ <ENAMEX TYPE="PERSON">ماضي</ENAMEX> تَحْقِيقاتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> .
وَ- -مِن المُقَرَّرِ أَن يَسْتَجْوِبَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَمانِيَةَ</ENAMEX> مُدَّعَى عَلَي- -هِم غَيْرَ مَوْقُوفِينَ يَمْثُلُونَ لِ- -المَرَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> أَمامَ- -هُ .
أَوْرَدَ تَقْرِيرٌ أَمْنِيٌّ أَنَّ خِلافاً عَلَى تَوْقِيفِ عَرَباتِ الخُضَرِ حَصَلَ فِي مَحَلَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">صَبْرا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> فَ- -أَطْلَقَ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَوْزِيّ شَحْرُور</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 16 عاماً -RRB-</ENAMEX> النارَ مِن <ENAMEX TYPE="PRODUCT">رَشّاشِ " كَلاشْنِيكُوف "</ENAMEX> وَ- -أَصابَ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">يُوسِف عادِل الصادع</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 13 عاماً -RRB-</ENAMEX> بِ- -رَصاصَةٍ فِي بَطْنِ- -هِ نُقِلَ عَلَى إِثْر- -ها إِلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مُسْتَشْفَى الرَسُولِ الأَعْظَمِ</ENAMEX> .
وَ- -أَوْقَفَت قُوَى الأَمْنِ <ENAMEX TYPE="PERSON">شَحْرُور</ENAMEX> .
دَعا رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ القَضاءِ الأَعْلَى</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نَصْرِي لَحُود</ENAMEX> أَعْضاءَ المَجْلِسِ إِلَى {ِجْتِماعٍ يُعْقَدُ <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءَ المُقْبِلَ</ENAMEX> , وَ- -هِيَ الجَلْسَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> لِ- -المَجْلِسِ تُعْقَدُ فِي وِلايَةِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> الجَدِيدِ .
<ENAMEX TYPE="GPE">بِنْت جُبَيْل</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " :
تَطَوَّرَ عِراكٌ لَيْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْت ليف</ENAMEX> , بَيْنَ المُبْعَدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حُسَيْن مُحَمَّد حَمِيد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جِهاد مُحَمَّد حَمِيد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-حُسَيْن عَلِيّ حَمِيد</ENAMEX> مِن جِهَةٍ , وَ- -كُلٍّ مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">رَبِيع مُحَمَّد مَلِك</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جِهاد حَيْدَر مَلِك</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَبّاس حُسَيْن مَلِك</ENAMEX> , إِلَى تَبادُلِ إِطْلاقِ نارٍ .
وَ- -لَدَى دَهْمِ عَناصِرَ مِن قُوَى الأَمْنِ الداخِلِيِّ المَكانَ فَرُّوا جَمِيعاً .
</DOC>
