<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0052@0052@ann@nw@ar@on">
أَحْداثٌ وَ مَواعِيدُ
أ بِ- -التَعاوُنِ مَعَ اللَجْنَةِ الثَقافِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ خِرِّيجِي الجامِعَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ فِي بَيْرُوتَ</ENAMEX> , دَعا <ENAMEX TYPE="PERSON">يُوسِف الأَشْقَر</ENAMEX> إِلَى تَوْقِيعِ كِتابِ- -هِ الجَدِيدِ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" عَوْلَمَةُ الرُعْبِ "</ENAMEX> مِن الساعَةِ <ENAMEX TYPE="TIME">6.00 مَساءً</ENAMEX> حَتَّى الساعَةِ <ENAMEX TYPE="TIME">9.00 لَيْلَ ال{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">21 كانُون الثانِي</ENAMEX> فِي نادِي الجَمْعِيَّةِ , <ENAMEX TYPE="LOC">شارِعِ عَبْد العَزِيز</ENAMEX> .
أ يُحاضِرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">توفيق حوري</ENAMEX> عَن " التَحَوُّلِ فِي {ِتِّجاهِ الدِراساتِ ال{ِسْتِشْراقِيَّةِ المُعاصِرَةِ " الساعَةَ <ENAMEX TYPE="TIME">2.30 بَعْدَ ظُهْرِ اليَوْمِ</ENAMEX> فِي مَبْنَى لِ- <ENAMEX TYPE="FAC">-كُلِّيَّةِ الإِمامِ الاوزاعي لِ- -الدِراساتِ الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> - الطَرِيقِ الجَدِيدَةِ .
أ يُناقِشُ الطالِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">خالد رمال مُحَمَّد الصَلاح</ENAMEX> رِسالَةَ ماجِسْتِير عُنْوانُ- -ها " الجَوامِعُ العَقَدِيَّةُ بَيْنَ اليَهُودِ وَ- -النَصارَى وَ- -مَوْقِفُ الإِسْلامِ مِن- -ها " , الساعَةَ <ENAMEX TYPE="TIME">9.30 صَباحَ غَدٍ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءَ</ENAMEX> فِي مَبْنَى <ENAMEX TYPE="FAC">كُلِّيَّةِ الإِمامِ الاوزاعي لِ- -الدِراساتِ الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> - الطَرِيقِ الجَدِيدَةِ .
أ بِ- -دَعْوَةٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةِ الإِمامِ الخُمَيْنِي لِ- -الأَمْدادِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِيرانَ</ENAMEX> , نَظَمَت <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةُ الأَمْدادِ الخَيْرِيَّةِ الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> زِيارَةً لِ- -وَفْدٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">إِيرانَ</ENAMEX> ضَمَّ 50 شَخْصِيَّةً مِن رُؤَساءِ بَلَدِيّاتٍ وَ- -وُجُوهٍ {ِجْتِماعِيَّةٍ وَ- -طِبِّيَّةٍ وَ- -نِقابِيَّةٍ وَ- -إِعْلامِيَّةٍ كرموا لَدَى وُصُولِ- -هِم وَ- -تَنَقَّلُوا خِلالَ أُسْبُوعٍ بَيْنَ مُدُنِ <ENAMEX TYPE="GPE">طَهْرانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-قم</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مَشْهَد</ENAMEX> وَ- -زارُوا عَدَداً مِن الأَماكِنِ المُقَدَّسَةِ وَ- -السِياحِيَّةِ .
أ دَعا نادِي الحِوارِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ فِي بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- -نادِي حُقُوقِ المَرْأَةِ إِلَى حَلْقَةٍ عُنْوانُ- -ها " وَضْعُ المَرْأَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> بَعْدَ <ENAMEX TYPE="ORG">طالِبان</ENAMEX> " ظُهْرَ غَدٍ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قاعَةِ ادا دودج هول</ENAMEX> , وَ- -بِ- -مُشارَكَةِ رَئِيسَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ الجنان</ENAMEX> الدُكْتُورَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُنَى يكن</ENAMEX> وَ- -الزَمِيلَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جيزيل خُورِي</ENAMEX> .
أ دَعَت <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةُ أَصْدِقاءِ مَتْحَفِ الجامِعَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ فِي بَيْرُوتَ</ENAMEX> إِلَى مُحاضَرَةٍ مُدَعَّمَةٍ بِ- -صُوَرٍ تُلْقِي- -ها مِن <ENAMEX TYPE="FAC">جامِعَةِ لَنْدَن</ENAMEX> الكُونْتِيسَة <ENAMEX TYPE="PERSON">مُونِيك ريكاردي - كوبيت</ENAMEX> حَوْلَ " تَأْثِيرِ الفَنِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيِّ</ENAMEX> عَلَى غَرْبِ <ENAMEX TYPE="LOC">أُورُوبّا</ENAMEX> مِن العُصُورِ الوُسْطَى إِلَى القَرْنِ العِشْرِينَ " , الساعَةَ <ENAMEX TYPE="TIME">5.30 عَصْرَ الأَرْبِعاءِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">23 كانُون الثانِيَ</ENAMEX> فِي مَتْحَفِ الجامِعَةِ .
أ أ تُنَظِّمُ <ENAMEX TYPE="ORG">الحَرَكَةُ الثَقافِيَّةُ - أَنْطَلْياس</ENAMEX> نَدْوَةً عُنْوانُ- -ها " <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="LAW">-القَرارُ 1373</ENAMEX> " يُشارِكُ فِي- -ها الدَكاتِرَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">شَفِيق المِصْرِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَدْنان السَيِّد حُسَيْن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-إِلْياس أَبِي عاصِي</ENAMEX> وَ- -يُدِيرُ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">مَسْعُود الخوند</ENAMEX> , الساعَةَ 6.30 <ENAMEX TYPE="TIME">مَساءَ</ENAMEX> غَدٍ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاء</ENAMEX> فِي مَقَرِّ الحَرَكَةِ , <ENAMEX TYPE="FAC">دَيْرِ مار إِلْياس</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="GPE">أَنْطَلْياس</ENAMEX> .
أ دَعا <ENAMEX TYPE="ORG">المَعْهَدُ الشَرْعِيُّ الإِسْلامِيُّ</ENAMEX> إِلَى نَدْوَةٍ عَن " المَوْتِ الدِماغِيِّ وَ- -زَرْعِ الأَعْضاءِ بَيْنَ العِلْمِ وَ- -الدِينِ " , الساعَةَ <ENAMEX TYPE="TIME">10.00 صَباحَ اليَوْمِ</ENAMEX> فِي مَبْنَى المَعْهَدِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بئر حَسَن</ENAMEX> , يُشارِكُ فِي- -ها رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَمْعِيَّةِ اللُبْنانِيَّةِ لِ- -وهب وَ- -زراة الأَعْضاءِ</ENAMEX> الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مارون مكرزل</ENAMEX> وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَمْعِيَّةِ اللُبْنانِيَّةِ لِ- -أَمْراضِ الدِماغِ وَ- -زِراعَةِ الأَعْضاءِ</ENAMEX> الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَعْد فَرَح</ENAMEX> .
أ فِي إِطارِ تصديها لِ- -مُشْكِلَةِ الإِدْمانِ عِنْدَ الشَبابِ , تُطْلِقُ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةُ بَيْرُوتَ لِ- -التَنْمِيَةِ ال{ِجْتِماعِيَّةِ - منسقية المَرْأَةِ</ENAMEX> حَمْلَةً تَحْتَ عُنْوانِ " الإِدْمانُ , الوِقايَةُ وَ- -ال{ِكْتِشافُ المُبَكِّرُ وَ- -المُعالَجَةُ " , تَسْتَهِلُّ- -ها بِ- -نَدْوَةٍ مُوَسَّعَةٍ بِ- -رِعايَةِ النائِبَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بهيه الحَرِيرِيّ</ENAMEX> تُعْقَدُ مِن الساعَةِ <ENAMEX TYPE="TIME">8.30 صَباحاً</ENAMEX> حَتَّى الساعَةِ <ENAMEX TYPE="TIME">2.00 بَعْدَ ظُهْرِ السَبْتِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">26 كانُون الثانِي</ENAMEX> فِي المَرْكَزِ الرَئِيسِيِّ لِ- -الجَمْعِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فردان</ENAMEX> , تَلِي- -ها سِلْسِلَةُ نَدَواتِ تَوْعِيَةٍ لِ- -الشَبابِ وَ- -الشابّاتِ فِي عَدَدٍ مِن مَدارِسِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> تُحَدَّدُ مَواعِيدُ- -ها لاحِقاً .
أ {ِنْتَخَبَت الهَيْئَةُ الإِدارِيَّةُ الجَدِيدَةُ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-نادِي روتاري</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">عِزَّت بَعاصِيرِيّ</ENAMEX> رَئِيساً وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بَسّام القطب</ENAMEX> نائِباً لِ- -الرَئِيسِ وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-رِياض شَمْس</ENAMEX> رَئِيساً مُنْتَخَباً وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُصْطَفَى البربير</ENAMEX> أَمِيناً لِ- -السِرِّ وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بَدْر غَزّاوِيّ</ENAMEX> أَمِينَ سِرٍّ مُنْتَخَباً وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَلِيّ بحسون</ENAMEX> أَمِيناً لِ- -الصُنْدُوقِ وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فرَنْسُواز جَوْهَرِيّ</ENAMEX> ضابِطَ نِظامٍ وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-ادال نُمُور</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-سَلِيم بَعاصِيرِيّ</ENAMEX> مُسْتَشارَيْنِ .
أ فِي إِطارِ بَرْنامَجِ دَعْمِ المُؤَسَّساتِ الأَهْلِيَّةِ , مَوَّلَت <ENAMEX TYPE="ORG">" شَرِكَةُ سيليس - فرانْس تلكوم "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERCENT">65 فِي المِئَةِ</ENAMEX> مِن مَشْرُوعِ مَصْنَعٍ صَغِيرٍ لِ- -الحَلْوَى وَ- -المَأْكُولاتِ تَقَدَّمَت بِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةُ فيستا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُسَ</ENAMEX> بِ- -هَدَفِ تَطْوِيرِ بَرْنامَجِ التَأْهِيلِ المِهْنِيّ لِ- -الأَوْلادِ ذَوِي الحاجاتِ الخاصَّةِ عَلَى المُسْتَوَى الذِهْنِيِّ .
</DOC>
