<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0008@0008@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> أَكَّدَت لِ- -زو أَنَّ العَلاقاتِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">بَيْجِينغ</ENAMEX> لَن تَتَأَثَّرَ بِ- -التَعاوُنِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">بَيْجِينغ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِسْلام أَباد</ENAMEX>
{ِتَّفَقَت حُكُومَتا <ENAMEX TYPE="GPE">الهِنْدِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الصِينِ</ENAMEX> عَلَى كِفاحٍ مُشْتَرَكٍ ضِدَّ الإِرْهابِ , وَ- -أَكَّدَتا أَنَّ العَلاقاتِ بَيْنَ- -هُما لا تَعْتَمِدُ عَلَى طَرِيقَةِ نَظَرِ كُلٍّ مِن الدَوْلَتَيْنِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتان</ENAMEX> .
وَ- -وَقَّعَتا عَدَداً مِن ال{ِتِّفاقاتِ فِي مَجالِ التَعاوُنِ السِياحِيِّ .
وَ- -قالَ رَئِيسُ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَتال بِيهارِي فاجْبايِي</ENAMEX> خِلالَ مَأْدُبَةِ تَكْرِيمٍ لِ- -رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الصِينِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">زو رونجي</ENAMEX> الَّذِي بَدَأَ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدَ</ENAMEX> زِيارَةً رَسْمِيَّةً لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الهِنْد</ENAMEX> هِيَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> لِ- -مَسْؤُولٍ <ENAMEX TYPE="NORP">صِينِيٍّ</ENAMEX> رَفِيعِ المُسْتَوَى مُنْذُ عَقْدٍ , أَنَّ التَعاوُنَ ضِدَّ الإِرْهابِ هُوَ فِي مُقَدَّمِ جَدْوَلِ أَعْمالِ الدُوَلِ المُحِبَّةِ لِ- -السَلامِ وَ " أَنَّ- -نِي سَعِيدٌ لِ- -أَنَّ- -نا {ِتَّفَقنا <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> عَلَى مُواجَهَةٍ مُشْتَرَكَةٍ لِ- -ه`ذا الخَطَرِ " .
وَ- -أَضافَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الهِنْدَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الصِينَ</ENAMEX> أَحْرَزَتا تَقَدُّماً نَحْوَ تَوْضِيحٍ وَ- -تَأْكِيدٍ لِ- -خَطِّ المُراقَبَةِ الفِعْلِيِّ الَّذِي يُعْتَبَرُ خَطّاً لِ- -وَقْفِ النارِ بَعْدَ الحَرْبِ الَّتِي خاضَ- -ها البَلَدانِ عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1962</ENAMEX> .
وَ- -أَلَّفَت <ENAMEX TYPE="ORG">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-بَيْجِينغ</ENAMEX> لَجْنَةَ عَمَلٍ مُشْتَرَكَةً تَضُمُّ مَسْؤُولِينَ مِن وِزارَتَيْ الخارِجِيَّةِ وَ- -الدِفاعِ فِي البَلَدَيْنِ لِ- -تَسْوِيَةِ النِزاعِ الحُدُودِيِّ بَيْنَ- -هُما .
وَ- -قَلَّلَ وَزِيرُ الدِفاعِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج فِرْنانْدِيز</ENAMEX> شَأْنَ تَقارِيرَ أَوْرَدَت- -ها صَحِيفَةٌ <ENAMEX TYPE="NORP">هِنْدِيَّةٌ</ENAMEX> أَخِيراً مُفادُ- -ها أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">الصِينَ</ENAMEX> الحَلِيفَ التَقْلِيدِيَّ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-باكِسْتانَ</ENAMEX> زادَت مُساعَداتُ- -ها العَسْكَرِيَّةُ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْلام آباد</ENAMEX> وَ- -أَرْسَلَت إِلَي- -ها مَزِيداً مِن المُقاتِلاتِ .
وَ- -أَفادَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِكالَةُ " برِس ترست أُوف انديا "</ENAMEX> أَنَّ رَئِيسَ هَيْئَةِ الأَرْكانِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيِّ</ENAMEX> الجِنِرال <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد عَزِيز خان</ENAMEX> وَصَلَ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْجِينغ</ENAMEX> لِ- -إِجْراءِ مُشاوَراتٍ عادِيَةٍ مَعَ المَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الصِينِيِّينَ</ENAMEX> .
وَ- -وَقَّعَت الحُكُومَتانِ عَلَى {ِتِّفاقاتٍ لِ- -التَعاوُنِ بَيْنَ المَسْؤُولِينَ السِياحِيِّينَ فِي البَلَدَيْنِ وَ- -لِ- -فَتْحِ سِلْسِلَةٍ مِن الفَنادِقِ وَ- -إِنْشاءِ مَكاتِبَ سِياحِيَّةٍ .
كَ- -ذ`لِكَ {ِتَّفَقَتا عَلَى ال{ِسْتِخْدامِ السِلْمِيِّ المُشْتَرَكِ لِ- -الفَضاءِ وَ- -تَبادُلِ الخِبْراتِ لِ- -مَنْعِ فَيَضاناتِ <ENAMEX TYPE="LOC">نَهْرِ براهمابوترا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الهِنْد</ENAMEX> .
وَ- -يُخَطِّطُ الجانِبانِ لِ- -تَسْيِيرِ رِحْلاتٍ مُباشِرَةٍ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْجِينغ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-نِيُودِلْهِي</ENAMEX> {ِعْتِباراً مِن <ENAMEX TYPE="DATE">أَواخِرِ آذارَ</ENAMEX> .
وَ- -أَكَّدَت الناطِقَةُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نيروباما راو</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الهِنْدَ</ENAMEX> لا تَنْظُرُ إِلَى عَلاقاتِ- -ها مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">الصِينِ</ENAMEX> مِن مَنْظُورِ عَلاقاتِ <ENAMEX TYPE="ORG">بَيْجِينغ</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِسْلام آباد</ENAMEX> .
وَ- -يُعْتَبَرُ وُجُودُ نَحْوِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">120 أَلْفاً</ENAMEX> مِن سُكّانِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِقْلِيمِ التيبت</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الصِينِيِّ</ENAMEX> المَنْفِيِّينَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الهِنْد</ENAMEX> نُقْطَةَ تَوَتُّرٍ فِي العَلاقاتِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">الهِنْدِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الصِينِ</ENAMEX> .
ذ`لِكَ أَنَّ ه`ؤُلاءِ يَتَّبِعُونَ الزَعِيمَ الرُوحِيَّ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-لتيبت</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">الدالاي لاما</ENAMEX> الَّذِي فَرَّ مِن الإِقْلِيمِ عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1959</ENAMEX> بَعْدَ تَمَرُّدٍ فاشِلٍ عَلَى الحُكْمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الصِينِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -سَمَحَت <ENAMEX TYPE="ORG">الهِنْدُ</ENAMEX> لِ- -المَنْفِيِّينَ بِ- -إِقامَةِ حُكُومَةٍ فِي المَنْفَى فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مَدِينَةِ دهارسالا</ENAMEX> الشَمالِيَّةِ .
وَ- -تَظاهَرَ سُكّانٌ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">التيبت</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-ال{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> مُطالِبِينَ فاجْبايِي بِ- -حَضِّ الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الصِينِيَّةِ</ENAMEX> عَلَى فَتْحِ حِوارٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">الدالاي لاما</ENAMEX> .
وَ- -مِن المُقَرَّرِ أَن يَزُورَ <ENAMEX TYPE="PERSON">زو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">بُومْباي</ENAMEX> العاصِمَةَ المالِيَّةَ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الهِنْد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-بانغالور</ENAMEX> مَرْكَزَ- -ها التِكْنُولُوجِيَّ حَيْثُ تَعْمَلُ شَرِكاتٌ <ENAMEX TYPE="NORP">صِينِيَّةٌ</ENAMEX> عِدَّةٌ .
-LRB- أب -RRB-
</DOC>
