<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0069@0069@ann@nw@ar@on">
لِماذا يَنْسِفُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> جُسُورَ- -هُ ?
يَجْلِسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِر عَرَفات</ENAMEX> وَسْطَ حِصارِ المُسْتَنْقَعِ النارِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> مُنْذُ أَسابِيعَ , وَ- -ل`كِن مِن المُلاحَظِ أَنَّ- -هُ لَم يَعُدْ يُطِيقُ صَبْراً لِ- -الخُرُوجِ مِن هُناكَ .
وَ- -المُدْهِشُ أَنَّ- -هُ بَدَلاً مِن أَن يَمُدَّ الجُسُورَ إِلَى " بَرِّ الأَمانِ " , يَعْكِفُ عَلَى نَسْفِ- -ها جِسْراً بَعْدَ جِسْرٍ , مِن دُونِ أَن يَضْمَنَ فِي النِهايَةِ وُجُودَ " طَرِيقِ العَوْدَةِ " كَ- -ما يُقالُ . . . وَ- -ه`كَذا فَ- -أَنَّ الحَدِيثَ عَن قَرارِ <ENAMEX TYPE="ORG">مُنَظَّمَةِ فَتْح</ENAMEX> إِلْغاءَ جَناحَيْ- -ها العَسْكَرِيَّيْنِ أَي " <ENAMEX TYPE="ORG">كَتائِبِ شُهَداءِ الأَقْصَى</ENAMEX> " وَ <ENAMEX TYPE="ORG">" كَتائِبِ العَوْدَةِ "</ENAMEX> , إِنَّما هُوَ مُحاوَلَةٌ يائِسَةٌ لِ- -مُجاراَةِ الفَظاظَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -لَو عَلَى حَدِّ السَيْفِ أَو تَحْتَ ه`ذا السَيْفِ .
وَ- -لَيْسَ مِن الواضِحِ إِلَى أَيِّ مَدىً يُمْكِنُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> أَن يَسْتَجِيبَ مُسَلْسَلَ المَطالِبِ التَعْجِيزِيَّة <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> , الَّتِي لَن تَتَوَقَّفَ عِنْدَ حَدٍّ , ل`كِن يَبْدُو أَنَّ عَلَي- -هِ المُضِيَّ فِي بَذْلِ جُهُودٍ <ENAMEX TYPE="PERCENT">" المِئَةَ فِي المِئَةِ</ENAMEX> لِ- -وَقْفِ العُنْفِ " , حَتَّى وَ- -لَو وَصَلَ إِلَى حَدِّ خَنْقِ نَفْسِ- -هِ بِ- -يَدَيْ- -هِ .
وَ- -لا نَدْرِي كَيْفَ يُمْكِنُ {ِتِّخاذُ قَراراتِ تَوَقُّفِ <ENAMEX TYPE="EVENT">ال{ِنْتِفاضَةِ</ENAMEX> بِ- -التَقْسِيطِ , فِي وَقْتٍ تُواصِلُ قُوّاتُ ال{ِحْتِلالِ المَذْبَحَةَ المَفْتُوحَةَ ضِدَّ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> ! فَ- -لا بُدَّ مِن أَنَّ المُداوَلاتِ فِي {ِجْتِماعاتِ <ENAMEX TYPE="ORG">" المَجْلِسِ الثَوْرِيِّ لِ- -حَرَكَةِ التَحْرِيرِ الوَطَنِيِّ الفِلَسْطِينِيِّ - فَتْح "</ENAMEX> الَّتِي {ِنْتَهَت بِ- -قَرارِ وَقْفِ الجَناحَيْنِ العَسْكَرِيَّيْنِ , قَد تَزامَنَت مَعَ {ِنْدِفاعِ المُجَنْزِراتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> فِي مُسَلْسَلِ ال{ِجْتِياحاتِ المُتَنَقِّلَةِ , عَلَى أَنَّ السُؤالَ الَّذِي يُمْكِنُ طَرْحُ- -هُ عَلَى هامِشِ ه`ذا القَرارِ : وَ- -ماذا يَبْقَى مِن مَعْنَى لِ- -ه`ذا المَجْلِسِ وَ- -لِ- -تِلْكَ الحَرَكَةِ بَعْدَ قَرارٍ مِن ه`ذا النَوْعِ ?
طَبْعاً لا حاجَةَ إِلَى الأَجْوِبَةِ .
ل`كِنَّ المَرْءَ يَحْتاجُ إِلَى كَثِيرٍ مِن السَطْحِيَّةِ لِ- -كَي يُصَدِّقَ " بَيانَ ال{ِنْصِياعِ " الَّذِي قِيلَ أَوَّلاً , أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">" كَتائِبَ الأَقْصَى "</ENAMEX> قَد أَصْدَرَت- -هُ , بَعْدَ نَشْرِ قَرارِ المَجْلِسِ الثَوْرِيِّ , نَتِيجَةَ مُداوَلاتٍ تَرَأَّسَ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> شَخْصِيّاً عَلَى مَدَى <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْمَيْنِ</ENAMEX> , إِذ أَنَّ البَياناتِ اللاحِقَةَ سَرْعانَ ما رَفَضَت القَرارَ المَذْكُورَ .
وَ- -يُشَكِّلُ الرَفْضُ أَمْراً طَبِيعِيّاً وَ- -مُتَوَقَّعاً , لِ- -أَنَّ القَرارَ أَصْلاً لا يُمْكِنُ أَن يُطَبَّقَ فِي ظِلِّ السِياقِ الراهِنِ لِ- -العُدْوانِ , لِ- -أَنَّ- -هُ لا يُطالِبُ الناسَ بِ- -أَن يَكُفُّوا عَن الغَضَبِ فَحَسْبُ وَ- -هُم يَمُوتُونَ أَمامَ آلَةِ ال{ِجْتِياحِ , بَل أَن يَغْرَقُوا فِي الرِضَى وَ- -الحُبُورِ وَ- -هُم يَمُوتُونَ أَمامَ- -ها !
وَ- -فِي أَيِّ حالٍ يُدْرِكُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> أَنَّ- -هُ حَتَّى لَو كانَ جادّاً فِي وَقْفِ الجَناحَيْنِ العَسْكَرِيَّيْنِ لِ " <ENAMEX TYPE="ORG">فَتْح</ENAMEX> " فَ- -إِنَّ لا <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> سَ- -تُصَدِّقُ- -هُ وَ- -لا <ENAMEX TYPE="ORG">أَمِيرْكا</ENAMEX> كَ- -ذ`لِكَ , لِ- -أَنَّ- -هُ عِنْدَ- -ما تَبْدَأُ " فَتْح " بِ- -{ِلْتِهامِ أَبْنائِ- -ها مِن الجِيلِ الجَدِيدِ , الَّذِي يُحاوِلُ تَصْحِيحَ مَسِيرَةِ الأَوْهامِ , الَّتِي {ِنْطَلَقَت فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أُوسْلُو</ENAMEX> وَ- -وَصَلَت إِلَى الحِصارِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> , فَ- -إِنَّ ذ`لِكَ يَعْنِي {ِسْتِكْمالَ فُصُولِ الهَزِيمَةِ أَو النَكْبَةِ . . . وَ- -ه`كَذا فَ- -إِنَّ البَحْثَ فِي مَصِيرِ عُضْوِيَّةِ عَناصِرَ ناشِطَةٍ فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">ال{ِنْتِفاضَةِ</ENAMEX> مِثْلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَرْوان البَرْغُوثِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-حَكَم بلعاوي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عُثْمان أَبُو غربية</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَحْمَد غُنَيْم</ENAMEX> , إِنَّما هُوَ مُجَرَّدُ مُحاوَلَةٍ واهِيَةٍ لِ- -القَوْلِ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> فِي الطَرِيقِ إِلَى إِنْجازِ " مَسِيرَةٍ " <ENAMEX TYPE="PERCENT">المِئَةَ فِي المِئَةِ</ENAMEX> مِن الجُهُودِ لِ- -وَقْفِ العُنْفِ !
وَ- -حَتَّى لَو كانَت القَراراتُ المَذْكُورَةُ مُجَرَّدَ مُناوَراتٍ مُتَّفَقٍ عَلَي- -ها , هَل يُمْكِنُ أَن نَتَصَوَّرَ مَشاعِرَ الرَأْيِ العامِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> وَ- -العَرَبِيِّ بَعْدَ أَقَلِّ مِن <ENAMEX TYPE="TIME">48 ساعَةً</ENAMEX> , عِنْدَ- -ما وَصَلَت أَخْبارُ التَوَغُّلِ المُدَرَّعِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">قِطاعِ غَزَّة</ENAMEX> حَيْثُ قُتِلَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">سِتَّةٍ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -جُرِحَ العَشَراتُ ?
أَيْضاً وَ- -أَيْضاً لا حاجَةَ إِلَى الأَجْوِبَةِ , ل`كِنَّ السُؤالَ الإِضافِيَّ المُثِيرَ لِ- -الحَيْرَةِ طُرِحَ أَمْسُ : ماذا يَسْتَفِيدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> مِن التَصْرِيحاتِ الَّتِي أَدْلَى بِ- -ها إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">صَحِيفَةِ " لا ريبوبليكا "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -قالَ فِي- -ها أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">حَرَكَةَ " حَماس "</ENAMEX> هِيَ صَنِيعَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> ?
هَل سَ- -يَفُكُّ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> أَسْرَ- -هُ وَ- -يَعُودُ إِلَى التَفاوُضِ مَعَ- -هُ ?
وَ- -هَل سَ- -تَجِدُ <ENAMEX TYPE="ORG">أَمِيرْكا</ENAMEX> أَنَّ- -هُ لامَسَ بِ- -ه`ذا حُدُودَ <ENAMEX TYPE="PERCENT">المِئَةِ فِي المِئَةِ</ENAMEX> مِن الجُهُودِ ضِدَّ الإِرْهابِ ?
طَبْعاً لا .
فَ- -إِذا كانَت " <ENAMEX TYPE="ORG">حَماس</ENAMEX> " فِعْلاً مِن صُنْعِ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> , حَيْثُ كَشَفَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِسْح`ق رابِين</ENAMEX> قالَ لَ- -هُ أَمامَ المَلِكِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حُسَيْن</ENAMEX> : " أَنَّ- -نا نَعْتَرِفُ بِ- -أَنَّ قِيامَ <ENAMEX TYPE="ORG">حَماس</ENAMEX> كانَ خَطَأ- -نا الكَبِيرَ " فَ- -إِنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> لَن تَرْضَى عَن كَشْفِ ه`ذا الأَمْرِ , أَمّا " <ENAMEX TYPE="ORG">حَماس</ENAMEX> " فَ- -إِنَّ- -ها لَن تَرْضَى قَطُّ عَن ه`ذا ال{ِتِّهامِ .
وَ- -لا نَدْرِي ماذا يُفِيدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> مِن القَوْلِ " إِنَّ صَوارِيخَ " <ENAMEX TYPE="ORG">حَماس</ENAMEX> " مَزْحَةٌ بِدائِيَّةٌ لا تُخِيفُ قِطّاً " , لِ- -أَنَّ ه`ذا قَد يُزْعِجُ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> , الَّتِي تُحاوِلُ الإِيحاءَ بِ- -أَنَّ " قَساطِلَ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" " القَسّام - 2 "</ENAMEX> هِيَ صَوارِيخُ عابِرَةٌ لِ- -القارّاتِ , وَ- -لِ- -أَنَّ- -هُ يُزْعِجُ " <ENAMEX TYPE="ORG">حَماس</ENAMEX> " أَيْضاً وَ- -قَد {ُتُّهِمَت بِ- -أَنَّ- -ها لا تُخِيفُ القِطَطَ . . . وَ- -لِ- -أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> فِي المُحَصِّلَةِ النِهائِيَّةِ , لَن تُغَيِّرَ مِن اللازِمَةِ اليَوْمِيَّةِ الَّتِي تُطالِبُ- -هُ بِ- -بَذْلِ <ENAMEX TYPE="PERCENT">المِئَةِ فِي المِئَةِ</ENAMEX> مِن الجُهُودِ لِ- -وَقْفِ الإِرْهابِ .
حَتَّى لَو شَنَقَ نَفْسَ- -هُ لَن يَصِلَ إِلَى " نِعْمَةِ " ه`ذِهِ النِسْبَةِ المُسْتَحِيلَةِ ?
</DOC>
