<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0046@0046@ann@nw@ar@on">
وَزَّعَت شُعْبَةُ العَلاقاتِ العامَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">قُوَى الأَمْنِ الداخِلِيِّ</ENAMEX> البَلاغَ الآتِيَ : " تَمَكَّنَت عَناصِرُ دَرَكِ <ENAMEX TYPE="GPE">بِئْر حَسَن</ENAMEX> , بَعْدَ التَنْسِيقِ مَعَ قِطاعاتِ <ENAMEX TYPE="ORG">سَرِيَّةِ دَرَكِ الضاحِيَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَفْرَزَةِ {ِسْتِقْصاءِ جَبَل لُبْنانَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="ORG">وَحْدَةِ الدَرَكِ الإِقْلِيمِيَّةِ</ENAMEX> التابِعَةِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المُدِيرِيَّةِ العامَّةِ لِ- -قُوَى الأَمْنِ الداخِلِيِّ</ENAMEX> , وَ- -بِناءً عَلَى إِشارَةِ المُحامِي العامِّ ال{ِسْتِئْنافِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جَبَل لُبْنانَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">شَوْقِي الحجار</ENAMEX> مِن تَوْقِيفِ كُلٍّ مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">- مازِن مُحَمَّد عَلِيّ حا ج ح</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">-LRB- 24 عاماً -RRB-</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَحْمَد مَحْمُود م</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">-LRB- 21 عاماً -RRB-</ENAMEX> , وَ- -فِي التَحْقِيقِ مَعَ- -هُما {ِعْتَرَفَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> بِ- -إِقْدامِ- -هِ عَلَى سَرِقَةِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">12</ENAMEX> سَيّارَةً فِي تَوارِيخَ سابِقَةٍ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">الحَمْراء</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بُرْج حَمُّود</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-رَأْسِ النبع</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="LOC">-الطَرِيقِ الجَدِيدَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-فُرْن الشباك</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-الصنائع</ENAMEX> , وَ- -تَمَّ ضَبْطُ- -ها كُلُّ- -ها فِي مَناطِقِ <ENAMEX TYPE="GPE">رَأْس النبع</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="LOC">-الطَرِيقِ الجَدِيدَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="LOC">-الجامِعَةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -هِيَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">8</ENAMEX> سَيّاراتٍ <ENAMEX TYPE="ORG">هُونْدا</ENAMEX> وَ- -سَيّارَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">بونتياك</ENAMEX> وَ- -سَيّارَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">تُويُوتا</ENAMEX> وَ- -سَيّارَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">مازدا</ENAMEX> .
أَمّا <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> فَ- -كانَ يَقُومُ بِ- -مُساعَدَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> فِي سَرِقَةِ مُسَجِّلاتِ السَيّاراتِ وَ- -أَغْراضٍ أُخْرَى مِن داخِلِ- -ها وَ- -يَقُومانِ مَعاً بِ- -بَيْعِ الأَغْراضِ وَ- -تَقاسُمِ ثَمَنِ- -ها .
وَ- -يَقُومُ أَيْضاً بِ- -تَعاطِي حَشِيشَةِ الكَيْفِ .
أُودِعَ المَوْقُوفانِ القَضاءَ المُخْتَصَّ .
لِ- -ذ`لِكَ يُرْجَى مِن المُواطِنِينَ الكِرامِ الَّذِينَ وَقَعُوا ضَحِيَّةَ أَعْمالِ- -هِما الحُضُورُ إِلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مَرْكَزِ سَرِيَّةِ الضاحِيَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الاوزاعي</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="FAC">مَبْنَى النَقِيبِ الشَهِيدِ مُصْطَفَى عَلِيّ حَسَن</ENAMEX> , أَو ال{ِتِّصالُ عَلَى الرَقْمِ 850843 / 01 أَو رَقْمِ النَجْدَةِ 112 لِ- -الإِدْلاءِ بِ- -ما لَدَي- -هِم مِن مَعْلُوماتٍ تَمْهِيداً لِ- -{ِتِّخاذِ الإِجْراءاتِ القانُونِيَّةِ اللازِمَةِ " .
وَزَّعَت شُعْبَةُ العَلاقاتِ العامَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">قُوَى الأَمْنِ الداخِلِيِّ</ENAMEX> البَيانَ الآتِي : " تُعَمِّمُ <ENAMEX TYPE="ORG">المُدِيرِيَّةُ العامَّةُ لِ- -قُوَى الأَمْنِ الداخِلِيِّ</ENAMEX> , بِناءً عَلَى إِشارَةِ النائِبِ العامِّ ال{ِسْتِئْنافِيِّ فِي الجَنُوبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمِيل بيرم</ENAMEX> الرَسْمَ الشَمْسِيَّ لِ- -المَدْعُوّ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد عَلِيّ س</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">-LRB- 40 عاماً -RRB-</ENAMEX> الَّذِي أَوْقَفَت- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَفْرَزَةُ صَيْدا القَضائِيَّةُ</ENAMEX> فِي وَحْدَةِ الشُرْطَةِ القَضائِيَّةِ لِ- -قِيامِ- -هِ بِ- -أَعْمالِ سَلْبٍ عِدَّةٍ بِ- -قُوَّةِ السِلاحِ مُسْتَخْدِماً بَعْضَ الأَحْيانِ سَيّارَةَ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">رِينُو - 12</ENAMEX> زَرْقاءَ لَ- -ها زِجاجٌ " فوميه " أَو سَيّارَةَ فان صَفْراءَ .
لِ- -`لِكَ تَطْلُبُ ه`ذِهِ المُدِيرِيَّةُ العامَّةُ مِن المُواطِنِينَ الكِرامِ الَّذِينَ وَقَعُوا ضَحِيَّةَ أَعْمالِ- -هِ الحُضُورَ إِلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مَفْرَزَةِ صَيْدا القَضائِيَّةِ</ENAMEX> أَو ال{ِتِّصالَ عَلَى الرَقْمَيْنِ 725830 / 07 - 724990 / 07 أَو بِ- -رَقْمِ النَجْدَةِ , 112 تَمْهِيداً لِ- -{ِتِّخاذِ الإِجْراءاتِ القانُونِيَّةِ اللازِمَةِ " .
وافَقَ النائِبُ العامُّ التَمْيِيزِيُّ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَدْنان عَضُّوم</ENAMEX> عَلَى طَلَبِ المُسْتَشارِ السِياسِيِّ السابِقِ لِ- -قائِدِ <ENAMEX TYPE="ORG">" القُوّاتِ اللُبْنانِيَّةِ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">توفيق الهِنْدِيّ</ENAMEX> حُضُورَ مَراسِمِ دَفْنِ والِدَتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">يولاند رزوق الهِنْدِيّ</ENAMEX> الَّتِي سَ- -تُقامُ ظُهْرَ اليَوْمِ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">كَنِيسَةِ سَيِّدَةِ البِشارَةِ</ENAMEX> لِ- -طائِفَةِ السُرْيان الكاثُولِيكِ فِي مَحَلَّةِ المَتْحَفِ .
وَ- -سَ- -يُنْقَلُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الهِنْدِيّ</ENAMEX> مِن مَقَرِّ تَوْقِيفِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">سِجْنِ رومية</ENAMEX> مُباشَرَةً إِلَى <ENAMEX TYPE="FAC">كَنِيسَةِ سَيِّدَةِ البِشارَةِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="TIME">-ساعَتَيْنِ</ENAMEX> بِ- -مُواكَبَةِ عَناصِرِ قُوَى الأَمْنِ الداخِلِيِّ لِ- -المُشارَكَةِ فِي الدَفْنِ وَ- -إِلْقاءِ النَظْرَةِ الأَخِيرَةِ عَلَى والِدَتِ- -هِ الَّتِي تُوُفِّيَت <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ</ENAMEX> الفائِتِ إِثْرَ مَرَضٍ عُضالٍ .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَضُّوم</ENAMEX> الَّذِي أُحِيلَ عَلَي- -هِ طَلَبُ المُحامِي <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف نِعْمَة</ENAMEX> بِ- -وِكالَتِ- -هِ عَن <ENAMEX TYPE="PERSON">الهِنْدِيّ</ENAMEX> بِ- -حَسَبِ الصَلاحِيَّةِ , أَنَّ- -هُ وافَقَ عَلَى طَلَبِ المَسْؤُولِ السابِقِ فِي " <ENAMEX TYPE="ORG">القُوّاتِ</ENAMEX> " لِ- -حُضُورِ الصَلاَةِ عَلَى رُوحِ والِدَتِ- -هِ " شَرْطَ عَدَمِ إِدْلائِ- -هِ بِ- -أَيِّ مَوْقِفٍ إِعْلامِيٍّ أَو تَصْرِيحاتٍ فَضْلاً عَن ضَرُورَةِ أَن يَحْتَرِمَ الآخَرُونَ المُناسَبَةَ وَ- -لا يُطْلِقُوا شِعاراتٍ حِفاظاً عَلَى مَظاهِرِ- -ها وَ- -بَعِيداً مِن مَظاهِرِ الإِثارَةِ .
قَد أَعْطَينا تَعْلِيماتٍ إِلَى قُوَى الأَمْنِ الداخِلِيِّ فِي ه`ذا الصَدَدِ " .
وَ- -رَدّاً عَلَى سُؤالٍ قالَ : " كانَت فِي نِيَّتِ- -نا المُوافَقَةُ عَلَى ذَهابِ- -هِ إِلَى المَنْزِلِ قَبْلَ الكَنِيسَةِ وَ- -تَبَيَّنَ لَ- -نا أَنَّ رُفاتَ والِدَتِ- -هِ مَوْجُودٌ فِي بَرّادِ المُسْتَشْفَى <ENAMEX TYPE="FAC">-LRB- اوتيل دِيُو -RRB-</ENAMEX> " .
وَ- -عَن سَبَبِ رَفْضِ طَلَبِ سِكْرِتِيرِ التَحْرِيرِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">جَرِيدَةِ " الحَياَةِ "</ENAMEX> الزَمِيلِ المَوْقُوفِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَبِيب يُونِس</ENAMEX> فِي وَقْتٍ سابِقٍ فِي مُناسَبَةٍ مُماثِلَةٍ قالَ : " إِنَّ التَحْقِيقَ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">يُونِس</ENAMEX> لَم يَكُنْ مُنْتَهِياً بَعْدُ وَ- -لَم يَكُنْ قَد صَدَرَ القَرارُ ال{ِتِّهامِيُّ فِي مِلَفِّ- -هِ بَعْدُ " .
وَ- -رَدّاً عَلَى سُؤالٍ آخَرَ قالَ : " إِنَّ وَكِيلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">الهِنْدِيّ</ENAMEX> كَتَبَ فِي الطَلَبِ كَلاماً مُؤَثِّراً وَ- -إِنَّ والِدَةَ الأَخِيرِ رَدَّدَت {ِسْمَ {ِبْنِ- -ها وَ- -هِيَ تَلْفِظُ أَنْفاسَ- -ها الأَخِيرَةَ " .
وَ- -يُذْكَرُ أَنَّ المَحْكَمَةَ العَسْكَرِيَّةَ الدائِمَةَ سَ- -تُباشِرُ مُحاكَمَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">الهِنْدِيّ</ENAMEX> فِي المِلَفِّ المَوْقُوفِ فِي- -هِ مَعَ الإِعْلامِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان باسيل</ENAMEX> فِي جَلْسَةٍ مُحَدَّدَةٍ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">13 شُباطَ</ENAMEX> المُقْبِلِ .
أَشارَ النائِبُ العامُّ التَمْيِيزِيُّ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَدْنان عَضُّوم</ENAMEX> بِ- -{ِحْتِجازِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">24</ENAMEX> بَنْغالِيّاً عَلَى مَتْنِ باخِرَةٍ وَ- -مَنْعِ- -هِم مِن مُغادَرَتِ- -ها إِلَى حِينِ {ِنْتِهاءِ التَحْقِيقِ فِي مِلَفٍّ يَتَعَلَّقُ بِ- -ال{ِشْتِباهِ بِ- -نَقْلِ أَجانِبَ فِي شَكْلٍ غَيْرِ شَرْعِيٍّ .
وَ- -فُهِمَ أَنَّ التَحْقِيقَ شَمِلَ قُبْطانَ الباخِرَةِ وَ- -هُوَ سُورِيٌّ يَمْلِكُ قِسْماً مِن الباخِرَةِ , وَ- -كَ- -ذ`لِكَ وَكِيلاً بَحْرِيّاً <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيّاً</ENAMEX> تَمَكَّنَ مِن الاِسْتِحْصال عَلَى إِذْنٍ لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-البَنْغالِيِّينَ</ENAMEX> المُحْتَجَزِينَ مِن الأَمْنِ العامِّ لِ- -دُخُولِ- -هِم <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="TIME">-ثَمانٍ وَ- -أَرْبَعِينَ ساعَةً</ENAMEX> , عَلَى أَن يُغادِرُوا بَعْدَ {ِنْقِضاءِ المُهْلَةِ المِياهَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةَ</ENAMEX> , بَعْدَ- -ما كانُوا أَبْحَرُوا مِن بِلادِ- -هِم عَلَى مَتْنِ الباخِرَةِ المُحْتَجَزِينَ عَلَي- -ها .
وَ- -قَد أَبْرَقَ <ENAMEX TYPE="ORG">الإِنْتِرْبُول</ENAMEX> المَحَلِّيُّ إِلَى نَظِيرِ- -هِ <ENAMEX TYPE="NORP">اليُونانِيِّ</ENAMEX> لِ- -مَعْرِفَةِ إِذا كانَت لِ- -قُبْطانِ الباخِرَةِ سَوابِقُ فِي مَجالِ تَهْرِيبِ أَجانِبَ بَحْراً .
وَ- -هَل ثَمَّةَ مُلاحَقَةٌ جَزائِيَّةٌ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">اليُونانِ</ENAMEX> فِي حَقِّ- -هِ , وَ- -هَل يَتَوَلَّى نَقْلَ- -هُم إِلَى مَرْفَأ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">اليُونانِ</ENAMEX> أَو أَنَّ- -هُ لَم يُوَصِّلْ- -هُم إِلَى هُناكَ بَعْدَ- -ما وَرَدَت مَعْلُوماتٌ عَن أَنَّ ثَمَّةَ دُفْعَتَيْنِ مِن ه`ؤُلاءِ قَد تَوَلَّى نَقْلَ- -هُما مِن <ENAMEX TYPE="GPE">بَنْغلادِش</ENAMEX> قَبْلَ الدُفْعَةِ المُحْتَجَزَةِ .
وَ- -تَعْتَقِدُ مَعْلُوماتٌ فِي مُتَناوِلِ القَضاءِ أَنَّ ثَمَّةَ عَمَلِيّاتٌ لِ- -تَهْرِيبِ أَجانِبَ فِي عَرْضِ البَحْرِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سُورِيا</ENAMEX> بَعْدَ نَقْلِ ه`ؤُلاءِ مِن بِلادِ- -هِم بَحْراً , وَ- -تَرْكِ بَعْضِ- -هِم عَلَى شَواطِئَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> فِي حِينِ نُقِلَ آخَرُونَ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">أَلْمانِيا</ENAMEX> .
وَ- -يُذْكَرُ أَنَّ وَفْداً أَمْنِيّاً <ENAMEX TYPE="NORP">أَلْمانِيّاً</ENAMEX> كانَ زارَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَضُّوم</ENAMEX> قَبْلُ
</DOC>
