<DOC DOCNO="nw/ann/00/ann_0073@0073@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">ملاط</ENAMEX> : صَدْمَةٌ وَ- -ل`كِن سَ- -نُتابِعُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةُ العَدْلِ الدُوَلِيَّةُ</ENAMEX> تَمْنَعُ مُقاضاَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> وُكَلاءُ المُدَّعِينَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلُ</ENAMEX>
فِي خَطْوَةٍ مِن شَأْنِ- -ها تَعْطِيلُ الدَعْوَى عَلَى رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَرِيِيل شارُون</ENAMEX> فِي قَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="EVENT">مَجْزَرَةِ صَبْرا وَ- -شاتِيلا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ , 1982</ENAMEX> قَضَت <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةُ العَدْلِ الدُوَلِيَّةُ</ENAMEX> الَّتِي تَتَّخِذُ <ENAMEX TYPE="GPE">لاهاي</ENAMEX> مَقَرّاً لَ- -ها بِ- -أَنَّ- -هُ لا يَجُوزُ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-بِلْجِيكا</ENAMEX> مُقاضاَةَ مَسْؤُولِينَ حالِيِّينَ أَو سابِقِينَ مِن دُوَلٍ أُخْرَى لِ- -أَنَّ- -هُم يَتَمَتَّعُونَ بِ- -الحَصانَةِ الدِيبلُوماسِيَّةِ .
وَ- -أَعْلَنَ رَئِيسُ المَحْكَمَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جيلبير غيوم</ENAMEX> فِي حَيْثِيّاتِ الحُكْمِ أَنَّ " الحَصانات المَمْنُوحَةَ بِ- -مُوجِبِ القانُونِ الدُوَلِيِّ بِ- -ما فِي- -ها تِلْكَ المَمْنُوحَةَ لِ- -وُزَراءِ الشُؤُونِ الخارِجِيَّةِ تَبْقَى سارِيَةً أَمامَ المَحاكِمِ فِي أَيِّ دَوْلَةٍ أَجْنَبِيَّةٍ حَتَّى لَو كانَت تِلْكَ المَحاكِمُ تَتَمَتَّعُ بِ- -{ِخْتِصاصٍ جِنائِيٍّ أَوْسَعَ نِطاقاً عَلَى أَساسِ المُعاهَداتِ الدُوَلِيَّةِ المُخْتَلِفَةِ فِي شَأْنِ المَنْعِ وَ- -المُعاقَبَةِ فِي ما يَتَعَلَّقُ بِ- -جَرائِمَ خَطِيرَةٍ بِ- -عَيْنِ- -ها " .
وَ- -قالَ أَنَّ المَحْكَمَةَ " تَرَى فِي المَقامِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> أَنَّ قاضِي التَحْقِيقِ لا يَحِقُّ لَ- -هُ أَن يَعْتَبِرَ نَفْسَ- -هُ مُخْتَصّاً فِي ما يَتَعَلَّقُ بِ- -الجَرائِمِ المَعْرُوضَةِ {ِسْتِناداً إِلَى وِلايَةٍ قَضائِيَّةٍ شامِلَةٍ لا يَعْتَرِفُ بِ- -ها القانُونُ الدُوَلِيُّ " .
وَ- -{ِنْتَقَدَ الحُكْمُ الصادِرُ عَن <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةِ العَدْلِ الدُوَلِيَّةِ</ENAMEX> التَشْرِيعَ <ENAMEX TYPE="NORP">البِلْجِيكِيَّ</ENAMEX> لِ- -أَنَّ- -هُ يَسْمَحُ بِ- -مُحاكَمَةِ شَخْصِيّاتٍ عامَّةٍ أَجْنَبِيَّةٍ لِ- -{ِتِّهامِ- -ها بِ- -{ِرْتِكابِ جَرائِمَ ضِدَّ حُقُوقِ الإِنْسانِ بِ- -غَضِّ النَظَرِ عَن مَكانِ {ِرْتِكابِ- -ها .
وَ- -أُرْجِئَت الدَعْوَى المُتاحَةُ عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> بِ- -{ِرْتِكابِ جَرائِمِ حَرْبٍ وَ- -إِبادَةٍ فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">مَجْزَرَةِ صَبْرا وَ- -شاتِيلا</ENAMEX> إِلَى أَن تَنْظُرَ مَحْكَمَةُ {ِسْتِئْنافٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">برُوكْسِيل</ENAMEX> فِي ما إِذا كانَ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-بِلْجِيكا</ENAMEX> الحَقُّ فِي مُقاضاَتِ- -هِ .
وَ- -قَضَت <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةُ العَدْلِ الدَوْلِيَّةُ</ENAMEX> فِي دَعْوَى مُماثِلَةٍ لِ- -الدَعْوَى عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> بِ- -أَن لا يَحِقَّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-بِلْجِيكا</ENAMEX> إِصْدارُ مُذَكِّرَةٍ بِ- -تَوْقِيفِ وَزِيرِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُونْغُولِيِّ</ENAMEX> السابِقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ايروديا ندومباسي</ENAMEX> المُتَّهَمِ بِ- -{ِرْتِكابِ {ِنْتِهاكاتٍ لِ- -حُقُوقِ الإِنْسانِ لِ- -أَنَّ- -هُ يَتَمَتَّعُ بِ- -حَصانَةٍ مِن المُقاضاَةِ .
وَ- -تَكَهَّنَ المُسْتَشارُ القانُونِيُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ البِلْجِيكِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">يان ديفار</ENAMEX> بِ- -أَنَّ الحُكْمَ سَ- -يُشَجِّعُ <ENAMEX TYPE="ORG">بِلْجِيكا</ENAMEX> عَلَى إِسْقاطِ الدَعْوَى المُقامَةِ عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> .
وَ- -قالَ : " أَعْتَقِدُ أَنَّ دَعْوَى <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> قَد أُغْلِقَت " .
وَ- -أَشارَ إِلَى أَنَّ مَحْكَمَةَ ال{ِسْتِئْنافِ " سَ- -تَأْخُذُ قَطْعاً فِي ال{ِعْتِبارِ حُكْمَ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX> "
وَ- -أَصْدَرَ وُكَلاءُ المُدَّعِينَ المُحامُونَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شِبْلِي ملاط</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-لُوك ولاين</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-ميكاييل فيراجو</ENAMEX> بَياناً عَلَّقُوا فِي- -هِ عَلَى حُكْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةِ العَدْلِ الدُوَلِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -تَضَمَّنَ أَرْبَعَ نِقاطٍ هِيَ :
- أَنَّ القَرارَ يُشَكِّلُ صَدْمَةً لِ- -القانُونِ الإِنْسانِيِّ الدُوَلِيِّ وَ- -تَراجُعاً بِ- -النِسْبَةِ إِلَى رَفْضِ الحَصانَةِ الَّتِي ثَبَّتَت- -ها المَحاكِمُ الدُوَلِيَّةُ وَ- -أَهْلُ ال{ِخْتِصاصِ .
- عَلَى رَغْمِ سَلْبِيَّةِ القَرارِ مِن الضَرُورِيِّ التَرْكِيزُ عَلَى الفَقْرَةِ 54 مِن- -هُ المُتَعَلِّقَةِ بِ- -{ِعْتِبارِ مُذَكِّرَةِ التَوْقِيفِ الدُوَلِيَّةِ مُخالِفَةٍ لِ- -العُرْفِ الدُوَلِيِّ لِ- -أَنَّ- -ها تُشَكِّلُ عَقَبَةً لِ- -عَمَلِ وَزِيرِ خارِجِيَّةٍ .
- بِ- -النِسْبَةِ إِلَى مَوْضُوعِ <ENAMEX TYPE="EVENT">صَبْرا وَ- -شاتِيلا</ENAMEX> لَم يُقَدَّمْ طَلَبٌ لِ- -أَيِّ مُذَكِّرَةِ تَوْقِيفٍ .
وَ- -نَنْتَظِرُ مِن المَحْكَمَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">برُوكْسِيل</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">6 آذار</ENAMEX> أَن تُشَدِّدَ عَلَى أَنَّ أَيَّ حَصانَةٍ تَبْقَى حَصانَةً مُوَقَّتَةً .
- رَكَّزَت المَحْكَمَةُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لاهاي</ENAMEX> عَلَى أَنَّ الحَصانَةَ لا تُمَثِّلُ عَفْواً وَ- -أَنَّ مُتابَعَةَ القَضِيَّةِ مُهِمَّةٌ وَ- -خُصُوصاً بِ- -النِسْبَةِ إِلَى أَشْخاصٍ مِثْلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">اموسيرون</ENAMEX> الَّذِي لا تُطاوِلُ- -هُ الحَصانَةُ .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="PERSON">القُدْسِ</ENAMEX> رَحَّبَت الناطِقَةُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">يافا بِن آري</ENAMEX> بِ- -حُكْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةِ العَدْلِ الدُوَلِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَت : " كانَ المَوْقِفُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> مُنْذُ البِدايَةِ هُوَ ضَرُورَةُ وَقْفِ إِجْراءاتِ الدَعْوَى القَضائِيَّةِ المُقامَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بِلْجِيكا</ENAMEX> عَلَى رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَرِيِيل شارُون</ENAMEX> فَوْراً -LRB- . . . -RRB- إِنَّ حُكْمَ مَحْكَمَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">لاهاي</ENAMEX> يُعَزِّزُ المَوْقِفَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّ</ENAMEX> .
وَ- -مِن جانِبِ- -نا سَ- -نَسْتَمِرُّ فِي إِجْراءاتِ- -نا أَمامَ المَحْكَمَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">البِلْجِيكِيَّةِ</ENAMEX> إِلَى أَن نُقْنِعَ- -ها بِ- -عَدالَةِ قَضِيَّتِ- -نا " .
-LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , أب -RRB-
</DOC>
