<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0197@0197@ann@nw@ar@on">
كَرَّمَت <ENAMEX TYPE="ORG">ثانَوِيَّةُ رَأْس النبع الرَسْمِيَّةُ لِ- -البَنِينَ</ENAMEX> وَ- -مَجْلِسُ الأَهْلِ فِي- -ها بِ- -رِعايَةِ وَزِيرِ <ENAMEX TYPE="ORG">التَرْبِيَةِ وَ- -التَعْلِيمِ العالِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْدالرَحِيم مُراد</ENAMEX> , مُدِيرَةَ الثانَوِيَّةِ المُحالَةَ عَلَى التَقاعُدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَجْوَى الداعُوق</ENAMEX> .
وَ- -حَضَرَ التَكْرِيمَ إِلَى الوَزِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُراد</ENAMEX> النُوّابُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عاطِف مَجْدَلانِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-وَلِيد عِيدُو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مَرْوان فارِس</ENAMEX> وَ- -المُدِيرُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِزارَةِ التَرْبِيَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج نعمة</ENAMEX> وَ- -مُدِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">التَعْلِيمِ الثانَوِيِّ وَ- -مُدِيرُ الإِرْشادِ وَ- -التَوْجِيهِ</ENAMEX> وَ- -مُمَثِّلَةُ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">التَفْتِيشِ المَرْكَزِيِّ</ENAMEX> وَ- -رُؤَساءُ المَناطِقِ التَرْبَوِيَّةِ .
وَ- -أَشادَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُراد</ENAMEX> بِ- -ما " تَتَمَتَّعُ بِ- -هِ المُحْتَفَى بِ- -ها مِن رَصِيدٍ كَبِيرٍ فِي ه`ذِهِ الثانَوِيَّةِ وَ- -فِي القِطاعِ التَرْبَوِيِّ كُلِّ- -هِ , وَ- -بَيْنَ مُخْتَلَفِ التَرْبَوِيِّينَ وَ- -أَصْدِقائِ- -هِم , وَ- -لَيْسَ ذ`لِكَ إِلّا الدَلِيلَ عَلَى أَنَّ- -ها كانَت خِلالَ <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَواتِ</ENAMEX> عَمَلِ- -ها الطَوِيلَةِ وَفِيَّةً لِ- -عَمَلِ- -ها , قائِمَةً بِ- -واجِباتِ- -ها , حَرِيصَةً عَلَى نَجاحِ- -ها , ناذرة نَفْسَ- -ها لِ- -مُهِمَّتِ- -ها النَبِيلَةِ , كَ- -مُعَلِّمَةٍ وَ- -كَ- -مُرَبِّيَةٍ وَ- -كَ- -مَسْؤُولَةٍ " .
وَ- -أَكَّدَ أَنَّ " دَوْرَ- -ها لَم يَنْتَهِ بِ- -التَقاعُدِ لِ- -أَنَّ أَمْثالَ- -ها لا يُحِبُّونَ أَن يَعِيشُوا فِي فَراغٍ مِن <ENAMEX TYPE="TIME">الوَقْتِ</ENAMEX> , وَ- -مِن المُؤَكَّدِ أَنَّ لَدَي- -ها أَكْثَرَ مِن خِيارٍ بَعْدَ أَن تُوَدِّعَ جَنَباتِ ه`ذِهِ الثانَوِيَّةِ لِ- -تُكْمِلَ رِسالَتَ- -ها , وَ- -تَرْتادَ حَقْلاً جَدِيداً مِن حُقُولِ الإِنْتاجِ وَ- -الإِنْجازِ " .
<ENAMEX TYPE="GPE">بَعْلَبَكّ</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">النَهارُ</ENAMEX> " :
لا يَزالُ تِمْثالُ شاعِرِ القُطْرَيْنِ <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل مُطْران</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَعْلَبَكّ</ENAMEX> يُعانِي الإِهْمالَ وَ- -أَصْبَحَ فِي حاجَةٍ إِلَى إِعادَةِ تَرْمِيمٍ .
يَقَعُ التِمْثالُ عِنْدَ المَدْخَلِ الرَئِيسِيِّ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بَعْلَبَكّ</ENAMEX> فِي ساحَةٍ تَحْمِلُ {ِسْمَ- -هُ تَبْعُدُ أَمْتاراً قَلِيلَةً مِن <ENAMEX TYPE="FAC">فُنْدُقِ " بالميرا "</ENAMEX> لِ- -الجِهَةِ الشَمالِيَّةِ .
وَ- -يَطُلُّ التِمْثالُ عَلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مَعابِدِ القَلْعَةِ</ENAMEX> وَ- -هَياكِلِ- -ها , حالِيّاً تَبْدُو الأَجْزاءُ السُفْلَى مِن رُكْبَتَيْ- -هِ وَ- -حَتَّى أَخْمَصِ قَدَمَيْ- -هِ بِ- -لَوْنٍ مُخْتَلِفٍ بَعْدَ- -ما زالَ عَن- -ها الطِلاءُ وَ- -بَدَت تَجْوِيفاتٌ تَتَأَكَّلُ وَ- -هِيَ نَفْسُ- -ها الأَجْزاءُ الَّتِي رُمِّمَت بَعْدَ- -ما تَعَرَّضَ التِمْثالُ لِ- -تَفْجِيرٍ خِلالَ الحَرْبِ , وَ- -عادَ مُنْتَصِباً فِي <ENAMEX TYPE="DATE">27 آب 1995</ENAMEX> فِي {ِحْتِفالٍ كَبِيرٍ تَحَوَّلَ مُلْتَقَى لِ- -شُعَراءَ مِن أَكْثَرِ البُلْدانِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -جُهُودٍ مِن <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" واحَةِ الأَدَبِ فِي البِقاعِ "</ENAMEX> الَّتِي كانَ يَرْأَسُ- -ها آنَذاك الشاعِرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَوْدَت رُسْتُم حَيْدَر</ENAMEX> .
أَمّا الحَدِيقَةُ الَّتِي تَحْمِلُ {ِسْمَ الشاعِرِ وَ- -فِي وَسْطِ- -ها التِمْثالُ فَ- -هِيَ بَعِيدَةُ الشَبَهِ عَن الحَدائِقِ , فَ- -لا اِخْضِرار وَ- -لا وُرُودٌ وَ- -لا مِياهٌ حَتَّى السِياجُ الحَدِيدِيُّ صارَ مُقَطَّعاً وَ- -لا إِنارَةٌ كَهْرَبائِيَّةٌ وَ- -تَبْقَى <ENAMEX TYPE="FAC">مَحَطَّةُ الكَهْرَباءِ</ENAMEX> أَمامَ التِمْثالِ وَسْطَ <ENAMEX TYPE="GPE">البُولْفارِ</ENAMEX> مِن الشَوائِبِ الكَبِيرَةِ وَ- -المُزْمِنَةِ الَّتِي حَجَبَت الرُؤْيَةَ .
وَ- -كانَت " <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">النَهارُ</ENAMEX> " أَثارَت ه`ذا المَوْضُوعَ مُنْذُ أَعْوامٍ .
عِلْماً أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">شَرِكَةَ الكَهْرَباءِ</ENAMEX> تَخَلَّت عَن الغُرْفَةِ حَتَّى أَصْبَحَت فارِغَةً لا مَنْفَعَةَ مِن- -ها .
وَ- -مُقابِلَ ه`ذا الوَضْعِ المُتَرَدِّي , هُناكَ دِراسَةُ مَشْرُوعٍ أَعَدَّت- -هُ بَلَدِيَّةُ <ENAMEX TYPE="GPE">بَعْلَبَكّ</ENAMEX> لِ- -إِعادَةِ تَأْهِيلِ الحَدِيقَةِ وَ- -قَرارُ التَنْفِيذِ يُحَدِّدُ- -هُ المُتَعَهِّدُ مِن دُونِ أَن يَعْرِفَ أَحَدٌ سَبَبَ التَأْخِيرِ .
وَ- -رَغْمَ مَهْرَجاناتِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَعْلَبَكّ</ENAMEX> فَ- -إِنَّ الصُورَةَ القائِمَةَ لِ- -الساحَةِ لا تَزالُ عَلَى ما هِيَ عَلَي- -هِ حَتَّى مَنْزِلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل مُطْران</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="QUANTITY">أَمْتارٍ</ENAMEX> مِن ساحَتِ- -هِ تَصَدَّعَ أَكْثَرَ جُدْرانِ- -هِ وَ- -صارَ مُهَدَّداً بِ- -ال{ِنْهِيارِ وَ- -النَظَرُ إِلَي- -هِ يَزِيدُ الحَسْرَةَ حَتَّى <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">اللَوْحَةُ الرُخامِيَّةُ</ENAMEX> الَّتِي تَحْمِلُ {ِسْمَ الشاعِرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُطْران</ENAMEX> فَ- -تَظْهَرُ عَلَي- -ها عَوامِلُ الطَبِيعَةِ وَ- -التَآكُلِ فَ- -الأَحْرُفُ زالَ مِن- -ها اللَوْنُ الأَسْوَدُ .
وَ- -يَبْقَى السُؤالُ مَتَى يَأْتِي <ENAMEX TYPE="DATE">الزَمانُ</ENAMEX> الَّذِي يَهْتَمُّ فِي- -هِ الناسُ وَ- -الدَوْلَةُ وَ- -الهَيْئاتُ الثَقافِيَّةُ بِ- -تُراثِ عُظَمائِ- -هِم وَ- -لا تَعُودُ مَعالِمُ الشاعِرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُطْران</ENAMEX> مِن تِمْثالِ- -هِ وَ- -ساحَتِ- -هِ إِلَى مَنْزِلِ- -هِ بائِسَةً " .
فَ- -هَل تُجِيبُ <ENAMEX TYPE="ORG">البَلَدِيَّةُ</ENAMEX> أَم <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ الثَقافَةِ</ENAMEX> " .
لَيْسَ غَرِيباً أَن يَكُونَ الكَلامُ كَثِيراً عَن الخَطْوَةِ الَّتِي قامَ بِ- -ها السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فِنْسَنت باتِل</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">25 آذار الماضِي</ENAMEX> تُجاهَ <ENAMEX TYPE="ORG">المَرْكَزِ التَرْبَوِيِّ لِ- -البُحُوثِ وَ- -الإِنْماءِ</ENAMEX> , بِ- -إِهْدائِ- -هِ كُتُباً لِ- -تَعْلِيمِ <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">الإِنْكلِيزِيَّةِ</ENAMEX> .
فَ- -فِي رَأْيِ- -هِ أَنَّ " تَعْزِيزَ التَعْلِيمِ وَ- -تَحْقِيقَ مُسْتَوَياتٍ عالِيَةٍ هُما حَجَرُ الأَساسِ فِي السِياسَةِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> " , وَ- -أَنَّ <ENAMEX TYPE="FAC">السِفارَةَ الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> , مِن خِلالِ ه`ذِهِ الخَطْوَةِ , تُصِرُّ عَلَى سَعْيِ- -ها إِلَى " التَرْوِيجِ لِ- -الثَقافَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> " .
وَ- -تُلَخِّصُ المُسْتَشارَةُ لِ- -الشُؤُونِ العامَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">السِفارَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ديبورا سمِيث</ENAMEX> لِ " <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">النَهارِ</ENAMEX> " أَهَمِّيَّةَ مَشْرُوعِ التَرْوِيجِ لِ- -الثَقافَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -تَقُولُ " إِنَّ- -هُ مَشْرُوعٌ نَفْتَخِرُ بِ- -هِ كَثِيراً .
فَ- -هُوَ جُزْءٌ مِن السِياسَةِ الإِعْلامِيَّةِ وَ- -الثَقافِيَّةِ وَ- -الانفتاحي لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> {ِنْطَلَقَ بَعْدَ <ENAMEX TYPE="EVENT">الحَرْبِ العالَمِيَّةِ الثانِيَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1952</ENAMEX> أَيْ أَنَّ عُمْرَ- -هُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">40 عاماً</ENAMEX> .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> أُعْطِيَ بُعْداً جَدِيداً , وَ- -مَيَّزَت- -هُ العَلاقَةُ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="FAC">السِفارَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- -الخَبِيرِ الإِقْلِيمِيِّ لِ- <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">-اللُغَةِ الإِنْكلِيزِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُون تورك</ENAMEX> الَّذِي يُقِيمُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">عُمانَ</ENAMEX> " .
{ُخْتُتِمَ مُؤْتَمَرُ <ENAMEX TYPE="EVENT">" فِي سَبِيلِ لاهُوتٍ عَرَبِيٍّ مُعاصِرٍ "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الإِكْلِيرِيكِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">البَطْرِيَرْكِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">المارُونِيَّةِ - غزير</ENAMEX> وَ- -الَّذِي {ِسْتَمَرَّ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثَةَ أَيّامٍ</ENAMEX> بِ- -رِعايَةِ الكارْدِينال <ENAMEX TYPE="PERSON">مار نَصْراللّ`ه بُطْرُس صُفَيْر</ENAMEX> .
فِي الجَلْسَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> , وَ- -الَّتِي أَدارَ- -ها المُطْرانُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان نَبِيل العنداري</ENAMEX> تَحَدَّثَ الأَب <ENAMEX TYPE="PERSON">سَمِير خَلِيل اليسوعي</ENAMEX> عَن " مَفْهُومِ اللّ`هِ :
<ENAMEX TYPE="PERSON">يَسُرُّ ناجِي عادِل حميه</ENAMEX> وَ- -زَوْجَتَ- -هُ تقلا علم الدِين أَن يُعْلِنا لِ- -الأَهْلِ وَ- -الأَصْدِقاءِ أَنَّ- -هُما رُزِقا مَوْلُودَتَ- -هُما ميا فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سنغافورة</ENAMEX> فِي تارِيخِ <ENAMEX TYPE="DATE">10 نِيسان 2002</ENAMEX> .
</DOC>
