<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0166@0166@ann@nw@ar@on">
ذَهابُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">رُبْعِ</ENAMEX> النِهائِيِّ مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">هابويل تَلّ أَبِيب</ENAMEX> غَلَبَ <ENAMEX TYPE="ORG">ميلان</ENAMEX> !
تَعادَلَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِنْتَرْناسِيُونالِي مِيلانُو الإِيطالِيُّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-فالِنْسِيا الإِسْبانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1-1</ENAMEX> -LRB- الشَوْطَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">0-0</ENAMEX> -RRB- فِي المُباراَةِ الَّتِي أُجْرِيَت بَيْنَ- -هُما <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> عَلَى مَلْعَبِ <ENAMEX TYPE="FAC">" سان سيرو "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مِيلانُو</ENAMEX> وَ- -حَضَرَ- -ها <ENAMEX TYPE="QUANTITY">60 أَلْفَ</ENAMEX> مُتَفَرِّجٍ فِي ذَهابِ الدَوْرِ رُبْعِ النِهائِيِّ مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> .
وَ- -سَجَّلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مارْكُو ماتيراتزي</ENAMEX> بِ- -رَأْسِ- -هِ إِصابَةَ <ENAMEX TYPE="ORG">الإِنْتَر</ENAMEX> , ثانِي لائِحَةِ الدَوْرِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيِّ</ENAMEX> بِ- -فارِقِ إِصابَةٍ عَن <ENAMEX TYPE="ORG">آ إِس رُوما</ENAMEX> , فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 52</ENAMEX> مِن ضَرْبَةٍ رُكْنِيَّةٍ رَفَعَ- -ها <ENAMEX TYPE="NORP">الهُولَنْدِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كلارنس سيدورف</ENAMEX> .
وَ- -عادَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرانْشِيسْكُو بِيرِيز روفيتي</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-فالِنْسِيا</ENAMEX> , مُتَصَدِّرُ لائِحَةِ الدَوْرِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيِّ</ENAMEX> , فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 65</ENAMEX> .
وَ- -طَرَدَ الحَكَمُ لاعِبَ <ENAMEX TYPE="ORG">فالِنْسِيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَرْجَنْتِينِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كِيلِي غُونْزالِيس</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 54</ENAMEX> لِ- -مخاشنت- -هِ مُهاجِمَ <ENAMEX TYPE="ORG">الإِنْتَر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">السِيِيرالِيُونِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد كالون</ENAMEX> .
وَ- -أَنْقَذَ الحارِسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَلْبِرْتُو فونتانا</ENAMEX> فَرِيقَ- -هُ مِن كُرَةٍ رَأْسِيَّةٍ لِ- -المُدافِعِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَرْجَنْتِينِيِّ</ENAMEX> رُوبِرْتُو ايالا فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 82</ENAMEX> .
وَ- -تُقامُ مُباراَةُ الإِيابِ الخَمِيسَ المُقْبِلَ عَلَى مَلْعَبِ " <ENAMEX TYPE="FAC">ميستالا</ENAMEX> " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فالِنْسِيا</ENAMEX> .
ذ عَلَى مَلْعَبِ <ENAMEX TYPE="FAC">" جِي إِس بِي "</ENAMEX> قُرْبَ العاصِمَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">القُبْرُصِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">نِيقُوسِيا</ENAMEX> وَ- -أَمامَ نَحْوِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">أَرْبَعَةِ آلافِ</ENAMEX> مُتَفَرِّجٍ , فازَ <ENAMEX TYPE="ORG">هابويل تَلّ أَبِيب</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">آ سِي ميلان</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1-0</ENAMEX> -LRB- الشَوْطَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1-0</ENAMEX> -RRB- سَجَّلَ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">سِيرْغِي كليشينكو</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 32</ENAMEX> مِن المُباراَةِ الَّتِي أُجْرِيَت وَسَطَ إِجْراءاتٍ أَمْنِيَّةٍ مُشَدَّدَةٍ .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادُ الأُورُوبِّيُّ</ENAMEX> مَنَعَ إِقامَةَ أَيِّ مُباراَةٍ فِي المُسابَقاتِ <ENAMEX TYPE="LOC">الأُورُوبِّيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> بِ- -سَبَبِ الوَضْعِ الأَمْنِيِّ المُتَفَجِّرِ فِي- -ها , فَ- -طَلَبَ <ENAMEX TYPE="ORG">هابويل تَلّ أَبِيب</ENAMEX> , الَّذِي أَخْرَجَ <ENAMEX TYPE="ORG">تشِلْسِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِنْكلِيزِيَّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-بارْما</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيَّ</ENAMEX> مِن الدَوْرَيْنِ السابِقِينَ , أَقامَت- -ها فِي <ENAMEX TYPE="GPE">قُبْرُصَ</ENAMEX> عَلَى أَن تُقامَ مُباراَةُ الإِيابِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">21 آذارَ</ENAMEX> عَلَى مَلْعَبِ <ENAMEX TYPE="FAC">" سان سيرو "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مِيلانُو</ENAMEX> .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">براغ</ENAMEX> وَ- -أَمامَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">14458</ENAMEX> مُتَفَرِّجاً , تَعادَلَ <ENAMEX TYPE="ORG">سلوفان ليبيريتش</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">التشِيكِيُّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-بُورُوسِيا دُورْتمُونْد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيُّ</ENAMEX> سَلْباً <ENAMEX TYPE="CARDINAL">0-0</ENAMEX> فِي مُباراَةٍ خاضَ- -ها الفَرِيقُ الضَيْفُ بِ- -خُطَّةٍ دِفاعِيَّةٍ حَدَّت كَثِيراً مِن هَجَماتِ <ENAMEX TYPE="GPE">التشِيك</ENAMEX> .
وَ- -كانَت أَفْضَلُ فُرَصِ- -هِم فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 36</ENAMEX> عِنْدَ- -ما تَلَقَّى <ENAMEX TYPE="PERSON">يان نيزمار</ENAMEX> الكُرَةَ مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">يِيرِي ستاينر</ENAMEX> وَ- -هُوَ فِي مُواجَهَةِ المَرْمَى , ل`كِنَّ- -هُ أَطاحَ- -ها خارِجاً .
وَ- -سُنِحَت لِ- -ساعِدِ دِفاعِ <ENAMEX TYPE="ORG">بُورُوسِيا دُورْتمُونْد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">النَيْجِيرِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">صَنْداي اوليسيه</ENAMEX> فُرْصَةٌ لِ- -التَسْجِيلِ فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 75</ENAMEX> مِن ضَرْبَةٍ حُرَّةٍ , إِلّا أَنَّ حارِسَ المَرْمَى <ENAMEX TYPE="NORP">التشِيكِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">انطونين كينسكي</ENAMEX> أَنْقَذَ المَوْقِفَ .
وَ- -أُصِيبَ مُدافِعُ الفَرِيقِ الضَيْفِ <ENAMEX TYPE="PERSON">يورغن كولر</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 70</ENAMEX> وَ- -خَرَجَ وَ- -حَلَّ مَحَلَّ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">كرِيسْتُوف ميتسيلدر</ENAMEX> .
ذ عَلَى مَلْعَبِ " <ENAMEX TYPE="FAC">فِيلِيبس</ENAMEX> " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَيْندهُوفِن</ENAMEX> وَ- -أَمامَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">31 أَلْفَ</ENAMEX> مُتَفَرِّجٍ , تَعادَلَ <ENAMEX TYPE="ORG">بِي إِس Vِي أَيْندهُوفِن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الهُولَنْدِيُّ</ENAMEX> وَ- -مَواطِنُ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">فينورد روتردام</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1-1</ENAMEX> -LRB- الشَوْطَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">0-1</ENAMEX> -RRB- .
سَجَّلَ لِ- -المُضِيفِ <ENAMEX TYPE="NORP">اليُوغُوسْلافِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ماتيا كيزمان</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ , 47</ENAMEX> وَ- -لِ- -الضَيْفِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيار فان هويدونك</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 45</ENAMEX> .
وَ- -هِيَ المُباراَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثَةُ</ENAMEX> بَيْنَ الفَرِيقَيْنِ ه`ذا <ENAMEX TYPE="DATE">المَوْسِمَ</ENAMEX> , وَ- -سَ- -يَلْتَقِيانِ مَرَّةً <ENAMEX TYPE="ORDINAL">رابِعَةً</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ المُقْبِلَ</ENAMEX> فِي مُباراَةِ الإِيابِ وَ- -الَّتِي سَ- -يَغِيبُ عَن- -ها مُدافِعُ <ENAMEX TYPE="ORG">أَيْندهُوفِن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كِيفِن هوفلاند</ENAMEX> بَعْدَ حُصُولِ- -هِ عَلَى بِطاقَةٍ صَفْراءَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثالِثَةٍ</ENAMEX> .
</DOC>
