<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0194@0194@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">بَيا زينون</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-مايا ماضي</ENAMEX> فازَتا فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">مُسابَقَةِ {ِتِّحادِ الناطِقِينَ الإِنْكلِيزِيَّةَ</ENAMEX>
فازَت الطالِبَتانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بَيا زينون</ENAMEX> فِي مَرْحَلَةِ الفرِشْمَن فِي <ENAMEX TYPE="ORG">جامِعَةِ سَيِّدَة اللُوِيزَة</ENAMEX> وَ- -تَتَطَلَّعُ إِلَى دِراسَةِ عِلْمِ النَفْسِ فِي- -ها , وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-مايا ماضي</ENAMEX> تَدْرُسُ التَرْجَمَةَ وَ- -التَعْرِيبَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">جامِعَةِ القِدِّيسِ يُوسِف</ENAMEX> , فِي مُباراَةِ {ِتِّحادِ الناطِقِينَ <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">اللُغَةَ الإِنْكلِيزِيَّةَ</ENAMEX> - فَرْعُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> .
وَ- -نالَت كُلٌّ مِن- -هُما مِنْحَةَ سَفَرٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> لِ- -المُشارَكَةِ فِي مُباراَةٍ دُوَلِيَّةٍ لِ- -ال{ِتِّحادِ إِلَى جانِبِ مُمَثِّلِينَ مِن بُلْدانٍ عِدَّةٍ .
وَ- -كانَ ال{ِتِّحادُ نَظَمَ المُباراَةَ <ENAMEX TYPE="DATE">نِهايَةَ الأُسْبُوعِ الفائِتِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةِ اللُبْنانِيَّةِ - الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -زادَ عَدَدُ المُتَبارِياتِ الإِناثِ عَلَى عَدَدِ الذُكُورِ بِ- -نِسْبَةٍ كَبِيرَةٍ .
<ENAMEX TYPE="QUANTITY">14</ENAMEX> مُتَبارِياً شارَكُوا وَ- -هُم مِن الجامِعاتِ : <ENAMEX TYPE="ORG">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-اللُبْنانِيَّةِ - الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-القِدِّيسُ يُوسِف</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-سَيِّدَةِ اللُوِيزَة</ENAMEX> .
أَمّا المَوْضُوعُ الَّذِي تَمَّ {ِخْتِيارُ- -هُ لِ- -ه`ذِهِ <ENAMEX TYPE="DATE">السَنَةِ</ENAMEX> فَ- -هُوَ " واقِعُ ال{ِقْتِصادِ فِي مُواجَهَةِ حالَةِ البِيئَةِ " .
بَعْدَ كَلِمَةٍ تَرْحِيبِيَّةٍ مِن رَئِيسِ قِسْمِ العُلُومِ الإِنْسانِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةِ اللُبْنانِيَّةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> الدُكْتُورَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَمِيرَة آغاسي</ENAMEX> , تَحَدَّثَت رَئِيسَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ المُنَظِّمِ</ENAMEX> لِ- -المُباراَةِ - فَرْعُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">يُمْنَى عسيلي</ENAMEX> عَن " أَهَمِّيَّةِ تَنْظِيمِ المُباراَةِ فِي جامِعاتٍ عِدَّةٍ وَ- -ه`ذا ما نَقُومُ بِ- -هِ <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَوِيّاً</ENAMEX> .
إِنَّ- -نا نَتَطَلَّعُ إِلَى الأُسْلُوبِ المُتَّبَعِ مِن المُتَبارِي فِي إِلْقاءِ خِطابِ- -هِ وَ- -مَضْمُونِ- -هِ الواضِحِ وَ- -السَلِسِ " .
أَمّا لَجْنَةُ التَحْكِيمِ فألفت مِن السَفِيرِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهُولَنْدِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كلوغ ديزفان</ENAMEX> , وَ- -مُدِيرِ قِسْمِ التَطْوِيرِ المَدَنِيِّ فِي شَرِكَةِ " <ENAMEX TYPE="ORG">سوليدير</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="PERSON">انغس غافت</ENAMEX> .
وَ- -الأُسْتاذَةِ المُحاضِرَةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">كُلِّيَّةِ العُلُومِ الإِنْسانِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةِ اللُبْنانِيَّةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نايله حارّاتِي</ENAMEX> , وَ- -مُدِيرَةِ قِسْمِ الكِتابَةِ الإِبْداعِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> الدُكْتُورَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">روزان خَلَف</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسَةِ {ِتِّحادِ الناطِقِينَ <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">اللُغَةَ الإِنْكلِيزِيَّةَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">يُمْنَى عسيلي</ENAMEX> .
وَ- -يُذْكَرُ أَنَّ اللَجْنَةَ {ِعْتَمَدَت <ENAMEX TYPE="QUANTITY">أَرْبَعَةَ</ENAMEX> عَناصِرَ لِ- -تَقْوِيمِ المُتَبارِي : أُسْلُوبُ الإِلْقاءِ وَ- -التَقْنِيَّةِ المُتَّبَعَةِ , التَصَرُّفُ العامُّ , المَظْهَرُ العامُّ , وُصُولاً إِلَى قُدْرَتِ- -هِ عَلَى الإِجابَةِ عَن أَسْئِلَةِ الحُضُورِ الطالِبِيِّ .
وَ- -رَغْمَ أَنَّ- -هُ لَم يُوضَعْ أَيُّ مِذْياعٍ فِي تَصَرُّفِ المُتَبارِينَ لِ- -إِلْقاءِ كَلِماتِ- -هِم فَ- -قَد {ِسْتَطاعَ عَدَدٌ لا بَأْسَ بِ- -هِ مِن التَحَدُّثِ بِ- -صَوْتٍ عالٍ وَ- -كانَ تَسَلْسُلُ الأَفْكارِ واضِحاً لَدَي- -هِم .
وَ- -ل`كِن ثَمَّةَ مَن خَرَجَ عَن مِحْوَرِ الكَلامِ أَو رَدَّدَ أَفْكارَ- -هُ بِ- -أُسْلُوبٍ مُخْتَلِفٍ مِن- -ما أَوْقَعَ- -هُ فِي مُغالَطاتٍ واضِحَةٍ وَ- -يَعُودُ ذ`لِكَ إِلَى غِيابِ التَحْضِيرِ المُسْبَقِ .
وَ- -تَوَلَّت الطالِبَةُ الفائِزَةُ بِ- -المُباراَةِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">الأَعْوامِ الماضِيَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رَنا حَيْدَر</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> تَقْدِيمَ المُتَبارِينَ , كَما {ِهْتَمَّت زَمِيلَتُ- -ها -LRB- أَيْ الفائِزَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةُ</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">سُوزان مرحان</ENAMEX> بِ- -مُراقَبَةِ {ِلْتِزامِ الوَقْتِ المُحَدَّدِ لِ- -كُلٍّ مِن- -هُم وَ- -الَّذِي يَجِبُ أَن- -لا يَتَعَدَّى <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقائِقَ الخَمْسَ</ENAMEX> .
وَ- -ما لَبِثَ أَن {ِنْضَمَّ السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">البِرِيطانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيتْشارْد كينشن</ENAMEX> إِلَى لَجْنَةِ التَحْكِيمِ المُشارِكَةِ فِي {ِخْتِيارِ الفائِزِينَ .
وَ- -قَبْلَ إِعْلانِ النَتائِجِ , خاطَبَت الفائِزَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">ليالي اغازي</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةِ اللُبْنانِيَّةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> المُتَبارِينَ عارِضَةً خِبْرَتَ- -ها خِلالَ <ENAMEX TYPE="DATE">العامِ الماضِي</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> وَ- -دَعَت- -هُم إِلَى أَن يَكُونُوا " سُفَراءَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنان</ENAMEX> فِي ه`ذِهِ المَرْحَلَةِ لِ- -يُخْبِرُوا عَن وَطَنِ- -هِم بِ- -كُلِّ فَخْرٍ وَ- -{ِعْتِزازٍ " .
وَ- -قَبْلَ إِعْلانِ النَتائِجِ النِهائِيَّةِ وُزِّعَت جَوائِزُ عَلَى جَمِيعِ المُتَبارِينَ هِيَ {ِشْتِراكاتٌ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">النادِي الرِياضِيِّ " ليف ستايل "</ENAMEX> , ثُمَّ أُعْلِننَ {ِسْما الفائِزَتَيْنِ .
</DOC>
