<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0147@0147@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">بَعْلَبَكّ</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " :
أَمْضَى <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فِيلِيب لُوكُورْتِيِيه</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْماً</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَعْلَبَكّ</ENAMEX> وَ- -مِنْطَقَتِ- -ها {ِطَّلَعَ خِلالَ- -هُ عَلَى الأَوْضاعِ التَرْبَوِيَّةِ وَ- -الثَقافِيَّةِ وَ- -الزِراعِيَّةِ وَ- -ال{ِقْتِصادِيَّةِ , وَ- -تَفَقَّدَ مَشارِيعَ زِراعِيَّةً تُساهِمُ <ENAMEX TYPE="ORG">فَرَنْسا</ENAMEX> فِي تَنْمِيَتِ- -ها وَ- -خُصُوصاً الكَرْمَةَ , تَمْهِيداً لِ- -وَضْعِ دِراسَةٍ عَن مَشارِيعَ تُنْجَزُ بِ- -التَعاوُنِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-فَرَنْسا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-السُوقِ الأُورُوبِّيَّةِ المُشْتَرَكَةِ</ENAMEX> .
وَ- -رافَقَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لُوكُورْتِيِيه</ENAMEX> وَفْدٌ مُؤَلَّفٌ مِن المُلْحَقِ ال{ِقْتِصادِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">اتيان بومبوس</ENAMEX> , وَ- -التَقْنِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">لُوران برابروت</ENAMEX> وَ- -المُهَنْدِسِ الزِراعِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">سِيرج كرمنتران</ENAMEX> , المَسْؤُولَةِ عَن البِعْثَةِ الثَقافِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">البِقاعِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">الكسندرا عَبْد الهادِي</ENAMEX> , وَ- -المُسْتَشارَةِ التَرْبَوِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">آن صوفي برادو</ENAMEX> .
{ِفْتَتَحَ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الإِنْماءِ</ENAMEX> وَ- -الإِعْمارِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمال عِيتانِيّ</ENAMEX> بَعْدَ ظُهْرِ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">جِسْرَ مُحَوِّلِ الكوكودي</ENAMEX> الَّذِي يَرْبِطُ <ENAMEX TYPE="LOC">جادَّةَ الرَئِيسِ حافِظ الأَسَد</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="LOC">-طَرِيقِ مَطارِ بَيْرُوتَ الدُوَلِيِّ</ENAMEX> وَ- -طَرِيقِ خلدة - الكوكودي المُزْدَوِجَةِ ضِمْنَ حَرَمِ المَطارِ , فِي حُضُورِ النائِبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">باسِم السبع</ENAMEX> وَ- -مُحافِظِ الجَبَلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَدْنان دمياطي</ENAMEX> وَ- -مُمَثِّلِ السَفِيرِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُوَيْتِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عادِل العيار</ENAMEX> الَّذِي قَصَّ الشَرِيطَ .
<ENAMEX TYPE="GPE">الدامُورُ</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " :
المُشْكِلاتُ وَ- -التَعَدِّياتُ عَلَى <ENAMEX TYPE="LOC">نَهْرِ الدامُور</ENAMEX> كانَت مِحْوَرَ لِقاءٍ عُقِدَ أَمْسِ فِي مَكْتَبِ النائِبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيلِي عَوْن</ENAMEX> فِي بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">الدامُور</ENAMEX> حَضَرَ- -هُ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ التَقَدُّمِيِّ ال{ِشْتِراكِيِّ</ENAMEX> النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد جُنْبلاط</ENAMEX> وَ- -مُمَثِّلُ وَزِيرِ البِيئَةِ رَئِيسُ مَصْلَحَةِ الإِرْشادِ وَ- -التَوْعِيَةِ فِي الوِزارَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان الغُرَيْب</ENAMEX> وَ- -مُمَثِّلُ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الطاقَةِ وَ- -المِياهِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">حُسَيْن جَعْفَر</ENAMEX> وَ- -قائِمَقامُ <ENAMEX TYPE="GPE">الشُوف</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج صليبي</ENAMEX> وَ- -أَمِينُ السِرِّ العامُّ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ التَقَدُّمِيِّ ال{ِشْتِراكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">شَرِيف فَيّاض</ENAMEX>
نَعَت <ENAMEX TYPE="ORG">نِقابَةُ مُحَرِّرِي الصَحافَةِ</ENAMEX> الزَمِيلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">ادوار جُورْج</ENAMEX> , الَّذِي تُوُفِّيَ عَن <ENAMEX TYPE="DATE">{ِثْنَيْنِ وَ- -سَبْعِينَ عاماً</ENAMEX> أَمْضَى مِن- -ها <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">38 عاماً</ENAMEX> فِي المِهْنَةِ كاتِباً وَ- -مُحَرِّراً .
وَ- -وَزَّعَت النِقابَةُ نُبْذَةً عَن حَياَتِ- -هِ جاءَ فِي- -ها : " وُلِدَ الفَقِيدُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ , 1930</ENAMEX> حائِزُ شَهادَةِ الحُقُوقِ , وَ- -يُتْقِنُ اللُغاتِ <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">الفَرَنْسِيَّةَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">-الإِنْكلِيزِيَّةَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">-اللاتِينِيَّةَ</ENAMEX> .
عَمِلَ فِي الصَحافَةِ الفرانْكُوفُونِيَّةِ طِوالَ حَياَتِ- -هِ المِهْنِيَّةِ , فِي جَرِيدَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">" لوريان لورجور "</ENAMEX> وَ- -مَجَلَّةِ <ENAMEX TYPE="ORG">" لا ريفو دُو ليبان "</ENAMEX> وَ- -راسَلَ صُحُفاً وَ- -مَجَلّاتٍ <ENAMEX TYPE="NORP">فَرَنْسِيَّةً</ENAMEX> .
وَ- -كانَ يَتَمَتَّعُ بِ- -قُدْراتٍ تَحْرِيرِيَّةٍ مُمَيَّزَةٍ , وَ- -أُسْلُوبٍ راقٍ فِي التَعامُلِ مَعَ المادَّةِ الإِخْبارِيَّةِ .
وَ- -قالَ النَقِيبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">كَرَم</ENAMEX> فِي نَعْيِ- -هِ : " كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">ادوار جُورْج</ENAMEX> واحِداً مِن أَعْلامِ الصَحافَةِ الفرانْكُوفُونِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , يَجْمَعُ إِلَى المَوْهِبَةِ , الخُلْقَ الرَفِيعَ وَ- -{ِلْتِزامَ آدابِ المِهْنَةِ وَ- -أَخْلاقِيّاتِ- -ها {ِلْتِزاماً دَقِيقاً .
وَ- -كانَ مِثالاً فِي الوَداعَةِ وَ- -ال{ِنْضِباطِ , وَ- -ال{ِجْتِهادِ الدائِمِ لِ- -إِعْلاءِ شَأْنِ الصَحافَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> .
إِنَّ الجِسْمَ الصَحافِيَّ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّ</ENAMEX> يَخْسَرُ بِ- -فِقْدانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج</ENAMEX> وَجْهاً إِعْلامِيّاً بارِزاً وَ- -أَلِيفاً تَرَكَ بَصَماتِ- -هِ فِي الصَحافَةِ الفرانْكُوفُونِيَّةِ الَّتِي تُسَجِّلُ غِيابَ- -هُ بِ- -الكَثِيرِ مِن الأَسَى وَ- -الحُزْنِ .
وَ- -إِنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">نِقابَةَ المُحَرِّرِينَ</ENAMEX> إِذ تَنْعا- -هُ إِلَى زُمَلائِ- -هِ , تَتَقَدَّمُ مِن عائِلَتِ- -هِ وَ- -مِن- -هُم بِ- -أَصْدَقِ مَشاعِرِ التَعْزِيَةِ , سائِلَةً اللّ`هَ أَن يُسْكِنَ- -هُ فَسِيحَة جَنّاتِ- -هِ .
يحتفل بِ- -الصَلاَةِ لِ- -راحَةِ نَفْسِ الفَقِيدِ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">كَنِيسَةِ سَيِّدَةِ العَطايا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الأَشْرَفِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةَ الحادِيَةَ عَشْرَةَ</ENAMEX> قَبْلَ ظُهْرِ غَدٍ <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةَ 15 آذار</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> -RRB- ثُمَّ يُورَى ثِمانُ- -هُ فِي مَقْبُرَةِ العائِلَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">رَأْسِ النبع</ENAMEX> .
تَقَبُّلُ التَعازِي بَعْدَ الدَفْنِ حَتَّى <ENAMEX TYPE="TIME">السابِعَةِ مَساءً</ENAMEX> فِي صالُونِ الكَنِيسَةِ " .
وَزَّعَت <ENAMEX TYPE="ORG">شُعْبَةُ العَلاقاتِ العامَّةِ فِي قُوَى الأَمْنِ الداخِلِيِّ</ENAMEX> البَلاغَ الآتِيَ : " بِناءً عَلَى إِشارَةِ النائِبِ العامِّ ال{ِسْتِئْنافِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف معماري</ENAMEX> , تُعَمِّمُ <ENAMEX TYPE="ORG">المُدِيرِيَّةُ العامَّةُ لِ- -قُوَى الأَمْنِ الداخِلِيِّ</ENAMEX> صُورَةً شَمْسِيَّةً لِ- -المَدْعُوِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">وارْطان طُورُوس زغاجانيان</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 37 عاماً -RRB-</ENAMEX> الَّذِي شُوهِدَ لِ- -المَرَّةِ الأَخِيرَةِ فِي مَحَلَّةِ <ENAMEX TYPE="GPE">الحَمْراء</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">26 / 1 / 2002</ENAMEX> .
لِ- -ذ`لِكَ تَطْلُبُ ه`ذِهِ المُدِيرِيَّةُ العامَّةُ مِن المُواطِنِينَ الكِرامِ الَّذِينَ شاهَدُو- -هُ أَو لَدَي- -هِم مَعْلُوماتٌ عَن- -هُ وَ- -عَن مَكانِ وُجُودِ- -هِ ال{ِتِّصالَ بِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَفْرَزَةِ بَيْرُوتَ القَضائِيَّةِ الأُولَى</ENAMEX> فِي وَحْدَةِ الشُرْطَةِ القَضائِيَّةِ عَلَى أَحَدِ الأَرْقامِ 647624 / 01 وَ 647625 / 01 وَ 647626 / 01 أَو عَلَى رَقْمِ النَجْدَةِ 112 لِ- -{ِتِّخاذِ الإِجْراءاتِ القانوية اللازِمَةِ .
مَعَ الإِشارَةِ إِلَى أَنَّ أَيَّ مُواطِنٍ يُساهِمُ فِي إِعْطاءِ أَيِّ مَعْلُومَةٍ يَبْقَى {ِسْمُ- -هُ طَيَّ الكِتْمانِ إِذا أَرادَ ذ`لِكَ " .
شَهِدَت مُؤَسَّساتٌ تَرْبَوِيَّةٌ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> {ِعْتِصاماتٍ وَ- -مَسِيراتٍ تَضامُناً مَعَ <ENAMEX TYPE="EVENT">ال{ِنْتِفاضَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -{ِسْتِنْكاراً لِ- -المَجازِرِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -عُقِدَ لِقاءٌ تَضامُنِيٌّ مَعَ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">جامِعَةِ بَيْرُوتَ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> , بِ- -دَعْوَةٍ مِن القُوَى الشَبابِيَّةِ وَ- -الطالِبِيَّةِ , رُفِعَت خِلالَ- -هُ لافِتاتٌ تَدْعُو إِلَى دَعْمِ <ENAMEX TYPE="EVENT">ال{ِنْتِفاضَةِ</ENAMEX> وَ- -تُنَدِّدُ بِ- -المَجازِرِ .
وَ- -بَعْدَ أَلْقاءِ خُطَبٍ , {ِنْطَلَقَت مَسِيرَةٌ حاشِدَةٌ فِي {ِتِّجاهِ <ENAMEX TYPE="FAC">جِسْرِ الكُولا</ENAMEX> {ِنْتَهَت بِ- -إِحْراقِ العَلَمَيْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> واكَبَت- -ها قُوَّةٌ مِن الجَيْشِ .
وَ- -مِن مُراسِلِ " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارِ</ENAMEX> " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> أَنَّ طُلّابَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَعْهَدِ سبلين</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِقْلِيمِ الخَرُّوبِ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">الشُوف</ENAMEX> -RRB- نَفَذُوا {ِعْتِصاماً فِي باحَةِ المَعْهَدِ تَضامُناً مَعَ <ENAMEX TYPE="EVENT">ال{ِنْتِفاضَةِ</ENAMEX> , شارَكَ فِي- -هِ مُدِيرُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد مصلح</ENAMEX> وَ- -أَفْرادُ الهَيْئَةِ التَعْلِيمِيَّةِ وَ- -زُهاءَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1200</ENAMEX> طالِبٍ وَ- -طالِبَةٍ .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> , أَقامَ طُلّابُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَدارِسِ الإِيمانِ</ENAMEX> التابِعَةِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-جَمْعِيَّةِ المَقاصِدِ الخَيْرِيَّةِ الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> , صَلاَةَ الغائِبِ عَن أَرْواحِ شُهَداءِ <ENAMEX TYPE="EVENT">ال{ِنْتِفاضَةِ</ENAMEX> .
وَ- -نَفَّذَ طُلّابُ القِسْمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="ORG">كُلِّيَّةِ الحُقُوقِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةِ اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> {ِعْتِصاماً رَمْزِيّاً وَ- -وَقَفُوا دَقِيقَتَيْ صَمْتٍ عَن أَرْواحِ الشُهَداءِ , بَعْدَ تِلاوَةِ النَشِيدِ الوَطَنِيِّ .
وألقيت كَلِماتٌ فِي المُناسَبَةِ عَبَّرَت عَن {ِسْتِنْكارِ- -ها القاطِعِ لِ- -العُدْوانِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> , وَ- -تَأْيِيدِ- -ها صُمُودَ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -بِ- -دَعْوَةٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">" الهَيْئَةِ الصِحِّيَّةِ الإِسْلامِيَّةِ "</ENAMEX> , عَقَدَت هَيْئاتٌ وَ- -جَمْعِيّاتٌ صِحِّيَّةٌ وَ- -{ِجْتِماعِيَّةٌ لِقاءً تَشاوُرِيّاً فِي مَقَرِّ الهَيْئَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> حَضَرَ- -هُ نُوّابٌ وَ- -فاعِلِيّاتٌ , وَ- -تَوَقَّفَ عِنْدَ " {ِسْتِهْدافِ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشِ الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> أَطِبّاءَ وَ- -مُمَرِّضِينَ وَ- -مسعفين <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -سَيّاراتِ إِسْعافٍ وَ- -مَراكِزَ صِحِّيَّةً " .
وألقيت كَلِماتٌ شَجَبَت ه`ذِهِ المُمارَساتِ وَ- -صَدَرَت تَوْصِياتٌ تَدْعُو إِلَى التَظاهُرِ عَشِيَّةَ <ENAMEX TYPE="EVENT">القِمَّةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -التَواصُلِ مَعَ المُؤَسَّساتِ الدُوَلِيَّةِ الصِحِّيَّةِ وَ- -ال{ِجْتِماعِيَّةِ لِ- -حَضِّ- -ها عَلَى {ِسْتِنْكارِ ه`ذِهِ الأَعْمالِ .
</DOC>
