<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0145@0145@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">لُوكُورْتِيِيه</ENAMEX> جالَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَعْلَبَكّ</ENAMEX> وَ- -زارَ فاعِلِيّاتِ- -ها : إِحْياءُ الفرانْكُوفُونِيَّةِ وَ- -تَشْجِيعُ الزِراعات البَدِيلَةِ مَعَ مُفْتِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَعْلَبَكّ</ENAMEX>
<ENAMEX TYPE="GPE">بَعْلَبَكّ</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " :
أَمْضَى <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فِيلِيب لُوكُورْتِيِيه</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْماً</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَعْلَبَكّ</ENAMEX> وَ- -مِنْطَقَتِ- -ها {ِطَّلَعَ خِلالَ- -هُ عَلَى الأَوْضاعِ التَرْبَوِيَّةِ وَ- -الثَقافِيَّةِ وَ- -الزِراعِيَّةِ وَ- -ال{ِقْتِصادِيَّةِ , وَ- -تَفَقَّدَ مَشارِيعَ زِراعِيَّةً تُساهِمُ <ENAMEX TYPE="ORG">فَرَنْسا</ENAMEX> فِي تَنْمِيَتِ- -ها وَ- -خُصُوصاً الكَرْمَةَ , تَمْهِيداً لِ- -وَضْعِ دِراسَةٍ عَن مَشارِيعَ تُنْجَزُ بِ- -التَعاوُنِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-فَرَنْسا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-السُوقِ الأُورُوبِّيَّةِ المُشْتَرَكَةِ</ENAMEX> .
وَ- -رافَقَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لُوكُورْتِيِيه</ENAMEX> وَفْدٌ مُؤَلَّفٌ مِن المُلْحَقِ ال{ِقْتِصادِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">اتيان بومبوس</ENAMEX> , وَ- -التَقْنِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">لُوران برابروت</ENAMEX> وَ- -المُهَنْدِسِ الزِراعِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">سِيرج كرمنتران</ENAMEX> , المَسْؤُولَةِ عَن البِعْثَةِ الثَقافِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">البِقاعِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">الكسندرا عَبْد الهادِي</ENAMEX> , وَ- -المُسْتَشارَةِ التَرْبَوِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">آن صوفي برادو</ENAMEX> .
المَحَطَّةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">المَرْكَزِ الثَقافِيِّ الفَرَنْسِيِّ فِي بَعْلَبَكّ</ENAMEX> حَيْثُ {ِطَّلَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لُوكُورْتِيِيه</ENAMEX> عَلَى النَشاطاتِ وَ- -أَعْطَى تَوْجِيهاتِ- -هِ لِ- -تَفْعِيلِ المَرْكَزِ ثَقافِيّاً وَ- -تَرْبَوِيّاً وَ- -تَعْمِيمِ اللُغَةِ <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> عَلَى المَدارِسِ الرَسْمِيَّةِ وَ- -الخاصَّةِ .
ثُمَّ {ِنْتَقَلَ إِلَى <ENAMEX TYPE="FAC">دارِ مُطْرانِيَّةِ بَعْلَبَكّ لِ- -الرُومِ الكاثُولِيكِ</ENAMEX> حَيْثُ {ِلْتَقَى راعِيَ الأَبْرَشِيَّةِ المُطْرانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">كيرللس سَلِيم بُسْترُس</ENAMEX> الَّذِي تَحَدَّثَ عَن " التَعايُشِ بَيْنَ كُلِّ طَوائِفِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَعْلَبَكّ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">الهرمل</ENAMEX> , ل`كِنَّ المِنْطَقَةَ تُعانِي حِرْماناً مُزْمِناً وَ- -إِذا حَلَّ السَلامُ تَسْتَفِيدُ ه`ذِهِ المَدِينَةُ وَ- -المِنْطَقَةُ كَثِيراً وَ- -تَتَحَسَّنُ فِي- -ها الأُمُورُ " .
وَ- -{ِنْتَقَلَ السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيُّ</ENAMEX> وَ- -الوَفْدُ إِلَى <ENAMEX TYPE="FAC">المَدْرَسَةِ الوَطَنِيَّةِ المارُونِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -كانَ فِي {ِسْتِقْبالِ- -هِ راعِي أَبْرَشِيَّةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَعْلَبَكّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-دَيْرُ الأَحْمَر</ENAMEX> لِ- -المَوارِنَةِ المُطْرانُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بولس مُنَجِّد الهاشِم</ENAMEX> وَ- -أَفْرادُ الهَيْئَتَيْنِ الإِدارِيَّةِ وَ- -التَعْلِيمِيَّةِ وَ- -الطُلّابُ , وَ- -رَحَّبَت طالِبَةٌ بِ- -الوَفْدِ بِ- <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">-الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> , فَ- -صافَحَ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">لُوكُورْتِيِيه</ENAMEX> وَ- -قَبَّلَ- -ها , ثُمَّ جالَ عَلَى المَدْرَسَةِ وَ- -المَلاعِبِ عِلْماً أَنَّ مِلْكِيَّتَ- -ها كانَت تَعُودُ إِلَى الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">عامِ 1946</ENAMEX> ثُمَّ قَدَّمَت- -ها إِلَى الطائِفَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">المارُونِيَّةِ</ENAMEX> فَ- -عُرِفَت بِ- -مَدْرَسَةِ المُطْرانِ بَعْدَ- -ما كانَت مَسْكَناً لِ- -الضُبّاطِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّينَ</ENAMEX> .
وَ- -قَدَّمَ المُطْرانُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الهاشِم</ENAMEX> شَرْحاً وافِياً عَن أَوْضاعِ المَدْرَسَةِ , وَ- -شَدَّدَ عَلَى أَنَّ " أَبْناءَ المِنْطَقَةِ بِ- -كُلِّ طَوائِفِ- -هِم مُرْتاحُونَ إِلَى المَوْقِفِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> الداعِمِ لِ- -القَضايا العَرَبِيَّةِ وَ- -الوَقْتُ مُناسِبٌ لِ- -تَقْدِيمِ أَعْمالٍ وَ- -مَشارِيعَ لِ- -ه`ذِهِ المِنْطَقَةِ وَ- -تَنْمِيَتِ- -ها " .
وَ- -كانَت المَحَطَّةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثَةُ</ENAMEX> فِي مَنْزِلِ مُفْتِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَعْلَبَكّ</ENAMEX> الجَعْفَرِيّ الشَيْخِ <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل شُقَيْر</ENAMEX> الَّذِي أَعْرَبَ عَن {ِحْتِرامِ- -هِ " لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-فَرَنْسا</ENAMEX> الَّتِي وَفَّرَت لِ- -العالَمِ حُقُوقَ الإِنْسانِ " .
وَ- -أَضافَ : " العَلاقَةُ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-فَرَنْسا</ENAMEX> جَيِّدَةٌ وَ- -سُمْعَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">فَرَنْسا</ENAMEX> لَدَي- -نا جَيِّدَةٌ وَ- -بَيْنَ شَعْبَيْ- -نا عَلاقاتٌ حَمِيدَةٌ , وَ- -تَتَمَيَّزُ <ENAMEX TYPE="ORG">فَرَنْسا</ENAMEX> بِ- -أَنَّ- -ها غَيْرُ منساقة إِلَى السِياسَةِ ال{ِسْتِعْمارِيَّةِ الجَدِيدَةِ الَّتِي تَنْتَهِجُ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">أَمِيرْكا</ENAMEX> , وَ- -لَ- -ها مَواقِفُ لا تَذُوبُ فِي السِياسَةِ العالَمِيَّةِ لِ- -ذ`لِكَ نَتَوَقَّعُ مِن دَوْلَتِ- -كُم تَقْدِيمَ خَدَماتٍ وَ- -مُساعَداتٍ نَحْنُ فِي أَمَسِّ الحاجَةِ إِلَي- -ها لِ- -ما لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-فَرَنْسا</ENAMEX> مِن صُورَةٍ جَمِيلَةٍ " .
وَ- -أَضافَ : " لَدَي- -نا تَعْلِيقٌ ثَقافِيٌّ بَعْدَ- -ما قَرَأنا وَ- -سَمِعنا أَنَّ بَعْضَ المَدارِسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> طَرَدَ تِلْمِيذاتٍ لِ- -{ِرْتِدائِ- -هِنَّ الحِجابَ وَ- -ه`ذا التَصَرُّفُ يُوَلِّدُ بَشاعَةً فِي الوَجْهِ الجَمِيلِ وَ- -نَحْنُ نَعْرِفُ <ENAMEX TYPE="ORG">فَرَنْسا</ENAMEX> دَوْلَةً عِلْمانِيَّةً , وَ- -كَ- -ذ`لِكَ كانَ لَ- -ها نَشاطٌ خِلالَ {ِحْتِفالِ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> بِ- -الذِكْرَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">الخَمْسِينَ</ENAMEX> لِ- -تَأْسِيسِ دَوْلَتِ- -ها إِذ شارَكَت بِ- -طائِراتِ- -ها , إِنَّ- -هُ شَأْنٌ سِياسِيٌّ وَ- -ل`كِنَّ- -هُ قَد يُؤَثِّرُ عَلَى سُمْعَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">فَرَنْسا</ENAMEX> لَدَى العَرَبِ وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-المُسْلِمِينَ</ENAMEX> " .
وَ- -ظُهْراً زارَ السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">بَلَدِيَّةَ بَعْلَبَكّ</ENAMEX> فَ- -{ِلْتَقَى رَئِيسَ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">غالِب ياغِي</ENAMEX> وَ- -أَعْضاءً فِي المَجْلِسِ , وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">ياغِي</ENAMEX> فِي كَلِمَةٍ : " <ENAMEX TYPE="GPE">بَعْلَبَكّ</ENAMEX> تَخُصُّ العالَمَ بِ- -أَسْرِ- -هِ لِ- -مَكانَتِ- -ها الأَثَرِيَّةِ وَ- -لِ- -أَنَّ- -ها جُزْءٌ مِن التُراثِ العالَمِيِّ , مِن هُنا نَقُولُ أَنَّ عَلَى دُوَلِ العالَمِ كُلِّ- -ها أَن تَهْتَمَّ بِ- -ها , وَ- -خُصُوصاً <ENAMEX TYPE="ORG">فَرَنْسا</ENAMEX> لِ- -ما لَ- -ها مِن عَلاقاتٍ تارِيخِيَّةٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> " .
وَ- -شَدَّدَ عَلَى الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> وَ- -خُصُوصاً فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> وَ- -فِي أَثْناءِ ال{ِعْتِداءاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -{ِحْتِلالِ الجَنُوبِ " .
وَ- -أَقامَت البَلَدِيَّةُ مَأْدُبَةَ غَداءٍ عَلَى شَرَفِ <ENAMEX TYPE="PERSON">لُوكُورْتِيِيه</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَطْعَمِ " شَهْرَزاد "</ENAMEX> المُطِلِّ عَلَى هَياكِلِ القَلْعَةِ , بَعْدَ- -ها جالَ عَلَى مَشارِيعَ زِراعِيَّةٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دَيْرِ الأَحْمَر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-بشوات</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-اليمونة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-عيناتا</ENAMEX> وَ- -دارِ <ENAMEX TYPE="GPE">الواسعة</ENAMEX> وَ- -قُرَى الغَرْبِيِّ .
وَ- -{ِطَّلَعَ عَلَى زِراعَةِ الكَرْمَةِ الَّتِي أَصْبَحَت فِي طَوْرِ الإِنْتاجِ وَ- -عَلَى حَقْلٍ صَغِيرٍ لِ- -تَجْرِبَةِ الزَعْفَرانِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دَيْرِ الأَحْمَر</ENAMEX> وَ- -إِمْكانِ {ِعْتِمادِ الزِراعَةِ الَّتِي تُوَفِّرُ أَمْوالاً وَ- -أَرْباحاً , ثُمَّ تَفَقَّدَ مَرْكَزَ تَجْمِيعِ الحَلِيبِ فِي مَحَلَّةِ دورس التابِعِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِزارَةِ الزِراعَةِ</ENAMEX> .
وَ- -أَعْرَبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لُوكُورْتِيِيه</ENAMEX> خِلالَ جَوْلاتِ- -هِ وَ- -لِقاءاتِ- -هِ عَن سُرُورِ- -هِ لِ- -وُجُودِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَعْلَبَكّ</ENAMEX> " الَّتِي يَعْرِفُ- -ها أَكْثَرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّينَ</ENAMEX> لِ- -شُهْرَتِ- -ها الأَثَرِيَّةِ وَ- -السِياحِيَّةِ حَتَّى أَنَّ- -نا نَعْرِفُ الَّذِينَ يَعِيشُونَ فِي- -ها , لِ- -ذ`لِكَ جِئنا مَعَ الوَفْدِ الَّذِي يَضُمُّ خُبَراءَ فِي الثَقافَةِ وَ- -التِجارَةِ وَ- -الزِراعَةِ وَ- -التَرْبِيَةِ لِ- -التَعَرُّفِ عَلَي- -ها عَن قُرْبٍ " .
وَ- -قالَ أَنَّ " <ENAMEX TYPE="FAC">المَرْكَزَ الثَقافِيَّ الفَرَنْسِيَّ فِي بَعْلَبَكّ</ENAMEX> مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">1999</ENAMEX> يُمَثِّلُ- -نا كَ- -سِفارَةٍ وَ- -العامِلُونَ فِي- -هِ {ِمْتِدادٌ لَ- -نا لِ- -أَهْدافٍ ثَقافِيَّةٍ وَ- -تَرْبَوِيَّةٍ وَ- -لِ- -نُعْطِيَ لِ- -لُغَةِ <ENAMEX TYPE="PERCENT">الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> مَوْقِعَ- -ها فِي كُلِّ المَدارِسِ الرَسْمِيَّةِ وَ- -الخاصَّةِ مِن دُونِ {ِسْتِثْناءٍ كَ- -ما كانَت سابِقاً وَ- -لِ- -نُؤَمِّنَ أَفْضَلَ الوَسائِلِ لِ- -تَحْسِينِ اللُغَةِ وَ- -التَعْلِيمِ " .
وَ- -أَضافَ : " نَعْبُرُ مِن التَرْبِيَةِ إِلَى ال{ِقْتِصادِ وَ- -نُشارِكُ فِي دَعْمِ زراعات وَ- -تَحْسِينِ الإِنْتاجِ وَ- -دَعْمِ المُزارِعِينَ بِ- -نَصائِحَ وَ- -إِرْشاداتٍ وَ- -تَجْرِي زراعات بَدِيلَةٌ مِن المُخَدِّراتِ الكَرْمَةُ وَ- -الزَيْتُونُ وَ- -الزَعْفَرانُ وَ- -غَيْرُ- -ها .
وَ- -نَضَعُ إِمْكاناتِ- -نا لِ- -النُهُوضِ بِ- -ه`ذِهِ المِنْطَقَةِ الَّتِي بَقِيَت لِ- -فَتْرَةٍ طَوِيلَةٍ مَعْزُولَةً يَوْمَ كانَت الأَنْظارُ تَتَّجِهُ إِلَى الجَنُوبِ لِ- -أَسْبابٍ سِياسِيَّةٍ حَتَّى جاءَ الوَقْتُ لِ- -إِعادَةِ التَوازُنِ لِ- -كُلِّ المَناطِقِ وَ- -مِن أَوْلَوِيّاتِ- -نا اللُغَةُ تَرْبَوِيّاً وَ- -التَجارِبُ مَعَ كُلِّ مُتَطَلِّباتِ الفرانْكُوفُونِيَّةِ " .
وَ- -دَعا إِلَى التَعاوُنِ لِ- -التَنْمِيَةِ وَ- -المُساهَمَةِ فِي تَطْوِيرِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَعْلَبَكّ</ENAMEX> سِياحِيّا .
وَ- -رَدَّ عَلَى طَرْحِ الشَيْخِ <ENAMEX TYPE="PERSON">شُقَيْر</ENAMEX> : " لا عِلْمَ لِ- -ي بِ- -المُشارَكَةِ فِي ال{ِحْتِفالِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> إِنَّما بِ- -النِسْبَةِ إِلَى قَضِيَّةِ الحِجابِ فَ- -قَد حل ه`ذا المَوْضُوعُ مُنْذُ زَمَنٍ وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERCENT">10 فِي المِئَةِ</ENAMEX> مِن الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">مُسْلِمُونَ</ENAMEX> سُنَّةٌ , وَ- -لا أَعْتَقِدُ هُناكَ دَوْلَةٌ فِي- -ها تَطْبِيعُ طَوائِفَ كَ- -ما عِنْدَ- -نا عَبْرَ تَوازُنٍ بَيْنَ الجَمِيعِ وَ- -قالَ " إِنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">فَرَنْسا</ENAMEX> مُرْتاحَةٌ تَماماً مَعَ العَرَبِ وَ- -هُناكَ جُهُودٌ لِ- -إِحْياءِ السَلامِ فِي المِنْطَقَةِ عَبْرَ قَراراتِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- -قَراراتِ واضِحَةٍ بِ- -النِسْبَةِ إِلَى إِنْهاءِ العُنْفِ وَ- -{ِحْتِرامِ حُقُوقِ الشُعُوبِ العَرَبِيَّةِ .
لَن نُغَيِّرَ فِي سِياسَتِ- -نا فَ- -هِيَ ثابِتَةٌ " .
</DOC>
