<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0130@0130@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">نَصْراللّ`ه</ENAMEX> : مُسْتَعِدُّونَ لِ- -مُواجَهَةِ كُلِّ ما يَدُورُ فِي أَذْهانِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيل</ENAMEX> : مُنَفِّذا <ENAMEX TYPE="EVENT">عَمَلِيَّةِ الجَلِيل الأَعْلَى</ENAMEX> عَبَرا بِ- -سلّم سِياجِ الحُدُودِ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نَصْراللّ`ه</ENAMEX>
{ِدَّعَت <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَنَّ المُسَلَّحَيْنِ اللَّذَيْنِ نَفَّذا هُجُوماً <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءَ</ENAMEX> قُرْبَ مُسْتَوْطَنَةِ <ENAMEX TYPE="FAC">شَلُومِي</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الجَلِيل الأَعْلَى</ENAMEX> فِي شَمالِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> تَسَلَّلا مِن <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -أَنَّ- -هُما تَمَكَّنا مِن {ِجْتِيازِ السِياجِ الحُدُودِيِّ بِ- -واسِطَةِ سُلَّمٍ مُقَوَّسٍ .
وَ- -لَم يَكُنْ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشُ الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> مُتَأَكِّداً <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلَ</ENAMEX> الأَمْرِ مِن الجِهَةِ الَّتِي شَنَّت الهُجُومَ , خُصُوصاً أَنَّ السِياجَ الحُدُودِيَّ المُكَهْرَبَ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> لَم يَمَسَّ- -هُ سُوءٌ , فِي حِينٍ لَم تُعْرَفْ هُوِيَّتا المُنَفِّذَيْنِ اللَّذَيْنِ قُتِلا فِي {ِشْتِباكٍ {ِسْتَمَرَّ <ENAMEX TYPE="TIME">40 دَقِيقَةً</ENAMEX> مَعَ قُوّاتِ الشُرْطَةِ وَ- -الجَيْشِ تَدْعَمُ- -ها طائِراتُ هِلِيكُوبْتَر .
إِلّا أَنَّ أَحَدَ قادَةِ المِنْطَقَةِ الشَمالِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> البرِيغاديِر <ENAMEX TYPE="PERSON">مئير كاليفي</ENAMEX> صَرَّحَ فِي مُؤْتَمَرٍ صَحافِيٍّ فِي قَرْيَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بيرانيت</ENAMEX> الحُدُودِيَّةِ أَنَّ الجُنُودَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> مَشَطُوا الحُدُودَ بَعْدَ الهُجُومِ وَ- -عَثَرُوا عَلَى النُقْطَةِ الَّتِي تَسَلَّلَ مِن- -ها المُقاتِلانِ إِذ {ِجْتازا السِياجَ بِ- -واسِطَةِ سُلَّمٍ وَ- -دَخَلُوا <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْمٍ واحِدٍ</ENAMEX> عَلَى الأَقَلِّ مِن العَمَلِيَّةِ .
وَ- -أَوْضَحَ أَنَّ السُلَّمَ كانَ مُقَوَّسَ الشَكْلِ الأَمْرُ الَّذِي أَتاحَ لِ- -المُسَلَّحِينَ عَدَمَ لَمْسِ السِياجِ الحَسّاسِ .
وَ- -أَضافَ : " ثَمَّةَ ثُغَراتٌ مُعَيَّنَةٌ فِي التِكْنُولُوجِيا المُتاحَةِ لَ- -نا " , مُضِيفاً أَنَّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">أَرْبَعَةً</ENAMEX> مِن- -مَن ساعَدُوا المُهاجِمِينَ أَخْفَوْا السُلَّمَ تَحْتَ شُجَيْراتٍ فِي الجانِبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> مِن الحُدُودِ .
وَ- -بَثَّت الإِذاعَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةُ</ENAMEX> أَنَّ- -هُ عُثِرَ عَلَى السُلَّمِ قُرْبَ <ENAMEX TYPE="GPE">كيبوتز هانيتا</ENAMEX> , ل`كِنَّ مَصْدَراً عَسْكَرِيّاً آخَرَ قالَ أَنَّ- -هُ عُثِرَ عَلَي- -هِ عَلَى مَسافَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">150 مِتْراً</ENAMEX> شَمالَ حُدُودِ <ENAMEX TYPE="GPE">الكيبوتز</ENAMEX> فِي مِنْطَقَةٍ تُسَيْطِرُ عَلَي- -ها القُوَّةُ الدُوَلِيَّةُ العامِلَةُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="ORG">يُونِيفِيل</ENAMEX> " .
وَ- -أَفادَت مَصادِرُ أَمْنِيَّةٌ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةٌ</ENAMEX> أَنَّ المُسَلَّحَيْنِ خَطَّطا لِ- -الهُجُومِ بِ- -دِقَّةٍ بالِغَةٍ وَ- -اختبأا وَسْطَ المَزْرُوعاتِ عَلَى تَلٍّ إِسْتراتِيجِيٍّ أَطْلَقُوا مِن- -هُ النارَ عَلَى السَيّاراتِ المارَّةِ عَلَى الطَرِيقِ القَرِيبِ مِن الحُدُودِ بَيْنَ مُسْتَوْطِنَتَيْ <ENAMEX TYPE="FAC">شَلُومِي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="FAC" S_OFF="1">-ميتسوبا</ENAMEX> عَلَى مَسافَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">أَرْبَعَةِ كِيلُومِتراتٍ</ENAMEX> داخِلَ الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَت أَنَّ المُسَلَّحَيْنِ كانا مُزَوَّدَيْنِ أَسْلِحَةً جَيِّدَةً .
وَ- -رَأَى ضابِطٌ كَبِيرٌ سابِقٌ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِسْتِخْباراتِ العَسْكَرِيَّةِ الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> هُوَ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيران ليرمان</ENAMEX> أَنَّ المُسَلَّحَيْنِ دَخَلا <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> قَبْلَ أَكْثَرِ مِن يَوْمٍ مِن تَنْفِيذِ الهُجُومِ وَ- -هُوَ ما يُثِيرُ {ِحْتِمالَ تَوْفِيرِ مُتَعاوِنِينَ مِن عَرَبِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> مَأْوَى لَ- -هُم .
وَ- -قالَ : " ثَمَّةَ خَطَرٌ مُتَزايِدٌ لِ- -مُحاوَلَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبِ اللّ`هِ</ENAMEX> الآنَ {ِسْتِخْدامَ المِنْطَقَةِ الشَمالِيَّةِ لِ- -زَجِّ نَفْسِ- -هِ فِي الصِراعِ مَعَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> " .
وَ- -أَضافَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> سَ- -تُحاوِلُ مُمارَسَةَ ضُغُوطٍ دُوَلِيَّةٍ مُكَثَّفَةٍ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">سُورِيا</ENAMEX> لِ- -تَذْكِيرِ- -ها بِ- -أَنَّ- -ها " تَلْعَبُ بِ- -النارِ " وَ- -أَنَّ- -هُ إِذا فَشِلَت ه`ذِهِ الطَرِيقَةُ أَو نَفَّذَ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبُ اللّ`هِ "</ENAMEX> مَزِيداً مِن الهَجَماتِ عَبْرَ الحُدُودِ فَ- -عِنْدَ- -ها قَد تَرُدُّ الدَوْلَةُ العِبْرِيَّةُ عَسْكَرِيّاً .
وَ- -صَرَّحَ وَزِيرُ الدِفاعِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بِنْيامِين بِن إِلِيعازَر</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-القَناَةِ الأُولَى فِي التِلْفِزيُونِ الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبَ اللّ`هِ "</ENAMEX> أَظْهَرَ تَصْمِيماً عَلَى تَصْعِيدِ الوَضْعِ عَلَى الحُدُودِ الشَمالِيَّةِ .
وَ- -لَفَتَ وَزِيرُ النَقْلِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">إِفْرايِيم سنِيه</ENAMEX> إِلَى أَنَّ- -هُ حَتَّى لَو كانَ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبُ اللّ`هِ "</ENAMEX> مَسْؤُولاً عَن الهُجُومِ , فَ- -إِنَّ لا مَصْلَحَةَ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> فِي فَتْحِ جَبْهَةٍ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثانِيَةٍ</ENAMEX> فِي الشَمالِ .
وَ- -قالَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">شِمْعُون بِيرِيس</ENAMEX> أَنَّ- -هُ طَلَبَ مِن وَزِيرِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> وَ- -مِن الأَمِينِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُوفِيّ عَنان</ENAMEX> الضَغْطَ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">سُورِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِيران</ENAMEX> لِ- -كَبْحِ هَجَماتِ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبِ اللّ`هِ "</ENAMEX> .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> , قالَ الأَمِينُ العامُّ لِ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبِ اللّ`هِ "</ENAMEX> السَيِّدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَسَن نَصْراللّ`ه</ENAMEX> فِي مُناسَبَةِ اللَيْلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> مِن لَيالِي <ENAMEX TYPE="DATE">شَهْرِ مُحَرَّم</ENAMEX> أَنَّ " كُلَّ ما تَتَّهِمُ- -نا بِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> سَواءً كانَ حَقّاً أَم لَم يَكُنْ , سَواءً ثَبَتَ أَم لَم يَثْبُتْ , سَواءً كانَ واقِعِيّاً أَم لَم يَكُنْ , إِنَّ كُلَّ ما تَتَّهِمُ- -نا بِ- -هِ فِي دَعْمِ- -نا وَ- -وُقُوفِ- -نا إِلَى جانِبِ شَعْبِ- -نا فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> هُوَ شَرَفٌ عَظِيمٌ لَ- -نا وَ- -لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-حِزْبِ اللّ`هِ</ENAMEX> وَ- -لِ- -كُلِّ مَن يَقِفُ إِلَى جانِبِ <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبِ اللّ`هِ</ENAMEX> , ه`ذا الشَرَفُ العَظِيمُ نَحْنُ نَفْتَخِرُ بِ- -هِ " .
وَ- -أَكَّدَ أَنَّ " كُلَّ ما نَسْمَعُ- -هُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> أَو قَد نَسْمَعُ- -هُ <ENAMEX TYPE="DATE">غَداً</ENAMEX> أَو <ENAMEX TYPE="DATE">بَعْدَ غَدٍ</ENAMEX> مِن تَهْدِيدٍ وَ- -مِن تَهْوِيلٍ كَ- -العادَةِ , لَن يُخِيفَ- -نا وَ- -لَن يُرْهِبَ- -نا وَ- -لَن يَجْعَلَ- -نا نَتَرَدَّدُ فِي أَداءِ الواجِبِ وَ- -تَحَمُّلِ المَسْؤُولِيَّةِ .
نَحْنُ لَسنا أَبْناءَ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX> .
نَحْنُ أَبْناءُ كُلِّ ه`ذا التارِيخِ وَ- -ه`ذِهِ الثَقافَةِ وَ- -التُراثِ وَ- -الفِكْرِ .
نَحْنُ أَبْناءُ ه`ذِهِ المَدْرَسَةِ وَ- -شَجاعَتِ- -ها وَ- -حِكْمَتِ- -ها .
نَحْنُ لا نَخافُ وَ- -لَن نَتَرَدَّدَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلاً</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-ثانِياً</ENAMEX> وَ- -جاهِزُونَ لِ- -مُواجَهَةِ كُلِّ ما يُمْكِنُ أَن يَخْطُرَ فِي بالِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> .
جاهِزُونَ وَ- -مُسْتَعِدُّونَ وَ- -مَوْجُودُونَ فِي الساحَةِ وَ- -سَ- -تَجِدُونَ- -نا فِي الساحَةِ كَ- -ما كُنتُم تَجِدُونَ- -نا دائِماً " .
وَ- -{ِعْتَبَرَ أَنَّ " الحَرْبَ المُعْلَنَةَ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> هِيَ حَرْبٌ عَلَى القُرْآنِ وَ- -عَلَى أَصْلِ الدِينِ .
وَ- -عِنْدَ- -ما تُصْبِحُ المَعْرَكَةُ مَعْرَكَةَ الدِفاعِ عَن أَصْلِ الدِينِ وَ- -عَن أَصْلِ وُجُودِ الإِسْلامِ , لا يَبْقَى البَحْثُ هُنا عَن عَدَدِ الأَصْحابِ وَ- -عَدَدِ الأَنْصارِ وَ- -ماذا لَدَي- -نا وَ- -ماذا لَيْسَ لَدَي- -نا وَ- -ما شاكَلَ " .
-LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , و ص ف , أب -RRB-
</DOC>
