<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0121@0121@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">حُكُومَةُ زِيمْبابْوِي</ENAMEX> قَد تُواجِهُ عُقُوباتٍ قاسِيَةً بَعْدَ {ِنْتِخاباتٍ " مَعِيبَةٍ " جَدَّدَت لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُوغابِي</ENAMEX>
بَعْدَ التَجْدِيدِ لِ- -الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوبِرْت مُوغابِي</ENAMEX> فِي {ِنْتِخاباتٍ نَدَّدَ المُجْتَمَعُ الدَوْلِيُّ بِ- -ما شابَ- -ها مِن عُيُوبٍ , يُتَوَقَّعُ أَن تُواجِهَ <ENAMEX TYPE="ORG">حُكُومَةُ زِيمْبابْوِي</ENAMEX> عُقُوباتٍ دُوَلِيَّةً أَشَدَّ قَسْوَةً , وَ- -خُصُوصاً مَعَ {ِنْضِمامِ <ENAMEX TYPE="ORG">رابِطَةِ الكُومُنوِلْث</ENAMEX> إِلَى ال{ِنْتِقاداتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الأُورُوبِّيَّةِ</ENAMEX> لِ- -المُخالَفاتِ وَ- -الأَجْواءِ الَّتِي رافَقَت ه`ذِهِ ال{ِنْتِخاباتِ .
وَ- -أَفادَ فَرِيقُ مُراقَبَةٍ مِن المُسْتَعْمَراتِ <ENAMEX TYPE="NORP">البِرِيطانِيَّةِ</ENAMEX> السابِقَةِ أَنَّ ال{ِنْتِخاباتِ شُوِّهَت إِلَى حَدِّ أَنَّ النَتائِجَ باتَت غَيْرَ مُعَبِّرَةٍ عَن إِرادَةِ شَعْبِ <ENAMEX TYPE="GPE">زِيمْبابْوِي</ENAMEX> .
ل`كِنَّ فِرَقَ المُراقِبَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِفْرِيقِيَّةِ</ENAMEX> دافَعَت عَن شَرْعِيَّةِ {ِنْتِصارِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوغابِي</ENAMEX> , وَ- -مِن- -ها بِعْثَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">مُنَظَّمَةِ الوَحْدَةِ الإِفْرِيقِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -فَرِيقُ المُراقَبَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">النَيْجِيرِيُّ</ENAMEX> وَ- -بِعْثَةُ <ENAMEX TYPE="GPE">جَنُوبِ إِفْرِيقِيا</ENAMEX> .
وَ- -{ِتَّصَلَ نائِبُ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="GPE">جَنُوبِ إِفْرِيقِيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جاكوب زوما</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُوغابِي</ENAMEX> وَ- -هَنَّأَ- -هُ بِ- -إِعادَةِ {ِنْتِخابِ- -هِ .
وَ- -فِي حَدِيثٍ إِذاعِيٍّ لَدَى وُصُولِ- -هِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">هَرارِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> قالَ أَنَّ عَلَى " أُولَئِكَ المُشَكِّكِينَ فِي العَمَلِيَّةِ ال{ِنْتِخابِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">زِيمْبابْوِي</ENAMEX> أَن يَسْمَعُوا ما يَقُولُ- -هُ الأَفارِقَةُ " .
بَيْدَ أَنَّ حُكُومَتَيْ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-برِيطانِيا</ENAMEX> هَدَّدَتا بِ- -تَشْدِيدِ العُقُوباتِ عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوغابِي</ENAMEX> وَ- -المُتَحالِفِينَ مَعَ- -هُ , وَ- -لَوَّحَ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادُ الأُورُوبِّيُّ</ENAMEX> بِ- -مَزِيدٍ مِن الإِجْراءاتِ العِقابِيَّةِ .
وَ- -صَرَّحَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">لَيْلَ الأَرْبِعاءِ</ENAMEX> إِثْرَ إِعْلانِ فَوْزِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوغابِي</ENAMEX> بِ- -وِلايَةٍ رِئاسِيَّةٍ جَدِيدَةٍ مُدَّتُ- -ها <ENAMEX TYPE="DATE">سِتُّ سَنَواتٍ</ENAMEX> : " نَحْنُ لا نَعْتَرِفُ بِ- -نَتِيجَةِ ال{ِنْتِخاباتِ لِ- -أَنَّ- -نا نَعْتَقِدُ أَنَّ- -ها كانَت مَعِيبَةً -LRB- . . . -RRB- إِنَّ- -نا نَتَشاوَرُ مَعَ أَصْدِقائِ- -نا لِ- -تَقْرِيرِ كَيْفَ يُمْكِنُ أَن نَتَعامَلَ مَعَ ه`ذِهِ ال{ِنْتِخاباتِ المَعِيبَةِ " .
وَ- -فِي وَقْتٍ سابِقٍ قالَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> أَنَّ نَتِيجَةَ ال{ِنْتِخاباتِ لا تَعْكِسُ إِرادَةَ شَعْبِ <ENAMEX TYPE="GPE">زِيمْبابْوِي</ENAMEX> .
وَ- -جاءَ فِي بَيانٍ لَ- -هُ : " نَتِيجَةُ ال{ِنْتِخاباتِ تُمَكِّنُ السَيِّدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوغابِي</ENAMEX> مِن {ِدِّعاءِ الفَوْزِ , وَ- -ل`كِن لا يُمْكِنُ- -هُ ال{ِدِّعاءُ أَنَّ- -هُ يَسْتَنِدُ إِلَى شَرْعِيَّةٍ دِيمُوقراطِيَّةٍ " .
وَ- -لاحَظَ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">بِعْثَةِ الكُومُنوِلْث</ENAMEX> الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">النَيْجِيرِيُّ</ENAMEX> السابِقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد السَلام أَبُو بَكْر</ENAMEX> أَنَّ " الظُرُوفَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">زِيمْبابْوِي</ENAMEX> لَم تُتِحْ بِ- -صُورَةٍ مُلائِمَةٍ التَعْبِيرَ الحُرَّ وَ- -العادِلَ عَن إِرادَةِ الناخِبِينَ " .
وَ- -فِي مُقابَلَةٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">هَيْئَةِ الإِذاعَةِ البِرِيطانِيَّةِ " بِي بِي سِي "</ENAMEX> , رَأَت رَئِيسَةُ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">النيوزِيلَنْدِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">هلن كلارك</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">رابِطَةَ الكُومُنوِلْث</ENAMEX> تُواجِهُ " أَزْمَةً " تَتَعَلَّقُ " بِ- -عَدَمِ الثَباتِ " فِي تَطْبِيقِ المَبادِئِ .
وَ- -أَبْدَت قَلَقاً مِن الوَضْعِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">زِيمْبابْوِي</ENAMEX> لِ- -أَنَّ " مَجْمُوعَةً قَلِيلَةً جِدّاً مِن الدُوَلِ " تُدافِعُ عَن- -ها " بِ- -قُوَّةٍ بالِغَةٍ " .
إِلَى ذ`لِكَ , صَرَّحَ الأَمِينُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُوفِيّ عَنان</ENAMEX> أَنَّ- -هُ " قَلِقٌ " مِن الوَضْعِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">زِيمْبابْوِي</ENAMEX> .
-LRB- أَ ب , و ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> -RRB-
</DOC>
