<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0171@0171@ann@nw@ar@on">
مَزِيدٌ مِن التَظاهُراتِ المُؤَيِّدَةِ لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> فِي مُدُنٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أُورُوبِّيَّةٍ</ENAMEX> البابا صَلَّى مِن أَجْلِ نَجاحِ جُهُودِ السَلامِ فِي المِنْطَقَةِ وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-ال{ِتِّحادُ الأُورُوبِّيُّ</ENAMEX> يُناقِشُ وَسائِلَ الضَغْطِ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> التَسَلُّحُ تَظاهُراتٌ
مَعَ {ِسْتِمْرارِ التَظاهُراتِ المُؤَيِّدَةِ لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> فِي بَعْضِ الدُوَلِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيَّةِ</ENAMEX> , يُتَوَقَّعُ أَن يَبْحَثَ وُزَراءُ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الدُوَلِ ال 15</ENAMEX> الأَعْضاءِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> , فِي {ِجْتِماعٍ يَعْقِدُونَ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لوكسمبور</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> , فِي مَجْمُوعَةٍ مِن الخِياراتِ لِ- -الضَغْطِ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> لَن تَصِلَ عَلَى الأَرْجَحِ إِلَى حَدِّ إِقْرارِ تَدابِيرَ عِقابِيَّةٍ , كَ- -تَعْلِيقِ {ِتِّفاقِ الشَرِكَةِ بَيْنَ الجانِبَيْنِ وَ- -الَّذِي أَثارَ جَدَلاً أَخِيراً , كَما يُنْتَظَرُ أَن يَعْرِبُوا عَن دِعَمِ- -هِم لِ- -مُهِمَّةِ السَلامِ الَّتِي يَقُومُ بِ- -ها وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> بِ- -{ِعْتِبارِ- -ها الأَمَلَ الوَحِيدَ لِ- -إِنْهاءِ العُنْفِ .
وَ- -فِي كَلِمَةٍ وَجَّهَ- -ها إِلَى <ENAMEX TYPE="QUANTITY" E_OFF="1">آلافِ</ENAMEX> المُصَلِّينَ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">ساحَةِ بازيليك</ENAMEX> القِدِّيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُطْرُس</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الفاتِيكان</ENAMEX> , حَيّا <ENAMEX TYPE="PERSON">البابا يوحنا بولس الثانِي</ENAMEX> الجُهُودَ الَّتِي تُبْذَلُ لِ- -إِحْلالِ السَلامِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> مُتَمَنِّياً لَ- -ها النَجاحَ . وَ- -ناشَدَ المُصَلِّينَ رَفْعَ الصَلَواتِ عَلَى نِيَّةِ " الَّذِينَ يَتَأَلَّمُونَ فِي الأَرْضِ المُقَدَّسَةِ الَّتِي تَصِلُ- -نِي مِن- -ها نِداءاتٌ مِن كُلِّ الأَطْرافِ " .
وَ- -قالَ : " أُرِيدُ تَأْكِيدَ تَضامُن- -ِي الرُوحِيِّ وَ- -الإِنْسانِيِّ لِ- -الجَمِيعِ , وَ- -أَدْعُو إِلَى الصَلاَةِ لِ- -نَجاحِ الجُهُودِ الحالِيَّةِ الهادِفَةِ إِلَى تَحْقِيقِ {ِحْتِرامِ الأَفْرادِ وَ- -المُمْتَلَكاتِ وَ- -إِلَى إِحْلالِ سَلامٍ عادِلٍ وَ- -دائِمٍ " .
وَ- -فِي المَواقِفِ المُؤَيِّدَةِ لِ- -إِرْسالِ قُوَّةٍ دُوَلِيَّةٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> , قالَ وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">اليُونانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بابانْدرِيُو</ENAMEX> فِي حَدِيثٍ نَشَرَت- -هُ أَمْسِ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">صَحِيفَةُ " اكسبرس " ال{ِقْتِصادِيَّةُ</ENAMEX> أَنَّ " ثَمَّةَ ضَرُورَةً لِ- -نَشْرِ قُوَّةِ سَلامٍ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> كَي تَتَمَكَّنَ الدَوْلَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةُ</ENAMEX> مِن أَن تَعْمَلَ فِي <ENAMEX TYPE="TIME">وَقْتٍ</ENAMEX> ما فِي صُورَةٍ طَبِيعِيَّةٍ " .
وَ- -أَبْدَى أَسَفَ- -هُ " لِ- -ضُعْفِ إِسْتراتِيجِيا <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> وَ- -عَجْزِ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> " , آمِلاً فِي الوَقْتِ نَفْسِ- -هِ فِي أَن " تُشَكِّلَ ه`ذِهِ الأَزْمَةُ {ِنْطِلاقَةً مُهِمَّةً لِ- -وَضْعِ سِياسَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أُورُوبِّيَّةٍ</ENAMEX> مُشْتَرَكَةٍ فِي ما خَصَّ الشُؤُونَ الخارِجِيَّةَ " .
وَ- -كانَ المُسْتَشارُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">غِيرْهارد شرُودِر</ENAMEX> أَبْدَى رَغْبَتَ- -هُ <ENAMEX TYPE="DATE">ال{ِثْنَيْنِ الماضِي</ENAMEX> فِي التَفْكِيرِ فِي إِرْسالِ قُوَّةٍ عَسْكَرِيَّةٍ دُوَلِيَّةٍ فِي رِعايَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> مِن غَيْرِ أَن يَسْتَبْعِدَ مُشارَكَةَ جُنُودٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَلْمانٍ</ENAMEX> , إِلّا أَنَّ وَزِيرَ <ENAMEX TYPE="ORG">الدِفاعِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رُودُولْف شارْبِينْغ</ENAMEX> أَوْضَحَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي مُقابَلَةٍ مَعَ التِلْفِزيُونِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">" زِد دِي إِف "</ENAMEX> أَنَّ لا أَفْكارَ مَلْمُوسَةً فِي شَأْنِ إِرْسالِ عَسْكَرِيِّينَ <ENAMEX TYPE="NORP">أَلْمانٍ</ENAMEX> فِي إِطارِ قُوَّةٍ دُوَلِيَّةٍ لِ- -السَلامِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> .
إِلَى ذ`لِكَ , أَكَّدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارْبِينْغ</ENAMEX> أَنَّ حُكُومَةَ بِلادِ- -هِ عَلَّقَت مُوَقَّتاً تَسْلِيمَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> مُعَدّاتٍ عَسْكَرِيَّةً مُشِيراً إِلَى أَنَّ تَسْلِيمَ قِطَعِ الغِيارِ " عُلِّقَ ل`كِنَّ- -هُ لَم يَتَوَقَّفْ " , وَ- -أَنَّ المَسْأَلَةَ لا تَتَعَلَّقُ بِ- -فَرْضِ حَظْرٍ .
وَ- -أَضافَ أَنَّ الحُكُومَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيَّةَ</ENAMEX> أَرادَت بِ- -ه`ذا القَرارِ إِرْسالَ " إِشارَةٍ " ذاتِ صِلَةٍ بِ- -الوَضْعِ الحاضِرِ .
وَ- -نَفَت الحُكُومَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">البِلْجِيكِيَّةُ</ENAMEX> ما نَشَرَت- -هُ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">صَحِيفَةُ " هَآرِتس "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةُ</ENAMEX> مِن أَنَّ- -ها تُفَكِّرُ فِي مُقاطَعَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> تِجارِيّاً {ِحْتِجاجاً عَلَى حَمْلَتِ- -ها العَسْكَرِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الضِفَّةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> . وَ- -صَرَّحَ ناطِقٌ بِ- -{ِسْمِ رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">البِلْجِيكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">غي فيرهوفشتات</ENAMEX> : " لَن نَتَّخِذَ إِجْراءً مِن جانِبٍ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">واحِدٍ</ENAMEX> . . . لا بُدَّ مِن التَوَصُّلِ إِلَى {ِتِّفاقٍ مَعَ الدُوَلِ الأُخْرَى الأَعْضاءِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> " .
وَ- -بَعْدَ- -ما كَلَّفَت الحُكُومَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">السُوِيسْرِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعَ</ENAMEX> الماضِيَ وَزِيرَ الدِفاعِ <ENAMEX TYPE="PERSON">صامويل شميد</ENAMEX> دَرْسَ كُلِّ الإِجْراءاتِ الَّتِي مِن شَأْنِ- -ها خَفْضُ التَعاوُنِ العَسْكَرِيِّ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> , نَشَرَت <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">صَحِيفَةُ " سونتاغس "</ENAMEX> مُذَكِّرَةً داخِلِيَّةً لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مُؤَسَّسَةِ التَسَلُّحِ السُوِيسْرِيَّةِ العامَّةِ</ENAMEX> " رواغ " تُحَذِّرُ مِن {ِنْعِكاساتِ {ِحْتِمالِ خَفْضِ المُبادَلاتِ العَسْكَرِيَّةِ مَعَ الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِبْرِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -مِن- -ما جاءَ فِي المُذَكِّرَةِ أَنَّ " التَدَخُّلَ فِي الصَفَقاتِ الجارِيَةِ مِن شَأْنِ- -هِ أَن يُخَلِّفَ تَأْثِيراً مُباشِراً عَلَى الشَرِكاتِ المَعْنِيَّةِ وَ- -لا سِيَّما فَرْعِ الذَخِيرَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">رواغ</ENAMEX> إِذ أَنَّ وَقْفَ -LRB- التَبادُلِ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> -RRB- سَ- -تَكُونُ لَ- -هُ {ِنْعِكاساتٌ خَطِرَةٌ عَلَى العامِلِينَ " .
وَ- -فِي طَهْرانَ , دَعَت وِزارَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيَّةُ</ENAMEX> إِلَى إِحالَةِ رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَرِيِيل شارُون</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةِ الجِناياتِ الدُوَلِيَّةِ</ENAMEX> محملة إِيّا- -هُ مَسْؤُولِيَّةَ مَجازِرَ {ِرْتَكَبَ- -ها الجَيْشُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">مُخَيَّمِ جِنِين</ENAMEX> لِ- -اللاجِئِينَ .
وَ- -تَواصَلَت أَمْسِ التَظاهُراتُ تَضامُناً مَعَ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> .
فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> , أَفادَ مَصْدَرٌ أَمْنِيٌّ أَنَّ نَحْوَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">15</ENAMEX> ناشِطاً مُؤَيِّداً لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> تَظاهَرُوا <ENAMEX TYPE="TIME">فَجْراً</ENAMEX> أَمامَ مَقَرِّ إِقامَةِ رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">لِيُونِيل جُوسْبان</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> قَبْلَ أَن تُوَقِّفَ- -هُم <ENAMEX TYPE="ORG">الشَرْطَةُ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ المُتَظاهِرُونَ أَنَّ- -هُم يَنْتَمُونَ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">" تَجَمُّعِ أَصْدِقاءِ الأَجانِبِ فِي رام اللّ`ه "</ENAMEX> وَ- -أَنَّ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ثَلاثِينَ</ENAMEX> مِن- -هُم تَجَمَّعُوا أَمامَ المَنْزِلِ الخاصِّ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جُوسْبان</ENAMEX> وَ- -أَطْلَقُوا مُفَرْقِعاتٍ وَ- -{ِسْتَخْدَمُوا أَبْواقاً " لِ- -أِيقاظِ الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> حَتَّى تَتَدَخَّلَ لَدَى رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَرِيِيل شارُون</ENAMEX> فِي شَأْنِ وَضْعِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِر عَرَفات</ENAMEX> " .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نِيس</ENAMEX> , فِي جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> , شارَكَ نَحْوَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ثَلاثَةِ آلافِ</ENAMEX> شَخْصٍ فِي تَظاهُرَةٍ دَعا إِلَي- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">{ِتِّحادُ الجالِيَةِ المُسْلِمَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">" الأَلْب ماريتيم "</ENAMEX> , وَ- -{ِنْضَمَّ إِلَي- -ها أَعْضاءٌ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ الشُيُوعِيِّ الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الخُضْر</ENAMEX> وَ- -الجَمْعِيّاتُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيَّةُ</ENAMEX> .
وَ- -حَمَلَ المُتَظاهِرُونَ أَعْلاماً <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّةً</ENAMEX> وَ- -أَطْلَقُوا هُتافاتٍ مِن- -ها : " <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> قاتِلٌ " وَ " المُقاوَمَةُ تَعْنِي الوُجُودُ " وَ " <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-شارُون</ENAMEX> قاتِلانِ " وَ " <ENAMEX TYPE="NORP">صَهْيُونِيٌّ</ENAMEX> يُساوِي عُنْصُرِيّاً " .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْبانِيا</ENAMEX> , خَرَجَت تَظاهُراتٌ لِ- <ENAMEX TYPE="DATE">-اليَوْمِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> عَلَى التَوالِي {ِحْتِجاجاً عَلَى {ِحْتِلالِ الجَيْشِ <ENAMEX TYPE="NORP">الاسرئيلي</ENAMEX> المُدُنَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةَ</ENAMEX> , وَ- -سارَت أَكْبَرُ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَرْشِلُونَة</ENAMEX> إِذ ضَمَّت <ENAMEX TYPE="QUANTITY">12 أَلْفَ</ENAMEX> شَخْصٍ بِ- -حَسَبِ الشُرْطَةِ وَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">30 أَلْفاً</ENAMEX> بِ- -حَسَبِ المُنَظِّمِينَ طالَبُوا بِ- -مُقاطَعَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> وَ- -مُحاكَمَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> " عَلَى جَرائِمِ- -هِ ضِدَّ الإِنْسانِيَّةِ " واصِفِينَ إِيّا- -هُ بِ " قاتِلِ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> " .
وَ- -تَحْتَ شِعارِ " الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> لَيْسَ وَحْدَ- -هُ " , نَظَّمَت الأَحْزابُ السِياسِيَّةُ وَ- -نِقاباتُ اليَسارِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">تُرْكِيا</ENAMEX> تَظاهُرَتَيْنِ كَبِيرَتَيْنِ فِي مَدِينَتَيْ <ENAMEX TYPE="GPE">غازيانتيب</ENAMEX> فِي جَنُوبِ شَرْقِ البِلادِ وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِزْمِير</ENAMEX> فِي غَرْبِ- -ها , وَ- -هَتَفَ خِلالَ- -هُما المُتَظاهِرُونَ : " أَيُّها المُجْرِمُ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> اُخْرُجْ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> " وَ- -طالَبُوا الحُكُومَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">التُرْكِيَّةَ</ENAMEX> بِ- -إِعادَةِ النَظَرِ فِي العَلاقاتِ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> .
كَ- -ذ`لِكَ شَهِدَت <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْتُوكْهُولم</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-هُونْغ كُونْغ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِنْدُونِيسِيا</ENAMEX> تَظاهُراتٍ مُؤَيِّدَةً لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَرْلِين</ENAMEX> , سارَ نَحْوُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1500</ENAMEX> شَخْصٍ فِي الشَوارِعِ تَعْبِيراً عَن تَضامُنِ- -هِم مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> وَ- -{ِحْتِجاجاً عَلَى " ال{ِرْتِفاعِ المُتَزايِدِ لِ- -النَبْرَةِ المُعادِيَةِ لِ- -السامِيَّةِ فِي المُناقَشاتِ المُتَعَلِّقَةِ بِ- <ENAMEX TYPE="LOC">-الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> " .
-LRB- وَ- -ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , أب -RRB-
</DOC>
