<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0164@0164@ann@nw@ar@on">
المَرْحَلَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةُ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةِ العالَمِ لِ- -السَيّاراتِ " الفُورْمُولا 1 "</ENAMEX> ه`ذا الأُسْبُوعُ <ENAMEX TYPE="EVENT">سِباقُ الجائِزَةِ الكُبْرَى</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مالِيزِيا</ENAMEX>
تَشْهَدُ عُطْلَةُ نِهايَةِ ه`ذا الأُسْبُوعِ المَرْحَلَةَ الثانِيَةَ مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةِ العالَمِ لِ- -السَيّاراتِ " الفُورْمُولا 1 "</ENAMEX> , فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">سِباقِ الجائِزَةِ الكُبْرَى</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مالِيزِيا</ENAMEX> الَّذِي يُجْرَى عَلَى <ENAMEX TYPE="FAC">حَلْقَةِ سيبانغ</ENAMEX> الَّتِي تَبْعُدُ 70 كِيلُومِتراً جَنُوبَ العاصِمَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">كُوالالَمْبُور</ENAMEX> .
وَ- -تُقامُ <ENAMEX TYPE="TIME">السابِعَةَ صَباحَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="TIME">-تَوْقِيتِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> التَجارِبُ الحُرَّةُ , وَ- <ENAMEX TYPE="TIME">-السابِعَةَ صَباحَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">غَدٍ السَبْت</ENAMEX> التَجارِبُ الرَسْمِيَّةُ الَّتِي يَتَحَدَّدُ فِي ضَوْئِ- -ها تَرْتِيبُ {ِنْطِلاقِ السائِقِينَ فِي السِباقِ <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةَ التاسِعَةَ صَباحَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَد</ENAMEX> .
وَ- -يَبْلُغُ طُولُ الحَلْقَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">5.543 كِيلُومِتراتٍ</ENAMEX> , أَمّا مَسافَةُ السِباقِ الَّذِي يَتَضَمَّنُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">56</ENAMEX> لَفَّةٍ فَ- -تَبْلُغُ 304.865 كِيلُومِتراتٍ .
وَ- -يَتَوَقَّعُ المَسْؤُولُونَ <ENAMEX TYPE="NORP">المالِيزِيُّونَ</ENAMEX> أَن يَنْتَقِلَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">مِئَةُ أَلْفِ</ENAMEX> شَخْصٍ فِي <ENAMEX TYPE="QUANTITY">30</ENAMEX> أَلْفِ سَيّارَةٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="FAC">سيبانغ</ENAMEX> لِ- -مُتابَعَةِ أَحْداثِ السِباقِ .
وَ- -قالَ قائِدُ <ENAMEX TYPE="ORG">الشُرْطَةِ المَحَلِّيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد شُكْرِي دَحَلان</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">300</ENAMEX> رَجُلِ شُرْطَةٍ وَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">350</ENAMEX> مُوَظَّفِ أَمْنٍ سَ- -يَتَوَلَّوْنَ مُراقَبَةَ الوَضْعِ الأَمْنِيِّ لِ- -تَسْهِيلِ السَيْرِ وَ- -مَنْعِ حُصُولِ أَعْمالِ شَغَبٍ .
وَ- -فِي سِباقِ <ENAMEX TYPE="DATE">المَوْسِمِ</ENAMEX> الماضِي , كانَ سائِقُ " <ENAMEX TYPE="ORG">فيراري</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيكايِل شُوماخَر</ENAMEX> أَوَّلَ المُنْطَلِقِينَ إِذ سَجَّلَ أَسْرَعَ لَفَّةٍ فِي التَجارِبِ الرَسْمِيَّةِ <ENAMEX TYPE="TIME">1.35.220 دَقِيقَةٍ</ENAMEX> بِ- -مُتَوَسِّطِ سُرْعَةِ بَلَغَ 209.565 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">كِيلُومِتراتٍ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةِ</ENAMEX> .
ثُمَّ {ِحْتَلَّ المَرْكَزَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> فِي السِباقِ , يَلِي- -هِ رَفِيقُ- -هُ فِي الفَرِيقِ <ENAMEX TYPE="NORP">البَرازِيلِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">روبنس باريكيللو</ENAMEX> , فَ- -سائِقُ " <ENAMEX TYPE="PERSON">ماك لارن</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">مَرْسِيدِس</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="NORP">البِرِيطانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">دِيفِيد كولتارد</ENAMEX> .
وَ- -سَجَّلَ أَسْرَعَ لَفَّةٍ خِلالَ السِباقِ رَفِيقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">كولتارد</ENAMEX> السابِقُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِنْلَنْدِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ميكا هاكينن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">1.38.543 دَقِيقَةٍ</ENAMEX> .
وَ- -مُنْذُ {ِنْطِلاقِ <ENAMEX TYPE="EVENT">سِباقِ الجائِزَةِ الكُبْرَى</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مالِيزِيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ , 1999</ENAMEX> {ِسْتَأْثَرَ فَرِيقُ " <ENAMEX TYPE="ORG">فيراري</ENAMEX> " بِ- -أَلْقابِ- -هِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">الثَلاثَةِ</ENAMEX> حَتَّى الآنَ , فَ- -فازَ فِي- -هِ <ENAMEX TYPE="NORP">البِرِيطانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ادي إِيرفاين</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ , 1999</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-شُوماخَر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَيْ 2000</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="DATE">.2001</ENAMEX>
وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-أَمْسِ</ENAMEX> صَرَّحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شُوماخَر</ENAMEX> فِي مُؤْتَمَرٍ صَحافِيٍّ <ENAMEX TYPE="TIME">عَشِيَّةَ</ENAMEX> التَجارِبِ الحُرَّةِ أَنَّ- -هُ سَ- -يَخُوضُ السِباقَ فِي سَيّارَتِ- -هِ لِ- -المَوْسِمِ <ENAMEX TYPE="DATE">الماضِي</ENAMEX> " ف <ENAMEX TYPE="DATE">2001</ENAMEX> " عَلَى ما فَعَلَ فِي {ِفْتِتاحِ البُطُولَةِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">الثالِثِ مِن آذار الجارِي</ENAMEX> عِنْدَ- -ما فازَ فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">سِباقِ الجائِزَةِ الكُبْرَى</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-أُوسْتُرالِيا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مَلْبُورن</ENAMEX> , لِ- -عَدَمِ {ِكْتِمالِ ال{ِخْتِباراتِ عَلَى سَيّارَتِ- -هِ الجَدِيدَةِ " ف <ENAMEX TYPE="DATE">2002</ENAMEX> " .
وَ- -أَوْضَحَ أَنَّ ه`ذِهِ السَيّارَةَ رُبَّما كانَت جاهِزَةً لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-سِباقِ الجائِزَةِ الكُبْرَى</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-البَرازِيلِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">31 آذار</ENAMEX> , إِلّا أَنَّ الأَمْرَ لَم يَتَأَكَّدْ بَعْدُ وَ- -لَم يَتَّخِذْ الفَرِيقُ أَيَّ قَرارٍ فِي شَأْنِ- -هِ .
وَ- -قالَ : " نُرِيدُ أَن نَكُونَ مُتَأَكِّدِينَ بِ- -نِسْبَةِ <ENAMEX TYPE="PERCENT">مِئَةٍ فِي المِئَةِ</ENAMEX> مِن أَنَّ كُلَّ شَيْءٍ سَ- -يَكُونُ عَلَى ما يُرامُ .
سَ- -نُجْرِي {ِخْتِباراً آخَرَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَرْشِلُونَة</ENAMEX> بَعْدَ ه`ذا السِباقِ -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">مالِيزِيا</ENAMEX> -RRB- .
نَتَمَنَّى أَن نَحْصُلَ -LRB- عَلَى السَيّارَةِ الجَدِيدَةِ -RRB- فِي أَسْرَعِ وَقْتٍ , وَ- -ل`كِن يَنْبَغِي أَن تَكُونَ مَوْثُوقاً بِ- -ها <ENAMEX TYPE="PERCENT">مِئَةً فِي المِئَةِ</ENAMEX> " .
وَ- -تَوَقَّعَ مُجَدَّداً مُنافَسَةً لِ " <ENAMEX TYPE="ORG">فيراري</ENAMEX> " مِن فَرِيقِ <ENAMEX TYPE="ORG">" وِلْيامس - بِي إِم Vِي "</ENAMEX> الَّذِي يَضُمُّ شَقِيقَ- -هُ الأَصْغَرَ <ENAMEX TYPE="PERSON">رالف</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الكُولُومْبِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">خوان بابْلُو مونتويا</ENAMEX> , قائِلاً أَنَّ " <ENAMEX TYPE="ORDINAL">واحِداً</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ال{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> سَ- -يَكُونُ مَعَ- -نا بِ- -التَأْكِيدِ عَلَى مِنَصَّةِ التَتْوِيجِ إِذا {ِسْتَطَعنا بُلُوغَ- -ها " .
أَمّا <ENAMEX TYPE="PERSON">باريكيللو</ENAMEX> , فَ- -قالَ أَنَّ- -هُ سَ- -يُحاوِلُ تَفادِي <ENAMEX TYPE="PERSON">رالف شُوماخَر</ENAMEX> الَّذِي صَدَمَ سَيّارَتَ- -هُ مِن الخَلْفِ عِنْدَ أَوَّلِ مُنْعَطَفٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مَلْبُورن</ENAMEX> , مُتَسَبِّباً بِ- -حادِثٍ أَدَّى إِلَى خُرُوجِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ثَمانِي</ENAMEX> سَيّاراتٍ فِي اللَفَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> .
وَ- -حَذَّرَ ممازحا مِن أَنَّ- -هُ إِذا تَكَرَّرَ الأَمْرُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مالِيزِيا</ENAMEX> , سَوْفَ يَكْتُبُ عَلَى مُؤَخَّرِ سَيّارَتِ- -هِ فِي السِباقِ التالِي : " اِبْقَ عَلَى مَسافَةٍ " .
عَلَى صَعِيدٍ آخَرَ , رَفَضَ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادُ الدَوْلِيُّ لِ- -السَيّاراتِ " فيا "</ENAMEX> السَماحَ لِ- -رَجُلِ الأَعْمالِ <ENAMEX TYPE="NORP">البِرِيطانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">تشارْلز نيكرسون</ENAMEX> , الَّذِي {ِشْتَرَى بَعْضَ المَوْجُوداتِ وَ- -الحُقُوقِ لِ- -فَرِيقِ " <ENAMEX TYPE="ORG">بروست</ENAMEX> " الَّذِي أَعْلَنَ إِفْلاسَ- -هُ , بِ- -إِشْراكِ سَيّارَتَيْنِ فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">سِباقِ الجائِزَةِ الكُبْرَى</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مالِيزِيا</ENAMEX> , لِ- -أَنَّ المَحْكَمَةَ الَّتِي أَعْلَنَت الإِفْلاسَ لَم تَنْقُلْ مِلْكِيَّةَ المُؤَسَّسَةِ إِلَي- -هِ .
</DOC>
