<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0158@0158@ann@nw@ar@on">
فُصُولٌ مِن تارِيخِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">كِتابٍ</ENAMEX> لِ- -تُرْجُمانِ المُتَصَرِّفِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْسُوا خُورِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلِ</ENAMEX> مُراسِلٍ صَحافِيٍّ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيٍّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> ?
<ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> - مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيار عَطااللّ`ه</ENAMEX> :
مَن هُوَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلُ</ENAMEX> مُراسِلٍ صَحافِيٍّ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيٍّ</ENAMEX> بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> ?
سُؤالٌ صَعْبٌ يَحْتاجُ إِلَى الكَثِيرِ مِن البَحْثِ .
ل`كِنّ- -ِي حَصَلتُ عَلَى الإِجابَةِ عَن طَرِيقِ السَيِّدَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْسُواز خُورِي الهاشِم</ENAMEX> عَبْرَ كِتابٍ قَدِيمٍ عُنْوانُ- -هُ " ذِكْرَياتُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْسُوا خُورِي</ENAMEX> , تُرْجُمانُ مُتَصَرِّفِيَّةِ جَبَلِ لُبْنانَ سابِقاً " وَ- -تَحْتَ- -هُ بِ- -الخَطِّ الرَفِيعِ أَنَّ- -هُ مُراسِلُ مَجَلَّةِ " <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">الالستراسيون</ENAMEX> " وَ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" الاندبندانس بلج "</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" جُورْنال دِي كير "</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="ORG">" شَرِكَةِ هافاس "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">العَهْدِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">العُثْمانِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -يَتَّضِحُ مِن فُصُولِ ه`ذا الكِتابِ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْسُوا خُورِي</ENAMEX> هُوَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلُ</ENAMEX> مُراسِلٍ عَمِلَ عَلَى خَطِّ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> وَ- -كانَ رائِداً لِ- -كُلِّ المُراسِلِينَ وَ- -الصَحافِيِّينَ العَرَبِ وَ- -الأَجانِبِ .
وَ- -كَتَبَ فِي كِتابِ- -هِ الغَنِيِّ بِ- -المَعْلُوماتِ ذِكْرَياتِ- -هِ عَن " أُمُورٍ حاوَلتُ أَن أُطْلِعَ قارِئ- -ِي عَلَي- -ها وَ- -قَد تُهِمُّ- -هُ فِي تارِيخِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> الحَدِيثِ -LRB- . . . -RRB- " .
وَ- -مِن- -ها خِلافاتُ المُتَصَرِّفِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نعوم باشا</ENAMEX> مَعَ أَهالِي <ENAMEX TYPE="GPE">كفرشيما</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-الحدث</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-الشياح</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بُرْج البراجنة</ENAMEX> وَ- -غَيْرِ- -ها مِن أَنْحاءِ <ENAMEX TYPE="LOC">المَتْنِ</ENAMEX> الجَنُوبِيِّ وَ- -الشَمالِيِّ وَ- -مُحاوَلَةُ القُنْصُلِ <ENAMEX TYPE="GPE">الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">دُو سرسي</ENAMEX> إِصْلاحَ الأُمُورِ بَيْنَ الطَرَفَيْنِ .
إِلَى الصِراعاتِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">جَبَلِ لُبْنانَ</ENAMEX> بَيْنَ التَيّاراتِ الحِزْبِيَّةِ الضَيِّقَةِ وَ- -الَّتِي سَبَّبَت الكَثِيرَ مِن البَلاءِ لِ- -البِلادِ وَ- -العِبادِ دُونَ سَبَبٍ وَجِيهٍ أَو واضِحٍ بَل كانَت فِي أَكْثَرِ- -ها خِلافاتُ الزُعَماءِ الإِقْطاعِيِّينَ وَ- -العائِلاتِ عَلَى ما يَمَسُّ مَصالِحَ- -ها الخاصَّةَ تَحْتَ سِتارِ شِعاراتٍ وَطَنِيَّةٍ أَو تَعْنِي المَصْلَحَةَ العامَّةَ .
وَ- -يَعْرِضُ <ENAMEX TYPE="PERSON">خُورِي</ENAMEX> لِ- -لِقائِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل اده</ENAMEX> -LRB- قَبْلَ أَن يُصْبِحَ رَئِيساً -RRB- فِي <ENAMEX TYPE="ORG">ايكس ان بروفانس</ENAMEX> حَيْثُ كانَ يَدْرُسُ الحُقُوقَ , ثُمَّ لِ- -الدَوْرِ الَّذِي كانَ يَضْطَلِعُ بِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نمر شِمْعُون</ENAMEX> -LRB- والِدُ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كميل شِمْعُون</ENAMEX> -RRB- مِن مَوْقِعِ- -هِ كَ- -أَمِينٍ لِ- -الخَزِينَةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">حُكُومَةِ الجَبَلِ</ENAMEX> .
إِضافَةً إِلَى دَوْرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَبِيب باشا السَعْد</ENAMEX> رَئِيساً لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَجْلِسِ إِدارَةِ جَبَلِ لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -العَلاقَةِ الَّتِي جَمَعَت- -هُ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَسِيب جُنْبلاط</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-سِوَى</ENAMEX> ذ`لِكَ مِن المَحَطّاتِ وَ- -الأَحْداثِ وَ- -مِن- -ها ما حَصَلَ عِنْدَ- -ما {ِنْدَلَعَت <ENAMEX TYPE="EVENT">الحَرْبُ العالَمِيَّةُ الأُولَى</ENAMEX> وَ- -مَسْأَلَةُ إِلْغاءِ ال{ِمْتِيازاتِ الَّتِي كانَ يَتَمَتَّعُ بِ- -ها <ENAMEX TYPE="LOC">جَبَلُ لُبْنانَ</ENAMEX> مِن حُرِّيَّةٍ وَ- -إِدارَةٍ ذاتِيَّةٍ فِي مَعْزِلٍ عَن بَقِيَّةِ أَنْحاءِ <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> الَّتِي كانَت خاضِعَةً تَماماً لِ- <ENAMEX TYPE="TIME">-السَلْطَنَةِ العُثْمانِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -كَتَبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">خُورِي</ENAMEX> : " أَرْسَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمال باشا</ENAMEX> السَفّاحُ تِلِغرافاً إِلَى المُتَصَرِّفِ يَطْلُبُ فِي- -هِ حُضُورَ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَبِيب باشا السَعْد</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل عَقْل</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">نعوم باخوس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فرَنْسُوا خُورِي</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="LOC">الشام</ENAMEX> فَ- -أَذْعَننا لِ- -الأَمْرِ وَ- -ذَهَبنا وَ- -دَخَلنا عَلَي- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">11 صَباحاً</ENAMEX> وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْمَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">جُمْعَةٍ</ENAMEX> فَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-أَتَينا-</ENAMEX> -هُ وَ- -هُوَ مُحاطٌ بِ- -أَرْكانِ الحَرْبِ مَعَ بَعْضِ النُوّابِ -LRB- . . . -RRB- وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="TIME">المَساءِ</ENAMEX> {ِخْتَلَى السَفّاحُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمال باشا</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-السَعْد</ENAMEX> نَحْوَ <ENAMEX TYPE="TIME">40 دَقِيقَةً</ENAMEX> وَ- -قالَ لَ- -هُ أَنَّ البِلادَ داخِلَةٌ فِي طَوْرٍ جَدِيدٍ وَ- -هُوَ يَأْمَلُ مِن- -هُ البَقاءَ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشام</ENAMEX> لِ- -يُمِدَّ- -هُ بِ- -آرائِ- -هِ , فَ- -شَكَرَ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">السَعْد</ENAMEX> قائِلاً وَ- -هَل مِن مانِعٍ أَن أَرْجِعَ إِلَى بَيْت- -ِي وَ- -لَدَى <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلِ</ENAMEX> إِشارَةٍ مِن- -كَ ?
فَ- -أَجابَ- -هُ السَفّاحُ لا يَسَعُ- -نِي أَن أُغَيِّرَ قَراراً {ِتَّخَذتُ- -هُ .
وَ- -ل`كِن سَ- -أَسْمَحُ لَ- -كَ لِ- -مُناسَبَةِ <ENAMEX TYPE="EVENT">عِيدِ المِيلادِ</ENAMEX> بِ- -أَن تَذْهَبَ لِ- -تَمْضِيَةِ <ENAMEX TYPE="EVENT">عُطْلَةِ العِيدِ</ENAMEX> مَعَ أُسْرَتِ- -كَ .
قدم {ِحْتِرامات- -ِي لِ- -حَضْرَةِ قَرِينَتِ- -كَ وَ- -بلغ <ENAMEX TYPE="PERSON">البَطْرِيَرْكَ</ENAMEX> أَنَّ عَلَي- -هِ أَن يَطْلُبَ فِرْماناً سُلْطانِيّاً لَ- -هُ وَ- -لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-المَطارِنَةِ</ENAMEX> لِ- -أَنّ- -ِي لا أَقْبَلُ أَن لا يَكُونَ عِنْدَ- -هُ فِرْمانٌ -LRB- . . . -RRB- " .
وَ- -أَضافَ <ENAMEX TYPE="PERSON">خُورِي</ENAMEX> : " {ِضْطَرَرنا فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشام</ENAMEX> لِ- -أَن نَشْهَدَ أَمْراً فَظِيعاً يُفَتِّتُ الأَكْبادَ وَ- -هُوَ التَشْهِيرُ بِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-نَخْلَةِ مُطْرانٍ</ENAMEX> فَ- -قَد قَبَضَ عَلَي- -هِ العَسْكَرُ <ENAMEX TYPE="NORP">العُثْمانِيُّ</ENAMEX> بِ- -تُهْمَةِ الخِيانَةِ .
وَ- -أَرادُوا أَن يُلْقُوا دَرْساً عَلَى الناسِ فَ- -وَضَعُو- -هُ فِي عَرَبَةٍ وَ- -أَجْبَرُو- -هُ عَلَى أَن يَظَلَّ واقِفاً فِي- -ها .
وَ- -وَضَعُوا عَلَى ظَهْرِ- -هِ وَرَقَةً كُتِبَ عَلَي- -ها سَبَبُ الحُكْمِ فَ- -كانَ الجُنْدِيُّ يُدِيرُ- -هُ يَمْنَةٍ وَ- -يَساراً لِ- -يَقْرَأَ الناسُ الوَرَقَةَ وَ- -كانَ أَهالِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشام</ENAMEX> يَصِيحُونَ وَ- -يَرْمُونَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُطْرانَ</ENAMEX> بِ- -الشَتائِمِ وَ- -يَبْصُقُونَ عَلَي- -هِ , فَ- -لَمّا رَجَعَ إِلَى السِجْنِ أُغْمِيَ عَلَي- -هِ " .
وَ- -مِن ذِكْرَياتِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْسُوا خُورِي</ENAMEX> الفَصْلُ المُتَعَلِّقُ بِ- -حُصُولِ المَوارِنَةِ عَلَى <ENAMEX TYPE="FAC">كاتِدرائِيَّةِ سَيِّدَةِ لُبْنانَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الدائِرَةِ الخامِسَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> وَ- -فِي- -ها : " كانَ لِ- -المَوارِنَةِ كَنِيسَةٌ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">حَيِّ اللوكسمبور</ENAMEX> {ِنْتَزَعَ- -ها مِن- -هُم المِسْيُو <ENAMEX TYPE="PERSON">فليار</ENAMEX> عِنْدَ- -ما كانَ رَئِيساً لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَجْلِسِ الشُيُوخِ</ENAMEX> .
فَ- -طَلَبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">البَطْرِيَرْكُ</ENAMEX> مِن رَئِيسِ وُزَراءِ <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كايو</ENAMEX> أَثْناءَ زِيارَةٍ لَ- -هُ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> إِرْجاعَ الكَنِيسَةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="NORP">المَوارِنَةِ</ENAMEX> أَو إِعْطائِ- -هِم غَيْرِ- -ها فَ- -وَعَدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">كايو</ENAMEX> بِ- -ذ`لِكَ .
وَ- -حَقَّقَ وَعْدَ- -هُ بَعْدَ عَوْدَتِ- -هِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> وَ- -أَعْطَى <ENAMEX TYPE="NORP">المَوارِنَةَ</ENAMEX> كَنِيسَةً فِي <ENAMEX TYPE="LOC">شارِعِ أولم</ENAMEX> الَّتِي يَقُومُ إِلَى جانِبِ- -ها <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">البَيْتُ اللُبْنانِيُّ</ENAMEX> -LRB- . . . -RRB- " .
أَمّا عَن الأَشْخاصِ مِن أَصْحابِ النُفُوذِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مُتَصَرِّفِيَّةِ جَبَلِ لُبْنانَ</ENAMEX> فَ- -هُم {ِسْتِناداً إِلَى الكِتابِ : " <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">ثَلاثَةٌ يَتَدَخَّلُونَ فِي كُلِّ شارِدَةٍ وَ- -وارِدَةٍ</ENAMEX> -LRB- . . . -RRB- وَ- -هُم <ENAMEX TYPE="PERSON">إِسْكَنْدَر بَك التُوَيْنِيّ</ENAMEX> مُدِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمُورِ السِياسِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="ORG">حُكُومَةِ لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-خَلِيل بَك خُورِي</ENAMEX> مُدِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">القَلَمِ العَرَبِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-يُوسِف الزغزغي</ENAMEX> .
وَ- -إِنْصافاً لِ- -الحَقِيقَةِ أَقُولُ أَنَّ أَمِينَ الخَزِينَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نمر شِمْعُون</ENAMEX> والِدَ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كميل شِمْعُون</ENAMEX> كانَ يَعْطِفُ عَلَى المَأْمُورِينَ وَ- -يُسَلِّفُ- -هُم مُرَتَّباتِ- -هِم عِنْدَ- -ما كانُوا يَلْجَأُونَ إِلَي- -هِ لِ- -ه`ذِهِ الغايَةِ , لِ- -ذ`لِكَ كانَ مَوْضُوعَ إِكْرامِ- -هِم وَ- -حُبِّ- -هِم -LRB- . . . -RRB- " .
</DOC>
