<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0146@0146@ann@nw@ar@on">
مَجْلِسا أَمْنِ <ENAMEX TYPE="GPE">النبطية</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-البِقاع</ENAMEX> يُواكِبانِ <ENAMEX TYPE="EVENT">عاشُوراءَ</ENAMEX> بِ- -تَدابِيرَ أَمْنِيَّةٍ أَمْنُ <ENAMEX TYPE="GPE">البِقاع</ENAMEX>
<ENAMEX TYPE="GPE">النبطية</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="GPE">زَحْلَة</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهار</ENAMEX> " :
{ِلْتَأَمَ مَجْلِسا الأَمْنِ الفَرْعِيّانِ فِي مُحافَظَتَيْ <ENAMEX TYPE="GPE">النبطية</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-البِقاع</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> , لِ- -النَظَرِ فِي التَدابِيرِ الواجِبِ {ِتِّخاذُ- -ها عَشِيَّةَ إِحْياءِ <ENAMEX TYPE="EVENT">ذِكْرَى عاشُوراء</ENAMEX> .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">النبطية</ENAMEX> , تَرَأَّسَ المُحافِظُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَحْمُود المَوْلَى</ENAMEX> ال{ِجْتِماعَ فِي السَرايا , فِي حُضُورِ القادَةِ الأَمْنِيِّينَ وَ- -النائِبِ العامِّ ال{ِسْتِئْنافِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">النبطية</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">غَسّان رباح</ENAMEX> وَ- -رَئِيسِ البَلَدِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ادهم جابِر</ENAMEX> .
وَ- -فِي خِتامِ ال{ِجْتِماعِ , أَدْلَى المُحافِظُ <ENAMEX TYPE="PERSON">المَوْلَى</ENAMEX> بِ- -تَصْرِيحٍ جاءَ فِي- -هِ : " صادَفَ {ِجْتِماعُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ الفَرْعِيِّ فِي مُحافَظَةِ النبطية</ENAMEX> يَوْمَ <ENAMEX TYPE="PERSON">14 آذار</ENAMEX> تارِيخَ ال{ِحْتِلالِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> لِ- -الجَنُوبِ وَ- -صُدُورَ <ENAMEX TYPE="LAW">القَرارِ 425</ENAMEX> .
وَ- -نَحْنُ نَقُولُ أَنَّ ه`ذا القَرارَ لَم يُنَفَّذْ كامِلاً وَ- -نُطالِبُ بِ- -تَنْفِيذِ- -هِ وَ- -بِ- -{ِنْسِحابِ العَدُوِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> مِن كُلِّ الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -العَرَبِيَّةِ .
وَ- -أَثْنَى <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسُ الأَمْنِ الفَرْعِيُّ</ENAMEX> خِلالَ {ِجْتِماعِ- -هِ الدَوْرِيِّ عَلَى الإِجْراءاتِ الأَمْنِيَّةِ الَّتِي {ِتَّخَذَت- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">المُدِيرِيَّةُ العامَّةُ لِ- -قُوَى الأَمْنِ الداخِلِيِّ</ENAMEX> بَعْدَ {ِطِّلاعِ وَزِيرِ الداخِلِيَّةِ عَلَي- -ها , فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">ذِكْرَى إِحْياءِ مَراسِمِ عاشُوراء</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مُحافَظَةِ النبطية</ENAMEX> وَ- -تَحْدِيداً فِي مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">النبطية</ENAMEX> , لِ- -أَنَّ ه`ذِهِ المَراسِمَ تُقامُ فِي كُلِّ قَرْيَةٍ , مِن- -ما يَتَطَلَّبُ إِجْراءاتٍ أَمْنِيَّةً , نَظَراً إِلَى وُجُودِ عَدَدٍ كَبِيرٍ مِن السُكّانِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الحُسَيْنِيّاتِ</ENAMEX> .
أَمّا المَوْضُوعُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> الَّذِي جَرَى البَحْثُ فِي- -هِ فَ- -هُوَ تَفْعِيلُ دَوْرِ المُحامِي العامِّ البِيئِيِّ , إِذ رَأَى بَعْدَ {ِطِّلاعِ- -هِ عَلَى التَقارِيرِ ضَرُورَةَ أَن يَكُونَ عَمَلُ المُحامِي العامِّ البِيئِيِّ المُكَلَّفِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مُحافَظَةِ النبطية</ENAMEX> مفعلا , عِلْماً أَنَّ- -نا نُتابِعُ المَساعِيَ البِيئِيَّةَ وَ- -سَ- -يُصارُ فِي ضَوْءِ ه`ذا ال{ِجْتِماعِ , إِلَى عَقْدِ {ِجْتِماعٍ بَيْنَ البَلَدِيّاتِ وَ- -المَخاتيرِ وَ- -المُحامِي العامِّ البِيئِيِّ لِ- -إِبْلاغِ- -هِ بِ- -أَيِّ خَرْقٍ بِيئِيٍّ أَو أَيِّ {ِسْتِهْتارٍ بِ- -البِيئَةِ فِي المُحافَظَةِ .
كَما سَ- -يُصارُ إِلَى عَقْدِ {ِجْتِماعٍ مَعَ القُوَى السِياسِيَّةِ مِن أَجْلِ التَنْسِيقِ , فِي حالِ {ِتِّخاذِ أَيِّ إِجْراءٍ أَو تَدْبِيرٍ فِي المُحافَظَةِ .
وَ- -نَحْنُ نَعْتَبِرُ أَنَّ أَيَّ إِجْراءٍ أَمْنِيٍّ يُتَّخَذُ فِي المُحافَظَةِ لَيْسَ مُوَجَّهاً ضِدَّ أَحَدٍ بَل هُوَ لِ- -حِمايَةِ الجَمِيعِ "
كَ- -ذ`لِكَ , تَرَأَّسَ مُحافِظُ <ENAMEX TYPE="GPE">البِقاع</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيلاد القارِح</ENAMEX> {ِجْتِماعَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ الفَرْعِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">سَرايا زَحْلَة</ENAMEX> , لِ- -البَحْثِ فِي التَدابِيرِ الأَمْنِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">ذِكْرَى عاشُوراء</ENAMEX> .
وَ- -صَرَّحَ القارِح أَنَّ الأَجْهِزَةَ الأَمْنِيَّةَ " حاضِرَةٌ لِ- -القِيامِ بِ- -واجِبِ- -ها حِفاظاً عَلَى الأَمْنِ وَ- -النِظامِ وَ- -راحَةِ المُواطِنِينَ " .
وَ- -أَوْضَحَ رَدّاً عَلَى سُؤالٍ " إِنَّ أَيَّ تَدابِيرَ أَمْنِيَّةٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">البِقاع</ENAMEX> مُواكِبَةٌ لِ- -{ِنْعِقادِ <ENAMEX TYPE="EVENT">القِمَّةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> , تُتَّخَذُ بِ- -قَرارٍ مَرْكَزِيٍّ صادِرٍ عَن وَزِيرِ الداخِلِيَّةِ وَ- -البَلَدِيّاتِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس المر</ENAMEX> " .
</DOC>
