<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0103@0103@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">عفيفة كَرَم</ENAMEX> هِيَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلُ</ENAMEX> كاتِبَةٍ صَحافِيَّةٍ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -العالَمِ العَرَبِيِّ {ِنْطَلَقَت فِي المَهْجَرِ أَواخِرَ القَرْنِ التاسِعِ عَشَرَ وَ- -مَطْلَعَ القَرْنِ العِشْرِينَ , ل`كِنَّ {ِسْمَ- -ها كادَ يَطْوِي- -هِ النِسْيانُ لَوْلا الجَهْدُ الَّذِي بَذَلَت- -هُ عَلَى مَدَى <ENAMEX TYPE="DATE">أَرْبَعَةِ أَعْوامٍ وَ- -نِصْفٍ</ENAMEX> الدُكْتُورَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بَرْبارَة بدوي</ENAMEX> مُنَقِّبَةٌ فِي العِلِّيّات وَ- -الصَنادِيقِ وَ- -مُتَنَقِّلَةٌ بَيْنَ الجامِعاتِ الكُبْرَى فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> مُنَقِّبَةٌ عَن مَسارِ حَياَةِ {ِبْنَةِ بَلْدَتِ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">عمشيت</ENAMEX> , وَ- -لَم تَنْثَنِ أَمامَ العَراقِيلِ الجَمَّةِ الَّتِي واجَهَت- -ها , بَل بَحَثَت فِي أَكْثَرِ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">مِئَةِ</ENAMEX> مَرْجِعٍ بَيْنَ كِتابٍ وَ- -مَجَلَّةٍ وَ- -مَخْطُوطٍ , " بَعْضُ ه`ذِهِ الكُتُبِ أَتَى مُصْفَرّاً مُغَبَّراً مُهْتَرِئاً مِن علّيات بَعْضِ " عِلْيَةِ القَوْمِ " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">عمشيت</ENAMEX> أَو مِن مَكْتَباتِ الجامِعاتِ فِي
تَسَلَّمَت كُلِّيَّةُ الهَنْدَسَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- قِسْمُ الهَنْدَسَةِ المِيكانِيكِيَّةِ وَ- -الطَيَرانِ -RRB-</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">جامِعَةِ البَلَمَنْد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> طائِرَتَ- -ها <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> مِن طِرازِ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" سيسنا 150 "</ENAMEX> فِي حَفْلٍ أُقِيمَ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">نادِي الطَيَرانِ اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> , فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَطارِ بَيْرُوتَ الدُوَلِيِّ</ENAMEX> , وَ- -حَضَرَ- -هُ عَمِيدُ كُلِّيَّةِ الهَنْدَسَةِ الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال نَجّار</ENAMEX> مُمَثِّلاً رَئِيسَ الجامِعَةِ وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَنِيس سنو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مِيشال عَبُّود</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-ادغار شعيا</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="ORG">نادِي الطَيَرانِ اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> , وَ- -المُدِيرُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مُدِيرِيَّةِ الطَيَرانِ المَدَنِيِّ</ENAMEX> الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمْدِي شوق</ENAMEX> الَّذِي كانَ {ِسْتِناداً فِي كُلِّيَّةِ الهَنْدَسَةِ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">جامِعَةِ البَلَمَنْدِ</ENAMEX> , وَ- -مَسْؤُولُونَ فِي الجامِعَةِ وَ- -أَساتِذَةٌ .
وَ- -يُذْكَرُ أَنَّ الجامِعَةَ تَسَلَّمَت قَبْلَ أُسْبُوعٍ مُحَرِّكاً نَفّاثاً مِن طِرازِ ؤ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">3</ENAMEX> - تَقْدِمَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">شَرِكَةِ طَيَرانٍ عَبْرَ المُتَوَسِّطِ</ENAMEX> -LRB- -RRB- .
وَ- -المُحَرِّكُ وَ- -الطائِرَةُ سَوْفَ يُضافانِ إِلَى مُخْتَبَراتِ كُلِّيَّةِ الهَنْدَسَةِ لِ- -المُساعَدَةِ عَلَى التَدْرِيبِ العَمَلِيِّ لِ- -طُلّابِ الهَنْدَسَةِ المِيكانِيكِيَّةِ وَ- -الطَيَرانِ عَلَى أَنْظِمَةِ الطائِراتِ وَ- -مُعَدّاتِ- -ها وَ- -أَجْهِزَتِ- -ها .
أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="ORG">شَرِكَةُ إِكسْبُو كاوز</ENAMEX> فِي مُؤْتَمَرٍ صَحافِيٍّ عَقَدَت- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">غاليري اوتيوم</ENAMEX> أَمْسِ إِقامَةَ <ENAMEX TYPE="EVENT">" مَعْرِضِ الأَبْقارِ بَيْرُوت 2002 "</ENAMEX> بِ- -التَعاوُنِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">آرت لاونج</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="DATE">الأَوَّلِ مِن آب</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="DATE">الثالِثِ مِن تِشْرِين الثانِي 2002</ENAMEX> فِي وَسَطِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> .
فَ- -بَعْدَ <ENAMEX TYPE="LOC">أُورُوبّا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كَنَدا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> , يُقامُ المَعْرِضُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- -سَ- -تَرْعا- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ السِياحَةِ</ENAMEX> بِ- -التَعاوُنِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">سوليدير</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِزارَةِ الثَقافَةِ</ENAMEX> وَ- -بِ- -دَعْمٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">السِفارَةِ السُوِيسْرِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> .
وَ- -الأَبْقارُ مَصْنُوعَةٌ مِن الأَلْيافِ الزُجاجِيَّةِ بِ- -الحَجْمِ الطَبِيعِيِّ .
وَ- -سَ- -يُلَوِّنُ- -ها فَنّانُونَ مَحَلِّيُّونَ وَ- -طُلّابٌ وَ- -أَوْلادٌ .
وَ- -بَعْدَ نِهايَةِ المَعْرِضِ سَ- -تُباعُ المُجَسَّماتُ فِي مَزادٍ عَلَنِيٍّ يَعُودُ رَيْعُ- -هُ إِلَى مُؤَسَّساتٍ خَيْرِيَّةٍ لُبْنانِيَّةٍ .
مَعَ مُرُورِ <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">عامٍ</ENAMEX> عَلَى غِيابِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارل حُلْو</ENAMEX> مُؤَسِّسِ <ENAMEX TYPE="ORG">" مَطاعِمِ المَحَبَّةِ "</ENAMEX> , أَقامَت <ENAMEX TYPE="ORG">" جَمْعِيَّةُ مُساعَدَةِ الأُمُومَةِ وَ- -الطُفُولَةِ "</ENAMEX> غَداءً لِ- -المُسِنِّينَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">دارِ رَعِيَّةِ مار يَعْقُوب</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">السَبْتِيَّةِ</ENAMEX> , فِي حُضُورِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَمِين الجميل</ENAMEX> وَ- -النائِبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيار الجميل</ENAMEX> وَ- -الوَزِيرِ السابِقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال اده</ENAMEX> وَ- -مُمَثِّلِ قائِدِ الجَيْشِ العَقِيدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمِيل تلحوق</ENAMEX> وَ- -المُطْرانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج صليبا</ENAMEX> وَ- -مُمَثِّلِي هَيْئاتٍ أَهْلِيَّةٍ وَ- -{ِجْتِماعِيَّةٍ .
وَ- -أَلْقَت رَئِيسَةُ الجَمْعِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فدوى يَعْقُوب</ENAMEX> كَلِمَةً قالَت " إِنَّ الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">حُلْو</ENAMEX> إِنْسانٌ كَبِيرٌ .
عَرَفنا- -هُ نَحْنُ أَباً عَطُوفاً وَ- -حَنُوناً وَ- -صَدِيقاً -LRB- . . . -RRB- " .
وَ- -أَضافَت أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">مَطْعَمَ مار يَعْقُوب الرُوحِيَّ</ENAMEX> تَأَسَّسَ بِ- -رِعايَتِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">13 شُباط 1994</ENAMEX> بِ- -التَعاوُنِ مَعَ المُطْرانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج صليبا</ENAMEX> .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">اده</ENAMEX> : " أَوَدُّ أَن أَذْكُرَ بِ- -أَنَّ فَخامَةَ الرَئِيسِ الراحِلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارل حُلْو</ENAMEX> كانَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلَ</ENAMEX> مَن {ِلْتَفَتَ إِلَى أَوْضاعِ اللاجِئِينَ وَ- -النازِحِينَ وَ- -ضَحايا الحَرْبِ الأَلِيمَةِ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">عامِ , 1983</ENAMEX> وَ- -قَد حَصَلَ ذ`لِكَ قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثَةِ أَعْوامٍ</ENAMEX> مِن تَأْسِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ مَطاعِمِ المَحَبَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> .
إِذاً , كُننا السَبّاقِينَ فِي ذ`لِكَ وَ- -كانَ لَ- -نا شَرَفُ التَعاوُنِ مَعَ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حُلْو</ENAMEX> وَ- -أَعْضاءِ مَجْلِسِ الإِدارَةِ وَ- -خُصُوصاً <ENAMEX TYPE="PERSON">انطوانيت قازان</ENAMEX> الَّتِي تُعْتَبَرُ العُضْوَ الفاعِلَ فِي الجَمْعِيَّةِ .
إِنَّ- -نا نَمُرُّ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> بِ- -ظُرُوفٍ صَعْبَةٍ جِدّاً وَ- -نَحْنُ كَ- -مُجْتَمَعٍ أَهْلِيٍّ عَلَي- -نا واجِبٌ .
نَقُولُ فِي صَلَواتِ- -نا " أَعْطِ- -نا خُبْزَ- -نا كَفافَ يَوْمِ- -نا " فَ- -عِنْدَ- -ما نَطْلُبُ مِن اللّ`هِ تَعالَى أَن يُعْطِيَ- -نا خُبْزَ- -نا كَفافَ يَوْمِ- -نا , عَلَي- -نا مِن الجانِبِ الآخَرِ أَن نُوَفِّرَ ذ`لِكَ لِ- -المُعْوِزِينَ وَ- -المهجرين وَ- -اللاجِئِينَ وَ- -كُلِّ أَفْرادِ شَعْبِ- -نا الَّذِينَ يَعِيشُونَ أَيّاماً صَعْبَةً لِ- -الغايَةِ , خُصُوصاً أَنَّ الدَوْلَةَ غَيْرُ قادِرَةٍ عَلَى القِيامِ بِ- -ما يَلْزَمُ تُجاهَ الآخَرِينَ المُعْوِزِينَ , عَلَي- -نا القِيامُ بِ- -ه`ذا الدَوْرِ وَ- -نَحْنُ مُسْتَمِرُّونَ فِي ذ`لِكَ وَ- -إِن شاءَ اللّ`هُ نَتَمَكَّنُ مِن إِتْمامِ ه`ذِهِ الرِسالَةِ بِ- -مُساعَدَةِ كُلِّ الطَيِّبِينَ .
ثُمَّ تَحَدَّثَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الجميل</ENAMEX> مشيدا بِ- -الدَوْرِ الَّذِي تَضْطَلِعُ بِ- -هِ الجَمْعِيَّةُ .
عُقِدَ زَواجُ السَيِّدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَبِيع غالِب فَرّان</ENAMEX> وَ- -الآنِسَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كارين صَلاح مزهر</ENAMEX> .
وَ- -يَتَقَبَّلُ العَرُوسانِ التَهانِي فِي <ENAMEX TYPE="DATE">20 وَ 21 وَ 22 شُباط</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">النَبَطِيَّةِ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="LOC">حَيِّ البياض</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="FAC">بِنايَةِ صَبْرا</ENAMEX> .
يَسُرُّ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُول غُلام</ENAMEX> وَ- -زَوْجَتَ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">ميشلين</ENAMEX> أَن يُعْلِنا لِ- -الأَهْلِ وَ- -الأَصْدِقاءِ عَن وِلادَةِ شَقِيقٍ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-إِيلِي</ENAMEX> سَمَّيا- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">ديمتري</ENAMEX> , فِي <ENAMEX TYPE="DATE">14 شُباط 2002</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">-LRB- مُسْتَشْفَى رِزْق -RRB-</ENAMEX> .
رُزِقَ السَفِيرُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بُلْغارِيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مِلْحِم مستو</ENAMEX> وَ- -قَرِينَتُ- -هُ السَيِّدَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَيّ</ENAMEX> , مَوْلُوداً ذَكَراً سَمَّيا- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مارْك</ENAMEX> هُوَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثُ</ENAMEX> لَ- -هُما بَعْدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مايا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مارِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-ميلاني</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="FAC">مُسْتَشْفَى سرحال</ENAMEX> -RRB- .
شابٌّ فِي حاجَةٍ إِلَى كُلْيَةٍ فِئَةُ الدَمِ + .
لِ- -الراغِبِينَ فِي مُساعَدَتِ- -هِ ال{ِتِّصالُ بِ- -التِلِفُونِ 351404 / 03
</DOC>
