<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0137@0137@ann@nw@ar@on">
وافَقَ مَجْلِسُ الوُزَراءِ عَلَى مَشْرُوعِ قانُونٍ يَرْمِي إِلَى إِنْشاءِ حِسابٍ لِ- -إِدارَةِ الدَيْنِ العامِّ وَ- -خِدْمَتِ- -هِ وَ- -خَفْضِ- -هِ .
عَقَدَ مَجْلِسُ الوُزَراءِ جَلْسَتَ- -هُ الأُسْبُوعِيَّةَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الخامِسَةَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">عَصْرَ أَمْسِ</ENAMEX> بِ- -رِئاسَةِ رَئِيسِ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> وَ- -حُضُورِ رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق الحَرِيرِيّ</ENAMEX> وَ- -الوُزَراءِ الَّذِينَ تَغَيَّبَ مِن- -هُم : نائِبُ رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عِصام فارِس</ENAMEX> وَ- -وَزِيرُ الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">طَلال أَرسلان</ENAMEX> وَ- -وَزِيرُ النَقْلِ وَ- -الأَشْغالِ العامَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَجِيب ميقاتي</ENAMEX> وَ- -وَزِيرُ الصِحَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُلَيْمان فرَنْجِيه</ENAMEX> .
وَ- -سَبَقَت الجَلْسَةَ خَلْوَةٌ بَيْنَ الرَئِيسَيْنِ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-الحَرِيرِيّ</ENAMEX> {ِسْتَمَرَّت <ENAMEX TYPE="TIME">عِشْرِينَ دَقِيقَةً</ENAMEX> .
وَ- -فِي خِتامِ الجَلْسَةِ أَذاعَ وَزِيرُ الإِعْلامِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غازِي العَرِيضِيّ</ENAMEX> المُقَرَّراتِ الرَسْمِيَّةَ الآتِيَةَ :
وَصَفَ رَئِيسُ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> القَرارَ رَقْمَ 1397 الَّذِي صَدَرَ عَن <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَوَّلَ مِن أَمْسِ</ENAMEX> بِ- -أَنَّ- -هُ " يَتَّسِمُ بِ- -الغُمُوضِ وَ- -العُمُومِيّاتِ , فَضْلاً عَن أَنَّ- -هُ لا يَأْتَلِفُ مَعَ قَراراتٍ سابِقَةٍ صادِرَةٍ عَن <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- -لا يُشِيرُ إِلَي- -ها " .
وَ- -لَفَتَ إِلَى " أَنَّ عَدَمَ الوُضُوحِ فِي القَراراتِ الدَوْلِيَّةِ أَثارَ فِي الماضِي {ِلْتِباساتٍ فِي التَفْسِيرِ وَ- -جَدَلاً لا يَزالُ مُسْتَمِرّاً , وَ- -القَرارَ الجَدِيدَ سَ- -يَزِيدُ النَقّاشَ لِ- -أَنَّ- -هُ يَحْتَمِلُ أَكْثَرَ مِن تَفْسِيرٍ , فَضْلاً عَن أَنَّ- -هُ لا يُمَيِّزُ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> المُحْتَلَّةِ وَ- -المُعْتَدِيَةِ
{ِسْتَقْبَلَ البَطْرِيَرْكُ <ENAMEX TYPE="NORP">المارُونِيُّ</ENAMEX> الكارْدِينال <ENAMEX TYPE="PERSON">مار نَصْراللّ`ه بُطْرُس صُفَيْر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بِكُرْكِيّ</ENAMEX> الأَمِينَ العامَّ لِ <ENAMEX TYPE="ORG">" التَحالُفِ الدَوْلِيِّ لِ- -العَدالَةِ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بختيار أَمِين</ENAMEX> تُرافِقُ- -هُ السَيِّدَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">صفية طالِب السُهَيْل</ENAMEX> وَ- -عَرَضا مَعَ- -هُ حُقُوقَ الإِنْسانِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> وَ- -مُعاناَةَ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّ</ENAMEX> فِي الداخِلِ وَ- -الخارِجِ .
ثُمَّ {ِسْتَقْبَلَ الرَئِيسَ السابِقَ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الصُنْدُوقِ المَرْكَزِيِّ لِ- -لمهجرين</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">شادِي مسعد</ENAMEX> الَّذِي شَكَرَ- -هُ عَلَى إِيفادِ- -هِ مُمَثِّلاً لَ- -هُ إِلَى ال{ِحْتِفالِ التَكْرِمِيِّ الَّذِي أُقِيمَ لَ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">المَعْهَدِ الأَنْطُونِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَعَبْدا</ENAMEX> .
وَ- -مِن زُوّارِ <ENAMEX TYPE="GPE">بِكُرْكِيّ</ENAMEX> الرَئِيسُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الرَهْبانِيَّةِ المارُونِيَّةِ المَرْيَمِيَّةِ</ENAMEX> الأَباتِيّ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْسُوا عيد</ENAMEX> وَ- -السَيِّدانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد مخزومي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-كميل دوري شَمْعُون</ENAMEX> .
شَدَّدَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> السابِقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيل كلِينْتُون</ENAMEX> عَلَى " أَنَّ قِيامَ دَوْلَتَيْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّةٍ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-إِسْرائِيلِيَّةٍ</ENAMEX> ضَرُورِيٌّ لِ- -إِحْلالِ السَلامِ وَ- -ضَمانِ الأَمْنِ وَ- -ال{ِزْدِهارِ فِي المِنْطَقَةِ " , وَ- -{ِنْتَقَدَ طَرِيقَةَ عَمَلِ المُوفَدِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> إِلَى المِنْطَقَةِ الجِنِرالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُونِيّ زَيْنِي</ENAMEX> , وَ- -نَوَّهَ بِ- -مُبادَرَةِ وَلِيِّ العَهْدِ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيِّ</ENAMEX> الأَمِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه</ENAMEX> لِ- -حَلِّ النَزّاعِ العَرَبِيِّ - <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> .
كَتَبَت <ENAMEX TYPE="PERSON">هالة حِمْصِيّ</ENAMEX> :
كانَ المَوْقِعُ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيُّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">حَرَجٍ تابت</ENAMEX> أَبْعَدَ مِن المُتَناوَلِ وَ- -لَيْسَ عَلَى مَرْمَى حَجَرٍ .
وَحْدَ- -هُ صَوْتُ- -هُم بَلَغَ- -هُ وَ- -قَطَعَ بِ- -لا حَواجِزَ المَسافَةَ القَلِيلَةَ الَّتِي مُنِعُوا مِن {ِجْتِيازِ- -ها .
" إِيه يللا , <ENAMEX TYPE="ORG">سُورِيا</ENAMEX> اِطْلَعِي برا : " " ما بدنا جَيْشٌ بِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> إِلّا الجَيْشُ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيُّ</ENAMEX> " , " حُرِّيَّةٌ سِيادَةٌ وَ- -{ِسْتِقْلالٌ " , " اللّ`هُ وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانُ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَوْن</ENAMEX> وَ- -بَسّ " .
ه`كَذا هَتَفُوا عالِياً , وَ- -عَلَى مَسامِعِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">عَشَراتِ</ENAMEX> عَناصِرِ قُوَى الأَمْنِ الداخِلِيِّ وَ- -الجَيْشِ وَ- -أَجْهِزَةِ المُخابَراتِ الَّتِي حاصَرَت- -هُم وَ- -أَعاقَت تَقَدُّمَ- -هُم أَكْثَرَ .
وَ- -لَم تَهْدَأْ خَواطِرُ- -هُم إِلّا بَعْدَ- -ما أَوْصَلُوا الرِسالَةَ : " نَرْفُضُ الهَيْمَنَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيَّةَ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> .
وَ- -مَطْلُوبٌ مِن <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّينَ</ENAMEX> أَن يَدَعُوا بِلادَ- -نا وَ- -شَأْنَ- -ها " .
فِي ذِكْرَى <ENAMEX TYPE="EVENT">حَرْبِ التَحْرِيرِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">14 آذارَ , 1989</ENAMEX> نَزَلَ إِلَى الشارِعِ ما يُناهِزُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">أَلْفَيْ</ENAMEX> طالِبٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">" التَيّارِ الوَطَنِيِّ الحُرِّ "</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-حِزْبُ الوَطَنِيِّينَ الأَحْرارِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-القاعِدَةُ الكَتائِبِيَّةُ</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="ORG">" القُوّاتُ اللُبْنانِيَّةُ "</ENAMEX> مِن مُخْتَلِفِ كُلِّيّاتِ الجامِعَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -جامِعاتِ <ENAMEX TYPE="ORG">الحِكْمَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-سيدة اللُوِيزَة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-اللُبْنانِيَّةِ - الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-القِدِّيس يُوسِف</ENAMEX> وَ- -ثانَوِيّاتٌ عَدِيدَةٌ .
{ِفْتَتَحَ <ENAMEX TYPE="EVENT">" المُؤْتَمَرُ العَرَبِيُّ العامُّ "</ENAMEX> أَعْمالَ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">فُنْدُقِ كومودور</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الحَمْراء</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> , وَ- -تُنَظِّمُ- -هُ لَجْنَةُ المُتابَعَةِ المُنْبَثِقَةِ مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">" المُؤْتَمَرِ القَوْمِيِّ العَرَبِيِّ "</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="EVENT">" المُؤْتَمَرِ القَوْمِيِّ الإِسْلامِيِّ "</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-مُؤْتَمَرِ الأَحْزابِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> تَحْتَ شِعارِ " مِن أَجْلِ <ENAMEX TYPE="EVENT">قِمَّةٍ عَرَبِيَّةٍ</ENAMEX> تَدْعَمُ <ENAMEX TYPE="EVENT">ال{ِنْتِفاضَةَ</ENAMEX> وَ- -المُقاوَمَةَ وَ- -تُواجِهُ التَهْدِيدَ وَ- -العُدْوانَ " .
وَ- -يُصْدِرُ المُؤْتَمِرُونَ البَيانَ الخِتامِيَّ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> .
حَوَّلَ طُلّابُ <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ فِي بَيْرُوتَ</ENAMEX> ذِكْرَى <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">14 آذارَ</ENAMEX> , يَوْمَ التَضامُنِ مَعَ الجَنُوبِ وَ- -البِقاعِ الغَرْبِيِّ , يَوْمَ تَضامُنٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-ال{ِنْتِفاضَةِ</ENAMEX> , فِي باحَةِ الجامِعَةِ وَ- -رَفَعُوا لافِتاتٍ تُؤَكِّدُ التَضامُنَ مَعَ نِضالِ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> .
تَحَدَّثَ فِي ال{ِعْتِصامِ الطالِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">رامِي صعب</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ السُورِيِّ القَوْمِيِّ ال{ِجْتِماعِيِّ</ENAMEX> , فَ- -{ِعْتَبَرَ أَنَّ خِيارَ المُقاوِمِينَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> هُوَ خِيارُ كُلِّ الأَحْرارِ فِي الأُمَّةِ وَ- -العالَمِ العَرَبِيِّ , وَ- -أَنَّ مُسْتَقْبَلَ الطَلَبَةِ وَ- -الشَبابِ رَهْنٌ بِ- -مُسْتَقْبَلِ <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> , وَ- -زَوالِ الكِيانِ الصَهْيُونِيِّ العُنْصُرِيِّ " .
كَتَبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">رِضْوان عَقِيل</ENAMEX> :
تَرَكَت مُشارَكَةُ الناطِقِ الرَسْمِيِّ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">الكَنِيسَةِ الأُرْثُوذُكْسِيَّةِ فِي القُدْسِ</ENAMEX> الأَب <ENAMEX TYPE="PERSON">عَطااللّ`ه حَنّا</ENAMEX> فِي {ِفْتِتاحِ أَعْمالِ <ENAMEX TYPE="EVENT">" المُؤْتَمَرِ العَرَبِيِّ " لِ- -دَعْمِ ال{ِنْتِفاضَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> , أَثَراً كَبِيراً فِي نُفُوسِ المُشارِكِينَ بِ- -سَبَبِ الكَلِمَةِ الَّتِي أَلْقا- -ها فِي المُؤْتَمَرَيْنِ , وَ- -الَّتِي عَبَّرَت عَن وَجَعِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -عَذاباتِ- -هِم اليَوْمِيَّةِ , فَضْلاً عَن المَوْقِعِ الَّذِي يَحْتَلُّ- -هُ إِذ يُمَثِّلُ <ENAMEX TYPE="NORP">المَسِيحِيِّينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-المُسْلِمِينَ</ENAMEX> وَ- -يَتَحَدَّثُ بِ- -لُغَةٍ جَرِيئَةٍ وَ- -وَطَنِيَّةٍ .
وَ- -عَمِلَت السُلُطاتُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةُ</ENAMEX> كَ- -عادَتِ- -ها عَلَى مَنْعِ- -هِ مِن المُشارَكَةِ فِي المُؤْتَمَرِ , وَ- -وَضَعَت مَجْمُوعَةً مِن العَراقِيلِ فِي طَرِيقِ- -هِ , ل`كِنَّ- -هُ فِي النِهايَةِ وَصَلَ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> الَّتِي يَزُورُ- -ها لِ- -المَرَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةِ</ENAMEX> .
وَ- -مِن المُقَرَّرِ أَن يَلْتَقِيَ البَطْرِيَرْكَ <ENAMEX TYPE="NORP">المارُونِيَّ</ENAMEX> الكارْدِينال <ENAMEX TYPE="PERSON">مار نَصْراللّ`ه بُطْرُس صُفَيْر</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بكركي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">قَبْلَ ظُهْرِ اليَوْمِ</ENAMEX> لِ- -يَنْقُلَ إِلَي- -هِ هُمُومَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -حالَ الكَنائِسِ فِي الأَراضِي المُقَدَّسَةِ .
أَبْدَى وَزِيرٌ سابِقٌ تَخَوُّفَ- -هُ مِن أَن يَكُونَ ثَمَنُ قَرارِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> المُتَعَلِّقِ بِ- -الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> ضَرْبَةً لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-العِراقِ</ENAMEX> تَتَعَدَّى غاياتُ- -ها الإِضْعافَ العَسْكَرِيَّ وَ- -السِياسِيَّ وَ- -تَغْيِيرَ الحاكِمِ .
جَمْعِيّاتٌ خَيْرِيَّةٌ تَحْصُلُ عَلَى مُساعَداتٍ مالِيَّةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيَّةٍ</ENAMEX> وَ- -غَيْرِ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيَّةٍ</ENAMEX> لا تُنْفَقُ فِي سَبِيلِ- -ها .
تَقَرَّرَ تَكْلِيفُ قُوَى الأَمْنِ الداخِلِيِّ إِزالَةَ كُلِّ اللافِتاتِ المَرْفُوعَةِ فِي الشَوارِعِ لِ- -مُناسَبَةِ {ِنْعِقادِ القِمَّةِ .
</DOC>
