<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0129@0129@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّونَ</ENAMEX> يُدَمِّرُونَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَلاثَ</ENAMEX> دَبّاباتٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الضِفَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-القِطاعِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-واشِنْطُن</ENAMEX> تَطْلُبُ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> {ِنْسِحاباً كامِلاً مِن <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">زَيْنِي</ENAMEX>
تَمَكَّنَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّونَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> مِن تَدْمِيرِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَلاثِ</ENAMEX> دَبّاباتٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةٍ</ENAMEX> إِحْدا- -ها بِ- -تَفْجِيرِ عَبْوَةٍ ناسِفَةٍ أَمامَ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="GPE">قِطاعِ غَزَّة</ENAMEX> مِن- -ما أَدَّى إِلَى مَقْتَلِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَلاثَةِ</ENAMEX> جُنُودٍ مِن أَفْرادِ طاقِمِ- -ها وَ- -إِصابَةِ {ِثْنَيْنِ آخَرَيْنِ .
أَمّا الدَبّابَتانِ الأُخْرَيانِ فَ- -دُمِّرَتا بِ- -صَوارِيخَ مُضادَّةٍ لِ- -الدُرُوعِ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" آر بِي جِي "</ENAMEX> فِي مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> المُحْتَلَّةِ .
وَ- -بُعَيْدَ تَدْمِيرِ الدَبّابَتَيْنِ الأَخِيرَتَيْنِ , بَدَأَت أَرْتالُ الدَبّاباتِ الأُخْرَى بِ- -الخُرُوجِ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> بَعْدَ- -ما أَمَرَ رَئِيسُ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَرِيِيل شارُون</ENAMEX> جَيْشَ- -هُ بِ- -ال{ِنْسِحابِ تَدْرِيجاً مِن المَدِينَةِ عَقِبَ ال{ِنْتِقاداتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -العَمَلِيَّةِ العَسْكَرِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -فِي الوَقْتِ الَّذِي بَدَأَ المَبْعُوثُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> الجِنِرالُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُونِيّ زَيْنِي</ENAMEX> مُهِمَّةً جَدِيدَةً لِ- -التَوَسُّطِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> مِن أَجْلِ وَقْفِ النارِ .
بَيْدَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشَ الإِسْرائِيلِيَّ</ENAMEX> لَم يَشْرَعْ فِي تَنْفِيذِ الأَمْرِ الَّذِي وَصَفَ- -هُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّونَ</ENAMEX> بِ- -أَنَّ- -هُ خُدْعَةٌ وَ- -طالَبُوا بِ- -جَلاءِ كُلِّ الجُنُودِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> مِن المَدِينَةِ , إِلّا بَعْدَ- -ما طَلَبَت <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">مَساءً</ENAMEX> " {ِنْسِحاباً كامِلاً " لِ- -قُوّاتِ- -ها مِن مَناطِقِ الحُكْمِ الذاتِيِّ .
وَ- -صَرَّحَ الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيتْشارْد باوتْشِر</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> " أَخَذَت عِلْماً " بِ- -قَرارِ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> " إِعادَةَ {ِنْتِشارِ " قُوّاتِ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> .
ل`كِنَّ- -هُ أَضافَ : " إِنَّ- -نا نُنْتَظَرُ {ِنْسِحاباً كامِلاً مِن مَناطِقِ السَيْطَرَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -ما فِي- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> وَ- -القِطاعاتُ الأُخْرَى الَّتِي دَخَلَت- -ها القُوّاتُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةُ</ENAMEX> أَخِيراً " .
وَ- -رَأَى أَنَّ " ه`ذا ال{ِنْسِحابَ الكامِلَ سَ- -يُسَهِّلُ كَثِيراً مُهِمَّةَ الجِنِرالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">زَيْنِي</ENAMEX> " .
وَ- -أَشارَ إِلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> " تَتَوَقَّعُ " أَيْضاً مِن الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> " أَن يَبْذُلَ المَزِيدَ فِي مُحارَبَةِ الإِرْهابِ " وَ- -التَصَدِّي لِ- -الجَماعاتِ الَّتِي تُنَفِّذُ العَمَلِيّاتِ ضِدَّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> .
وَ- -شَدَّدَ أَخِيراً عَلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> " لا تَزالُ قَلِقَةً مِن الخَسائِرِ البَشَرِيَّةِ المَأْسَوِيَّةِ وَ- -التَصْعِيدِ فِي أَعْمالِ العُنْفِ خِلالَ الأَيّامِ الأَخِيرَةِ " .
وَ- -خَلَصَ إِلَى أَنَّ عَلَى الطَرَفَيْنِ " {ِتِّخاذُ التَدابِيرِ الفَوْرِيَّةِ لِ- -إِيجادِ مُناخٍ يَسْمَحُ بِ- -إِحْرازِ تَقَدُّمٍ " .
وَ- -قَبْلَ بَدْءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">زَيْنِي</ENAMEX> مُحادَثاتِ- -هِ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">مَساءَ أَمْسِ</ENAMEX> , {ِغْتالَت <ENAMEX TYPE="PRODUCT">طائِراتُ " الأَباتْشِي "</ENAMEX> ناشِطاً بارِزاً فِي <ENAMEX TYPE="ORG">حَرَكَةِ " الجِهادِ الإِسْلامِيِّ "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">عنبتا</ENAMEX> يُدْعَى مُعْتَصِم مَخْلُوف وَ- -ناشِطاً آخَرَ كانَ مَعَ- -هُ .
وَ- -خَطَفَ مِظَلِّيُّونَ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيُّونَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">أَرْبَعَةَ</ENAMEX> ناشِطِينَ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">" كَتائِبِ شُهَداءِ الأَقْصَى "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بلعا</ENAMEX> قُرْبَ <ENAMEX TYPE="GPE">طُولْكَرم</ENAMEX> .
وَ- -{ِغْتالَ القَنّاصَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">خَمْسَةَ فِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> .
كَما قُتِلَ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيّانِ</ENAMEX> لَيْلاً بِ- -تَفْجِيرِ سَيّارَتِ- -هِما شَرْقَ المَدِينَةِ نَفْسِ- -ها .
وَ- -مِن المُقَرَّرِ أَن يَلْتَقِيَ <ENAMEX TYPE="PERSON">زَيْنِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ</ENAMEX> الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِر عَرَفات</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> بَعْدَ أَن يَكُونَ أَجْرَى مُحادَثاتٍ مَعَ المَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -فِي مُقَدَّمِ- -هِم <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> .
وَ- -تَوَقَّعَت مَصادِرُ عَسْكَرِيَّةٌ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةٌ</ENAMEX> إِعْلانَ وَقْفِ النارِ قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">عُطْلَةِ نِهايَةِ الأُسْبُوعِ</ENAMEX> عَلَى أَن يَدْخُلَ حَيْزَ التَنْفِيذِ مَطْلَعَ <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعِ المُقْبِلِ</ENAMEX> {ِسْتِجابَةً لِ- -طَلَبٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٍّ</ENAMEX> .
وَ- -نَقَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">صَحِيفَةُ " هَآرِتس "</ENAMEX> عَن مَصادِرَ عَسْكَرِيَّةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةٍ</ENAMEX> أَنَّ- -هُ بِ- -التَوازِي مَعَ خَطَواتٍ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّةٍ</ENAMEX> لِ- -وَقْفِ العُنْفِ سَ- -تُجَمِّدُ القُوّاتُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةُ</ENAMEX> عَمَلِيّاتِ- -ها فِي المَناطِقِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -سَ- -تَقُومُ بِ- -عَمَلِيّاتِ {ِنْسِحابٍ رَمْزِيَّةٍ مِن المُدُنِ وَ- -مُخَيَّماتِ اللاجِئِينَ وَ- -سَ- -تُزِيلُ نِقاطَ التَفْتِيشِ , غَيْرَ أَنَّ- -ها سَ- -تُواصِلُ عَمَلِيّاتِ- -ها لِ- -مَنْعِ تَسَلُّلِ المُسَلَّحِينَ وَ- -تَهْرِيبِ الأَسْلِحَةِ .
وَ- -فِي المُقابِلِ , أَكَّدَت <ENAMEX TYPE="ORG">السُلْطَةُ الفِلَسْطِينِيَّةُ</ENAMEX> أَنَّ- -ها لَن تُجْرِي مُحادَثاتٍ لِ- -وَقْفِ النارِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> قَبْلَ أَن تُنْهِيَ هُجُومَ- -ها الواسِعَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الضِفَّةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-قِطاعِ غَزَّة</ENAMEX> وَ- -تَسْحَبَ قُوّاتِ- -ها كامِلَةً .
وَ- -صَرَّحَ الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيل أَبُو رُدَيْنَة</ENAMEX> أَنَّ- -هُ لَن تَكُونَ هُناكَ أَيُّ {ِتِّصالاتٍ أَو {ِجْتِماعاتٍ مَعَ أَيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> إِلَى أَن يُوَقِّفُوا عُدْوانَ- -هُم وَ- -يَنْسَحِبُوا مِن كُلِّ المُدُنِ بِ- -ما فِي ذ`لِكَ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْت لَحْم</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-رام اللّ`ه</ENAMEX> وَ- -مُدُنِ <ENAMEX TYPE="GPE">القِطاعِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ زَعِيمُ <ENAMEX TYPE="ORG">حَرَكَةِ المُقاوَمَةِ الإِسْلامِيَّةِ " حَماس "</ENAMEX> الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد ياسِين</ENAMEX> أَنَّ الحَرَكَةَ سَ- -تُواصِلُ هَجَماتِ- -ها " وَ- -سَ- -نُدافِعُ عَن أَنْفُسِ- -نا " بِ- -كُلِ الطُرُقِ المُمْكِنَةِ خِلالَ مُهِمَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">زَيْنِي</ENAMEX> .
-LRB- و ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , أَ ش أَ -RRB-
</DOC>
