<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0119@0119@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">مولر</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="GPE">مالِيزِيا</ENAMEX> لَم تَكُنْ نُقْطَةَ {ِنْطِلاقِ <ENAMEX TYPE="EVENT">هَجَماتِ 11 أَيْلُولَ</ENAMEX> {ِتِّهاماتٌ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٌ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عُمَر سَعِيد</ENAMEX> بِ- -خَطْفِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيرل</ENAMEX> وَ- -قَتْلِ- -هِ تَجْرِبَةٌ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٌ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">سادِسَةٌ</ENAMEX> لِ- -تَعَقُّبِ صَوارِيخِ بَرْنامَجٌ <ENAMEX TYPE="NORP">صِينِيٌّ</ENAMEX> لِ- -تَطْوِيرِ صَوارِيخِ فَضاءٍ
<ENAMEX TYPE="GPE">كُوالالَمْبُور</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> - {ِسْتَبْعَدَ مُدِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَكْتَبِ التَحْقِيقاتِ الفِيدِيرالِيِّ " اف بِي آي "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوبِرْت مولر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَن تَكُونَ <ENAMEX TYPE="GPE">مالِيزِيا</ENAMEX> {ُسْتُخْدِمَت نُقْطَةَ {ِنْطِلاقٍ لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-هَجَماتِ 11 أَيْلُولَ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> , ل`كِنَّ- -هُ قالَ أَنَّ مُنَفِّذِي العَمَلِيَّةِ رُبَّما زارُو- -ها .
وَ- -صَرَّحَ بَعْدَ {ِجْتِماعِ- -هِ بِ- -المُفَتِّشِ العامِّ فِي الشُرْطَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">المالِيزِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نوريان ماي</ENAMEX> : " هُناكَ عَدَدٌ مِن الدُوَلِ الَّتِي خَطَّطَ الإِرْهابِيُّونَ فِي- -ها , ل`كِنَّ {ِسْتِخْدامَ كَلِمَةِ مِنَصَّةِ {ِنْطِلاقٍ -LRB- عَن <ENAMEX TYPE="GPE">مالِيزِيا</ENAMEX> -RRB- لَيْسَ صَحِيحاً بِ- -التَأْكِيدِ " .
وَ- -كانَ تَقْرِيرٌ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَجَلَّةِ " نِيُوزوِيك "</ENAMEX> نَقَلَ <ENAMEX TYPE="DATE">الشَهْرَ الماضِيَ</ENAMEX> عَن ال " <ENAMEX TYPE="ORG">اف بِي آي</ENAMEX> " أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">مالِيزِيا</ENAMEX> كانَت إِحْدَى نِقاطِ ال{ِنْطِلاقِ لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-هَجَماتِ 11 أَيْلُولَ</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> - أَ ب - {ِتَّهَمَت مَحْكَمَةٌ فِيدِيرالِيَّةٌ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٌ</ENAMEX> عُلْيا <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد عُمَر سَعِيد شَيْخ</ENAMEX> المَعْرُوفَ بِ- -الشَيْخِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عُمَر سَعِيد</ENAMEX> بِ- -خَطْفِ الصَحافِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">دانِيال بِيرل</ENAMEX> وَ- -قَتْلِ- -هِ , وَ- -هِيَ تُهْمَةٌ قَد تَصِلُ عُقُوبَتُ- -ها فِي حالِ إِدانَتِ- -هِ إِلَى الإِعْدامِ .
وَ- -صَرَّحَ وَزِيرُ العَدْلِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُون أَشْكرُوفت</ENAMEX> أَنَّ " <ENAMEX TYPE="PERSON">سَعِيد</ENAMEX> نَصَبَ بِ- -شَكْلٍ مَنْهَجِيٍّ فَخّاً قاتِلاً لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-دانِيال بِيرل</ENAMEX> وَ- -جَذَبَ- -هُ إِلَي- -هِ بِ- -أَكاذِيبِ- -هِ وَ- -أَنْهَى حَياَتَ- -هُ بِ- -وَحْشِيَّةٍ " .
وَ- -خاطَبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">ماريان</ENAMEX> زَوْجَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيرل</ENAMEX> قائِلاً أَنَّ " <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> لَم تَنْسَ زَوْجَ- -كِ وَ- -لا المَبادِئَ الَّتِي دافَعَ عَن- -ها -LRB- . . . -RRB- القَصَّةُ الَّتِي ماتَ وَ- -هُوَ يُحاوِلُ رِوايَتَ- -ها , سَ- -يَعْرِفُ- -ها الجَمِيعُ عِنْدَ {ِحْقاقِ العَدالَةِ " .
وَ- -سُئِلَ مَتَى سَ- -يُسْلَمُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَعِيد</ENAMEX> المُعْتَقَلُ حالِيّاً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتان</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> , فَ- -أَجابَ " سَ- -نَعْمَلُ عَلَى ه`ذا مَعَ السُلُطاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيَّةِ</ENAMEX> " .
وَ- -أَكَّدَ تَمَسُّكَ الإِدارَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -مُحاكَمَتِ- -هِ أَمامَ قَضائِ- -ها .
<ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , و ص ف - أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ الدِفاعِ الأَمِيرْكِيَّةُ " البِنْتاغُون "</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> سَ- -تُجْرِي <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> تَجْرِبَةً صارُوخِيَّةً <ENAMEX TYPE="ORDINAL">سادِسَةً</ENAMEX> لِ- -مُلاحَقَةِ صارُوخٍ وَ- -إِسْقاطِ- -هِ فَوْقَ <ENAMEX TYPE="LOC">المُحِيطِ الهادِئ</ENAMEX> , فِي إِطارِ بَرْنامَجِ الدِفاعِ الصارُوخِيِّ الَّذِي تُعارِضُ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">رُوسِيا</ENAMEX> وَ- -دُوَلٌ أُخْرَى .
وَ- -جاءَ فِي بَيانٍ أَصْدَرَت- -هُ أَنَّ- -هُ فِي إِطارِ التَجْرِبَةِ يَنْطَلِقُ المَقْذُوفُ الصارُوخِيُّ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" المَرْكَبَةُ القاتِلَةُ "</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">كواجالين</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">جُزُرِ مارشال</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">المُحِيطِ الهادِئ</ENAMEX> لِ- -يَتَعَقَّبَ صارُوخاً يُطْلَقُ مِن <ENAMEX TYPE="FAC">قاعِدَةِ فاندنبرغ الجَوِّيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كالِيفُورْنِيا</ENAMEX> وَ- -يُدَمِّرُ- -هُ عَلَى مَسافَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">7725 كِيلُومِتراً</ENAMEX> .
وَ- -سَ- -يُزَوِّدُ الصارُوخُ المُسْتَهْدِفُ رَأْساً خالِياً مِن الذَخِيرَةِ وَ- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">-ثَلاثَةِ</ENAMEX> بالُوناتٍ وَهْمِيَّةٍ بَدَلاً مِن بالُونٍ واحِدٍ كَ- -ما فِي التَجْرِبَةِ الأَخِيرَةِ , وَ- -سَ- -يَكُونُ عَلَى الصارُوخِ " <ENAMEX TYPE="PRODUCT">القاتِلِ</ENAMEX> " التَعَرُّفُ عَلَى هَدَفِ- -هِ وَ- -مُلاحَقَتِ- -هِ وَ- -إِصابَتِ- -هِ .
وَ- -إِذا نَجَحَت التَجْرِبَةُ , سَ- -يَتَمَكَّنُ الصارُوخُ مِن تَدْمِيرِ الهَدَفِ عَلَى {ِرْتِفاعِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">230 كِيلُومِتراً</ENAMEX> فَوْقَ المُحِيطِ .
وَ- -{ِقْتَصَرَت التَجارِبُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">الخَمْسُ</ENAMEX> السابِقَةُ عَلَى الصارُوخِ المُسْتَهْدَفِ وَ- -جِسْمٍ آخَرَ واحِدٍ .
وَ- -نَجَحَت مِن- -ها <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَلاثُ</ENAMEX> تَجارِبَ بَيْنَ- -ها ال{ِثْنَتانِ الأَخِيرَتانِ .
<ENAMEX TYPE="GPE">بَيْجِينغ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> - نَشَرَت <ENAMEX TYPE="ORG">صَحِيفَةُ " تشايْنا دايْلِي "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الصِينَ</ENAMEX> تَعْمَلُ عَلَى تَطْوِيرِ صَوارِيخِ فَضاءٍ تُقَرِّبُ- -ها مِن حُلْمِ إِرْسالِ أَحَدِ رُوّادِ- -ها إِلَى الفَضاءِ .
وَ- -أَعْلَنَت {ِنْتِهاءَ مَرْحَلَةِ الدِراسَةِ لِ- -تَطْوِيرِ الصَوارِيخِ مِن أَجْلِ الإِسْراعِ فِي بَرْنامَجِ الفَضاءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الصِينِيِّ</ENAMEX> وَ- -تَقْدِيمِ خَدَماتٍ دُوَلِيَّةٍ فِي ه`ذا المَجالِ , إِذ تَحَوَّلَت الجُهُودُ الآنَ إِلَى تَصْنِيعِ نَماذِجَ تَجْرِيبِيَّةٍ لِ- -ه`ذِهِ الصَوارِيخِ .
وَ- -أَوْضَحَت أَنَّ الصَوارِيخَ الجَدِيدَةَ تَسْتَخْدِمُ الهِيدرُوجِين المُسِيلِ وَ- -أَنَّ- -ها سَ- -تُقَرِّبُ قُدْرَةَ الصَوارِيخِ <ENAMEX TYPE="NORP">الصِينِيَّةِ</ENAMEX> مِن التَقْنِيّاتِ المُسْتَخْدَمَةِ فِي دُوَلٍ أُخْرَى , وَ- -أَنَّ- -هُ يُمْكِنُ {ِسْتِخْدامُ الصَوارِيخِ الجَدِيدَةِ لِ- -إِرْسالِ تِلِسْكُوباتٍ فَضائِيَّةٍ عِمْلاقَةٍ وَ- -مَرْكَباتٍ لِ- -{ِسْتِكْشافِ القَمَرِ وَ- -المِرِّيخِ .
وَ- -نَقَلَت عَن رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">وِكالَةِ التِكْنُولُوجِيا وَ- -عُلُومِ الفَضاءِ الصِينِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جانغ جينغوي</ENAMEX> أَنَّ " تَطْوِيرَ الجِيلِ الجَدِيدِ مِن مَرْكَباتِ الإِطْلاقِ حَيَوِيٌّ لِ- -دَفْعِ البِلادِ إِلَى شَفا الدُخُولِ فِي حَقْلِ الفَضاءِ العالَمِيِّ " .
وَ- -أَجْرَت <ENAMEX TYPE="ORG">الصِينُ</ENAMEX> مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">عامِ 1999</ENAMEX> تَجْرِبَتَيْنِ لِ- -إِرْسالِ مَرْكَباتٍ لِ- -الفَضاءِ بِ- -لا رُوّادٍ {ِسْتِعْداداً لِ- -إِرْسالِ أَوَّلِ رائِدٍ <ENAMEX TYPE="NORP">صِينِيٍّ</ENAMEX> إِلَى الفَضاءِ .
</DOC>
