<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0123@0123@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">لُوكِرْبِي</ENAMEX> : تَثْبِيتُ المُؤَبَّدِ عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">المِقْرَحِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-طَرابُلُس</ENAMEX> تَنْتَقِدُ الحُكْمَ وَ- -تَعْتَبِرُ- -هُ سِياسِيّاً <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX>
ثَبَّتَت <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةُ استنئاف إِسْكُتْلَنْدِيَّةٍ</ENAMEX> {ِنْعَقَدَت فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كمب زايست</ENAMEX> فِي وَسَطِ <ENAMEX TYPE="GPE">هُولَنْدا</ENAMEX> إِدانَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللِيبِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الباسِط المِقْرَحِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 49 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> بِ- -القَتْلِ الجَماعِيِّ فِي قَضِيَّةِ تَفْجِيرِ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">طائِرَةِ " بان اميركان "</ENAMEX> فَوْقَ بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُوكِرْبِي</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْكُوتْلَنْدا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1988</ENAMEX> مِن- -ما أَوْقَعَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">270</ENAMEX> قَتِيلاً , وَ- -أَبْقَت الحُكْمَ بِ- -السَجْنِ المُؤَبَّدِ الصادِرِ فِي حَقِّ- -هِ , وَ- -بِ- -ذ`لِكَ سَدَلَت السِتارَ عَلَى " رِوايَةٍ " بُولِيسِيَّةٍ وَ- -تَحْقِيقاتٍ قَضائِيَّةٍ {ِسْتَمَرَّت نَحْوَ 13 سَنَةً , وَ- -ضاعَفَت الضُغُوطَ عَلَى الزَعِيمِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللِيبِيِّ</ENAMEX> العَقِيدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُعَمَّر القَذّافِيّ</ENAMEX> لِ- -الإِقْرارِ بِ- -مَسْؤُولِيَّةِ بِلادِ- -هِ عَن الحادِثِ وَ- -دَفْعِ تَعْوِيضاتٍ لِ- -ذَوِي الضَحايا .
إِلّا أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">طَرابُلُس</ENAMEX> سارَعَت إِلَى {ِنْتِقادِ الحُكْمِ , واصِفَةً إِيّا- -هُ بِ- -أَنَّ- -هُ سِياسِيٌّ وَ- -صادِرٌ بِ- -ضُغُوطٍ <ENAMEX TYPE="NORP">بِرِيطانِيَّةٍ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-أَمِيرْكِيَّةٍ</ENAMEX> , وَ- -طالَبَت بِ- -إِطْلاقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">المِقْرَحِيّ</ENAMEX> .
فِي حِينٍ رَحَّبَت بِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لَنْدَن</ENAMEX> .
وَ- -خِلالَ جَلْسَةٍ {ِسْتَمَرَّت أَقَلَّ مِن <ENAMEX TYPE="TIME">خَمْسِ دَقائِقَ</ENAMEX> , قالَ القاضِي اللُورْد <ENAMEX TYPE="PERSON">ماك كُولِن</ENAMEX> الَّذِي يَرْأَسُ مَحْكَمَةَ ال{ِسْتِئْنافِ المُؤَلَّفَةِ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">خَمْسَةِ</ENAMEX> قُضاَةٍ أَنَّ " أَيّاً مِن الحُجَجِ الَّتِي {ِسْتَنَدَ إِلَي- -ها ال{ِسْتِئْنافُ لَم تَكُنْ صالِحَةً لِ- -الأَخْذِ بِ- -ها . . . وَ- -بِناءً عَلَي- -هِ يُرْفَضُ ال{ِسْتِئْنافُ " .
وَ- -نُقِلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">المِقْرَحِيّ</ENAMEX> , وَ- -هُوَ عَمِيلٌ سِرِّيٌّ <ENAMEX TYPE="NORP">لِيبِيٌّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">التاسِعَةِ وَ- -الأَرْبَعِينَ</ENAMEX> مُعْتَقَلٌ فِي مُخَيَّمِ <ENAMEX TYPE="GPE">كامب زايست</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">هُولَنْدا</ENAMEX> مُنْذُ سَلَّمَت- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">لِيبِيا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">الخامِسِ مِن نِيسان 1999</ENAMEX> , إِلَى سِجْنٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْكُتْلَنْدِيٍّ</ENAMEX> سَ- -يُنَفِّذُ فِي- -هِ عُقُوبَتَ- -هُ .
وَ- -هُوَ {ِسْتَقْبَلَ الحُكْمَ بِ- -أَعْصابٍ بارِدَةٍ بَيْنَما أَجْهَشَت زَوْجَتُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عائشة</ENAMEX> الَّتِي كانَت جالِسَةً فِي الصُفُوفِ الخَلْفِيَّةِ لِ- -المَحْكَمَةِ فِي البُكاءِ .
أَمّا ذَوُو الضَحايا , فَ- -أَعْرَبُوا عَن رِضا- -هُم , وَ- -إِن يَكُونُوا طالَبُوا بِ- -تَأْلِيفِ لَجْنَةٍ مُسْتَقِلَّةٍ لِ- -التَحْقِيقِ فِي الثُغَرِ الأَمْنِيَّةِ الَّتِي أَتاحَت وُصُولَ القُنْبُلَةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" البُوِينغ 747 "</ENAMEX> .
وَ- -كانَت المَحْكَمَةُ ال{ِبْتِدائِيَّةُ دانَت فِي <ENAMEX TYPE="DATE">31 كانُون الثانِي 2001</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">المِقْرَحِيّ</ENAMEX> بِ- -القَتْلِ الجَماعِيِّ بَعْدَ- -ما وَجَدَت- -هُ مُذْنِباً بِ- -تُهْمَةِ إِرْسالِ حَقِيبَةٍ دست فِي- -ها قُنْبُلَةٌ مِن <ENAMEX TYPE="FAC">مَطارِ مالْطا</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">فرانْكْفُورْت</ENAMEX> حَيْثُ نُقِلَت إِلَى <ENAMEX TYPE="PRODUCT">طائِرَةِ " بانام "</ENAMEX> حَطَّت لاحِقاً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> وَ- -{ِنْفَجَرَت بَعْدَ <ENAMEX TYPE="TIME">38 دَقِيقَةٍ</ENAMEX> مِن إِقْلاعِ- -ها مِن <ENAMEX TYPE="FAC">مَطارِ هِيثْرُو</ENAMEX> فِي رِحْلَةٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُويُورْك</ENAMEX> فَوْقَ بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُوكِرْبِي</ENAMEX> , وَ- -بَرَّأَت المُتَّهَمَ الآخَرَ فِي القَضِيَّةِ نَفْسِ- -ها <ENAMEX TYPE="NORP">اللِيبِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">الأَمِينَ خَلِيفَة فحيمة</ENAMEX> لِ- -عَدَمِ كِفايَةِ الدَلِيلِ .
وَ- -حاوَلَ وُكَلاءُ <ENAMEX TYPE="PERSON">المِقْرَحِيّ</ENAMEX> فِي ال{ِسْتِئْنافِ أَن يُثْبِتُوا أَنَّ القُنْبُلَةَ قَد تَكُونُ دست فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> لا فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مالْطا</ENAMEX> , وَ- -قَد رَكَّزُوا عَلَى إِفادَةٍ أَدْلَى بِ- -ها حارِسٌ أَمْنِيٌّ مُتَقاعِدٍ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَطارِ هِيثْرُو</ENAMEX> جاءَ فِي- -ها أَنَّ- -هُ {ِكْتَشَفَ تَلاعُباً فِي قُفْلِ حَظِيرَةِ الحَقائِبِ فِي اللَيْلَةِ الَّتِي سَبَقَت إِقْلاعَ الطائِرَةِ مِن- -ما يُشِيرُ إِلَى أَنَّ أَحَداً قَد يَكُونُ دَسَّ القُنْبُلَةَ فِي الحَقِيبَةِ الَّتِي فَجَّرَت الطائِرَةَ .
وَ- -بَعْدَ صُدُورِ الحُكْمِ , قالَ نَقِيبُ المُحامِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللِيبِيِّينَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">حافِظ خَوْجَة</ENAMEX> لِ- -الصَحافِيِّينَ خارِجَ المَحْكَمَةِ أَنَّ " الشَعْبَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللِيبِيَّ</ENAMEX> وَ- -العالَمَ العَرَبِيَّ أَجْمَعَ مُسْتاءٌ " , مُؤَكِّداً أَنَّ المَسْأَلَةَ سِياسِيَّةٌ لا قَضائِيَّةٌ لِ- -أَنَّ العالَمَ كُلَّ- -هُ يَعْرِفُ أَن لا أَدِلَّةً دامِغَةً عَلَى تَوَرُّطِ <ENAMEX TYPE="PERSON">المِقْرَحِيّ</ENAMEX> .
أَمّا <ENAMEX TYPE="NORP">البِرِيطانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جِيم سواير</ENAMEX> , الَّذِي تَزَعَّمَ حَمْلَةً لِ- -المُطالَبَةِ بِ- -تَحْقِيقِ العَدالَةِ بَعْدَ- -ما فَقَدَ {ِبْنَتَ- -هُ فِي الحادِثِ , فَ- -قالَ : " إِنَّ- -هُ لَيْسَ وَقْتاً لِ- -ال{ِحْتِفالِ . إِنَّ- -هُ وَقْتُ التَكاتُفِ وَ- -التَضامُنِ لِ- -ضَمانِ عَدَمِ تَكْرارِ الحادِثِ " .
وَ- -هَتَفَت <ENAMEX TYPE="PERSON">كاثلين فلين</ENAMEX> الَّتِي فَقَدَت {ِبْنَ- -ها : " أَخِيراً تَحَقَّقَت العَدالَةُ " .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُسَ</ENAMEX> , أَعْرَبَت اللَجْنَةُ الشَعْبِيَّةُ العامَّةُ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المَكْتَبِ الشَعْبِيِّ لِ- -ال{ِتِّصالِ الخارِجِيِّ وَ- -التَعاوُنِ الدُوَلِيِّ</ENAMEX> فِي بَيانٍ لَ- -ها عَن " {ِسْتِغْرابِ- -ها الشَدِيدِ " لِ- -الحُكْمِ الَّذِي " جاءَ مِثْلَ سابِقِ- -هِ مُسْتَنِداً إِلَى قَرائِنَ ظَرْفِيَّةٍ لَم تُثْبَتْ صِحَّتُ- -ها " .
وَ- -قالَت أَنَّ " الأَمْرَ يُؤَكِّدُ مِن جَدِيدٍ فَرْضَ <ENAMEX TYPE="ORG">برِيطانِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> نُفُوذَ- -هُما عَلَى المَحْكَمَةِ لِ- -{ِنْتِزاعِ حُكْمٍ سِياسِيٍّ لا يَمُتُّ إِلَى القانُونِ بِ- -صِلَةٍ وَ- -إِنَّما بُنِيَ عَلَى حَيْثِيّاتٍ مُتَناقِضَةٍ وَ- -مَعْلُوماتٍ مُضَلِّلَةٍ وَ- -{ِسْتِنْتاجاتٍ غَيْرِ مُبَرَّرَةٍ " .
وَ- -لاحَظَت أَنَّ قَرارَ ال{ِسْتِئْنافِ " تَجاهَلَ الأَدِلَّةَ الجَدِيدَةَ الَّتِي قَدَّمَ- -ها الدِفاعُ إِلَى المَحْكَمَةِ " , مُؤَكِّداً {ِقْتِناعَ <ENAMEX TYPE="ORG">طَرابُلُسَ</ENAMEX> " التامَّةَ بِ- -بَراءَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">المِقْرَحِيّ</ENAMEX> وَ- -أَنَّ حُكْمَ ال{ِسْتِئْنافِ الصادِرِ عَلَي- -هِ هُوَ حُكْمٌ سِياسِيٌّ فَرَضَت- -هُ إِرادَةُ أَطْرافٍ معينين " .
وَ- -طالَبَت بِ- -إِطْلاقِ مُواطِنِ- -ها " وَ- -بِ- -الرَفْعِ الفَوْرِيِّ الكامِلِ وَ- -النِهائِيِّ لِ- -العُقُوباتِ الظالِمَةِ الَّتِي فَرَضَ- -ها مَجْلِسُ الأَمْنِ عَلَى الجَماهِيرِيَّةِ بِ- -ضُغُوطٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٍ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-بِرِيطانِيَّةٍ</ENAMEX> وَ- -تَعْوِيضِ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللِيبِيِّ</ENAMEX> ما أَصابَ- -هُ مِن أَضْرارٍ مادِّيَّةٍ وَ- -بَشَرِيَّةٍ نَتِيجَةً لَ- -ها " .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> , صَرَّحَ الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">البَيْتِ الأَبْيَضِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">آري فليشر</ENAMEX> : " أِنَّ الحُكُومَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> تُبْدِي {ِرْتِياحَ- -ها إِلَى قَرارِ <ENAMEX TYPE="ORG">المَحْكَمَةِ العُلْيا الإِسْكُتْلَنْدِيَّةِ</ENAMEX> -LRB- . . . -RRB- وَ- -نَحْنُ نُشَدِّدُ مُجَدَّداً عَلَى ضَرُورَةِ تَحَرُّكِ الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللِيبِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -سُرْعَةٍ لِ- -ال{ِسْتِجابَةِ لِ- -مُقْتَضَياتِ قَراراتِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> ذاتِ الصِلَةِ بِ- -ال{ِعْتِداءِ عَلَى رِحْلَةِ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">بانام</ENAMEX> الرَقْمِ 103 " .
وَ- -أَضافَ أَنَّ الحُكْمَ الصادِرَ عَن مَحْكَمَةِ ال{ِسْتِئْنافِ " لا يَضَعُ حَدّاً لِ- -العُقُوباتِ المَفْرُوضَةِ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">لِيبِيا</ENAMEX> بَيْدَ أَنَّ مِن المَفْرُوضِ أَن يَدْفَعَ- -ها إِلَى التَحَرُّكِ بِ- -سُرْعَةٍ لِ- -ال{ِمْتِثالِ بِ- -شَكْلٍ كامِلٍ لِ- -قَراراتِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> " .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> , رَحَّبَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">البِرِيطانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جاك سترُو</ENAMEX> بِ- -الحُكْمِ .
وَ- -قالَ لِ- -الصَحافِيِّينَ بَعْدَ صُدُورِ- -هِ بِ- -دَقائِقَ أَنَّ إِدانَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">المِقْرَحِيّ</ENAMEX> لا تُعَوِّضُ مُعاناَةَ ذَوِي الضَحايا , وَ- -ل`كِن " آمَلُ فِي أَن يُوَفِّرَ لَ- -هُم بَعْضَ العَزاءِ وَ- -الراحَةِ " .
وَ- -أَشارَ إِلَى أَنَّ حُكُومَتَ- -هُ سَ- -تَدْرُسُ الأَسْبابَ الَّتِي {ِسْتَنَدَت إِلَي- -ها المَحْكَمَةُ فِي رَفْضِ ال{ِسْتِئْنافِ .
-LRB- وَ ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , أب -RRB-
</DOC>
