<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0105@0105@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="EVENT">نَدْوَةُ " المُواطِنِيَّةِ الصالِحَةِ وَ- -العَيْشِ المُشْتَرَكِ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">الصابونجي</ENAMEX> : الهِجْرَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">المَسِيحِيَّةُ</ENAMEX> لا تَتَّصِلُ بِ- -مَوْضُوعٍ دِينِيٍّ <ENAMEX TYPE="PERSON">الصابونجي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فَحْص</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبُو المِنَى</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نمر</ENAMEX>
نَظَّمَ <ENAMEX TYPE="ORG">نادِي لاجوكوند الثَقافِيُّ ال{ِجْتِماعِيُّ</ENAMEX> نَدْوَةً بِ- -عُنْوانِ <ENAMEX TYPE="EVENT">" المُواطِنِيَّةُ الصالِحَةُ مِن خِلالِ العَيْشِ المُشْتَرَكِ "</ENAMEX> فِي قاعَةِ مُحاضَراتِ <ENAMEX TYPE="FAC">القَصْرِ البَلَدِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">زَوْق مكايل</ENAMEX> , شارَكَ فِي- -ها مُفْتِي <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُسَ</ENAMEX> وَ- -الشَمالِ الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">ط`هَ الصابونجي</ENAMEX> وَ- -مِن الفَرِيقِ العَرَبِيِّ لِ- -الحِوارِ <ENAMEX TYPE="NORP">المَسِيحِيِّ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيِّ</ENAMEX> السَيِّدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">هانِي فَحْص</ENAMEX> وَ- -الرَئِيسُ العامُّ السابِقُ لِ- -الرَهْبَنَةِ المَرْيَمِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">المارُونِيَّةِ</ENAMEX> الأَباتِيّ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَعْد نمر</ENAMEX> وَ- -الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سامِي أَبُو المنى</ENAMEX> , وَ- -أَدارَ- -ها الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال كعدي</ENAMEX> .
وَ- -حَضَرَ قائِمَقامُ <ENAMEX TYPE="GPE">كَسَرْوان</ENAMEX> الفُتُوح <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيمُون حتي</ENAMEX> مُمَثِّلاً رَئِيسَ الجُمْهُورِيَّةِ وَ- -النُوّابُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فارِس سَعِيد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-ناظم الخُورِي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مَنْصُور غانِم البون</ENAMEX> وَ- -النائِبُ السابِقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">كميل زيادة</ENAMEX> وَ- -العَقِيدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِبْرَهِيم جِرْجِس</ENAMEX> مُمَثِّلاً قائِدَ الجَيْشِ , وَ- -الأَمِينُ العامُّ لِ- -الرابِطَةِ المارُونِيَّةِ الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل كَرَم</ENAMEX> وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">{ِتِّحادِ بَلَدِيّاتِ كَسَرْوان - الفُتُوح</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نِهاد نوفل</ENAMEX> وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَدارِسِ العِرْفان التَوْحِيدِيَّةِ</ENAMEX> الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ زَيْن الدِين</ENAMEX> وَ- -الرَئِيسُ السابِقُ لِ- -الرَهْبَنَةِ المَرْيَمِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">المارُونِيَّةِ</ENAMEX> الأَباتِيّ <ENAMEX TYPE="PERSON">مارْسِيل أَبِي خَلِيل</ENAMEX> وَ- -الرَئِيسُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-جَمْعِيَّةِ المُرْسَلِينَ اللُبْنانِيِّينَ المَوارِنَةِ</ENAMEX> الأَب <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل علوان</ENAMEX> وَ- -الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">كلوفيس الخازن</ENAMEX> وَ- -جَمْعٌ مِن الفاعِلِيّاتِ الحِزْبِيَّةِ وَ- -ال{ِجْتِماعِيَّةِ وَ- -الثَقافِيَّةِ .
ثُمَّ تَحَدَّثَ المُفْتِي <ENAMEX TYPE="PERSON">الصابونجي</ENAMEX> عَن مَفْهُومِ العَيْشِ المُشْتَرَكِ وَ- -المُواطِنِيَّةِ الصالِحَةِ , داعِياً إِلَى " العَمَلِ بِ- -صِدْقٍ لِ- -تَحْقِيقِ الوَحْدَةِ الوَطَنِيَّةِ لا عَلَى مَقاسِ الطَوائِفِ بَل عَلَى مَقاسِ الوَطَنِ , بَعِيداً عَن التَشَنُّجاتِ وَ- -التَحْرِيضِ وَ- -المَخاوِفِ وَ- -الشُكُوكِ كَ- -ما هِيَ الحالُ فِي ه`ذِهِ الأَيّامِ " .
وَ- -شَرَحَ تارِيخَ عَلاقَةِ الإِسْلامِ بِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-المَسِيحِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-المُسْلِمِينَ</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-المَسِيحِيِّينَ</ENAMEX> " كَ- -أَساسٍ لِ- -الوَحْدَةِ الوَطَنِيَّةِ الجامِعَةِ وَ- -المَطْلُوبَةِ " , مُؤَكِّداً أَنَّ الإِسْلامَ " يَخْتَلِفُ بِ- -طَبِيعَةِ الحالِ عَن <ENAMEX TYPE="NORP">المَسِيحِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -ل`كِنَّ- -هُ لا يُشَكِّلُ نَقِيضاً لَ- -ها وَ- -لا خَطَراً عَلَي- -ها " .
وَ- -قالَ : " إِذا بَدا فِي التارِيخِ بَعْضُ الظُلْمِ الخارِجِيِّ لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-مَسِيحِيِّي لُبْنانَ</ENAMEX> , فَ- -مَرَدُّ ذ`لِكَ إِلَى أَسْبابٍ غَيْرِ دِينِيَّةٍ وَ- -هِيَ مُنافِيَةٌ لِ- -عَدالَةِ الإِسْلامِ وَ- -قَد تَعَرَّضَ <ENAMEX TYPE="NORP">المُسْلِمُونَ</ENAMEX> أَنْفُسُ- -هُم لِ- -مِثْلِ ذ`لِكَ الظُلْمِ وَ- -عانَوْا شُرُورَ- -هُ وَ- -نَتائِجَ- -هُ , مِن- -ما عَطَّلَ دَوْرَ- -هُم الحَضارِيَّ وَ- -أَوْرَثَ- -هُم ه`ذا الواقِعَ الَّذِي يُطَبَّقُ عَلَي- -هِم " .
وَ- -أَضافَ : " وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-اليَوْمَ</ENAMEX> شَعَرَ بَعْضُ <ENAMEX TYPE="NORP">المَسِيحِيِّينَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> بِ- -قَلَقٍ عَلَى المُسْتَقْبَلِ نَتِيجَةَ تَصاعُدِ هِجْرَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">المَسِيحِيِّينَ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -هِيَ هِجْرَةٌ غَيْرُ مُقْتَصِرَةٍ عَلَي- -هِم بَل تَشْمَلُ <ENAMEX TYPE="NORP">المُسْلِمِينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-المَسِيحِيِّينَ</ENAMEX> , وَ- -هِيَ لَيْسَت بِ- -سَبَبِ {ِضْطِهادٍ دِينِيٍّ بَل بِ- -سَبَبِ مُتابَعَةٍ لِ- -مَسِيرَةِ الأَجْدادِ فِي ال{ِغْتِرابِ لِ- -ضِيقِ رُقْعَةِ الأَرْضِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -لِ- -طُمُوحِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> وَ- -تَفَوُّقِ- -هِ فِي بِلادِ ال{ِغْتِرابِ .
وَ- -إِذا كانَت الهِجْرَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">المَسِيحِيَّةُ</ENAMEX> تَبْدُو نَزْفاً <ENAMEX TYPE="NORP">مَسِيحِيّاً</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , فَ- -هُوَ أَمْرٌ يَتَّصِلُ أَساساً بِ- -الوَضْعِ ال{ِقْتِصادِيِّ فِي البِلادِ , وَ- -لا يَتَّصِلُ بِ- -مَوْضُوعٍ دِينِيٍّ , أَو بِ- -رَغْبَةٍ مِن <ENAMEX TYPE="NORP">المُسْلِمِينَ</ENAMEX> , فَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لُبْنانُ</ENAMEX> لِ- -كُلِّ أَبْنائِ- -هِ , مِن <ENAMEX TYPE="NORP">مُسْلِمِينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-مَسِيحِيِّينَ</ENAMEX> , وَ- -كُلُّ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> سَواءٌ فِي إِخْلاصِ- -هِم لِ- -وَطَنِ- -هِم , وَ- -فِي إِخْلاصِ وَطَنِيَّتِ- -هِم الجامِعَةِ " .
وَ- -تَناوَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَحْص</ENAMEX> فِي مُداخَلَتِ- -هِ مَخاوِفَ <ENAMEX TYPE="NORP">المَسِيحِيِّينَ</ENAMEX> فِي الشَرْقِ عُمُوماً وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> خُصُوصاً , مُعْتَبِراً " أَنَّ- -ها تَماماً كَ- -مَخاوِفِ <ENAMEX TYPE="NORP">المُسْلِمِينَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القَوْقازِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-البُوسْنَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الهِرْسِك</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كُوسُوفُو</ENAMEX> وَ- -الغَرْبِ عُمُوماً " .
وَ- -رَأَى أَنَّ " مَخاوِفَ <ENAMEX TYPE="NORP">المَسِيحِيِّينَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> تُطاوِلُ فِي النِهايَةِ مَفْهُومَ الوَطَنِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> الَّذِي يَنْتَقِصُ بِ- -{ِنْتِقاصِ شَأْنِ أَيٍّ مِن جَماعاتِ- -هِ المُكَوَّنَةِ الَّتِي يَكُونُ بِ- -ها جَمِيعاً أَو لا يَكُونُ , وَ- -تَكُونُ بِ- -هِ جَمِيعاً أَو لا تَكُونُ " .
وَ- -أَكَّدَ " أَنَّ الدِيمُوقراطِيَّةَ لا تَتَجَزَّأُ وَ- -أَنَّ التَراجُعَ فِي نَوْعِيَّةِ تَمْثِيلِ <ENAMEX TYPE="NORP">المَسِيحِيِّينَ</ENAMEX> يُؤَدِّي إِلَى طُغْيانِ الكَمِّ عَلَى النَوْعِ فِي تَمْثِيلِ <ENAMEX TYPE="NORP">المُسْلِمِينَ</ENAMEX> مِن- -ما يَضُرُّ بِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-المُسْلِمِينَ</ENAMEX> قَطْعاً , وَ- -هُوَ واقِعٌ مَشْهُودٌ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> الآنَ وَ- -آخِذٌ فِي التَعاظُم سَنَةً بَعْدَ سَنَةٍ " .
وَ- -قالَ الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سامِي أَبُو المنى</ENAMEX> أَنَّ " مَفْهُومَ- -نا لِ- -المُواطِنِيَّةِ يَجِبُ أَن يَتَجاوَزَ حُدُودَ الواجِباتِ إِلَى تَأْمِينِ حُقُوقِ المُواطِنِ فِي وَطَنِ- -هِ , وَ- -الدَوْلَةُ مَسْؤُولَةٌ فِي الدَرَجَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> عَن تَأْمِينِ ه`ذِهِ الحُقُوقِ بِ- -العَدالَةِ وَ- -المُساواَةِ وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-أَوَّلُ-</ENAMEX> -ها حُقُوقُ الحُرِّيَّةِ وَ- -الدِيمُوقراطِيَّةِ , وَ- -حَقُّ العِلْمِ وَ- -التَعَلُّمِ وَ- -حَقُّ العَيْشِ الكَرِيمِ وَ- -ال{ِطْمِئْنانِ وَ- -ال{ِسْتِقْرارِ " .
وَ- -ذَكَّرَ الأَباتِيّ <ENAMEX TYPE="PERSON">نمر</ENAMEX> فِي مُداخَلَتِ- -هِ بِ- -ما جاءَ فِي الإِرْشادِ الرَسُولِيِّ " رَجاءٌ جَدِيدٌ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> " حَوْلَ العَيْشِ المُشْتَرَكِ وَ- -فِي- -هِ دَعْوَةٌ " لِ- -حِوارٍ يُراعِي مَشاعِرَ الأَفْرادِ وَ- -الجَماعاتِ المُخْتَلِفَةِ سَبِيلاً لا بُدَّ مِن- -هُ لِ- -العَيْشِ المُشْتَرَكِ وَ- -بِناءِ المُجْتَمَعِ " .
</DOC>
