<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0120@0120@ann@nw@ar@on">
دَوْلَةُ " <ENAMEX TYPE="GPE">صربيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مُونْتِينِيغْرُو</ENAMEX> " تَخْلُفُ <ENAMEX TYPE="GPE">يُوغُوسْلافِيا</ENAMEX> : رَئِيسٌ وَ- -بَرْلَمانٌ وَ- -حُكُومَةٌ وَ- -اقتصادان وَ- -عُمْلَتانِ
وَقَّعَ رَئِيسا <ENAMEX TYPE="GPE">صربيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مُونْتِينِيغْرُو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَلْغراد</ENAMEX> {ِتِّفاقاً تارِيخِيّاً يُغَيِّرُ جِذْرِيّاً بِنْيَةَ <ENAMEX TYPE="GPE">يُوغُوسْلافِيا</ENAMEX> وَ- -شَكْلَ- -ها , وَ- -يُعْطِي الدَوْلَةَ {ِسْماً جَدِيداً وَ- -هاتَيْنِ الجُمْهُورِيَّتَيْنِ مَزِيداً مِن الحُكْمِ الذاتِيِّ وَ- -يَطْلُقُ مَرْحَلَةً جَدِيدَةً مِن العَلاقاتِ بَيْنَ- -هُما تُمَثِّلُ " {ِنْفِصالاً " عَن عَهْدِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">اليُوغُوسْلافِيِّ</ENAMEX> السابِقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سلُوبُودان ميلوسيفيتش</ENAMEX> , فِي خَطْوَةٍ حَظِيَت بِ- -دَعْمٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أُورُوبِّيٍّ</ENAMEX> قَوِيٍّ لِ- -أَنَّ- -هُ يُعْتَقَدُ أَنَّ مِن شَأْنِ- -ها الحُؤُولُ , فِي المُسْتَقْبَلِ القَرِيبِ عَلَى الأَقَلِّ , دُونَ التَفَكُّكِ النِهائِيِّ لِ- -ما تَبَقَّى مِن <ENAMEX TYPE="GPE">يُوغُوسْلافِيا</ENAMEX> السابِقَةِ .
وَ- -تَوَلَّى التَوْقِيعَ عَن <ENAMEX TYPE="GPE">صربيا</ENAMEX> الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">اليُوغُوسْلافِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فويسلاف كوستونيتشا</ENAMEX> وَ- -عَن <ENAMEX TYPE="GPE">مُونْتِينِيغْرُو</ENAMEX> رَئِيسُ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيلُو دِيُوكانُوفِيتش</ENAMEX> وَ- -المُمَثِّلُ الأَعْلَى لِ- -السِياسَةِ الخارِجِيَّةِ وَ- -الأَمْنِ المُشْتَرَكِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">خافِيِير سُولانا</ENAMEX> .
كَ- -ذ`لِكَ وَقَّعَ رَئِيسُ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">المونتينيغري</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فِيلِيب فويانوفيتش</ENAMEX> وَ- -نَظِيرُ- -هُ <ENAMEX TYPE="NORP">الصِرْبِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">زوران ديندييتش</ENAMEX> وَ- -نائِبُ رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">اليُوغُوسْلافِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ميروليوب لابوس</ENAMEX> .
وَ- -يَنُصُّ {ِتِّفاقُ المَبادِئِ عَلَى إِعْلانِ قِيامِ دَوْلَةٍ جَدِيدَةٍ تَحْمِلُ {ِسْمَ <ENAMEX TYPE="GPE">" صربيا وَ- -مُونْتِينِيغْرُو "</ENAMEX> مُدَّةً لا تَقِلُّ عَن <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثِ سَنَواتٍ</ENAMEX> .
وَ- -يَتَكَوَّنُ الكِيانُ الجَدِيدُ مِن دَوْلَتَيْنِ شِبْهِ مُسْتَقِلَّتَيْنِ لَ- -هُما رَئِيسٌ وَ- -بَرْلَمانٌ مِن مَجْلِسٍ واحِدٍ , إِلَى مَجْلِسٍ لِ- -الوُزَراءِ وَ- -مَحْكَمَةٍ , وَ- -لَ- -هُما سِياسَةٌ دِفاعِيَّةٌ وَ- -خارِجِيَّةٌ مُشْتَرَكَةٌ , وَ- -لِ- -كُلٍّ مِن- -هُما {ِقْتِصادٌ وَ- -عُمْلَةٌ خاصَّةٌ وَ- -ضَرائِبُ .
كَ- -ذ`لِكَ يَنُصُّ عَلَى إِجْراءِ {ِنْتِخاباتٍ فِيدِيرالِيَّةٍ جَدِيدَةٍ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">الخَرِيفِ</ENAMEX> .
وَ- -بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثِ سَنَواتٍ</ENAMEX> عَلَى الأَقَلِّ , " سَ- -يَكُونُ مِن حَقِّ الدَوْلَتَيْنِ العُضْوَيْنِ اللُجُوءُ إِلَى إِجْراءاتٍ تَهْدِفُ إِلَى تَغْيِيرِ الوَضْعِ القانُونِيِّ لِ- -الدَوْلَةِ , أَيْ ال{ِنْسِحابُ مِن ال{ِتِّحادِ " .
وَ- -يَتَطَرَّقُ إِلَى قَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِقْلِيمِ كُوسُوفُو</ENAMEX> الَّذِي يَرْتَبِطُ مُسْتَقْبَلُ- -هُ بِ- -قَرارِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> الرَقْمُ 1244 الصادِرُ <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1999</ENAMEX> وَ- -يَدْعُو إِلَى إِقامَةِ حُكْمٍ ذاتِيٍّ مُوَسَّعٍ فِي إِطارِ <ENAMEX TYPE="ORG">جُمْهُورِيَّةِ يُوغُوسْلافِيا ال{ِتِّحادِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي باتَت أَيّامُ- -ها مَعْدُودَةً .
وَ- -جاءَ فِي ال{ِتِّفاقِ أَنَّ- -هُ " إِذا أَرادَت <ENAMEX TYPE="GPE">مُونْتِينِيغْرُو</ENAMEX> ال{ِنْسِحابَ مِن دَوْلَةِ ال{ِتِّحادِ , فَ- -إِنَّ المَواثِيقَ الدَوْلِيَّةَ المُتَعَلِّقَةَ بِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-جُمْهُورِيَّةِ يُوغُوسْلافِيا ال{ِتِّحادِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -خُصُوصاً القَرارَ الرَقْمَ 1244 عَن <ENAMEX TYPE="GPE">كُوسُوفُو</ENAMEX> , سَ- -تُطَبَّقُ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">صربيا</ENAMEX> كَ- -خَلِيفَةٍ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-جُمْهُورِيَّةِ يُوغُوسْلافِيا ال{ِتِّحادِيَّةِ</ENAMEX> " .
وَ- -صَرَّحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">كوستونيتشا</ENAMEX> بَعْدَ التَوْقِيعِ : " إِنَّ ال{ِتِّفاقَ يُحَدِّدُ الأَساسَ لِ- -إِعادَةِ تَحْدِيدِ العَلاقاتِ الجَدِيدَةِ كُلِّيّاً بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">صربيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مُونْتِينِيغْرُو</ENAMEX> " .
وَ- -قالَ : " أن ه`ذِهِ الخَطْوَةَ تَعْنِي {ِنْفِصالاً عَن النِظامِ السابِقِ " لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-ميلوسيفيتش</ENAMEX> .
وَ- -لَفَتَ إِلَى أَنَّ- -هُ " وَسَطَ مَخاوِفِ ال{ِنْقِسامِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">البَلْقانِ</ENAMEX> , نَحْنُ نَمْضِي قُدُماً نَحْوَ التَوْحِيدِ وَ- -السَلامِ وَ- -ال{ِسْتِقْرارِ فِي المِنْطَقَةِ وَ- <ENAMEX TYPE="LOC">-أُورُوبّا</ENAMEX> " .
وَ- -أَوْضَحَ أَنَّ ال{ِتِّفاقَ سَ- -يُعْرَضُ عَلَى بَرْلَماناتِ <ENAMEX TYPE="ORG">صربيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مُونْتِينِيغْرُو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-جُمْهُورِيَّةِ يُوغُوسْلافِيا ال{ِتِّحادِيَّةِ</ENAMEX> الحالِيَّةِ -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">صربيا وَ- -مُونْتِينِيغْرُو</ENAMEX> -RRB- ثُمَّ يَتَحَوَّلُ " وَثِيقَةً دُسْتُورِيَّةً تَحْمِلُ {ِسْمَ الشِرْعَةِ الدُسْتُورِيَّةِ " .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُولانا</ENAMEX> أَنَّ- -هُ " يَوْمٌ مُهِمٌّ لِ- -الغايَةِ بِ- -النِسْبَةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> وَ- -لِ- -ي خُصُوصاً .
لَقَد أَنْجَزنا مَعاً خُطْوَةً مُهِمَّةً فِي {ِتِّجاهِ {ِسْتِقْرارِ المِنْطَقَةِ وَ- <ENAMEX TYPE="LOC">-أُورُوبّا</ENAMEX> " .
وَ- -تَعَهَّدَ تَقْدِيمَ المُساعَداتِ وَ- -الدَعْمِ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> .
وَ- -أَشادَ <ENAMEX TYPE="PERSON">دِيُوكانُوفِيتش</ENAMEX> , الَّذِي مِن المُتَوَقَّعِ أَن يُواجِهَ مُعارَضَةً مِن أَنْصارِ {ِسْتِقْلالِ <ENAMEX TYPE="GPE">مُونْتِينِيغْرُو</ENAMEX> , بِ- -ال{ِتِّفاقِ الَّذِي أَتاحَ ال{ِحْتِفاظَ " بِ- -الأَرْكانِ الأَساسِيَّةِ لِ- -النِظامِ ال{ِقْتِصادِيِّ وَ- -الإِصْلاحاتِ فِي مُونْتِينِيغْرُو وَ- -كَ- -ذ`لِكَ بِ- -الآلِيّاتِ المُهِمَّةِ الآيِلَةِ إِلَى تَكامُلِ النِظامِ <ENAMEX TYPE="GPE">ال{ِقْتِصادِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مُونْتِينِيغْرُو مَعَ</ENAMEX> ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ " .
وَ- -عَلَّقَ الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ ال{ِشْتِراكِيِّ</ENAMEX> الَّذِي يَتَزَعَّمُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">ميلوسيفيتش</ENAMEX> عَلَى ال{ِتِّفاقِ بِ- -أَنَّ- -هُ " <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمُ</ENAMEX> الأَكْثَرُ عاراً فِي التارِيخِ <ENAMEX TYPE="NORP">الصِرْبِيِّ</ENAMEX> " .
وَ- -يُذْكَرُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">يُوغُوسْلافِيا</ENAMEX> قامَت لِ- -المَرَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1918</ENAMEX> بِ- -{ِنْضِمامِ دُوَلِ الإِتْنِيّاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الصِرْبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الكُرُواتِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-السلُوفِينِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مُونْتِينِيغْرُو</ENAMEX> إِلَي- -ها .
وَ- -أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="ORG">سلُوفِينِيا</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-كُرُواتِيا</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَقْدُونِيا</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-البُوسْنَة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الهِرْسِك</ENAMEX> {ِسْتِقْلالَ- -ها <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ , 1992</ENAMEX> وَ- -ظَلَّت <ENAMEX TYPE="ORG">صربيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-مونيتنيغرو</ENAMEX> مَعاً .
-LRB- أَ ب , و ص ف -RRB-
</DOC>
