<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0174@0174@ann@nw@ar@on">
شَكْوَى <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّةٌ</ENAMEX> مِن غُمُوضِ ال{ِقْتِراحاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَرَفات</ENAMEX> يَرْفُضُ ال{ِنْتِقالَ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">غَزَّة</ENAMEX> لِ- -أَنَّ- -هُ " قَوِيٌّ رَغْمَ الحِصارِ "
لاحَظَت " <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">هَآرِتس</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> تَراجُعاً فِي حِدَّةِ القَصْفِ الَّذِي تَشْهَدُ- -هُ <ENAMEX TYPE="GPE">مَزارِعُ شَبَعا</ENAMEX> مُنْذُ أَكْثَرِ مِن <ENAMEX TYPE="DATE">أُسْبُوعَيْنِ</ENAMEX> .
وَ- -أَضافَت أَنَّ حالَ ال{ِسْتِنْفارِ القُصْوَى ما- -زالَت مُسْتَمِرَّةً عَلَى الحُدُودِ الشَمالِيَّةِ وَ- -يُكَثِّفُ الطَيَرانُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> طَلَعاتِ- -هِ .
وَ- -تَحَدَّثَت عَن الزِيارَةِ الَّتِي قامَ بِ- -ها وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> لِ- -الجَبْهَةِ حَيْثُ {ِسْتَمَعَ إِلَى تَقْرِيرٍ مُفَصَّلٍ مِن ضُبّاطِ القِيادَةِ عَن- -ما جَرَى خِلالَ <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعَيْنِ الأَخِيرَيْنِ</ENAMEX> , وَ- -عَن تَوَرُّطِ <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> بِ- -التَصْعِيدِ .
وَ- -تَرَكَّزَت تَقارِيرُ الصُحُفِ <ENAMEX TYPE="GPE">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> أَمْسِ عَلَى مَوْضُوعَيْنِ أَساسِيَّيْنِ : لِقاءاتُ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> مَعَ المَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -لِقاؤُ- -هُ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">السُلْطَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِر عَرَفات</ENAMEX> إِلَى نَتائِجِ المَعارِكِ الضارِيَةِ الَّتِي دارَت قَبْلَ أَيّامٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مُخَيَّمِ جِنِين</ENAMEX> , بَعْدَ- -ما سَمَحَ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشُ الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> لِ- -مُراسِلِي الصُحُفِ بِ- -دُخُولِ المُخَيَّمِ .
وَ- -فِي " <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">هَآرِتس</ENAMEX> " كَتَبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">داني روبنشتاين</ENAMEX> عَن لِقاءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> مَقالاً بِ- -عُنْوانِ : <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" الإِنْجازُ هُوَ فِي جَوْهَرِ ال{ِجْتِماعِ "</ENAMEX> , فِي ما يَأْتِي تَرْجَمَةٌ لِ- -أَهَمِّ ما جاءَ فِي- -هِ :
" يَسُودُ التَشاؤُمُ الزَعامَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةَ</ENAMEX> فِي شَأْنِ ما قَد يُسْفِرُ عَن- -هُ لِقاءُ وَزِيرِ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> مَعَ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">السُلْطَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِر عَرَفات</ENAMEX> .
فَ- -بِ- -النِسْبَةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> يَكْفِي- -هِم قِيامُ ال{ِجْتِماعِ الَّذِي سَ- -يَظْهَرُ فِي رَأْيِ- -هِم لِ- -العالَمِ كُلِّ- -هِ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> لَيْسَ مَعْزُولاً كَ- -ما قَرَّرَت <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةُ الإِسْرائِيلِيَّةُ</ENAMEX> -LRB- . . . -RRB- لَقَد {ِعْتَرَفَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّونَ</ENAMEX> أَمْسِ أَنَّ اللِقاءَ التَحْضِيرِيَّ الَّذِي جَرَى <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ الفائِتَ</ENAMEX> بَيْنَ المُوفَدِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُونِيّ زَيْنِي</ENAMEX> وَ- -المَنْدُوبِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">صائِب عريقات</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُحَمَّد دَحَلان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُحَمَّد رَشِيد</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَرِيحا</ENAMEX> , لَم يَتَوَصَّلْ إِلَى أَيِّ نَتِيجَةٍ إِيجابِيَّةٍ " .
وَ- -يُضِيفُ : " يَشْكُو المَنْدُوبُونَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّونَ</ENAMEX> مِن أَنَّ كُلَّ المُقْتَرَحاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -وَقْفِ النارِ , تَصُوغُ مَطالِبَ الجانِبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> فِي صُورَةٍ واضِحَةٍ مَعَ جَدْوَلٍ زَمَنِيٍّ دَقِيقٍ ; أَمّا عِنْدَ- -ما يَتَعَلَّقُ الأَمْرُ بِ- -المَطالِبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> , فَ- -الصِيغَةُ تَكُونُ دائِماً غامِضَةً وَ- -غَيْرَ مُلْزَمَةٍ .
فَ- -إِعْلانُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> إِدانَتَ- -هُ لِ- -الإِرْهابِ الَّذِي نُشِرَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> تَمَّ بَعْدَ- -ما طَلَبَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّونَ</ENAMEX> تَقْدِيمَ- -هُ فَوْراً .
وَ- -فِي المُقابِلِ فَ- -إِنَّ مَوْضُوعَ ال{ِنْسِحابِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> مِن المِنْطَقَةِ -LRB- أَ -RRB- لَم يَتَضَمَّنْ جَدْوَلاً زَمَنِيّاً واضِحاً وَ- -مُلْزَماً .
كَما يَشْكُو <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّونَ</ENAMEX> مِن أَنَّ المَطالِبَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> المُتَعَلِّقَةَ بِ- -بَدْءِ المُفاوَضاتِ السِياسِيَّةِ هِيَ أَكْثَرُ غُمُوضاً " .
وَ- -يُتابِعُ : " تَبْحَثُ القِيادَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةُ</ENAMEX> فِي الفِكْرَةِ الَّتِي طُرِحَت فِي أَحَدِ ال{ِجْتِماعاتِ السِياسِيَّةِ وَ- -{ِقْتَرَحَت مُغادَرَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="4">رام اللّ`ه</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">غَزَّة</ENAMEX> .
وَ- -غالِبِيَّةُ القَرِيبِينَ مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> , وَ- -حَتَّى هُوَ نَفْسُ- -هُ , يَتَّجِهُونَ إِلَى رَفْضِ الفِكْرَةِ بِ- -صُورَةٍ قاطِعَةٍ .
فَ- -صَحِيحٌ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> سَ- -يَكُونُ حُرّاً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">غَزَّة</ENAMEX> إِلَى حَدٍّ بَعِيدٍ , وَ- -ل`كِنَّ القَرِيبِينَ مِن- -هُ يَقُولُونَ أَنَّ- -هُ لا يَشْعُرُ حالِيّاً بِ- -أَنَّ- -هُ يَتَعَرَّضُ لِ- -الضَغْطِ رَغْمَ الحِصارِ المَفْرُوضِ عَلَى مَكْتَبِ- -هِ .
أَمّا سَبَبُ البَقاءِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> فَ- -هُوَ التَقارِيرُ الَّتِي تَصِلُ إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> عَن التَأْيِيدِ الدُوَلِيِّ الكَبِيرِ الَّذِي تَحْظَى بِ- -هِ القَضِيَّةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةُ</ENAMEX> .
لِ- -ذا لا يَشْعُرُ بِ- -أَنَّ- -هُ ضَعِيفٌ وَ- -مَنْبُوذٌ , بَل عَلَى العَكْسِ يَزْدادُ قُوَّةً .
وَ- -بِ- <ENAMEX TYPE="DATE">-الأَمْسِ</ENAMEX> بَدَأَت المَعْرَكَةُ الإِعْلامِيَّةُ الكَبِيرَةُ فِي شَأْنِ ما حَدَثَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مُخَيَّمِ جِنِين</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-القصبة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-نابُلُس</ENAMEX> , بَعْدَ- -ما فُتِحَت ه`ذِهِ الأَماكِنُ أَمامَ مَنْدُوبِي الإِعْلامِ .
<ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> وَ- -رِجالُ- -هُ مُقْتَنِعُونَ بِ- -أَنَّ- -هُم سَ- -يَنْتَصِرُونَ فِي ه`ذِهِ المَعْرَكَةِ , لِ- -ذا فَ- -لا سَبَبَ لَدَي- -هِم لِ- -تَقْدِيمِ أَيِّ تَنازُلاتٍ " .
ر . ح .
</DOC>
