<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0122@0122@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">خاتِمِيّ</ENAMEX> يَدْعُو إِلَى حِوارٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-خامَنِئِيّ</ENAMEX> يُحَذِّرُ مِن ال{ِنْجِرافِ وَراءَ " الأَوْهامِ "
مَعَ تَأْكِيدِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد خاتِمِيّ</ENAMEX> {ِسْتِعْدادَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِيران</ENAMEX> لِ- -حِوارٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> , دَعا مُرْشِدُ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">آيَة اللّ`ه عَلِيّ خامَنِئِيّ</ENAMEX> إِلَى عَدَمِ ال{ِنْجِرافِ وَراءَ " الأَوْهامِ " بِ- -التَفْكِيرِ فِي إِجْراءِ حِوارٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> .
وَ- -صَرَّحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">خاتِمِيّ</ENAMEX> الَّذِي يَزُورُ <ENAMEX TYPE="GPE">اليُونانَ</ENAMEX> حالِيّاً فِي مُقابَلَةٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">صَحِيفَةِ " كرونان تسايتونغ "</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">طَهْرانَ</ENAMEX> مُسْتَعِدَّةٌ لِ- -إِجْراءِ مُحادَثاتٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> إِذا أَظْهَرَت <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> حُسْنَ نِيَّتِ- -ها .
وَ- -قالَ : " أَنا عَلَى يَقِينٍ أَنَّ- -هُ إِذا قامَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّونَ</ENAMEX> بِ- -خُطْوَةٍ وَ- -أَظْهَرُوا حُسْنَ نِيَّتِ- -هِم حِيالَ- -نا , فَ- -إِنَّ الشَعْبَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيَّ</ENAMEX> العَظِيمَ عَلَى {ِسْتِعْدادٍ لِ- -إِجْراءِ مُحادَثاتٍ مُثْمِرَةٍ وَ- -عَلَى قَدَمِ المُساواَةِ تَماماً كَ- -ما هِيَ الحالُ مَعَ أَيٍّ مِن شُعُوبِ العالَمِ " .
وَ- -لاحَظَ أَنَّ " نَعْتَ الطَرَفِ الآخَرِ بِ- -شَتَّى النُعُوتِ السَيِّئَةِ وَ- -إِطْلاقَ ال{ِتِّهاماتِ وَ- -شَتْمَ- -هُ لا يُمْكِنُ أَن يُمَثِّلَ {ِنْطِلاقَةً جَيِّدَةً " لِ- -الحِوارِ .
وَ- -أَضافَ : " إِنَّ ذ`لِكَ يَعْنِي أَنَّ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> حَوَّلُوا ال{ِخْتِلافَ فِي وُجُهاتِ النَظَرِ عَداوَةً " , مُشِيراً إِلَى أَنَّ " مِفْتاحَ -LRB- الحِوارِ -RRB- الآنَ صارَ فِي يَدِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> " .
وَ- -ه`ذِهِ المَرَّةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> يَتَّخِذُ <ENAMEX TYPE="PERSON">خاتِمِيّ</ENAMEX> , الَّذِي قامَ بِ- -زِيارَةٍ {ِسْتَمَرَّت <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثَةَ أَيّامٍ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-النَمْسا</ENAMEX> قَبْلَ أَن يَنْتَقِلَ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">أَثِينا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءَ</ENAMEX> , مَوْقِفاً كَ- -ه`ذا مُنْذُ وُصُولِ- -هِ إِلَى <ENAMEX TYPE="LOC">أُورُوبّا</ENAMEX> , مُؤَكِّداً أَنَّ الأَمْرَ يَتَعَلَّقُ بِ- -عَرْضٍ " حَقِيقِيٍّ لِ- -الحِوارِ " .
وَ- -قالَ : " يَجِبُ أَيْضاً أَن نَعْرِفَ كَيْفَ نُصْغِي جَيِّداً .
عِنْدَ- -ما لا يُصْغِي إِلَي- -كَ مَن تحدثه وَ- -يَدَّعِي الصَمَمَ وَ- -يُرِيدُ {ِسْتِخْدامَ القُوَّةِ , فَ- -إِنَّ ه`ذا يُؤَدِّي إِلَى أَضْرارٍ دائِمَةٍ بِ- -النِسْبَةِ إِلَى السِلْمِ العالَمِيِّ " .
وَ- -بَعْدَ لِقائِ- -هِ الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="NORP">اليُونانِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كوستيس ستيفانوبولوس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">لَيْلَ الأَرْبِعاءِ</ENAMEX> قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">خاتِمِيّ</ENAMEX> : " إِنَّ- -نِي واثِقٌ مِن أَنَّ الرَأْيَ العامَّ العالَمِيَّ وَ- -ضَمِيرَ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> لا يُوافِقانِ عَلَى ه`ذِهِ السِياسَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> , سِياسَةِ التَهْدِيدِ " .
وَ- -سُئِلَ عَن تَصْنِيفِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِيرانَ</ENAMEX> بَيْنَ دُوَلِ " مِحْوَرِ الشَرِّ " إِلَى جانِبِ <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-كُورِيا الشَمالِيَّةِ</ENAMEX> , فَ- -أَجابَ : " لا داعِيَ لِ- -التَعْلِيقِ " عَلَى تَصْرِيحاتِ الزُعَماءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> .
ل`كِنَّ- -هُ تَساءَلَ أَ- -لا يَكْمُنُ الشَرُّ فِي " تَهْدِيدِ العالَمِ بِ- -مَخاطِرَ نَوَوِيَّةٍ أَو تَنْظِيمِ {ِئْتِلافاتٍ لِ- -شَنِّ حَرْبٍ " , فِي حِينٍ يَعْمِدُ آخَرُونَ إِلَى " تَقْدِيمِ {ِقْتِراحاتٍ وَ- -فَتْحِ حِوارٍ " لِ- -حَلِّ المَشاكِلِ القائِمَةِ .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">طَهْرانَ</ENAMEX> , رَأَى <ENAMEX TYPE="PERSON">خامَنِئِيّ</ENAMEX> خِلالَ {ِجْتِماعٍ لِ- -مَجْلِسِ الخُبَراءِ أَنَّ عَلَى المَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيِّينَ</ENAMEX> أَن- -لا يَسْتَسْلِمُوا لِ " الأَوْهامِ " فِي شَأْنِ التَقارُبِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> وَ- -دَعا- -هُم " إِلَى {ِتِّخاذِ مَواقِفَ واضِحَةٍ كَ- -ما فَعَلُوا فِي الماضِي , وَ- -أَن يُحافِظُوا عَلَى أُسُسِ النِظامِ " الَّتِي تَدْعُو خُصُوصاً إِلَى مُعارَضَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ : " إِنَّ الأَعْداءَ أَطْلَقُوا تَهْدِيداتٍ واضِحَةً لِ- -الدِيمُوقراطِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِيرانَ</ENAMEX> وَ- -كَشَفُوا نِيّاتِ- -هِم الحَقِيقِيَّةَ " .
وَ- -لَفَتَ إِلَى أَنَّ " أَحَدَ أَهْدافِ الجَدَلِ وَ- -الدِعاياتِ الَّتِي يَقُومُ بِ- -ها الأَعْداءُ هُوَ وَضْعُ زُعَماءِ النِظامِ وَ- -قُدْرَتِ- -هِم عَلَى التَحَمُّلِ عَلَى المِحَكِّ " .
وَ- -الأَرْبِعاءَ دَعا رَئِيسُ لَجْنَةِ الشُؤُونِ الخارِجِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الشُيُوخِ الأَمِيرْكِيِّ الدِيمُوقراطِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف بيدن</ENAMEX> أَعْضاءً فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الشُورَى الإِيرانِيِّ</ENAMEX> لِ- -زِيارَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> .
وَ- -تَحَدَّثَ نائِبُ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الشُورَى الإِيرانِيُّ الإِصْلاحِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحْسِن ارمين</ENAMEX> فِي مُقابَلَةٍ عَن وُجُودِ {ِتِّصالاتٍ مُباشِرَةٍ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِيرانَ</ENAMEX> عَلَى رَغْمِ الأَزْمَةِ الَّتِي تَشْهَدُ- -ها العَلاقاتُ بَيْنَ البَلَدَيْنِ .
-LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , و ص ف -RRB-
</DOC>
