<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0161@0161@ann@nw@ar@on">
البُطُولاتُ <ENAMEX TYPE="LOC">الأُورُوبِّيَّةُ</ENAMEX> الوَطَنِيَّةُ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ <ENAMEX TYPE="GPE">بُلْغارِيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">اليُونانُ</ENAMEX>
حَقَّقَ <ENAMEX TYPE="ORG">سِي إِس ك أَ مُوسْكُو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-ساتورن</ENAMEX> فَوْزَ- -هُما <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> عَلَى التَوالِي فِي المَرْحَلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةِ</ENAMEX> مِن الدَوْرِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الرُوسِيِّ</ENAMEX> لِ- -كُرَةِ القَدَمِ وَ- -تَصَدَّرا اللائِحَةَ بِ- -فارِقِ نُقْطَتَيْنِ عَن أَقْرَبِ مُنافِسَيْ- -هِما .
فَ- -قَد فازَ <ENAMEX TYPE="ORG">سِي إِس ك أَ مُوسْكُو</ENAMEX> عَلَى مُضِيفِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">سوكول ساراتوف</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1- , 0</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-ساتورن</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">روستسيلماش روستوف</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY">2-0</ENAMEX> .
وَ- -سَحَقَ <ENAMEX TYPE="ORG">كريليا سوفييتوف سمارا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثُ</ENAMEX> مُضِيفَ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">ألانيا فلاديكافكاز</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY">4- , 1</ENAMEX> وَ- -فازَ <ENAMEX TYPE="ORG">سبارتاك مُوسْكُو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الرابِعُ</ENAMEX> وَ- -بَطَلُ <ENAMEX TYPE="DATE">المَوْسِمِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الماضِي</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">شينيك ياروسلافل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3-.0</ENAMEX>
وَ- -هُنا النَتائِجُ وَ- -نَذْكُرُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلاً</ENAMEX> الفَرِيقَ المُضِيفَ :
<ENAMEX TYPE="ORG">سبارتاك مُوسْكُو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">شينيك ياروسلافل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">0</ENAMEX>
<ENAMEX TYPE="ORG">اورالان اليستا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">0</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">لوكوموتيف مُوسْكُو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">0</ENAMEX>
<ENAMEX TYPE="ORG">ألانيا فلاديكافكاز</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">كريليا سوفييتوف سمارا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4</ENAMEX>
<ENAMEX TYPE="ORG">ساتورن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">روستسيلماش روستوف</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">0</ENAMEX>
<ENAMEX TYPE="ORG">زنيت بُطْرُسْبُرج</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">روتور فولغوغراد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">0</ENAMEX>
<ENAMEX TYPE="ORG">توربيدو - زيل مُوسْكُو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">توربيدو مُوسْكُو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1</ENAMEX>
<ENAMEX TYPE="ORG">سوكول</ENAMEX> ساراتوف <ENAMEX TYPE="CARDINAL">0</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">سِي إِس ك أَ مُوسْكُو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1</ENAMEX>
<ENAMEX TYPE="ORG">دِينامُو مُوسْكُو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">انجي ماخاتشكالا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">0</ENAMEX>
وَ- -ه`ذا تَرْتِيبُ فِرَقِ الطَلِيعَةِ :
1 - <ENAMEX TYPE="ORG">سِي إِس ك أَ مُوسْكُو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">6</ENAMEX> نِقاطٍ مِن <ENAMEX TYPE="QUANTITY">مُباراَتَيْنِ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">5-0</ENAMEX> -RRB- .
2 - <ENAMEX TYPE="ORG">ساتورن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">6</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">5-1</ENAMEX> -RRB- .
3 - <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">كريليا سوفييتوف سمارا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">5-2</ENAMEX> -RRB- .
4 - <ENAMEX TYPE="ORG">سبارتاك مُوسْكُو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3-0</ENAMEX> -RRB- .
5 - <ENAMEX TYPE="ORG">دِينامُو مُوسْكُو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2-0</ENAMEX> -RRB- .
فِي مُباراَةٍ مُعادَةٍ مِن الدَوْرِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">البُلْغارِيِّ</ENAMEX> , خَسِرَ <ENAMEX TYPE="ORG">تشيرنو مُور فارنا</ENAMEX> عَلَى أَرْضِ- -هِ أَمامَ <ENAMEX TYPE="ORG">لوكوموتيف بلوفديف</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1-3</ENAMEX> .
وَ- -كانَت المُباراَةُ بَيْنَ الفَرِيقَيْنِ أُقِيمَت فِي <ENAMEX TYPE="DATE">18 شُباطَ</ENAMEX> الماضِي وَ- -{ِنْتَهَت بِ- -التَعادُلِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1- , 1</ENAMEX> ل`كِنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادَ البُلْغارِيَّ</ENAMEX> قَرَّرَ إِعادَتَ- -ها بِ- -سَبَبِ خَطَأ {ِرْتَكَبَ- -هُ الحَكَمُ .
يَحْتَلُّ <ENAMEX TYPE="ORG">تشيرنو مُور فارنا</ENAMEX> المَرْكَزَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثَ عَشَرَ</ENAMEX> وَ- -لَ- -هُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">18</ENAMEX> نُقْطَةً مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">23</ENAMEX> مُباراَةٍ -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">21-31</ENAMEX> -RRB- , وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-لوكوموتيف بلوفديف</ENAMEX> المَرْكَزَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الرابِعَ</ENAMEX> وَ- -لَ- -هُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">46</ENAMEX> نُقْطَةً -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">37-20</ENAMEX> -RRB- .
فِي ذَهابِ الدَوْرِ نِصْفِ النِهائِيِّ مِن كَأْسِ <ENAMEX TYPE="GPE">اليُونانِ</ENAMEX> , تَخَلَّفَ <ENAMEX TYPE="ORG">اولمبياكوس بيرايوس</ENAMEX> أَمامَ ضَيْفِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">ايراكليس سالُونِيك</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY">0-2</ENAMEX> ثُمَّ فازَ عَلَي- -هِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">3-2</ENAMEX> .
وَ- -سَجَّلَ المُهاجِمُ <ENAMEX TYPE="NORP">البَرازِيلِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فوفونكا</ENAMEX> إِصابَةَ السَبْقِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-ايراكليس</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ</ENAMEX> 30 إِثْرَ خَطَأ دِفاعِيٍّ .
وَ- -أَضافَ <ENAMEX TYPE="PERSON">ليفاني كيبادزه</ENAMEX> الإِصابَةَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 42</ENAMEX> .
وَ- -فِي الشَوْطِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> , سَجَّلَ <ENAMEX TYPE="ORG">اولمبياكوس بيرايوس</ENAMEX> , الَّذِي أَحْرَزَ بُطُولَةَ الدَوْرِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="TIME">السَنَواتِ الخَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَخِيرَةِ</ENAMEX> , إِصابَتَ- -هُ الأُولَى بِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-فَضْلٍ</ENAMEX> مُدافِعِ ايراكليس فانجيليس كوتسوريس خَطَأ فِي مَرْمَى فَرِيقِ- <ENAMEX TYPE="TIME">-هِ فِي الدَقِيقَةِ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON" E_OFF="2">60 وَ-</ENAMEX> -اليكسيس <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الكسندريس</ENAMEX> الإِصابَتَيْنِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="TIME">-الثالِثَةَ فِي الدَقِيقَتَيْنِ 65</ENAMEX> وَ 81 بِ- -رَأْسِ- -هِ .
وَ- -تَعادَلَ <ENAMEX TYPE="ORG">كسانتي</ENAMEX> وَ- -ايك <ENAMEX TYPE="GPE">أَثِينا</ENAMEX> سَلْباً <ENAMEX TYPE="CARDINAL">0-.0</ENAMEX>
وَ- -تُقامُ مُباراَتا الإِيابِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">10 نِيسان</ENAMEX> .
</DOC>
