<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0187@0187@ann@nw@ar@on">
{ِخْتارَ المُهَنْدِسُونَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> " حُرِّيَّةَ القَرارِ النِقابِيِّ وَ- -دِيمُوقراطِيَّةَ التَمْثِيلِ " فَ- -{ِنْتَخَبُوا <ENAMEX TYPE="PERSON">صُبْحِي البساط</ENAMEX> نَقِيباً جَدِيداً لِ- <ENAMEX TYPE="DATE">-السَنَواتِ الثَلاثِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">المُقْبِلَةِ</ENAMEX> فِي مَعْرَكَةٍ {ِنْتِخابِيَّةٍ حادَّةٍ واجَهَ فِي- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">البساط</ENAMEX> مُنافِسَ- -هُ رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ مُتَخَرِّجِي " مُؤَسَّسَةِ الحَرِيرِيّ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بِلال حَمْد</ENAMEX> وَ- -الماكِينَةِ ال{ِنْتِخابِيَّةِ لِ <ENAMEX TYPE="ORG">" تَيّارِ المُسْتَقْبَلِ "</ENAMEX> .
{ِنْتَخَبَ المُهَنْدِسُونَ فِي الشَمالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد الضاهِر</ENAMEX> رَئِيساً جَدِيداً لِ- -نِقابَتِ- -هِم <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> خَلَفاً لِ- -النَقِيبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بَشِير ذوق</ENAMEX> الَّذِي {ِنْتَهَت وِلايَتُ- -هُ .
وَ- -فازَت اللائِحَةُ الَّتِي تَشَكَّلَت مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">الضاهِر</ENAMEX> وَ- -مِن المُهَنْدِسِينَ <ENAMEX TYPE="PERSON">اسعد طالِب</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-رِياض غزالة</ENAMEX> بِ- -صِفَةِ عُضْوَيْنِ إِلَى مَجْلِسِ النِقابَةِ , وَ- -المُهَنْدِسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جان فرَنْجِيه</ENAMEX> إِلَى إِدارَةِ صُنْدُوقِ التَقاعُدِ .
وَ- -{ِقْتَرَعَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1336</ENAMEX> مُهَنْدِساً مِن أَصْلِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3032</ENAMEX> يَحِقُّ لَ- -هُم ال{ِقْتِراعُ أَيْ بِ- <ENAMEX TYPE="PERCENT">-نِسْبَةِ 44 فِي المِئَةِ</ENAMEX> .
وَ- -نَظَراً إِلَى وُجُودِ نَحْوِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">600</ENAMEX> مُهَنْدِسٍ مُسَجَّلِينَ سَدَّدُوا {ِشْتِراكاتِ- -هِم خارِجَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , فَ- -إِنَّ نِسْبَةَ الإِقْبالِ {ِرْتَفَعَت إِلَى نَحْوِ <ENAMEX TYPE="PERCENT">55 فِي المِئَةِ</ENAMEX> .
وَ- -يَأْتِي فَوْزُ النَقِيبِ الجَدِيدِ تَأْكِيداً لِ- -رُوحِ الدِيمُوقراطِيَّةِ الَّتِي سادَت مَعْرَكَةَ النِقابَةِ , رَغْمَ التَكَتُّلاتِ الَّتِي قامَت بِ- -حَسَبِ الضاهِر , وَ- -أَضافَ : " عَلَي- -نا ال{ِنْصِرافُ إِلَى تَحْقِيقِ البَرْنامَجِ الَّذِي وَضَعنا- -هُ وَ- -الَّذِي يَرْتَقِي بِ- -النِقابَةِ إِلَى مَرْتَبَةِ ال{ِهْتِماماتِ الوَطَنِيَّةِ وَ- -لا سِيَّما لِ- -جِهَةِ الوَضْعِ ال{ِقْتِصادِيِّ فِي البِلادِ , وَ- -المُشارَكَةُ فِي وَضْعِ القَوانِينِ وَ- -الدِراساتِ الَّتِي تُساعِدُ فِي التَغَلُّبِ عَلَى الأَزْمَةِ الراهِنَةِ " .
كَتَبَت دانِيِيل الخَيّاط :
لِ- -ال{ِقْتِصادِ البِقاعِيّ قائِمَتانِ لا تَسْتَقِيمُ مَسِيرَتُ- -هُ سِوَى بِ- -عافِيَتِ- -هِما , هُما الزِراعَةُ وَ- -الصِناعَةُ الغِذائِيَّةُ اللَّتانِ تَتَكامَلانِ , فَ- -ما يُصِيبُ إِحْدا- -هُما يَنْعَكِسُ حُكْماً عَلَى الأُخْرَى .
ما هُوَ واقِعُ الصِناعاتِ الغِذائِيَّةِ اليَوْمَ وَ- -مِن خِلالِ- -ها الزِراعِيَّةُ ?
وَ- -أَيْنَ هِيَ مِن التَحَدِّياتِ المُقْبِلَةِ إِلَي- -ها بِ- -خُطَى حَثِيثَةٍ مَعَ تَحَوُّلِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> شَرِيكاً تِجارِيّاً لِ- -دُوَلِ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> ?
وَ- -ما هِيَ المُشْكِلاتُ الَّتِي تُعَوِّقُ نُمُوَّ- -ها وَ- -تَطَوُّرَ- -ها ?
عَن ه`ذِهِ الأَسْئِلَةِ وَ- -سِوا- -ها أَجابَ رَئِيسُ نِقابَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الصِناعاتِ الغِذائِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عاطِف إِدْرِيس</ENAMEX> قائِلاً أَنَّ " الصِناعاتِ الغِذائِيَّةَ وَ- -الزِراعَةَ أَصابَت- -ها مَرْحَلَةٌ صَعْبَةٌ جِدّاً فِي الأَعْوامِ التِسْعَةِ الأَخِيرَةِ نَتِيجَةَ مُزاحَمَةٍ غَيْرِ مَشْرُوعَةٍ مِن الدَوْلَةِ وَ- -مِن بَرامِجِ الإِنْماءِ .
كَتَبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيلِي قهوجي</ENAMEX> :
مَضَى <ENAMEX TYPE="MONEY">الدُولارُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> فِي التَحَرُّكِ عِنْدَ الحَدِّ الأَعْلَى لِ- -هامِشِ تَدَخُّلِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَصْرِفِ لُبْنانَ</ENAMEX> فِي سُوقِ القِطَعِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> طِوالَ <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعِ الماضِي</ENAMEX> , فِي أَجْواءٍ خَيَّمَ عَلَي- -ها القَلَقُ المُرْتَبِطُ بِ- -{ِسْتِمْرارِ التَدَهْوُرِ العَسْكَرِيِّ
فِي الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -التَخَوُّفِ مِن {ِمْتِدادِ- -هِ إِلَى الحُدُودِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -لَم يَكُنْ لِ- -وُصُولِ وَزِيرِ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> إِلَى المِنْطَقَةِ وَ- -مُباشَرَتِ- -هِ ال{ِتِّصالاتِ مَعَ زُعَماءِ دُوَلِ- -ها فِي مُحاوَلَةٍ جادَّةٍ لِ- -إِيجادِ تَسْوِيَةٍ لِ- -النِزاعِ القائِمِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> وَ- -السُلْطَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> سِوَى تَأْثِيرٌ مَحْدُودٌ {ِقْتَصَرَ عَلَى نَشاطِ السُوقِ المَحَلِّيَّةِ وَ- -لَيْسَ عَلَى {ِتِّجاهِ- -ها , شَأْنَ الدَعَواتِ مِن غَيْرِ جانِبٍ إِقْلِيمِيٍّ وَ- -دُوَلِيٍّ وَ- -مَحَلِّيٍّ لِ- -تَهْدِئَةِ الجَبْهَةِ الجَنُوبِيَّةِ وَ- -عَدَمِ إِعْطاءِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> ذَرِيعَةً لِ- -تَوْسِيعِ دائِرَةِ حَرْبِ- -ها ضِدَّ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> لِ- -تَشْمَلَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -حَتَّى <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> .
قَرَّرَ مَجْلِسُ <ENAMEX TYPE="ORG">الوُزَراءِ</ENAMEX> فِي جَلْسَتِ- -هِ السابِقَةِ الطَلَبَ مِن وَزِيرِ <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">المالِ</ENAMEX> تَقْدِيمَ ال{ِقْتِراحاتِ المُناسِبَةِ فِي شَأْنِ مَوْضُوعِ إِلْغاءِ تَكالِيفِ مُراقِبِي عَقْدِ النَفَقاتِ وَ- -المُحْتَسِبِينَ المُكَلَّفِينَ لَدَى بَعْضِ المُؤَسَّساتِ العامَّةِ , وَ- -ذ`لِكَ تَمْهِيداً لِ- -إِعادَةِ عَرْضِ المَوْضُوعِ عَلَى مَجْلِسِ <ENAMEX TYPE="ORG">الوُزَراءِ</ENAMEX> .
وَ- -كانَت وِزارَةُ <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">المالِ</ENAMEX> قَد عَرَضَت لِ- -مَجْلِسِ <ENAMEX TYPE="ORG">الوُزَراءِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">كِتابِ- -ها المُؤَرَّخِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">8 / 3 / , 2002</ENAMEX> أَنَّ- -هُ تَبَيَّنَ لَ- -ها " أَنَّ الكَثِيرَ مِن المُؤَسَّساتِ العامَّةِ تُعانِي شُغُوراً فِي كُلٍّ مِن وَظِيفَتَيْ مُراقِبِ عَقْدِ النَفَقاتِ وَ- -المُحْتَسِبِ , بِ- -حَيْثُ يَقُومُ بِ- -ه`ذِهِ المُهِمّاتِ مُوَظَّفُونَ مُكَلَّفُونَ مِن الإِداراتِ العامَّةِ أَو مِن المُؤَسَّساتِ العامَّةِ بِ- -قَراراتٍ صادِرَةٍ عَن <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الوُزَراءِ</ENAMEX> أَو <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الوِصايَةِ</ENAMEX> أَو مَجالِسِ الإِدارَةِ أَو لِجانِ- -ها , وَ- -قَد {ِنْعَكَسَ ه`ذا الأَمْرُ سَلْباً عَلَى أَداءِ ه`ذِهِ المُؤَسَّساتِ بِ- -{ِعْتِبارِ أَنَّ بَعْضَ ه`ؤُلاءِ المُوَظَّفِينَ أَو المُسْتَخْدَمِينَ يُمارِسُونَ مُهِمّاتِ- -هِم دُونَ التَمَتُّعِ بِ- -ال{ِسْتِقْلالِيَّةِ وَ- -الكِفايَةِ المَفْرُوضِ أَن يَتَمَيَّزَ بِ- -ها كُلٌّ مِن المُحْتَسِبِ وَ- -مُراقِبِ عَقْدِ النَفَقاتِ بُغْيَةَ مُراقَبَةِ الأَعْمالِ المالِيَّةِ فِي المُؤَسَّسَةِ وَ- -إِدارَةِ أَمْوالِ- -ها عَلَى الوَجْهِ الأَكْمَلِ وَ- -الأَسْلَمِ .
لِ- -ذ`لِكَ , وَ- -{ِسْتِناداً إِلَى ما تَقَدَّمَ وَ- -بِناءً عَلَى المادَّةِ الَّتِي نَصَّت عَلَى أَن يُعَيَّنَ كُلٌّ مِن المُحْتَسِبِ وَ- -مُراقِبِ عَقْدِ النَفَقاتِ بِ- -قَرارٍ مِن رَئِيسِ مَجْلِسِ الإِدارَةِ , بَعْدَ مُوافَقَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">سُلْطَةِ الوِصايَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَجْلِسِ الخِدْمَةِ المَدَنِيَّةِ</ENAMEX> , فَ- -إِنَّ الوِزارَةَ تَعْرِضُ المَوْضُوعَ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الوُزَراءِ</ENAMEX> مُقْتَرِحَةً المُوافَقَةَ عَلَى إِلْغاءِ ه`ذِهِ التَكالِيفِ -LRB- المُرْفَقَة بِ- <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">-كِتابِ الوِزارَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">رَقْمُ 192 / ص 16</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">تارِيخُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">8 / 3 / 2002</ENAMEX> -RRB- , وَ- -{ِتِّخاذَ قَرارٍ بِ- -وُجُوبِ {ِحْتِرامِ الأُصُولِ فِي تَعْيِينِ شاغِلِي هاتَيْنِ الوَظِيفَتَيْنِ المُهِمَّتَيْنِ " .
</DOC>
