<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0111@0111@ann@nw@ar@on">
برُوتُوكُولٌ لِ- -التَعاوُنِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-تُونِس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">{ِتِّحادُ أَلْعابِ القُوَى</ENAMEX> يُكَرِّمُ الأَبْطالَ <ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةُ الشَمالِ فِي القُوَّةِ البَدَنِيَّةِ الرِياضِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">غزير</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-{ِتِّحادُ الكُرَةِ الطائِرَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">نادِي أَبْناءِ نِبْتُون</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">نادِي هوليداي بِيتش مارِينا</ENAMEX>
{ِسْتَقْبَلَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> وَزِيرُ الشَبابِ وَ- -الرِياضَةِ الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سيبوه هُوفْنانِيان</ENAMEX> السَفِيرَ <ENAMEX TYPE="NORP">التُونِسِيَّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد فَتْحِي هُوَيْدِيّ</ENAMEX> الَّذِي نَقَلَ إِلَي- -هِ دَعْوَةً مِن نَظِيرِ- -هِ <ENAMEX TYPE="NORP">التُونِسِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الرَحِيم الزويري</ENAMEX> لِ- -زِيارَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">تُونِس</ENAMEX> وَ- -بَحَثَ فِي العَلاقاتِ بَيْنَ البَلَدَيْنِ وَ- -فِي مَشْرُوعِ البرُوتُوكُولِ الشَبابِيِّ وَ- -الرِياضِيِّ المَنْوِيّ تَوْقِيعُ- -هُ بَيْنَ- -هُما .
يُكَرِّمُ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادُ اللُبْنانِيُّ لِ- -أَلْعابِ القُوَى السادِسَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">مَساءَ اليَوْمِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">" أُوتِيلِ أَلِكْسَنْدر "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الأَشْرَفِيَّةِ</ENAMEX> أَبْطالَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -بَطَلاتِ- -هِ لِ- <ENAMEX TYPE="DATE">-عامِ 2001</ENAMEX> فِي حُضُورِ وَزِيرِ الشَبابِ وَ- -الرِياضَةِ الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سيبوه هُوفْنانِيان</ENAMEX> .
يُنَظِّمُ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادُ اللُبْنانِيُّ لِ- -رَفْعِ الأَثْقالِ وَ- -القُوَّةِ وَ- -التَرْبِيَةِ البَدَنِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةَ الشَمالِ فِي القُوَّةِ البَدَنِيَّةِ</ENAMEX> الساعَةَ <ENAMEX TYPE="TIME">العاشِرَةَ صَباحَ الأَحَدِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">17 شُباطَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">نادِي الفوز</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُس</ENAMEX> .
وَ- -يَحِقُّ لِ- -كُلِّ نادٍ أَشْراكُ غَيْرِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> بِ- -مُعَدَّلِ لاعِبٍ واحِدٍ فِي مُقابِلِ كُلِّ لاعِبٍ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيٍّ</ENAMEX> .
دَعا <ENAMEX TYPE="ORG">النادِي الرِياضِيُّ غزير</ENAMEX> نَوادِيَ الدَرَجَةِ المُمْتازَةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ اللُبْنانِيِّ لِ- -الكُرَةِ الطائِرَةِ</ENAMEX> إِلَى {ِجْتِماعٍ يُعْقَدُ الساعَةَ <ENAMEX TYPE="TIME">التاسِعَةَ مَساءَ ال{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">18 شُباطَ</ENAMEX> فِي قاعَةِ المُحاضَراتِ لِ- -النادِي لِ- -البَحْثِ " فِي شُؤُونِ الكُرَةِ الطائِرَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -شُجُونِ- -ها مِن بُطُولَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -قَضِيَّةِ ال{ِسْتِغْناءِ المُزَوَّرِ لِ- -لاعِبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رافيكانت فيديرا</ENAMEX> الَّذِي يَلْعَبُ فِي صُفُوفِ <ENAMEX TYPE="ORG">الشَبِيبَةِ البُوشْرِيَّةِ</ENAMEX> وَسَطَ صَمْتٍ مُطْبَقٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ اللُبْنانِيِّ لِ- -الكُرَةِ الطائِرَةِ</ENAMEX> وَ- -مِن <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الشَبابِ وَ- -الرِياضَةِ</ENAMEX> " .
وَ- -أَعْلَنَ <ENAMEX TYPE="ORG">نادِي غزير</ENAMEX> أَنَّ- -هُ قَرَّرَ إِقامَة " دَعْوَى جَزائِيَّةٍ أَمامَ النِيابَةِ العامَّةِ ال{ِسْتِئْنافِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">جَبَلِ لُبْنانَ</ENAMEX> بِ- -تُهْمَةِ التَزْوِيرِ وَ- -ال{ِسْتِعْمالِ المُزَوَّرِ عَلَى اللاعِبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رافيكانت فيديرا</ENAMEX> وَ- -كُلِّ مَن يُظْهِرُ- -هُ التَحْقِيقُ فاعِلاً أَو مُتَدَخِّلاً أَو شَرِيكاً .
وَ- -سَطَّرَ فِي حَقِّ- -هِ بَلاغُ بَحْثٍ وَ- -تَحَرٍّ كَوْنَ- -هُ خارِجَ الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> " .
{ِنْتَخَبَت <ENAMEX TYPE="ORG">الجَمْعِيَّةُ العُمُومِيَّةُ لِ- -نادِي أَبْناءِ نِبْتُون</ENAMEX> هَيْئَةً إِدارِيَّةً جَدِيدَةً , بَعْدَ إِقْرارِ البَيانَيْنِ الإِدارِيِّ وَ- -المالِيِّ , كَ- -الآتِي : الرَئِيسُ الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج فريحه</ENAMEX> , نائِبا الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيلِي حِمْصِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-ديمترى نُعْمان</ENAMEX> , أَمِينُ السِرِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">نقولا ساسِين</ENAMEX> , أَمِينُ الصُنْدُوقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِشارَة مَطَر</ENAMEX> , المُحاسِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه بابادوبولوس</ENAMEX> , الأَعْضاءُ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيلِي يبرودي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جان دِيب</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-إِيلِي فريحه</ENAMEX> وَ- -الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">ادوار عَبُّود</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-نقولا حَدّاد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-إِدْمُون غصن</ENAMEX> .
تَأَلَّفَت اللَجْنَةُ الإِدارِيَّةُ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-ناد هوليداي بِيتش مارِينا</ENAMEX> يخت كلُوب لِ- <ENAMEX TYPE="DATE">-سَنَةِ 2002</ENAMEX> كَ- -الآتِي : الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمِيل إِسْكَنْدَر</ENAMEX> , نائِبُ الرَئِيسِ مُمَثِّلُ النادِي لَدَى الدَوائِرِ الحُكُومِيَّةِ وَ- -ال{ِتِّحاداتِ <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل نَحّاس</ENAMEX> , أَمِينُ السِرِّ العامِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان طَنُّوس</ENAMEX> , أَمِينُ الصُنْدُوقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِدْمُون الابيض</ENAMEX> , مُسْتَشارُونَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيار إِسْكَنْدَر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُورِيس إِسْكَنْدَر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَنْطُوان الابيض</ENAMEX> وَ- -المُحامِي <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيل نَحّاس</ENAMEX> .
</DOC>
