<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0175@0175@ann@nw@ar@on">
هَل آنَ أَوانُ ال{ِنْتِقالِ مِن <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" مُحاصَرَةِ الحِصارِ "</ENAMEX> -LRB- وَ- -قَد جَعَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَحْمُود دَرْوِيش</ENAMEX> العِبارَةَ شِعاراً لِ- -{ِنْتِصارِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1982</ENAMEX> -RRB- إِلَى مَرْحَلَةِ " كَسْرِ الحِصارِ " ? . . . الحِصارُ الَّذِي حاوَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> , الوَحْشِيُّ الجُنُونُ , أَسْرَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> , وَ- -أَسْرَ- -نا جَمِيعاً ضِمْنَ- -هُ , بِ- -إِشْعالِ النِيرانِ مِن حَوْلِ- -نا , وَ- -إِرْساءِ مداميك الحِقْدِ حِيطانَ مَبْكَى لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> جَدِيدَةٍ يَسْكُنُ- -ها الرُعْبُ , فَ- -تُحاوِلُ إِرْهابَ- -نا ?
أَجْرَى وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> مُحادَثاتٍ مَعَ الزَعِيمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِر عَرَفات</ENAMEX> فِي مَقَرِّ- -هِ المُحاصَرِ بِ- -الدَبّاباتِ وَ- -الجُنُودِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> , ثُمَّ {ِلْتَقَى لِ- -المَرَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةِ</ENAMEX> مُنْذُ بَدْءِ مُهِمَّتِ- -هِ فِي المِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ</ENAMEX> رَئِيسَ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَرِيِيل شارُون</ENAMEX> .
وَ- -{ِسْتَمَرَّت مَواقِفُ
الجانِبَيْنِ مُتَباعِدَةً , إِذ رَفَضَ عَرَفات البَحْثَ فِي وَقْفِ النارِ قَبْلَ {ِنْسِحابِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> مِن المَناطِقِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي أَعادَت {ِحْتِلالَ- -ها مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">29 آذار الماضِي</ENAMEX> , بَيْنَما {ِقْتَرَحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> عَقْدَ مُؤْتَمَرٍ دُوَلِيٍّ لِ- -السَلامِ يُسْتَثْنَى مِن- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> , وَ- -جَدَّدَ رَفْضَ- -هُ تَعَهُّدَ أَيِّ جَدْوَلٍ زَمَنِيٍّ لِ- -ال{ِنْسِحابِ مِن الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> .
أَطْلَقَت <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> أَقْوَى إِشاراتِ- -ها الدِيبلُوماسِيَّةِ إِلَى {ِهْتِمامِ- -ها بِ- -الوَضْعِ الناشِئِ عَلَى الحُدُودِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">نِهايَةِ آذار الماضِي</ENAMEX> , حِينَ قَرَّرَ وَزِيرُ خارِجِيَّتِ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن</ENAMEX> باوِل فَجْأَةً القِيامَ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> بِ- -زِيارَتَيْنِ سَرِيعَتَيْنِ إِلَى كُلٍّ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-دِمَشْقَ</ENAMEX> لِ- -البَحْثِ مَعَ المَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-السُورِيِّينَ</ENAMEX> فِي تَطْوِيقِ التَصْعِيدِ عَلَى الحُدُودِ .
وَ- -بَعْدَ- -ما جاءَ الإِعْلانُ عَن الزِيارَةِ أَوَّلاً مِن <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX>
أَكَّدَ <ENAMEX TYPE="TIME">مَساءً</ENAMEX> المُتَحَدِّثُ بِ- -{ِسْمِ وِزارَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيتْشارْد باوتشِر</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">القُدْسِ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> سَ- -يُوَقِّفُ مُحادَثاتِ- -هِ لِ- -فَتْرَةٍ وَجِيزَةٍ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> مِن أَجْلِ التَرْكِيزِ عَلَى عَمَلِيّاتِ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبِ اللّ`ه "</ENAMEX> ضِدَّ القُوّاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي لا تَزالُ تَحْتَلُّ <ENAMEX TYPE="GPE">قِطاعَ مَزارِعِ شَبَعا</ENAMEX> المُتَنازَعِ عَلَي- -هِ فِي جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوتشِر</ENAMEX> " سَ- -يَتَوَجَّهُ -LRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> -RRB- إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-دِمَشْقَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْمَ غَدٍ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> -RRB- لِ- -إِجْراءِ مُحادَثاتٍ حَوْلَ وَضْعٍ مُلِحٍّ آخَرَ
بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْمَيْنِ</ENAMEX> مِن إِطاحَتِ- -هِ وَ- -{ِعْتِقالِ- -هِ إِثْرَ {ِنْقِلابٍ عَسْكَرِيٍّ فاشِلٍ , عادَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">هُوغُو تشافير</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> مُظَفَّراً إِلَى سُدَّةِ الرِئاسَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فِنِزْوِيلّا</ENAMEX> , رافِعاً قَبْضَتَ- -هُ تَحِيَّةً لِ- -مُؤَيِّدِي- -هِ عَقِبَ {ِسْتِعادَتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="FAC">قَصْرَ " ميرافلوريس "</ENAMEX> الرِئاسِيِّ فِي العاصِمَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">كَراكاس</ENAMEX> .
وَ- -فِي خِطابٍ إِلَى الأُمَّةِ بَثَّ- -هُ التِلْفِزيُونُ مُباشَرَةً فَوْرَ عَوْدَتِ- -هِ بِ- -طائِرَةِ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">هِلِيكُوبْتَر</ENAMEX> مِن مَكانِ {ِعْتِقالِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جَزِيرَةِ لا اورشيلا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الفِنِزْوِيلِّيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الكارِيبِي</ENAMEX> إِلَى القَصْرِ , قالَ الزَعِيمُ <ENAMEX TYPE="NORP">اليَسارِيُّ</ENAMEX> : " أَنا لا أَزالُ مَذْهُولاً " مِن- -ما جَرَى , ل`كِنَّ- -هُ دَعا إِلَى الهُدُوءِ وَ- -الوَحْدَةِ وَ- -التَعَقُّلِ فِيما كانَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY" E_OFF="1">آلافُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الفِنِزْوِيلِّيِّينَ</ENAMEX> يَحْتَشِدُونَ فِي الشَوارِعِ خارِجَ البَوّاباتِ وَ- -يُؤَدُّونَ النَشِيدَ الوَطَنِيَّ وَ- -يُطْلِقُونَ الأَلْعابَ النارِيَّةَ {ِحْتِفالاً بِ- -عَوْدَتِ- -هِ .
أَحْيا الشاعِرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مَحْمُود دَرْوِيش</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">" يَوْمَ فِلَسْطِينَ فِي لُبْنانَ "</ENAMEX> بِ- -مُشارَكَةِ الفَنّانَيْنِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ماجِد الرُومِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَحْمَد قعبور</ENAMEX> , فِي <ENAMEX TYPE="FAC">المَدِينَةِ الرِياضِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي دَمَّرَت- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">عِشْرِينَ عاماً</ENAMEX> عِنْدَ {ِجْتِياحِ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> .
وَ- -رَدَّدَ مَعَ- -هُ الكَثِيرُونَ مَقاطِعَ مِن قَصِيدَةِ " سجل <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">أَنا عَرَبِيٌّ</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أُولَى</ENAMEX> قَصائِدِ- -هِ الشَهِيرَةِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْعِيناتِ</ENAMEX> , وَ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" حاصر حِصارَ- -كَ لا مَفَرَّ "</ENAMEX> الَّتِي رَدَّدَت- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">ماجِدَة الرُومِيّ</ENAMEX> غِناءً .
وَ- -حَضَرَ مَهْرَجانَ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" حاصر حِصارَ- -كَ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY">عِشْرُونَ أَلْفاً</ENAMEX> بَيْنَ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيٍّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-فِلَسْطِينِيٍّ</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="PERCENT">رام اللّ`ه</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">- أَ ش أَ -</ENAMEX> أَكَّدَت مَصادِرُ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّةٌ</ENAMEX> أَنَّ الجَيْشَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّ</ENAMEX> أَعْدَمَ قائِدَ <ENAMEX TYPE="ORG">" كَتائِبِ شُهَداءِ الأَقْصَى "</ENAMEX> المُقَرَّبَةِ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">حَرَكَةِ " فَتْح "</ENAMEX> وَ- -قائِدَ المِنْطَقَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مُخَيَّمِ جِنِين</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمال أَبُو حويل</ENAMEX> المَعْرُوفَ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="PERSON">" أَبُو جندل "</ENAMEX> .
وَ- -قالَت أَنَّ جُنُودَ ال{ِحْتِلالِ يُعْدِمُونَ عَدَداً مِن القادَةِ , بَيْنَ- -هُم قائِدُ <ENAMEX TYPE="ORG">" سَرايا القُدْسِ "</ENAMEX> الجَناحِ العَسْكَرِيِّ لِ- -حَرَكَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">" الجِهادِ الإِسْلامِيِّ "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جِنِين</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مَحْمُود طوالبة</ENAMEX> , وَ- -لا تَزالُ الإِعْداماتُ مُسْتَمِرَّةً .
</DOC>
