<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0185@0185@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">صُوَرُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">جِنِين</ENAMEX>
كانَ مِن المُفِيدِ لَو عَرَّجَ وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">مُخَيَّمِ جِنِين</ENAMEX> وَ- -هُوَ فِي طَرِيقِ- -هِ لِ- -لِقاءِ رَئِيسِ السُلْطَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِر عَرَفات</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> .
بِ- -الطَبْعِ كانَ مِن الصَعْبِ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشِ الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> إِزالَةَ كُتَلِ الرُكامِ وَ- -الدَمارِ مِن طَرِيقِ المَوْكِبِ الرَسْمِيِّ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-باوِل</ENAMEX> , كَ- -ما فَعَلَ عِنْدَ- -ما قَصَدَ ه`ذا المَوْكِبُ مَكْتَبَ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> .
كَما كانَ مِن الصَعْبِ أَيْضاً عَلَى الجُنُودِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> إِخْفاءُ ما تَبَقَّى مِن جُثَثِ القَتْلَى <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> الَّذِينَ سَقَطُوا فِي مَعارِكِ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَيّامِ الماضِيَةِ</ENAMEX> سَواءً بِ- -دَفْنِ- -ها تَحْتَ الرُكامِ أَو بِ- -رَمْيِ بَعْضِ- -ها فِي الآبارِ بِ- -حَسَبِ ما يَقُولُ- -هُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّونَ</ENAMEX> .
وَ- -ل`كِن مِن الأَكِيدِ أَنَّ الصُوَرَ الَّتِي كانَ سَ- -يُشاهِدُ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مُخَيَّمِ جِنِين</ENAMEX> سَ- -تُغَيِّرُ مِن وَطْأَةِ المَشاهِدِ الَّتِي رَآ- -ها مِن مَتْنِ طَوّافَتِ- -هِ العَسْكَرِيَّةِ لِ- -آثارِ الهُجُومِ الَّذِي شَنَّت- -هُ فَتاَةٌ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّةٌ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">مَحَطَّةِ الحافِلاتِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القُدْسِ</ENAMEX> , وَ- -سَ- -تُعَدِّلُ مِن أَصْداءِ القَصْفِ المُتَبادَلِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْب اللّ`ه "</ENAMEX> وَ- -الجَيْشِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -الَّذِي سَمِعَ- -هُ عِنْدَ- -ما حَلَّقَ بِ- -طَوّافَتِ- -هِ فَوْقَ الحُدُودِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -لَيْتَ وَزِيرَ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّ</ENAMEX> عِنْدَ- -ما رَفَضَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> أَن يَتَعَهَّدَ أَمامَ- -هُ بِ- -جَدْوَلٍ زَمَنِيٍّ مُحَدَّدٍ لِ- -إِنْهاءِ العَمَلِيّاتِ العَسْكَرِيَّةِ لِ- -الجَيْشِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الضِفَّةِ</ENAMEX> , قَبْلَ أَن يَنْتَهِيَ ه`ذا الجَيْشُ مِن " تَنْظِيفِ " المِنْطَقَةِ مِن الإِرْهابِ - لَيْتَ- -هُ قَرَأَ التَقارِيرَ الصَحافِيَّةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةَ</ENAMEX> , وَ- -لَيْسَ <ENAMEX TYPE="NORP">الغَرْبِيَّةَ</ENAMEX> أَو <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّةَ</ENAMEX> , عَن- -ما أَسْفَرَت عَن- -هُ عَمَلِيّاتُ " التَنْظِيفِ " ه`ذِهِ مِن آثارٍ .
وَ- -التَقارِيرُ الَّتِي تَحَدَّثَت عَن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">37</ENAMEX> جُثَّةً لَم تدفن وَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">20</ENAMEX> أُخْرَى دُفِنَت وَ- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">-تِسْعٌ</ENAMEX> نُقِلَت إِلَى المُسْتَشْفَياتِ هِيَ لِ- -نِساءٍ وَ- -أَطْفالٍ ; فِي الوَقْتِ الَّذِي لا يَزالُ البَحْثُ جارِياً عَن <ENAMEX TYPE="QUANTITY">50</ENAMEX> جُثَّةً أُخْرَى مَفْقُودَةٍ يَقُولُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّونَ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> أَخْفَو- -ها لِ- -{ِسْتِخْدامِ- -ها لِ- -أَغْراضٍ دِعائِيَّةٍ ; فِي الوَقْتِ الَّذِي يَتَّهِمُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّونَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> بِ- -إِخْفاءِ ه`ذِهِ الجُثَثِ لِ- -مَنْعِ تَصْوِيرِ- -ها .
وَ- -رُبَّما إِذا ما أَرادَ وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> أَن يَحْسِمَ الجَدَلَ الدائِرَ حَوْلَ " الجُثَثِ المُخْتَفِيَةِ " ; بِ- -إِمْكانِ- -هِ قِراءَةُ القَرارِ الَّذِي أَصْدَرَت- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةُ العَدْلِ العُلْيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةُ</ENAMEX> وَ- -الَّذِي سَمَحَت بِ- -مُوجِبِ- -هِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الجَيْشِ الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> بِ- -إِخْلاءِ جُثَثِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> الَّذِينَ قُتِلُوا فِي مُخَيَّمِ جِنِين رَغْمَ {ِعْتِراضِ مُنَظَّماتٍ لِ- -حُقُوقِ الإِنْسانِ عَلَى ذ`لِكَ .
رُبَّما كانَ مُفِيداً أَيْضاً لَو رَأَى وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -عَيْنَيْ- -هِ وَ- -سَمِعَ بِ- -أُذُنَيْ- -هِ , وَ- -لَيْسَ فَقَط عَبْرَ تَقارِيرِ مُنَظَّماتِ الإِغاثَةِ كَيْفَ يَعِيشُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> مَن بَقِيَ مِن سُكّانِ <ENAMEX TYPE="GPE">جِنِين</ENAMEX> مِن دُونِ ماءٍ أَو كَهْرَباءٍ أَو مَوادَّ غِذائِيَّةٍ وَسْطَ دَمارٍ وَ- -خَرابٍ نَسْتَطِيعُ نَحْنُ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> تَخَيُّلَ- -هُ , نَحْنُ الَّذِينَ عِشنا {ِجْتِياحَ الجَيْشِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> لِ- -مُدُنِ- -نا وَ- -رَأَينا ما خَلَّفَ- -هُ وَراءَ- -هُ .
يَقُولُ مُراسِلُ صَحِيفَةِ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" يَدِيعُوت أَحَرُونُوت "</ENAMEX> الَّذِي دَخَلَ <ENAMEX TYPE="GPE">مُخَيَّمَ جِنِين</ENAMEX> أَنَّ المُخَيَّمَ يَبْدُو كَ- -ما لَو أَنَّ- -هُ تَعَرَّضَ " لِ- -هَزَّةٍ أَرْضِيَّةٍ " .
فَ- -الدَمارُ لا يَقْتَصِرُ عَلَى البُيُوتِ الَّتِي طارَت جُدْرانُ- -ها وَ- -أَسْقُفُ- -ها ; وَ- -إِنَّما هُناكَ مَنازِلُ بِ- -أَكْمَلِ- -ها سويت بِ- -الأَرْضِ " .
وَحْدَ- -هُم النِساءُ وَ- -الأَطْفالُ بَقُوا فِي المُخَيَّمِ .
الرِجالُ , إِمّا فَرُّوا وَ- -إِمّا قُتِلُوا , وَ- -إِمّا {ِسْتَسْلَمُوا لِ- -الجُنُودِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> , بَعْضُ- -هُم {ُعْتُقِلَ , وَ- -البَعْضُ الآخَرُ أُفْرِجَ عَن- -هُ ل`كِنَّ- -هُ لَم يَعُدْ إِلَى عائِلَتِ- -هِ , وَ- -لا يَزالُ مَصِيرُ الكَثِيرِينَ مَجْهُولاً .
ذ ذ ذ
فِي خِضَمِّ ه`ذا كُلِّ- -هِ يَأْتِي لِقاءُ وَزِيرِ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> وَ- -مُساعِدَيْ- -هِ , بَعْدَ- -ما {ِسْتَحْصَلَ عَلَى إِدانَةٍ رَسْمِيَّةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّةٍ</ENAMEX> لِ- -العَمَلِيَّةِ الَّتِي حَصَلَت <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْمَ الجُمْعَةِ</ENAMEX> .
قَد يَعْتَبِرُ البَعْضُ أَنَّ مُجَرَّدَ حُدُوثِ اللِقاءِ , رَغْمَ الحِصارِ المَفْرُوضِ عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> , وَ- -مُحاوَلاتِ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> أَسْقاطَ سُلْطَتِ- -هِ وَ- -البَحْثَ عَن سُلْطَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّةٍ</ENAMEX> بَدِيلَةٍ , هُوَ إِنْجازٌ سِياسِيٌّ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَرَفات</ENAMEX> .
وَ- -ل`كِن ما الفائِدَةُ مِن مِثْلِ ه`ذِهِ الإِنْجازاتِ الوَهْمِيَّةِ ; وَ- -اللِقاءاتِ الطَوِيلَةِ ما دامَ <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> عاجِزاً عَن إِلْزامِ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> بِ- -مَوْعِدٍ زَمَنِيٍّ واضِحٍ لِ- -وَقْفِ العَمَلِيّاتِ العَسْكَرِيَّةِ ضِدَّ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="PERSON">شِمْعُون بِيرِيس</ENAMEX> وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> يَتَحَدَّثُ عَن الحاجَةِ إِلَى أُسْبُوعٍ أَو أَكْثَرَ لِ- -إِنْهاءِ العَمَلِيَّةِ , ل`كِنَّ القادَةَ العَسْكَرِيِّينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> يَتَحَدَّثُونَ عَن وَقْتٍ أَطْوَلَ بِ- -كَثِيرٍ يَتَعَدَّى <ENAMEX TYPE="DATE">أَسابِيعَ</ENAMEX> عِدَّةً .
صَحِيحٌ أَنَّ وَزِيرَ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّ</ENAMEX> قالَ قُبَيْلَ سَفَرِ- -هِ إِلَى المِنْطَقَةِ أَنَّ مُهِمَّتَ- -هُ لَن تَكُونَ سَهْلَةً ; وَ- -ل`كِن هَل سَ- -يَكُونُ صَرِيحاً فِي حالِ فَشَلِ- -ها فِي أَن يُشِيرَ إِلَى السَبَبِ الحَقِيقِيِّ لِ- -ه`ذا الفَشَلِ , فِي حالِ {ِنْتَهَت الزِيارَةُ وَ- -لَم تَنْتَهِ المَعارِكُ ?
</DOC>
