<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0127@0127@ann@nw@ar@on">
المَتاهَةُ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="PERSON">تشِينِي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-زَيْنِي</ENAMEX>
لَن يَعْبُرَ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُونِيّ زَيْنِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">غَداً</ENAMEX> أَرْضاً مَحْرُوقَةً لِ- -الوُصُولِ إِلَى مَقَرِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِر عَرَفات</ENAMEX> فِي وَسَطِ مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> , بَل سَ- -يَعْبُرُ أَيْضاً رُؤُوساً <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةً</ENAMEX> مُلْتَهِبَةً , إِلَى دَرَجَةٍ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَرِيِيل شارُون</ENAMEX> وَ- -وَزِيرَ دِفاعِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِنْيامِين بِن إِلِيعازَر</ENAMEX> يَتَسابَقانِ عَلَى تَبَنِّي جَرِيمَةِ {ِجْتِياحِ العاصِمَةِ السِياسِيَّةِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-السُلْطَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> .
مِن المُؤَكَّدِ تَقْرِيباً أَنَّ مُهِمَّةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">زَيْنِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثَةَ</ENAMEX> لَن تَكُونَ ثابِتَةً كَ- -ما يُقالُ , بَعْدَ- -ما فَشِلَ فِي مُهِمَّتَيْ- -هِ السابِقَتَيْنِ .
فَ- -بَيْنَ ال{ِنْسِحابِ التَدْرِيجِيِّ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> وَ- -العَوْدَةِ إِلَى خُطُوطِ وَقْفِ النارِ مَسافَةً كَبِيرَةً , لَن يَكُونَ مِن السَهْلِ {ِجْتِيازُ- -ها .
وَ- -هُنا مِن الضَرُورِيِّ التَدْقِيقُ فِي سِياساتِ الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> , الَّتِي وَضَعَت مُنْذُ إِعْلانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> عَن إِرْسالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">زَيْنِي</ENAMEX> إِلَى المِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَلاثَةَ</ENAMEX> بَدائِلَ لِ- -نَسْفِ مُهِمَّتِ- -هِ مِن الأَساسِ وَ- -هِيَ :
<ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلاً</ENAMEX> : بَدِيلٌ تَفاوُضِيٌّ , تَمَثَّلَ بِ- -تَغاضِي <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> ضِمْناً عَن المُفاوَضاتِ الَّتِي نَشِطَت نِهايَةَ <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعِ الماضِي</ENAMEX> , بَيْنَ وَزِيرِ خارِجِيَّتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">شِمْعُون بِيرِيس</ENAMEX> وَ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْلِسِ التَشْرِيعِيِّ الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد قَرِيع</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">-LRB- أَبُو عَلاء -RRB-</ENAMEX> وَ- -{ِنْتَهَت إِلَى الفَشَلِ , بِ- -سَبَبِ إِصْرارِ الجانِبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> تَكْراراً , عَلَى إِقْناعِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> بِ- -قُبُولِ وَرَقَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيرِيس</ENAMEX> المَعْرُوضَةِ سابِقاً وَ- -تَتَحَدَّثُ عَن إِقامَةِ دَوْلَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّةٍ</ENAMEX> , عَلَى أَجْزاءٍ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">الضِفَّةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> لا تَتَجاوَزُ <ENAMEX TYPE="PERCENT">42 فِي المِئَةِ</ENAMEX> مِن إِجْمالِيِّ مِساحَتِ- -ها إِضافَةً إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">قِطاعِ غَزَّة</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثانِياً</ENAMEX> : بَدِيلٌ عَسْكَرِيٌّ , تَمَثَّلَ بِ- -تَصْعِيدٍ كَبِيرٍ فِي {ِجْتِياحِ المُخَيَّماتِ وَ- -{ِحْتِلالِ <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> , بَدَأَ بَعْدَ <ENAMEX TYPE="TIME">ساعاتٍ قَلِيلَةٍ</ENAMEX> مِن فَشَلِ ه`ذِهِ المُفاوَضاتِ الجانِبِيَّةِ , الَّتِي كانَت تَجْرِي دائِماً عَلَى هامِشِ العُدْوانِ المَفْتُوحِ .
وَ- -قَد كانَ واضِحاً <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> , أَنَّ تَمَرْكُزَ الدَبّاباتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> عَلَى مَداخِلِ المَقَرِّ الرِئاسِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> , إِنَّما يَهْدِفُ إِلَى إِبْرازِ " تَجاوُبِ " <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> مَعَ مُهِمَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">زَيْنِي</ENAMEX> عَبْرَ وَقْفِ النارِ , وَ- -ل`كِن داخِلَ ساحَةِ المنارة " وَ- -فِي قَلْبِ <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> , وَ- -إِلَى تَصْوِيرِ " إِيجابِيَّةِ " <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> عَبْرَ دَعْوَتِ- -هِ إِلَى ال{ِنْسِحابِ التَدْرِيجِيِّ مِن المَدِينَةِ وَ- -إِعادَةِ التَمَرْكُزِ عِنْدَ مَداخِلِ- -ها .
وَ- -هُوَ أَمْرٌ يُكَفِّلُ {ِسْتِمْرارَ عَناصِرِ التَفْجِيرِ وَ- -خُصُوصاً , إِذا تَذَكَّرنا أَنَّ وَقْفَ النارِ يُفْتَرَضُ أَن يُعِيدَ- -نا فَوْراً إِلَى النِقاطِ الَّتِي كانَت قائِمَةً عِنْدَ وَضْعِ " وَرَقَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">تِينِيت</ENAMEX> " عَلَى الأَقَلِّ .
<ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثالِثاً</ENAMEX> : بَدِيلٌ جُغْرافِيٌّ يُمْكِنُ أَن يَنْسِفَ المُفاوَضاتِ مِن أَساسِ- -ها عِنْدَ- -ما تُسْتَأْنَفُ , ه`ذا إِذا تَمَكَّنَت المَساعِي <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> عَبْرَ <ENAMEX TYPE="PERSON">زَيْنِي</ENAMEX> وَ- -غَيْرِ- -هِ , مِن إِعادَةِ الطَرَفَيْنِ إِلَى التَفاوُضِ .
ه`ذا البَدِيلُ يَتَمَثَّلُ بِ- -مُوافَقَةِ الحُكُومَةِ الأَمْنِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> المُصَغَّرَةِ الَّتِي تَضُمُّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">سَبْعَةَ</ENAMEX> وُزَراءَ أَوَّلَ مِن <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> , عَلَى خُطَّةٍ لِ " حِمايَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">القُدْسِ</ENAMEX> " بِ- -إِقامَةِ مَناطِقَ أَمْنِيَّةٍ تَضُمُّ مُسْتَوْطَناتٍ عِدَّةً وَ- -خُصُوصاً فِي <ENAMEX TYPE="FAC">غيفات زِئِيف</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="FAC">-مَعالِي أَدُومِيم</ENAMEX> فِي ضَواحِي المَدِينَةِ المُقَدَّسَةِ .
وَ- -إِضافَةً إِلَى ه`ذا تَحَدَّثَت الأَنْباءُ عَن إِجْراءاتٍ أَمْنِيَّةٍ وَ- -تَدابِيرَ دِفاعِيَّةٍ مِثْلَ حَفْرِ الخَنادِقِ وَ- -إِقامَةِ سِياجٍ وَ- -أَبْراجِ مُراقَبَةٍ عَلَى {ِمْتِدادِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">54 كِيلُومِتراً</ENAMEX> وَ- -مِن الجِهاتِ الشَمالِيَّةِ وَ- -الشَرْقِيَّةِ وَ- -الجَنُوبِيَّةِ , وَ- -ه`ذا يَعْنِي وَضْعُ <ENAMEX TYPE="GPE">القُدْسِ</ENAMEX> تَحْتَ أَمْرٍ واقِعٍ , يُكَفِّلُ نَسْفَ أَيِّ مُفاوَضاتٍ فِي المُسْتَقْبَلِ تَتَطَرَّقُ إِلَى المَطْلَبِ الأَساسِيِّ بِ- -جَعْلِ <ENAMEX TYPE="GPE">القُدْسِ الشَرْقِيَّةِ</ENAMEX> عاصِمَةً لِ- -الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> .
فِي ضَوْءِ كُلِّ ه`ذا لا نَدْرِي ما هِيَ العَناصِرُ المَوْضُوعِيَّةُ الَّتِي يُمْكِنُ أَن تُساعِدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">زَيْنِي</ENAMEX> فِي مُهِمّاتِ- -هِ , فَ- -ال{ِنْتِقادُ الصَرِيحُ الَّذِي وَجَّهَ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-أَوَّلِ</ENAMEX> مَرَّةٍ <ENAMEX TYPE="TIME">مَساءَ أَوَّلِ مِن أَمْسِ</ENAMEX> , إِلَى " العَمَلِيّاتِ العَسْكَرِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> الدامِيَةِ الَّتِي لا تُساعِدُ عَلَى تَوْفِيرِ ظُرُوفٍ مُؤاتِيَةٍ لِ- -السَلامِ " , لا يَكْفِي لِ- -دَفْعِ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> إِلَى {ِسْتِجابَةِ الشُرُوطِ المَيْدانِيَّةِ الضَرُورِيَّةِ لِ- -وَقْفِ النارِ , كَ- -ذ`لِكَ فَ- -إِنَّ قَرارَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> الَّذِي نَصَّ لِ- -المَرَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> عَلَى ضَرُورَةِ قِيامِ " الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> " لا يُمْكِنُ أَن يُشَكِّلَ حافِزاً يَدْفَعُ <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةَ الإِسْرائِيلِيَّةَ</ENAMEX> إِلَى وَقْفِ خُطَطِ تَدْمِيرِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُلْطَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> , بَل عَلَى العَكْسِ .
وَ- -عَلَى ه`ذا الأَساسِ يَزِنُ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> مَواقِفَ- -هُ الآنَ مِن مُنْطَلَقِ فَهْمِ- -هِ لِ- -الضَرُوراتِ الحَيَوِيَّةِ تُواجِهُ- -ها السِياسَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> الآنَ بِ- -التَحْدِيدِ , وَ- -هِيَ الضَرُوراتُ الَّتِي قَضَت أَوَّلاً , بِ- -إِعادَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">زَيْنِي</ENAMEX> إِلَى المِنْطَقَةِ خِلافاً لِ- -كُلِّ ما قِيلَ سابِقاً , مِن أَنَّ- -هُ لَن يَعُودَ قَبْلَ {ِنْحِسارِ العُنْفِ , وَ- -ثانِياً بِ- -{ِسْتِصْدارِ القَرارِ المُفاجِئِ 1397 مِن <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> , الَّذِي نَزَلَ كَ- -رافِعَةٍ تَعْمَلُ عَلَى خَطَّيْنِ : خَطُّ <ENAMEX TYPE="PERSON">زَيْنِي</ENAMEX> وَ- -خَطُّ <ENAMEX TYPE="PERSON">دِيك تشِينِي</ENAMEX> .
وَ- -لَعَلَّ المُفارَقَةَ التارِيخِيَّةَ تَتَمَثَّلُ فِي التَرابُطِ السِياسِيِّ وَ- -النَفْسِيِّ بَيْنَ مُهِمَّتَيْ <ENAMEX TYPE="PERSON">تشِينِي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-زَيْنِي</ENAMEX> , فَ- -فِي حِينٍ يُرَوِّجُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> لِ- -الحَرْبِ ضِدَّ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> يُرَوِّجُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> لِ- -السَلامِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> . . . وَ- -ل`كِنَّ ه`ذا " السَلامَ " لَيْسَ مَطْلُوباً فِي الواقِعِ إِلّا بِ- -المِقْدارِ الَّذِي يَسْمَحُ لِ- -الدُوَلِ العَرَبِيَّةِ أَن تَتَغاضَى عَن ضَرْبِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> !
طَبْعاً <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> يَنْفِي وَ- -كَ- -ذ`لِكَ يَفْعَلُ <ENAMEX TYPE="PERSON">تشِينِي</ENAMEX> , ل`كِنَّ المِنْطَقَةَ العَرَبِيَّةَ ضائِعَةٌ فِي المَتاهَةِ الَّتِي تَجْعَلُ مِن أَدْعِيَةِ السَلامِ مُجَرَّدَ مُقَدِّماتٍ لِ- -طُبُولِ الحَرْبِ .
</DOC>
