<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0124@0124@ann@nw@ar@on">
التَعْزِيزاتُ الأَمْنِيَّةُ حَوَّلَت أَيُودِيا مُعَسْكَراً مُغْلَقاً <ENAMEX TYPE="PERSON">فاجْبايِي</ENAMEX> يَدْعُو إِلَى السَلامِ وَ- -التَضامُنِ وَ- <ENAMEX TYPE="NORP" S_OFF="1">-الهِنْدُوسُ</ENAMEX> مُصَمِّمُونَ عَلَى إِقامَةِ ال{ِحْتِفالِ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX>
دَعا <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> رَئِيسُ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَتال بِيهارِي فاجْبايِي</ENAMEX> إِلَى التَضامُنِ وَ- -السَلامِ بَعْدَ العُنْفِ الطائِفِيِّ الَّذِي أَوْقَعَ أَكْثَرَ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">700</ENAMEX> قَتِيلٍ فِي وِلايَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">غوجارات</ENAMEX> أَواخِرَ <ENAMEX TYPE="DATE">شُباطَ</ENAMEX> , وَ- -دَفَعَت السُلُطاتُ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيَّةُ</ENAMEX> بِ- -مَزِيدٍ مِن التَعْزِيزاتِ الأَمْنِيَّةِ إِلَى مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">أَيُودِيا</ENAMEX> عَشِيَّةَ المَوْعِدِ الَّذِي حَدَّدَ- -هُ مُتَشَدِّدُونَ <ENAMEX TYPE="NORP">هِنْدُوس</ENAMEX> لِ- -إِقامَةِ {ِحْتِفالٍ دِينِيٍّ حَظَرَت- -هُ المَحْكَمَةُ العُلْيا , قُرْبَ المَوْقِعِ الَّذِي يَنْوُونَ بِناءَ مَعْبَدٍ لِ- -كَبِيرِ آلِهَتِ- -هِم " راما " فِي- -هِ عَلَى أَنْقاضِ <ENAMEX TYPE="FAC">مَسْجِدِ بابري</ENAMEX> الَّذِي دَمَّرَ- -هُ مُتَشَدِّدُونَ مِن- -هُم قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">عَشْرِ سِنِينَ</ENAMEX> , مِن- -ما أَدَّى إِلَى {ِضْطِراباتٍ سَقَطَ فِي- -ها نَحْوُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَلاثَةِ آلافِ</ENAMEX> قَتِيلٍ .
وَ- -تَسُودُ <ENAMEX TYPE="GPE">أَيُودِيا</ENAMEX> أَجْواءُ تَرَقُّبٍ فِي ظِلِّ إِعْلانِ بَعْضِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدُوسِ</ENAMEX> المُتَشَدِّدِينَ عَزْمَ- -هُم عَلَى تَحَدِّي قَرارِ المَحْكَمَةِ العُلْيا وَ- -إِقامَةِ الصَلاَةِ قُرْبَ المَوْقِعِ المُتَنازَعِ عَلَي- -هِ .
وَ- -وَسْطَ مَخاوِفَ مِن تَجَدُّدِ أَعْمالِ العُنْفِ الطائِفِيِّ , أُغْلِقَت <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> المَتاجِرُ وَ- -المَدارِسُ , وَ- -خَلَت الشَوارِعُ إِلّا مِن عَدَدٍ قَلِيلٍ مِن المَدَنِيِّينَ .
وَ- -تَدَفَّقَت إِلَى المِنْطَقَةِ شاحِناتٌ عَسْكَرِيَّةٌ مُحَمَّلَةٌ مَدافِعَ آلِيَّةٍ وَ- -أُخْرَى تَنْقُلُ جُنُوداً {ِنْضَمُّوا إِلَى آخَرِينَ {ِنْتَشَرُوا فِي المِنْطَقَةِ قَبْلَ أَيّامٍ , مِن- -ما حَوَّلَ المَدِينَةَ الَّتِي يَسْكُنُ- -ها <ENAMEX TYPE="NORP">مِئَةُ أَلْفِ نَسَمَةٍ</ENAMEX> شِبْهِ مُعَسْكَرٍ مُغْلَقٍ .
وَ- -مَنَعَ رِجالُ الشُرْطَةِ عِنْدَ تَقاطُعاتِ الطُرُقِ مُرُورَ مَن لا يَحْمِلُونَ تَصارِيحَ خاصَّةً .
وَ- -أَفادَت وِكالَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">" ترست أُوف انديا "</ENAMEX> أَنَّ الشُرْطَةَ {ِعْتَقَلَت نَحْوَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">أَلْفِ</ENAMEX> ناشِطٍ هِنْدُوسِيٍّ كانُوا مُتَوَجِّهِينَ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">غوراخبور</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">أَيُودِيا</ENAMEX> لِ- -المُشارَكَةِ فِي ال{ِحْتِفالِ , بَيْنَ- -هُم رَجُلُ دِينٍ <ENAMEX TYPE="NORP">هِنْدُوسِيٌّ</ENAMEX> وَ- -نائِبٌ مَحَلِّيٌّ مِن حِزْبِ <ENAMEX TYPE="ORG">" بهاراتيا جاناتا "</ENAMEX> الَّذِي يَتَزَعَّمُ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فاجْبايِي</ENAMEX> .
وَ- -قالَت الشُرْطَةُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لوكناو</ENAMEX> , عاصِمَةِ وِلايَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">أُوتار برادِيش</ENAMEX> , أَنَّ نَحْوَ <ENAMEX TYPE="NORP">400 هِنْدُوسِيٍّ</ENAMEX> {ُعْتُقِلُوا فِي أَنْحاءِ الوِلايَةِ .
وَ- -أَكَّدَ رَئِيسُ لَجْنَةِ بِناءِ <ENAMEX TYPE="FAC">مَعْبَدِ " راما "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَيُودِيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بارامهانس رامشاندرا داس</ENAMEX> أَنَّ- -هُ سَ- -يُشارِكُ فِي ال{ِحْتِفالِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَيُودِيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةَ</ENAMEX> الساعَةَ 15 , 2 , " وَ- -إِذا أَوْقَفَ- -نِي أَحَدُ- -هُم , فَ- -إِنَّ حَياَت- -ِي سَ- -تَنْتَهِي " .
وَ- -صَرَّحَ ناطِقٌ بِ- -{ِسْمِ المَجْلِسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدُوسِيِّ</ENAMEX> العالَمِيِّ <ENAMEX TYPE="ORG">" فيشوا هندو باريشاد "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">برافين توغاديا</ENAMEX> أَنَّ مُتَدَيِّنِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">هِنْدُوساً</ENAMEX> مِن كُلِّ أَنْحاءِ <ENAMEX TYPE="GPE">الهِنْدِ</ENAMEX> سَ- -يَزُورُونَ مَعابِدَ وَ- -سَ- -يَنْزِلُونَ إِلَى الشَوارِعِ فِي الوَقْتِ نَفْسِ- -هِ لِ- -المُطالَبَةِ بِ- -بِناءِ المَعْبَدِ .
وَ- -قالَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدُوسَ</ENAMEX> سَ- -يُطْلِقُونَ " حَمْلَةَ الشَعْبِ " لِ- -بِناءِ المَعْبَدِ إِذا أَطْلَقَت الشُرْطَةُ النارَ عَلَى المُتَدَيِّنِينَ أَو {ِعْتَقَلَت بَعْضَ- -هُم <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> .
وَ- -خِلالَ جَلْسَةٍ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-مَجْلِسِ النُوّابِ الهِنْدِيِّ</ENAMEX> , دَعا <ENAMEX TYPE="PERSON">فاجْبايِي</ENAMEX> إِلَى التَضامُنِ .
وَ- -قالَ : " أَغْتَنِمُ ه`ذِهِ الفُرْصَةَ لِ- -دَعْوَةِ كُلِّ المُنَظَّماتِ السِياسِيَّةِ وَ- -غَيْرِ السِياسِيَّةِ فِي البِلادِ إِلَى التَعاوُنِ مَعَ الحُكُومَةِ . . . لِ- -الحِفاظِ عَلَى الأَمْنِ وَ- -ال{ِنْصِهارِ الطائِفِيِّ " .
وَ- -عَلَى رَغْمِ ه`ذا النِداءِ السِلْمِيِّ , أُرْجِئَت الجَلْسَةُ بَعْدَ- -ما حَمَّلَ نائِبٌ مُعارِضٌ عَلَى رَئِيسِ الوُزَراءِ لِ- -مُسانَدَتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدُوسَ</ENAMEX> .
وَ- -شَهِدَت مَدِينَةُ <ENAMEX TYPE="GPE">بارودا</ENAMEX> فِي وِلايَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">غوجارات</ENAMEX> حَوادِثَ مُتَفَرِّقَةً مَساءَ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءِ</ENAMEX> إِذ هاجَمَ <ENAMEX TYPE="NORP">هِنْدُوسٌ</ENAMEX> مَنازِلَ <ENAMEX TYPE="NORP">مُسْلِمِينَ</ENAMEX> وَ- -أَحْرَقُو- -ها .
إِلَى ذ`لِكَ , قُتِلَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَلاثَةُ</ENAMEX> أَشْخاصٍ وَ- -أُصِيبَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">25</ENAMEX> آخَرُونَ بِ- -{ِنْفِجارِ قُنْبُلَةٍ فِي قِطارٍ فِي وِلايَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">البَنْجاب</ENAMEX> فِي شَمالِ البِلادِ .
وَ- -قالَ مَسْؤُولُونَ أَنَّ لا صِلَةَ لِ- -ال{ِنْفِجارِ عَلَى ما يَبْدُو بِ- -التَطَوُّراتِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَيُودِيا</ENAMEX> .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> , حَذَّرَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ الخارِجِيَّةِ الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> رَعايا- -ها مِن السَفَرِ إِلَى مَناطِقَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الهِنْدِ</ENAMEX> . وَ- -جاءَ فِي بَيانٍ لَ- -ها : " أُرْجِئَت الرِحْلاتُ غَيْرُ الضَرُورِيَّةِ الخاصَّةُ بِ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-الحُكُومَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">غوجارات</ENAMEX> . . . عَلَى المُواطِنِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> أَيْضاً تَجَنُّبُ السَفَرِ إِلَى المِنْطَقَةِ " .
وَ- -حَضَّت <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> بِ- -قُوَّةٍ عَلَى تَجَنُّبِ السَفَرِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">أَيُودِيا</ENAMEX> وَ- -المَناطِقِ المُحِيطَةِ بِ- -ها فِي وِلايَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">أُوتار برادِيش</ENAMEX> .
-LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , أب -RRB-
</DOC>
