<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0188@0188@ann@nw@ar@on">
مَعْرَكَةٌ حادَّةٌ تَغَلَّبَ فِي- -ها ال{ِعْتِبارُ المِهْنِيُّ عَلَى القَرارِ السِياسِيِّ البساط خَرَقَ " لائِحَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> " نَقِيباً جَدِيداً لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المُهَنْدِسِينَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْمٌ</ENAMEX> طَوِيلٌ
{ِخْتارَ <ENAMEX TYPE="ORG">المُهَنْدِسُونَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> " حُرِّيَّةَ القَرارِ النِقابِيِّ وَ- -دِيمُوقراطِيَّةَ التَمْثِيلِ " فَ- -{ِنْتَخَبُوا <ENAMEX TYPE="PERSON">صُبْحِي البساط</ENAMEX> نَقِيباً جَدِيداً لِ- <ENAMEX TYPE="DATE">-السَنَواتِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثَلاثِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">المُقْبِلَةِ</ENAMEX> فِي مَعْرَكَةٍ {ِنْتِخابِيَّةٍ حادَّةٍ واجَهَ فِي- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">البساط</ENAMEX> مُنافِسَ- -هُ رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ مُتَخَرِّجِي " مُؤَسَّسَةِ الحَرِيرِيّ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بِلال حَمْد</ENAMEX> وَ- -الماكِينَةِ ال{ِنْتِخابِيَّةِ لِ <ENAMEX TYPE="ORG">" تَيّارِ المُسْتَقْبَلِ "</ENAMEX> .
وَ- -لِ- -فَوْزِ <ENAMEX TYPE="PERSON">البساط</ENAMEX> دَلالَتانِ : <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> رَفْضُ القاعِدَةِ الهَنْدَسِيَّةِ , عَلَى تَعَدُّدِ {ِنْتِماءاتِ- -ها الحِزْبِيَّةِ وَ- -السِياسِيَّةِ , التَدَخُّلاتِ السِياسِيَّةَ المُباشِرَةَ وَ- -تَمَسُّكَ- -ها بِ- -{ِسْتِقْلالِ الخِيارِ المِهْنِيِّ وَ- -النِقابِيِّ .
وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-الثانِي</ENAMEX> الخُرُوجُ اللافِتُ لِ- -مُرَشَّحِ رَئِيسِ الحُكُومَةِ الَّذِي يَعْكِسُ خُرُوجاً لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-الحَرِيرِيّ</ENAMEX> وَ- -المَشارِيعِ الَّتِي تَبَنَّت- -ها حُكُومَتُ- -هُ وَ- -لا سِيَّما بِ- -النِسْبَةِ إِلَى تَعْدِيلِ <ENAMEX TYPE="LAW">قانُونِ البِناءِ</ENAMEX> , مِن- -ما يُؤَشِّرُ إِلَى مَرْحَلَةٍ جَدِيدَةٍ مِن التَعامُلِ النِقابِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">نِقابَةِ المُهَنْدِسِينَ</ENAMEX> مَعَ السِياسَةِ الإِنْمائِيَّةِ وَ- -الاعمارية لِ- -الحُكُومَةِ وَ- -الَّتِي كانَت أَخَذَت طَرِيقَ- -ها خِلالَ الوِلايَةِ الماضِيَةِ لِ- -النَقِيبِ السابِقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَمِير ضُومِط</ENAMEX> المَدْعُومِ كَ- -ذ`لِكَ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">" تَيّارِ المُسْتَقْبَلِ "</ENAMEX> .
وَ- -فِي النَتائِجِ مُفارَقَةٌ لافِتَةٌ هِيَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">البساط</ENAMEX> خَرَقَ لائِحَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمْد</ENAMEX> فَ- -سَقَطَ الأَخِيرُ وَ- -فازَ أَعْضاءُ لائِحَتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الخَمْسَةُ</ENAMEX> وَ- -جاءَت النَتائِجُ كَ- -الآتِي :
ذ عَن مَرْكَزِ النَقِيبِ :
- <ENAMEX TYPE="PERSON">البساط</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3326</ENAMEX> صَوْتاً فِي مُقابِلِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3051</ENAMEX> صَوْتاً لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-حَمْد</ENAMEX> .
ذ عَن الفَرْعِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="PERSON">عِماد واكيم</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- القُوّاتُ اللُبْنانِيَّةُ -RRB-</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2776</ENAMEX> صَوْتاً فِي مُقابِلِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2253</ENAMEX> صَوْتاً لِ- -المُرَشَّحِ <ENAMEX TYPE="PERSON">طُونِي أَبِي عَقْل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- التَيّارُ الوَطَنِيُّ الحُرُّ -RRB-</ENAMEX> مِن اللائِحَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةِ</ENAMEX> .
ذ عَن الفَرْعِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">السابِعِ</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="PERSON">لطفي سَلُّوم</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- حِزْبُ البَعْثِ -RRB-</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2686</ENAMEX> صَوْتاً فِي مُقابِلِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2126</ENAMEX> صَوْتاً لِ- -مُنافِسِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِبْرَهِيم أَبُو صوان</ENAMEX> .
ذ عَن <ENAMEX TYPE="ORG">الهَيْئَةِ العامَّةِ</ENAMEX> :
- <ENAMEX TYPE="PERSON">مُصْطَفَى فَوّاز</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- حَرَكَةُ " أَمَل " -RRB-</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2756</ENAMEX> صَوْتاً .
- <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيمُون خُورِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- الكُتْلَةُ الوَطَنِيَّةُ -RRB-</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2864</ENAMEX> صَوْتاً .
- <ENAMEX TYPE="PERSON">بَشِير أَبِي عكر</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">التَقَدُّمِيّ</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2543</ENAMEX> صَوْتاً .
وَ- -لُوحِظَ أَنَّ فارِقَ الأَصْواتِ بَيْنَ الفائِزِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَخِيرِ</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="ORG">الهَيْئَةِ العامَّةِ</ENAMEX> وَ- -الخاسِرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> وَ- -هُوَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج نُعْمان</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَحْرارُ</ENAMEX> -RRB- قَد بَلَغَ 10 أَصْواتٍ فَقَط إِذ فازَ <ENAMEX TYPE="PERSON">نُعْمان</ENAMEX> بِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2533</ENAMEX> صَوْتاً .
وَ- -قَد طَلَبَ إِعادَةَ عَمَلِيَّةِ الفَرْزِ .
وَ- -لاحَظَت أَوْساطٌ نِقابِيَّةٌ توزع الأَصْواتِ بَيْنَ المُرَشَّحِينَ مِن لائِحَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمْد</ENAMEX> وَ- -المُرَشَّحِينَ المُسْتَقِلِّينَ مِن- -ما أَدَّى إِلَى فَوْزِ أَعْضاءِ لائِحَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمْد</ENAMEX> رَغْمَ {ِنْتِماءِ مُعْظَمِ- -هِم إِلَى البِيئَةِ السِياسِيَّةِ ذاتِ- -ها وَ- -التَحالُفاتِ ذاتِ- -ها .
وَ- -لُوحِظَ أَيْضاً أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">" التَيّارَ الوَطَنِيَّ الحُرَّ "</ENAMEX> الَّذِي شارَكَ بِ- -نَحْوِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1200</ENAMEX> صَوْتٍ لِ- -مَصْلَحَةِ البساط قَد خَسِرَ مُرَشَّحَ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبِي عَقْل</ENAMEX> عَن الفَرْعِ الأَوَّلِ نَتِيجَةَ توزع الأَصْواتِ بَيْنَ- -هُ وَ- -بَيْنَ مُرَشَّحِينَ آخَرِينَ .
وَ- -فَوْرَ إِعْلانِ النَتائِجِ , تَلَقَّى النَقِيبُ الجَدِيدُ التَهْنِئَةَ مِن النَقِيبِ السابِقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَمِير ضُومِط</ENAMEX> وَ- -الأَعْضاءِ الجُدُدِ وَ- -السابِقِينَ , وَ- -وَجَّهَ كَلِمَةَ شُكْرٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">الهَيْئَةِ الناخِبَةِ</ENAMEX> وَ- -الهَيْئاتِ المُتَحالِفَةِ عَلَى ثِقَتِ- -ها بِ- -هِ .
وَ- -أَلْقَى النَقِيبُ الجَدِيدُ كَلِمَةً أَكَّدَ فِي- -ها " أَنَّ الرَأْيَ الحُرَّ هُوَ المُنْتَصِرُ الوَحِيدُ فِي ال{ِنْتِخاباتِ النِقابِيَّةِ , وَ- -{ِعْتَبَرَ أَنَّ جَمِيعَ زُمَلائِ- -هِ فِي اللائِحَةِ " مُنْتَصِرُونَ رَغْمَ خَسارَتِ- -هِم " .
وَ- -شَكَرَ كُلَّ الَّذِينَ {ِقْتَرَعُوا لِ- -مَصْلَحَتِ- -هِ وَ- -دَعَّمُوا حَمْلَتَ- -هُ ال{ِنْتِخابِيَّةَ .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمُ</ENAMEX> ال{ِنْتِخابِيُّ الطَوِيلُ قَد بَدَأَ <ENAMEX TYPE="TIME">صَباحَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي أَجْواءٍ هادِئَةٍ وَفَّرَت- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">قُوَى الأَمْنِ الداخِلِيِّ</ENAMEX> الَّتِي {ِنْتَشَرَت عَلَى مَداخِلِ <ENAMEX TYPE="FAC">مَبْنَى النِقابَةِ</ENAMEX> تَأْمِيناً لِ- -سَلامَةِ العَمَلِيَّةِ ال{ِنْتِخابِيَّةِ .
وَ- -شَهِدَت ساحاتُ المَبْنَى وَ- -قاعاتُ- -هُ إِقْبالاً كَثِيفاً مِن المُهَنْدِسِينَ المُنْتَسِبِينَ الَّذِينَ سَدَّدُوا {ِشْتِراكاتِ- -هِم لِ- -ه`ذِهِ <ENAMEX TYPE="DATE">السَنَةِ</ENAMEX> .
وَ- -لَم تَخْلُ العَمَلِيَّةُ ال{ِنْتِخابِيَّةُ مِن حِدَّةٍ تَمَثَّلَت فِي التَنافُسِ الشَدِيدِ بَيْنَ لائِحَتَيْ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمْد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-البساط</ENAMEX> الَّتِي {ِتَّهَمَ السُلْطَةَ بِ- -التَدَخُّلِ لِ- -مَصْلَحَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمْد</ENAMEX> " بِ- -شَكْلٍ فاضِحٍ " مِن- -ما حَوَّلَ المَعْرَكَةَ عَن طابِعِ- -ها النِقابِيِّ .
وَ- -جَرَت عَمَلِيّاتُ تَشْطِيبٍ ساهَمَ فِي- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبُ اللّ`هِ "</ENAMEX> الَّذِي آثَرَ البَقاءَ خارِجَ التَحالُفاتِ وَ- -صَوَّتَ لِ- -مَصْلَحَةِ المُرَشَّحِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غَسّان الخَطِيب</ENAMEX> مُنافِسِ مُرَشَّحِ <ENAMEX TYPE="ORG">" القُوّاتِ اللُبْنانِيَّةِ "</ENAMEX> مِن الفَرْعِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> فِي لائِحَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمْد</ENAMEX> , فِيما شَكَّلَت القاعِدَةُ الكَتائِبِيَّةُ الَّتِي بَقِيَت بِ- -دَوْرِ- -ها خارِجَ اللائِحَتَيْنِ لائِحَةً مُخْتَلِطَةً مِن الأَعْضاءِ وَ- -فِي كِلا اللائِحَتَيْنِ وَ- -تَمَّ التَصْوِيتُ عَلَى أَساسِ- -ها .
وَ- -لَم يُخْفِ البساط {ِسْتِياءَ- -هُ مِن التَدَخُّلاتِ السِياسِيَّةِ المُرَكَّزَةِ لِ- -مَصْلَحَةِ لائِحَةٍ مُنافِسَةٍ , لافِتاً إِلَى أَنَّ الضُغُوطَ عَلَى الناخِبِينَ طالَت {ِسْتِغْلالَ- -هُم فِي مَصالِحِ- -هِم الخاصَّةِ وَ- -قَدَّمَت إِلَى بَعْضِ- -هِم إِغْراءاتٍ بِ- -تَوْفِيرِ فُرَصِ عَمَلٍ لَ- -هُم .
مِن جِهَتِ- -هِ رَفَضَ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمْد</ENAMEX> ال{ِتِّهاماتِ وَ- -قالَ : " لَقَد هالَ- -هُم ه`ذا التَأْيِيدُ الكَبِيرُ لِ- -لائِحَتِ- -نا مِن خِرِّيجِي الجامِعاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-اليَسُوعِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP" S_OFF="1">-الألبا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الكَسْلِيك</ENAMEX> وَ- -خِرِّيجِي جامِعاتِ <ENAMEX TYPE="GPE">أَمِيرْكا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="LOC">-أُورُوبّا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الدُوَلِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> فَضْلاً عَن تَأْيِيدِ القُوَى الهَنْدَسِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">تَيّارِ المُسْتَقْبَلِ</ENAMEX> وَ " <ENAMEX TYPE="ORG">أَمَل</ENAMEX> " وَ <ENAMEX TYPE="ORG">" القُوّاتِ اللُبْنانِيَّةِ "</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الحِزْبِ التَقَدُّمِيِّ ال{ِشْتِراكِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-حِزْبِ الكُتْلَةِ الوَطَنِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الكَتائِبِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-البَعْثِ</ENAMEX> " .
وَ- -كانَ فَرْعُ كُلِّيَّةِ الهَنْدَسَةِ وَ- -العِمارَةِ فِي الجامِعَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> قَد أَصْدَرَ بَياناً رَفَضَ فِي- -هِ " أُسْلُوبَ ال{ِفْتِراءِ " وَ- -التُهَمِ عَلَى خِرِّيجِي الكُلِّيَّةِ لِ- -{ِتِّخاذِ- -هِم مَوْقِفاً يَتَبَنَّى تَرْشِيحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمْد</ENAMEX> مِن بَيْنِ المُرَشَّحِينَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثَلاثَةِ</ENAMEX> مِن خِرِّيجِي <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> " .
</DOC>
