<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0190@0190@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">جيرالدين شابلن</ENAMEX> تَكْشِفُ سِرّاً كَبِيراً عَن والِدِ- -ها : لَم تَكُنْ جَدَّت- -ِي <ENAMEX TYPE="NORP">يَهُودِيَّةً</ENAMEX> وَ- -لَم يَنْفِ أَب- -ِي ذ`لِكَ
<ENAMEX TYPE="PERSON">جيرالدين</ENAMEX> فَتاَةٌ مُفْعَمَةٌ بِ- -الحَرَكَةِ وَ- -الحَيَوِيَّةِ , مضيافة وَ- -تَتَمَتَّعُ بِ- -لُيُونَةٍ كَبِيرَةٍ وَرِثَت- -ها مِن والِدِ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">تشارلي شابلن</ENAMEX> , وَ- -تُذَكِّرُ مَلامِحُ وَجْهِ- -ها الدَقِيقَةُ وَ- -تسريحة شَعْرِ- -ها بِ- -والِدَتِ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">أونا</ENAMEX> .
كِتابُ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" عاشِقا الزَمانِ المُعاصِرِ "</ENAMEX> الصادِرُ حَدِيثاً لِ- -المُؤَرِّخَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كلودين مونتاي</ENAMEX> يَسْرُدُ حَياَةَ آل <ENAMEX TYPE="PERSON">شابلن</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> إِلَى المَنْفَى <ENAMEX TYPE="NORP">السُوِيسْرِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فيفاي</ENAMEX> , مُرُوراً بِ- <ENAMEX TYPE="FAC">-استوديوات هُولِيوُود</ENAMEX> وَ- -حُبَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">تشارلي</ENAMEX> الكَبِيرَ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-أونا</ENAMEX> .
وَ- -ساعَدَت- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">جيرالدين</ENAMEX> فِي وَضْعِ السِيرَةِ مُسَخِّرَةً ذاكِرَتَ- -ها وَ- -عَواطِفَ- -ها لِ- -بُحُوثٍ عَدِيدَةٍ أَجْرَت- -ها المُؤَرِّخَةُ حَوْلَ تارِيخِ العائِلَةِ .
وَ- -وَجَدَت {ِبْنَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">شابلن</ENAMEX> " إِنَّ- -ها فِكْرَةٌ ذَكِيَّةٌ أَن نَتَكَلَّمَ عَن طُفُولَةِ أُمّ- -ِي وَ- -أَب- -ِي وَ- -مُراهَقَتِ- -هِما وَ- -حُبِّ النَظْرَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> الَّتِي كانَت بِدايَةَ قِصَّةٍ رُومانْسِيَّةٍ جِدّاً -LRB- . . . -RRB- وَ- -لَم تَتَخَلَّ عَن- -هُ والِدَت- -ِي فِي ما بَعْدُ .
وَ- -أَعْتَقِدُ أَنَّ العَمَلَ الَّذِي أَنْجَزنا- -هُ رائِعٌ وَ- -جريء -LRB- . . . -RRB- " .
تَزَوَّجَ <ENAMEX TYPE="PERSON">تشارلي شابلن</ENAMEX> ثَلاثَ مَرّاتٍ قَبْلَ لِقائِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">اونا أُونِيل</ENAMEX> , {ِبْنَةِ الرِوائِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">أُوجِين أُونِيل</ENAMEX> , لِ- -تَغْدُوَ شَرِيكَةَ حَياَتِ- -هِ الأَبَدِيَّةَ وَ- -تَمْنَحَ- -هُ ال{ِسْتِقْرارَ النَفْسِيَّ طِوالَ <ENAMEX TYPE="DATE">سَبْعَةِ عَشْرَ عاماً</ENAMEX> .
هَل {ِهْتَمَّ ه`ذا الثُنائِيُّ العاشِقُ بِ- -الأَطْفالِ ? : " أَحَبَّ أَب- -ِي أُمّ- -ِي أَكْثَرَ مِن أَيِّ شَيْءٍ , حَتَّى أَطْفالَ- -نا حَلُّوا فِي المَرْتَبَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةِ</ENAMEX> .
كانَ والِدا- -يَ يَتَصَرَّفانِ كَ- -عاشِقَيْنِ وَ- -يُمارِسانِ الحُبَّ مِن غَيْرِ تَوَقُّفٍ مِثْلَ مُراهِقَيْنِ عَلَى المَقْعَدِ الخَلْفِيِّ لِ- -السَيّارَةِ " , تَعْتَرِفُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جيرالدين</ENAMEX> .
" تَعُودُ ذِكْرَيات- -ِي <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> فِي السِينَما إِلَى فِيلم <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" ال{ِنْقِضاضُ عَلَى الذَهَبِ "</ENAMEX> .
وَ- -كانَت والِدَت- -ِي تُشاهِدُ الأَفْلامَ فِي المَنْزِلِ , وَ- -كانَ أَخ- -ِي <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال</ENAMEX> يَبْكِي لَدَى رُؤْيَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارلو</ENAMEX> يَأْكُلُ حِذاءَ- -هُ .
الأَمْرُ الَّذِي أَغْضَبَ والِد- -ِي قائِلاً لَ- -ها : " لا أَدْرِي لِمَ تُصِرِّينَ عَلَى تَرْكِ ه`ذا الطِفْلِ يُشاهِدُ ه`ذِهِ الأَفْلامَ , فَ- -هُوَ لا يَضْحَكُ -LRB- . . . -RRB- تَلَقَّينا تَرْبِيَةً صارِمَةً إِنَّما غَرِيبَةً فِي المَطْعَمِ .
وَ- -طَبَقُ والِد- -ِي المُفَضَّلُ كانَ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">سَمَكُ الترويت</ENAMEX> الَّذِي يَرُوحُ يُقَبِّلُ- -هُ داعِياً إِيّا- -هُ إِمّا "
وَ- -لَم تَنْسَ المُؤَلِّفَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">كلودين</ENAMEX> رَبْطَ حَياَةِ آلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">تشابلن</ENAMEX> فِي الحَوادِثِ التارِيخِيَّةِ الَّتِي رافَقَت- -هُم فِي <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" عاشِقا الزَمَنِ المُعاصِرِ "</ENAMEX> .
دَعَّمَت أَقْوالَ- -ها بِ- -أَمْثِلَةٍ سَرِيعَةٍ فِي أُسْلُوبٍ حَيَوِيٍّ يَعْكِسُ شَخْصِيَّتَ- -ها .
الأَمْرُ الَّذِي أَثَّرَ عَمِيقاً فِي <ENAMEX TYPE="PERSON">جيرالدين</ENAMEX> .
وُلِدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">تشارلي شابلن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1889</ENAMEX> فِي نِهايَةِ عَهْدِ المَلِكَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فِكْتُورِيا</ENAMEX> .
وَ- -حَقَّقَت <ENAMEX TYPE="PERSON">سارة بِرْنار</ENAMEX> فِي تِلْكَ الفَتْرَةِ نَجاحاً كَبِيراً عَلَى مَسارِحِ <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> , وَ- -كانَ الأَخَوانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">لوميير</ENAMEX> {ِخْتَرَعا قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَرْبَعَةِ أَعْوامٍ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلَ</ENAMEX> آلَةِ تَصْوِيرٍ سِينَمائِيَّةٍ .
لَعِبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شابلن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1919</ENAMEX> فِيلم " <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">الطِفْلُ</ENAMEX> " إِثْرَ وَفاَةِ {ِبْنِ- -هِ ذِي <ENAMEX TYPE="DATE">الأَيّامِ الثَلاثَةِ</ENAMEX> .
وَ- -تَرافَقَ ذ`لِكَ مَعَ تَوْقِيعِ <ENAMEX TYPE="EVENT">مُعاهَدَةِ فِرْساي</ENAMEX> .
أَعْلَنَ <ENAMEX TYPE="PERSON">هِتْلَر</ENAMEX> عَدُوُّ <ENAMEX TYPE="PERSON">شابلن</ENAMEX> المُسْتَقْبَلِيُّ , مَبادِئَ <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ النازِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -تَجْدُرُ الإِشارَةُ إِلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">تشارلي شابلن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-هِتْلَر</ENAMEX> وُلِدا فِي <ENAMEX TYPE="DATE">السَنَةِ نَفْسِ- -ها وَ- -الشَهْرِ عَيْنِ- -هِ بِ- -فارِقِ أَرْبَعَةِ أَيّامٍ</ENAMEX> فَقَط .
كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شابلن</ENAMEX> يَشْعُرُ نَحْوَ <ENAMEX TYPE="PERSON">هِتْلَر</ENAMEX> بِ- -ال{ِنْجِذابِ وَ- -العَداءِ مَعاً .
مَنَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">هِتْلَر</ENAMEX> عَرْضَ أَفْلامِ <ENAMEX TYPE="PERSON">شابلن</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَلْمانِيا</ENAMEX> وَ- -حُرقت صُوَرُ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فِييِنّا</ENAMEX> : " يَظُنُّ الناسُ أَنَّ والِد- -ِي <ENAMEX TYPE="NORP">يَهُودِيٌّ</ENAMEX> مِن أُمِّ- -هِ .
ه`ذا غَيْرُ صَحِيحٍ , إِلّا أَنَّ أَب- -ِي لَم يَنْفِ تِلْكَ الأَقاوِيلَ {ِحْتِراماً لِ- -أَصْدِقائِ- -هِ <ENAMEX TYPE="NORP">اليَهُودِ</ENAMEX> " .
سانَدَ الأَبَوانِ {ِبْنَتُ- -هُما <ENAMEX TYPE="PERSON">جيرالدين</ENAMEX> لِ- -تَتَعَلَّمَ الرَقْصَ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">الخامِسَةِ عَشْرَةِ</ENAMEX> " إِذ رَأَى والِد- -ِي أَنّ- -ِي أَمْلِكُ تَأْثِيراً سَيِّئاً عَلَى إِخْوَت- -ِي وَ- -فِي مَدْرَسَةِ البالِيه يَسُودُ النِظامُ وَ- -ال{ِنْضِباطُ .
كانَ والِد- -ِي مُتَحَفِّظاً .
لِماذا ?
لَم يَشَأْ أَن يَشْعُرَ بِ- -الحَرَجِ مِن {ِسْتِغْلال- -ِي لِ- -{ِسْمِ- -هِ فِي المَدْرَسَةِ , واعِدَةً رِفاق- -ِي بِ- -لِقائِ- -هِ شَرْطَ أَن يُنْجِزُوا لِ- -ي واجِبات- -ِي المَدْرَسِيَّةَ " .
أَمْسَت <ENAMEX TYPE="PERSON">جيرالدين</ENAMEX> لاحِقاً بَطَلَةَ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">أَفْلامِ كارْلُوس سورا</ENAMEX> , وَ- -آخِرُ أَدْوارِ- -ها فِيلم " <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">كُنتُ أَتَكَلَّمُ</ENAMEX> مَعَ- -ها " لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بدرو ألمودوفار</ENAMEX> : " يُذَكِّرُ- -نِي <ENAMEX TYPE="PERSON">ألمودوفار</ENAMEX> بِ- -والِد- -ِي لِ- -أَنَّ- -هُ يُتْقِنُ إِثارَةَ الضَحْكِ وَ- -البُكاءِ " .
لَم تَسْتَوْعِبْ أونا وَفاَةَ زَوْجِ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="DATE">25 كانُونِ الأَوَّلِ , 1977</ENAMEX> وَ- -لَم تَغْفِرْ لَ- -هُ مَوْتَ- -هُ " كَيْفَ تَجَرَّأَ عَلَى أَمْرٍ كَ- -ه`ذا ? " عَبَثاً حاوَلَت الخُرُوجَ مِن حُزْنِ- -ها وَ- -البَحْثَ عَن حُبٍّ جَدِيدٍ , حَتَّى صادَقَت ه`ذا الحُبَّ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تَمُّوزَ 1991</ENAMEX> .
</DOC>
