<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0100@0100@ann@nw@ar@on">
قائِدُ الجَيْشِ كَرَّمَ رَئِيسَ مَجْلِسِ القَضاءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> : يَداً فِي يَدٍ لِ- -{ِحْقاقِ الحَقِّ
أَقامَ قائِدُ الجَيْشِ العِمادُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال سُلَيْمان</ENAMEX> {ِحْتِفالاً تَكْرِمِيّاً فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَقْصَفِ وِزارَةِ الدِفاعِ</ENAMEX> , تَكْرِيماً لِ- -القاضِي <ENAMEX TYPE="PERSON">نَصْرِي لَحُود</ENAMEX> لِ- -مُناسَبَةِ {ِنْتِقالِ- -هِ مِن القَضاءِ العَسْكَرِيِّ إِلَى رِئاسَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ القَضاءِ الأَعْلَى</ENAMEX> .
وَ- -حَضَرَ وَزِيرُ الدِفاعِ الوَطَنِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل الهَراوِي</ENAMEX> , أَعْضاءُ المَجْلِسِ العَسْكَرِيِّ وَ- -عَدَدٌ مِن القُضاَةِ وَ- -الضُبّاطِ .
وَ- -أَلْقَى العِمادُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُلَيْمان</ENAMEX> كَلِمَةً شَكَرَ فِي- -ها جُهُودَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> فِي مُفَوَّضِيَّةِ الحُكُومَةِ لَدَى <ENAMEX TYPE="ORG">المَحْكَمَةِ العَسْكَرِيَّةِ</ENAMEX> , مُشِيراً إِلَى أَنَّ- -هُ " يَتَحَدَّرُ مِن عائِلَةٍ حَمَلَت هُمُومَ الوَطَنِ , فَ- -كانَ والِدُ- -هُ اللِواءُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمِيل لَحُود</ENAMEX> مِن أَعْلامِ الوَطَنِ , وَ- -شَقِيقُ- -هُ فَخامَةُ رَئِيسِ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> صاحِبَ الفَضْلِ الأَساسِيِّ فِي بِناءِ <ENAMEX TYPE="ORG">المُؤَسَّسَةِ العَسْكَرِيَّةِ</ENAMEX> " .
وَ- -ذَكَّرَ قائِدُ الجَيْشِ بِ- -قَوْلِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> " أَنَّ القَضاءَ الحُرَّ المُسْتَقِلَّ المُتَجَرِّدَ هُوَ الَّذِي يَحْمِي دَوْلَةَ القانُونِ وَ- -المُؤَسَّساتِ " .
وَ- -أَضافَ : " إِنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">المُؤَسَّسَةَ العَسْكَرِيَّةَ</ENAMEX> هِيَ العَمُودُ الفَقْرِيُّ لِ- -المُؤَسَّساتِ وَ- -حامِيَةُ دَوْلَةِ القانُونِ وَ- -إِنَّ التَعَرُّضَ لَ- -ها هُوَ بِ- -مَثابَةِ التَعَرُّضِ لِ- -دَوْلَةِ القانُونِ .
وَ- -خَلَصَ مُشَدِّداً عَلَى الحاجَةِ إِلَى " {ِسْتِمْرارِ القَضاءِ العَسْكَرِيِّ , لِ- -الإِسْراعِ فِي الإِمْساكِ بِ- -المِلَفّاتِ القَضائِيَّةِ لِ- -الجَرائِمِ الواقِعَةِ عَلَى أَمْنِ الدَوْلَةِ وَ- -عَلَى العَسْكَرِيِّينَ وَ- -تِلْكَ الَّتِي يَرْتَكِبُ- -ها العَسْكَرِيُّونَ أَيْضاً , " عازيا ذ`لِكَ إِلَى " {ِسْتِمْرارِ التَهْدِيدِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> لِ- -سِيادَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -أَمْنِ- -هِ وَ- -{ِسْتِقْرارِ- -هِ " .
ثُمَّ أَلْقَى <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> كَلِمَةً جاءَ فِي- -ها : " فِي ه`ذا الحَفْلِ الَّذِي يَجْمَعُ- -نا <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> فِي مُناسَبَةِ {ِنْتِقال- -ِي إِلَى رِئاسَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ القَضاءِ الأَعْلَى</ENAMEX> , لا يسعني إِلّا أَن أَنْحَنِيَ إِجْلالاً وَ- -إِكْباراً أَمامَ عَظْمَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">المُؤَسَّسَةِ العَسْكَرِيَّةِ</ENAMEX> مَنْبَتِ الرِجالِ وَ- -مَدْرَسَةِ الشَرَفِ وَ- -الرُجُولَةِ , وَزِيرُ- -ها الأُسْتاذُ <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل الهَراوِي</ENAMEX> وَ- -عَلَى رَأْسِ- -ها <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> العِمادُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال سُلَيْمان</ENAMEX> القائِدُ الفَذُّ الحَكِيمُ الَّذِي يَعْمَلُ كَ- -سَلَفِ- -هِ فَخامَةِ الرَئِيسِ العِمادِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> لَيْلَ نَهارٍ بِ- -جِدٍّ وَ- -صَمْتٍ لِ- -الذَوْدِ عَن حِياضِ الوَطَنِ وَ- -قِيامِ دَوْلَةِ المُؤَسَّساتِ .
ذاكَ هُوَ جَيْشُ- -نا , جَيْشُ الإِباءِ وَ- -العِزَّةِ وَ- -الكَرامَةِ , الشامِخُ أَبَداً شُمُوخَ أَرْزِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> الناصِعِ كَ- -بَياضِ ثُلُوجِ قِمَمِ- -نا , الصُلْبُ كَ- -صَخْرِ جِبالِ- -نا .
أَنْتُم حُماَةُ الحِمَى , وَ- -أَنْتُم العَيْنُ الساهِرَةُ عَلَى الوَطَنِ وَ- -أَنْتُم الرِجالُ , فَ- -لَوْلا- -كُم ما {ِسْتَتَبَّ أَمْنٌ وَ- -ما قامَت دَوْلَةٌ وَ- -ما رَفْرَفَت بَيارِقُ العِزَّةِ وَ- -الحَقِّ وَ- -العَدالَةِ .
أَنْتُم العاملين بِ- -صَمْتٍ , الساهرين بِ- -لا كَلَلٍ أَو مَلَلٍ عَلَى أَمْنِ المُواطِنِ وَ- -سَلامَةِ الوَطَنِ , الصامدين فِي وَجْهِ المُؤْتَمَراتِ المُغْرِضَةِ , المتصدين لِ- -العَدُوِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> الغاشِمِ بِ- -كُلِّ بَسالَةٍ وَ- -تَضْحِيَةٍ وَ- -تَصْمِيمٍ .
لَقَد شاءَت الظُرُوفُ وَ- -الأَقْدارُ أَن أَكُونَ فِي سِلْكِ القُضاَةِ , وَ- -أَنا الَّذِي كُنتُ أَصْبُو دَوْماً لِ- -أَن أَكُونَ أَحَدَ جُنُودِ ه`ذِهِ المُؤَسَّسَةِ , كَيْفَ لا وَ- -أَنا الَّذِي نَشَأتُ فِي بَيْتٍ عَلَّمَ- -نا مَبادِئَ الشَرَفِ وَ- -التَضْحِيَةِ وَ- -الوَفاءِ .
مِن <ENAMEX TYPE="ORG">المَحْكَمَةِ العَسْكَرِيَّةِ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ القَضاءِ الأَعْلَى</ENAMEX> , أَنْسَلِخُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> عَن ماضٍ وَ- -أَطْوِي صَفْحَةً مَجِيدَةً مِن الزَمَنِ شَرَّفَ- -نِي أَن أَكُونَ فِي- -ها أَوَّلَ قاضِي تَحْقِيقٍ عَسْكَرِيٍّ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلٍ</ENAMEX> , ثُمَّ مُفَوَّضاً لِ- -الحُكُومَةِ لَدَى المَحاكِمِ العَسْكَرِيَّةِ لِ- -أَنْتَقِلَ إِلَى مَوْقِعٍ آخَرَ فِي رِئاسَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ القَضاءِ الأَعْلَى</ENAMEX> .
يَعِزُّ عَلَي- -َّ أَن أَتْرُكَ- -كُم <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> , وَ- -فِي قَلْب- -ِي غُصَّةٌ عَلَى ذاكَ المَوْقِعِ الَّذِي شَغَلتُ- -هُ فِي القَضاءِ العَسْكَرِيِّ , ل`كِنَّ- -نِي سَ- -أَبْقَى أَعْمَلُ مَعَ- -كُم يَداً فِي يَدٍ تَوَصُّلاً لِ- -{ِحْقاقِ الحَقِّ , وَ- -لِ- -قَطْعِ دابِرِ المُجْرِمِينَ العابِثِينَ بِ- -أَمْنِ الوَطَنِ .
فَ- -مِن بَرِيقِ سُيُوفِ- -كُم تَتَوَهَّجُ العَدالَةُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , وَ- -يَسْتَتِبُّ الأَمْنُ وَ- -يَطْمَئِنُّ المُواطِنُ إِلَى يَوْمِ- -هِ وَ- -غَدِ- -هِ " .
ثُمَّ أَلْقَى وَزِيرُ الدِفاعِ كَلِمَةً أَشادَ فِي- -ها بِ- -مَزايا القاضِي <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> مُنْذُ مَعْرِفَتِ- -هِ لَ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمْسِيناتِ</ENAMEX> , وَ- -رَكَّزَ عَلَى " مُواكَبَةِ القاضِي <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> المَسِيرَةَ الأَمْنِيَّةَ وَ- -جُهُودِ- -هِ وَ- -تَجَرُّدِ- -هِ الواضِحِ " , مُشِيراً إِلَى " أَنَّ الواسِطَةَ عِنْدَ القاضِي <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> هِيَ اللاواسطة "
وَ- -خِتاماً قَدَّمَ قائِدُ الجَيْشِ دِرْعَ الجَيْشِ تَذْكاراً لِ- -القاضِي <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> وَ- -تَمَّ تَبادُلُ الأَنْخاب فِي المُناسَبَةِ .
</DOC>
