<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0125@0125@ann@nw@ar@on">
تَرْحِيبٌ عَرَبِيٌّ وَ- -دُوَلِيٌّ بِ- -القَرارِ 1397 <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى</ENAMEX> : نُقْلَةٌ نَوْعِيَّةٌ وَ- -رِسالَةٌ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">خاتِمِيّ</ENAMEX> : يَفْتَحُ إِمْكاناتٍ جَدِيدَةً لِ- -الحَلِّ
أَجْمَعَت رُدُودُ الفِعْلِ العَرَبِيَّةُ وَ- -الدُوَلِيَّةُ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> عَلَى التَرْحِيبِ بِ- -قَرارِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> الرَقْمِ 1397 الَّذِي أَشارَ لِ- -المَرَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> إِلَى دَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> .
وَ- -جاءَ فِي بَيانٍ أَصْدَرَ- -هُ الأَمِينُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-جامِعَةِ الدُوَلِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَمْرو مُوسَى</ENAMEX> أَنَّ " ه`ذا القَرارَ يُعَدُّ نُقْلَةً هامَّةً وَ- -مَوْضُوعِيَّةً فِي التَعامُلِ الدُوَلِيِّ مَعَ الصِراعِ العَرَبِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> " , ذ`لِكَ أَنَّ " قَراراتِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> السابِقَةَ {ِقْتَصَرَت عَلَى إِلْقاءِ اللَوْمِ عَلَى المُمارَساتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> العُدْوانِيَّةِ فِي الأَراضِي المُحْتَلَّةِ " .
وَ- -طالَبَ " <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> الَّتِي كانَت قَد تَقَدَّمَت بِ- -مَشْرُوعِ القَرارِ وَ- -كَ- -ذ`لِكَ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادَ الأُورُوبِّيَّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-رُوسِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمَ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> بِ- -{ِتِّخاذِ الإِجْراءاتِ الضَرُورِيَّةِ لِ- -ضَمانِ تَحْوِيلِ رُوحِ ه`ذا القَرارِ وَ- -نَصِّ- -هِ إِلَى فاعِلِيَّةٍ سِياسِيَّةٍ تُمَكِّنُ مِن تَحْقِيقِ تَغْيِيرٍ سَرِيعٍ عَلَى الأَرْضِ لِ- -تَوْفِيرِ الحِمايَةِ لِ- -الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> وَ- -إِنْهاءِ ما يَتَعَرَّضُ لَ- -هُ " .
وَ- -رَأَى أَنَّ القَرارَ وَ- -كَلِمَةَ الأَمِينِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُوفِيّ عَنان</ENAMEX> يُمَثِّلانِ " رِسالَةً واضِحَةً لِ- -الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> -LRB- تُجَسِّدُ -RRB- الرَفْضَ العالَمِيَّ المُطْلَقَ لِ- -سِياساتِ القَمْعِ وَ- -القَتْلِ وَ- -ال{ِغْتِيالاتِ وَ- -التَدْمِيرِ الَّتِي تَتَّبِعُ- -ها قُوّاتُ ال{ِحْتِلالِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> بِ- -صُورَةٍ هِسْتِيرِيَّةٍ ضِدَّ أَبْناءِ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> " .
وَ- -رَحَّبَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُرْدُنِّيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مَرْوان المُعَشِّر</ENAMEX> بِ- -القَرارِ " <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> الَّذِي تُصَوِّتُ عَلَي- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> مُنْذُ زَمَنٍ -LRB- . . . -RRB- إِذ لَم تُصَوِّتْ عَلَي- -هِ بِ- -إِيجابِيَّةٍ فَقَط بَل صاغَت مَشْرُوعَ القَرارِ وَ- -ه`ذا فِي ذاتِ- -هِ بِدايَةٌ لِ- -التَحَوُّلِ فِي المَوْقِفِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> تُجاهَ القَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> " .
وَ- -دَعا إِلَى " البِناءِ عَلَي- -هِ " لِ- -أَنَّ- -هُ " يُرَكِّزُ عَلَى ضَرُورَةِ إِيجادِ حَلٍّ سِياسِيٍّ لِ- -المُشْكِلَةِ وَ- -لا يُرَكِّزُ فَقَط عَلَى البُعْدِ الأَمْنِيِّ " .
أَمّا <ENAMEX TYPE="ORG">المَغْرِبُ</ENAMEX> , الَّذِي يَتَوَلَّى رِئاسَةَ <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةِ القُدْسِ</ENAMEX> , فَ- -جاءَ فِي بَيانٍ لِ- -وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ فِي- -هِ أَنَّ قَرارَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> يُشَكِّلُ " تَقَدُّماً بارِزاً عَلَى طَرِيقِ إِيجادِ حَلٍّ " لِ- -الصِراعِ العَرَبِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> مِن طَرِيقِ قِيامِ " دَوْلَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّةٍ</ENAMEX> قابِلَةٍ لِ- -الحَياَةِ داخِلَ حُدُودٍ آمِنَةٍ وَ- -مُعْتَرَفٍ بِ- -ها إِلَى جانِبِ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> " .
كَ- -ذ`لِكَ أَبْدَت الرِباطُ {ِرْتِياحَ- -ها إِلَى إِشادَةِ القَرارِ بِ- -مُساهَمَةِ وَلِيِّ العَهْدِ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيِّ</ENAMEX> النائِبِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> لِ- -رَئِيسِ مَجْلِسِ الوُزَراءِ رَئِيسِ الحَرَسِ الوَطَنِيِّ الأَمِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد اللّ`ه بِن عَبْد العَزِيز</ENAMEX> " فِي حَلِّ الصِراعِ العَرَبِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> بِ- -مُجْمَلِ- -هِ " .
وَ- -أَيَّدَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد خاتِمِيّ</ENAMEX> القَرارَ الَّذِي " يَفْتَحُ إِمْكاناتٍ جَدِيدَةً لِ- -حَلِّ المُشْكِلَةِ " , واصِفاً ما يَجْرِي لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> بِ- -أَنَّ- -هُ " غَيْرُ مَسْبُوقٍ " .
وَ- -{ِعْتَبَرَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كَمال خَرّازِيّ</ENAMEX> الَّذِي يُرافِقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">خاتِمِيّ</ENAMEX> فِي زِيارَتِ- -هِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-اليُونانِ</ENAMEX> أَنَّ القَرارَ " خَطْوَةٌ نَحْوَ تَجْسِيدِ حُقُوقِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -حَقِّ- -هِم المَشْرُوعِ فِي إِقامَةِ دَوْلَةٍ لَ- -هُم " .
وَ- -أَشادَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ الخارِجِيَّةِ السُوِيسْرِيَّةُ</ENAMEX> بِ- -القَرارِ وَ- -حَضَّت <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> عَلَى {ِحْتِرامِ الواجِباتِ الإِنْسانِيَّةِ المُتَرَتِّبَةِ عَلَي- -ها بِ- -صِفَتِ- -ها قُوَّةُ {ِحْتِلالٍ يَتَعَيَّنُ عَلَي- -ها حِمايَةُ المَدَنِيِّينَ وَ- -إِطْلاقُ حُرِّيَّةِ تَنَقُّلِ سَيّاراتِ الإِسْعافِ وَ- -تَمْكِينُ الدِيبلُوماسِيِّينَ الأَجانِبِ وَ- -الصَحافِيِّينَ مِن التَنَقُّلِ بِ- -حُرِّيَّةٍ وَ- -بِ- -لا عَوائِقَ " فِي الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> المُحْتَلَّةِ " , فِي إِشارَةٍ إِلَى مَنْعِ الدِيبلُوماسِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">السُوِيسْرِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نِيكُولا لانغ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءَ</ENAMEX> مِن الوُصُولِ إِلَى مَكْتَبِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> .
وَ- -أَكَّدَت <ENAMEX TYPE="ORG">باكِسْتانُ</ENAMEX> دَعْمَ- -ها الكامِلَ لِ- -القَرارِ الهادِفِ وَ- -كُلَّ الجُهُودِ الرامِيَةِ إِلَى إِحْياءِ عَمَلِيَّةِ السَلامِ وَ- -مِن- -ها مُبادَرَةُ الأَمِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه</ENAMEX> .
وَ- -شَكَّكَت الصُحُفُ <ENAMEX TYPE="NORP">البارِيسِيَّةُ</ENAMEX> فِي {ِنْعِكاساتِ القَرارِ .
وَ- -كَتَبَت " <ENAMEX TYPE="ORG">الفِيغارُو</ENAMEX> " أَنَّ القَرارَ " فِي ذاتِ- -هِ لا يَحُلُّ أَيَّ شَيْءٍ -LRB- . . . -RRB- بَل يَكْتَفِي بِ- -ذِكْرِ مَبادِئَ فَقَط " , ل`كِنَّ- -ها رَحَّبَت بِ " قُبُولِ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> بِ- -وُضُوحٍ بِ- -قِيامِ دَوْلَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّةٍ</ENAMEX> " .
وَ- -أَبْدَت " <ENAMEX TYPE="ORG">ليبراسيون</ENAMEX> " تَشاؤُمَ- -ها لِ- -أَنَّ " قَراراً صادِراً عَن <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> لا يَكْفِي لِ- -وَضْعِ حَدٍّ لِ- -دَوّامَةِ العُنْفِ " .
-LRB- و ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , أَ ب , أَ ش أَ -RRB-
</DOC>
