<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0170@0170@ann@nw@ar@on">
هُجُومٌ عَلَى كَنِيسٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كِيِيف</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْبانِيا</ENAMEX> : {ِعْتِقالُ <ENAMEX TYPE="NORP">جَزائِرِيٍّ</ENAMEX> يُشْتَبَهُ فِي {ِنْتِمائِ- -هِ إِلَى " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَة</ENAMEX> "
صَرَّحَ كَبِيرُ الحاخامِينَ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">الكَنِيسِ اليَهُودِيِّ</ENAMEX> الرَئِيسِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كِيِيف</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوشِي ازمان</ENAMEX> أَنَّ مُهاجِمَيْنِ ضَرَبُوا مُصَلِّينَ وَ- -حَطَّمُوا نَوافِذَ فِي المَعْبَدِ فِي هُجُومٍ ربط بِ- -التَوَتُّرِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ أَنَّ الهُجُومَ حَصَلَ <ENAMEX TYPE="TIME">مَساءَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتِ</ENAMEX> عِنْدَ- -ما دَخَلَ نَحْوَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">50</ENAMEX> شابّاً -LRB- . . . -RRB- مَعَ- -هُم حِجارٌ ثُمَّ هَتَفُوا " اُقْتُلُوا <ENAMEX TYPE="NORP">اليَهُودَ</ENAMEX> " .
حَطَّمُوا <ENAMEX TYPE="CARDINAL">20</ENAMEX> نافِذَةً وَ- -ضَرَبُوا المُصَلِّينَ بَعْدَ الصَلاَةِ -LRB- . . . -RRB- أَعْتَقِدُ أَنَّ ثَمَّةَ صِلَةٌ بِ- -ما يَحْدُثُ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> " , فِي إِشارَةٍ إِلَى المُواجَهاتِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الضِفَّةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> .
ل`كِنَّ شُرْطَةَ <ENAMEX TYPE="GPE">أُوكرانِيا</ENAMEX> نَفَت أَن يَكُونَ الهُجُومُ مُعادِياً لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-اليَهُودِ</ENAMEX> .
وَ- -رَجَّحَ ناطِقٌ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">الشُرْطَةِ</ENAMEX> أَن يَكُونَ مُرْتَكِبُو- -هُ أُناساً عائِدِينَ مِن مُباراَةٍ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ .
وَ- -يُعْتَبَرُ <ENAMEX TYPE="FAC">الكَنِيسُ اليَهُودِيُّ</ENAMEX> فِي وَسَطِ <ENAMEX TYPE="GPE">كِيِيف</ENAMEX> مِن أَقْدَمِ المَعابِدِ <ENAMEX TYPE="NORP">اليَهُودِيَّةِ</ENAMEX> فِي العاصِمَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُوكرانِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي يَعِيشُ فِي- -ها نَحْوُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">مِئَةِ أَلْفِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">يَهُودِيٍّ</ENAMEX> . وَ- -حَصَلَت هَجَماتٌ عَلَى <ENAMEX TYPE="NORP">يَهُودٍ</ENAMEX> وَ- -عَلَى مَعابِدَ وَ- -مَقابِرَ وَ- -مَواقِعَ <ENAMEX TYPE="NORP">يَهُودِيَّةٍ</ENAMEX> فِي أَنْحاءِ <ENAMEX TYPE="LOC">أُورُوبّا</ENAMEX> مُنْذُ شَنَّت <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> هُجُومَ- -ها العَسْكَرِيَّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الضِفَّةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">أُسْبُوعَيْنِ</ENAMEX> .
وَ- -تَزايَدَت المَخاوِفُ مِن مَزِيدٍ مِن الهَجَماتِ قُبَيْلَ ذِكْرَى مَوْلِدِ الزَعِيمِ النازِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَدُولف هِتْلَر</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">20 نِيسان الجارِي</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="GPE">مَدْرِيد</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> - أَفادَ مَسْؤُولُونَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الشُرْطَةَ الإِسْبانِيَّةَ</ENAMEX> {ِعْتَقَلَت <ENAMEX TYPE="NORP">جَزائِرِيّاً</ENAMEX> يُشْتَبَهُ فِي أَنَّ- -هُ عُضْوٌ فِي تَنْظِيمِ " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " قُرْبَ مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَرْشِلُونَة</ENAMEX> الشَمالِيَّةِ .
وَ- -صَرَّحَ ناطِقٌ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">الشُرْطَةِ</ENAMEX> : " {ُعْتُقِلَ <ENAMEX TYPE="NORP">جَزائِرِيٌّ</ENAMEX> فِي بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">سان خوان دبسي</ENAMEX> فِي ما يَتَعَلَّقُ بِ- -الفَرْعِ المالِيِّ لِ- -شَبَكَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " .
وَ- -قالَ وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">الداخِلِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مارِيانُو راخو</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الإِذاعَةِ الإِسْبانِيَّةِ</ENAMEX> أَنَّ الرَجُلَ عَلَى عَلاقَةٍ بِ- -التَفْجِيرَيْنِ اللَّذَيْنِ {ِسْتَهْدَفا سِفارَتَيْ <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كِينِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-تَنْزانِيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1998</ENAMEX> وَ- -سَقَطَ فِي- -هِما أَكْثَرُ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">225</ENAMEX> قَتِيلاً .
وَ- -أَضافَ : " ه`ذا الشَخْصُ كانَ مُساعِداً لِ- -المُدِيرِ المالِيِّ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بِن لادِن</ENAMEX> وَ- -{ِضْطَلَعَ بِ- -دَوْرٍ نَشِطٍ جِدّاً وَ- -خُصُوصاً فِي تَمْوِيلِ الهُجُومَيْنِ اللَّذَيْنِ حَصَلا قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">بِضْعِ سَنَواتٍ</ENAMEX> وَ- -{ِسْتَهْدَفا سِفارَتَيْ <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كِينِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-تَنْزانِيا</ENAMEX> " .
وَ- -أَشارَ إِلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الشُرْطَةَ</ENAMEX> صادَرَت وَثائِقَ وَ- -أَنَّ- -ها تَسْتَجْوِبُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">أَرْبَعَةَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">فَرَنْسِيِّينَ</ENAMEX> كانُوا فِي مَسْكَنِ المُشْتَبَهِ فِي- -هِ .
وَ- -أَعْلَنَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">شُرْطَةَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-أَلْمانِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> تَعاوَنَت فِي ه`ذِهِ العَمَلِيَّةِ .
وَ- -حَصَلَ ال{ِعْتِقالُ بَعْدَ- -ما {ِحْتَجَزَت <ENAMEX TYPE="ORG">السُلُطاتُ الإِسْبانِيَّةُ</ENAMEX> عَدَداً مِن المُشْتَبَهِ فِي- -هِم إِثْرَ هَجَماتِ <ENAMEX TYPE="DATE">11 أَيْلُول</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-نِيُويُورْك</ENAMEX> وَ- -مِن- -هُم رَجُلانِ اُشْتُبِهَ فِي {ِنْتِمائِ- -هِما إِلَى " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " {ُعْتُقِلا قُرْبَ <ENAMEX TYPE="GPE">بَرْشِلُونَة</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">كانُون الثانِي</ENAMEX> .
وَ- -أَكَّدَت <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةُ الإِسْبانِيَّةُ</ENAMEX> الَّتِي تَتَوَلَّى الرِئاسَةَ الدَوْرِيَّةَ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> أَنَّ- -ها لَن تُسَلِّمَ أَيَّ مُشْتَبَهٍ فِي- -هِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> إِذا كانَ سَ- -يُواجِهُ عُقُوبَةَ الإِعْدامِ هُناكَ .
</DOC>
