<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0113@0113@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="EVENT">الدَوْرِيُّ الأَمِيرْكِيُّ الشَمالِيُّ لِ- -كُرَةِ السَلَّةِ " إِن بِي آي "</ENAMEX> خَسارَتانِ لِ- -مُتَصَدِّرِي الوَسَطِ وَ- -الغَرْبِ الأَوْسَطِ بَرْنامَجُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX>
عانَى <ENAMEX TYPE="ORG">ميلووكي باكز</ENAMEX> مُتَصَدِّرُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْمُوعَةِ الوَسْطِ لِ- -المِنْطَقَةِ الشَرْقِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">الدَوْرِيِّ الأَمِيرْكِيِّ الشَمالِيِّ لِ- -كُرَةِ السَلَّةِ لِ- -المُحْتَرِفِينَ " إِن بِي آي "</ENAMEX> خَسارَتَ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةَ</ENAMEX> عَلَى التَوالِي وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-السابِعَةَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="CARDINAL">تِسْعِ</ENAMEX> مُبارَياتٍ وَ- -ذ`لِكَ أَمامَ ضَيْفِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">كلِيفْلاند كافالْيِيرز</ENAMEX> , فِي أَسْوَأ فَرِيقٍ فِي المِنْطَقَةِ بَعْدَ <ENAMEX TYPE="ORG">شِيكاغُو بُولْز</ENAMEX> 107-115 .
وَ- -سَبَقَ لَ- -هُ أَن خَسِرَ أَيْضاً أَمامَ- -هُ الأَخِيرُ مُنْذُ مَحَطَّةِ مُنْتَصَفِ المَوْسِمِ الَّتِي تَخَلَّلَت- -ها <ENAMEX TYPE="EVENT">مُباراَةُ النُجُومِ السَنَوِيَّةُ التَقْلِيدِيَّةُ " أُول ستارز غايم "</ENAMEX> .
سَجَّلَ لِ- -الفائِزِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ويسلي بِيرْسُون</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">33</ENAMEX> نُقْطَةً مُعادِلاً رَقْمَ- -هُ القِياسِيَّ مُنْذُ {ِحْتِرافِ- -هِ وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَنْدرِيه مِيلِر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">27</ENAMEX> نُقْطَةً إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">19</ENAMEX> تَمْرِيرَةٍ حاسِمَةٍ وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-لاموند موراي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">22</ENAMEX> نُقْطَةً , وَ- -لِ- -الخاسِرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غلين رُوبِنْسُون</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">32</ENAMEX> نُقْطَةً .
كَ- -ذ`لِكَ خَسِرَ <ENAMEX TYPE="ORG">دالاس مافِيرِيكس</ENAMEX> مُتَصَدِّرُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْمُوعَةِ الغَرْبِ الأَوْسَطِ لِ- -المِنْطَقَةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> أَمامَ مُضِيفِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">بُورْتلانْد ترايل بلايزرز</ENAMEX> 103-114 .
سَجَّلَ لِ- -الفائِزِ الَّذِي أَنْهَى سِلْسِلَةً مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَمانِيَةِ</ENAMEX> {ِنْتِصاراتٍ عَلَى التَوالِي لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-دالاس مافِيرِيكس</ENAMEX> خارِجَ أَرْضِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَشِيد والاس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">24</ENAMEX> نُقْطَةً إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">تِسْعِ</ENAMEX> كُراتٍ مُرْتَدَّةٍ وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-بونزي ويلز</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">22</ENAMEX> نُقْطَةً إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَمانِي</ENAMEX> كَرّاتٍ مُرْتَدَّةٍ , وَ- -لِ- -الخاسِرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ديرك نوفيتسكي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">27</ENAMEX> نُقْطَةً إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَمانِي</ENAMEX> كَرّاتٍ مُرْتَدَّةٍ وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-تِيم هارْداواي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">19</ENAMEX> نُقْطَةً .
فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مينيابوليس</ENAMEX> , حَقَّقَ <ENAMEX TYPE="ORG">مِينِيسُوتا تيمبر وولفز</ENAMEX> فَوْزَ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> عَلَى التَوالِي وَ- -ذ`لِكَ عَلَى ضَيْفِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">فِينِيكس صَنْز</ENAMEX> 107-92 .
سَجَّلَ لِ- -الفائِزِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كِيفِن غارْنِيت</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">33</ENAMEX> نُقْطَةً إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">13</ENAMEX> كَرَّةً مُرْتَدَّةً وَ- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">-سِتُّ</ENAMEX> تَمْرِيراتٍ حاسِمَةٍ , وَ- -لِ- -الخاسِرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">شُون ماريون</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">24</ENAMEX> نُقْطَةً وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-ستيفون ماربيري</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">15</ENAMEX> نُقْطَةً إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">11</ENAMEX> تَمْرِيرَةً حاسِمَةً .
<ENAMEX TYPE="PERSON">تشارلوت هورنتس</ENAMEX> 113 - <ENAMEX TYPE="ORG">شِيكاغُو بُولْز</ENAMEX> 91
<ENAMEX TYPE="ORG">مَيامِي هِيت</ENAMEX> 112 - <ENAMEX TYPE="ORG">أورلاند ماجِيك</ENAMEX> 95
<ENAMEX TYPE="ORG">نِيُويُورْك نيكس</ENAMEX> 89 - <ENAMEX TYPE="ORG">تُورُونْتُو رابتُورز</ENAMEX> 82
<ENAMEX TYPE="ORG">ميلووكي باكز</ENAMEX> 107 - <ENAMEX TYPE="ORG">كلِيفْلاند كافالْيِيرز</ENAMEX> 115
<ENAMEX TYPE="ORG">مِينِيسُوتا تيمبر وولفز</ENAMEX> 107 - <ENAMEX TYPE="ORG">فِينِيكس صَنْز</ENAMEX> 92
<ENAMEX TYPE="ORG">بُورْتلانْد ترايل بلايزرز</ENAMEX> 114 - <ENAMEX TYPE="ORG">دالاس مافِيرِيكس</ENAMEX> 103
<ENAMEX TYPE="ORG">غُولْدِن ستايت وُورْيُورز</ENAMEX> 92 - <ENAMEX TYPE="ORG">بُوسْطُن سَلْتِكس</ENAMEX> 75
وَ- -ه`ذا تَرْتِيبُ الفِرَقِ :
المِنْطَقَةُ الشَرْقِيَّةُ
ذ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْمُوعَةُ الأَطْلَسِيِّ</ENAMEX> :
1 - <ENAMEX TYPE="ORG">نِيُوجِيرْزِي نِتس</ENAMEX> 32 - 16
2 - <ENAMEX TYPE="ORG">بُوسْطُن سَلْتِكس</ENAMEX> 29 - 22
3 - <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن ويزاردز</ENAMEX> 26 - 22
4 - <ENAMEX TYPE="ORG">أُورْلانْدُو ماجِيك</ENAMEX> 26 - 25
5 - <ENAMEX TYPE="ORG">فِيلادِلْفِيا</ENAMEX> 76 25 - 24
6 - <ENAMEX TYPE="ORG">نِيُويُورْك نيكس</ENAMEX> 20 - 29
7 - <ENAMEX TYPE="ORG">مَيامِي هِيت</ENAMEX> 19 - 29
ذ مَجْمُوعَةُ الوسط :
1 - <ENAMEX TYPE="ORG">ميلووكي باكز</ENAMEX> 28 - 20
2 - <ENAMEX TYPE="ORG">تُورُونْتُو رابتُورز</ENAMEX> 29 - 23
3 - <ENAMEX TYPE="ORG">دِيترُويت بيستونز</ENAMEX> 26 - 22
4 - <ENAMEX TYPE="ORG">إِنْدِيانا بايسرز</ENAMEX> 25 - 26
5 - <ENAMEX TYPE="ORG">تشارلوت هورنتس</ENAMEX> 24 - 25
6 - <ENAMEX TYPE="ORG">أَتْلانْتا هوكس</ENAMEX> 17 - 33
7 - <ENAMEX TYPE="ORG">كلِيفْلاند كافالْيِيرز</ENAMEX> 17 - 33
8 - <ENAMEX TYPE="ORG">شِيكاغُو بُولْز</ENAMEX> 12 - 37
المِنْطَقَةُ الغَرْبِيَّةُ
ذ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْمُوعَةُ الغَرْبِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> :
1 - <ENAMEX TYPE="ORG">دالاس مافِيرِيكس</ENAMEX> 36 - 15
2 - <ENAMEX TYPE="ORG">مِينِيسُوتا تيمبر وولفز</ENAMEX> 34 - 16
3 - <ENAMEX TYPE="ORG">سان أَنْطُونِيُو سبُرز</ENAMEX> 31 - 18
4 - <ENAMEX TYPE="ORG">يُوتاه جاز</ENAMEX> 26 - 24
5 - <ENAMEX TYPE="ORG">هِيُوسْتُن رُوكِتس</ENAMEX> 17 - 33
6 - <ENAMEX TYPE="ORG">دنفر ناغتس</ENAMEX> 14 - 32
7 - <ENAMEX TYPE="ORG">ممفيس غريزليس</ENAMEX> 14 - 36
ذ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْمُوعَةُ الهادِئ</ENAMEX> :
1 - <ENAMEX TYPE="ORG">سَكرامِنْتُو كِينغز</ENAMEX> 38 - 12
2 - <ENAMEX TYPE="ORG">لُوس أَنْجِلِس لايْكِرز</ENAMEX> 34 - 13
3 - <ENAMEX TYPE="ORG">بُورْتلانْد ترايل بلايزرز</ENAMEX> 26 - 23
4 - <ENAMEX TYPE="ORG">سِياتِل سوبرسونيكس</ENAMEX> 25 - 24
5 - <ENAMEX TYPE="ORG">فِينِيكس صَنْز</ENAMEX> 25 - 25
6 - <ENAMEX TYPE="ORG">لُوس أَنْجِلِس كلِيبَرز</ENAMEX> 25 - 26
7 - <ENAMEX TYPE="ORG">غُولْدِن ستايت وُورْيُورز</ENAMEX> 15 - 32
وَ- -ه`ذا بَرْنامَجُ مُبارَياتِ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX> وَ- -نَذْكُرُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلاً</ENAMEX> الفَرِيقَ المُضِيفَ :
<ENAMEX TYPE="ORG">نِيُوجِيرْزِي نِتس</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">دِيترُويت بيستونز</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="ORG">ممفيس غريزليس</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">دنفر ناغتس</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="ORG">فِيلادِلْفِيا</ENAMEX> 76 - <ENAMEX TYPE="ORG">يُوتاه جاز</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="ORG">سَكرامِنْتُو كِينغز</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن ويزاردز</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="ORG">سِياتِل سوبرسونيكس</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">لُوس أَنْجِلِس لايْكِرز</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="ORG">لُوس أَنْجِلِس كلِيبَرز</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">سان أَنْطُونِيُو سبُرز</ENAMEX> .
</DOC>
