<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0157@0157@ann@nw@ar@on">
فِي حَضْرَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">آرام الأَوَّلِ</ENAMEX>
كانَ ال{ِحْتِفالُ تَكْرِيمَ المُخْرِجِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُرْج فازليان</ENAMEX> , وَ- -الحُضُورُ فَرَحٌ فِي جَوِّ التَكْرِيمِ وَ- -خُشُوعٌ فِي هَيْبَةِ صاحِبِ القَداسَةِ .
ثُمَّ جاءَ دَوْرُ- -هُ فِي الكَلامِ , يَخْتَتِمُ ال{ِحْتِفالَ بِ- -التوسيم .
بَقِيَت هَيْبَتُ- -هُ الصارِمَةُ , ل`كِنَّ وَجْهَ- -هُ {ِنْفَتَحَ عَلَى أُفُقٍ آخَرَ , أُفُقٍ أَوْسَعَ , وَ- -هُوَ يَخْطُبُ مرتجلا بِ- <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">-فَرَنْسِيَّةٍ</ENAMEX> أَنِيقَةٍ بَلِيغَةٍ , فِي- -ها صَوْتُ تَبْشِيرٍ ثَقافِيٍّ وَطَنِيٍّ , وَ- -صَدَى واعِظٌ غَيْرُ عادِيٍّ .
قالَ قَداسَتُ- -هُ : " لا تَقُولُوا أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُرْج فازليان</ENAMEX> فَنّانٌ <ENAMEX TYPE="NORP">أَرْمَنِيٌّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> .
بَل قُولُوا أَنَّ- -هُ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيٌّ</ENAMEX> مِن أَجْلٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَرْمَنِيٍّ</ENAMEX> " .
وَ- -لَم تَكَدْ تَبْلُغُ- -نِي ه`ذِهِ الصَدْمَةُ البَيْضاءُ حَتَّى أَرْدَفَ : " مِن أَوَّلِ واجِباتِ <ENAMEX TYPE="GPE">الأَرْمَنِ</ENAMEX> , أَن يَعْمَلُوا لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-لُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> " .
ماذا " ?
كَلامٌ كَ- -ه`ذا يَقُولُ- -هُ مَرْجِعٌ دِينِيٌّ أَعْلَى , وَ- -بِ- -ه`ذِهِ البَساطَةِ الَّتِي تَدْخُلُ القَلْبَ وَ- -الضَمِيرَ ?
أَضْمَرتُ أَن أَتَشَرَّفَ بِ- -لِقاءِ قَداسَتِ- -هِ .
فَ- -كانَ لِ- -ي ذ`لِكَ بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَيّامٍ</ENAMEX> لِ- -أَكْتَشِفَ أَنَّ قَداسَتَ- -هُ مُؤَلِّفٌ وَ- -مُحاضِرٌ كَبِيرٌ بِ- <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">-الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">-الإِنْكلِيزِيَّةِ</ENAMEX> كَ- -ذ`لِكَ .
بُحتُ لِ- -قَداسَتِ- -هِ بِ- -ما ساوَرَ- -نِي مِن سَعادَةٍ , وَ- -أَنا أَسْمَعُ- -هُ يَتَحَدَّثُ عَن <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> فِي أُمْسِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُرْجِ فازليان</ENAMEX> , فَ- -{ِبْتَسَمَ بِ- -هَيْبَةِ الكِبارِ , وَ- -قالَ بِ- -بَساطَتِ- -هِم : " أَيْنَ العَجَبُ طالَما ه`ذِهِ هِيَ الحَقِيقَةُ " ?
وَ- -راحَ يُرْدِفُ بِ- -البَساطَةِ نَفْسِ- -ها : " حِينَ خَرَجَ <ENAMEX TYPE="GPE">الأَرْمَنُ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">أَرْمِينِيا</ENAMEX> , وَجَدُوا فِي بُلْدانِ العالَمِ مَحَطّاتٍ , ل`كِنَّ- -هُم فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَجَدُوا وَطَناً {ِحْتَضَنَ- -هُم .
فِي تِلْكَ البُلْدانِ عاشُوا وَ- -يَعِيشُونَ , وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> {ِسْتَوْطَنُوا .
<ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> وَطَنٌ ذُو طابِعٍ خاصٍّ , وَطَنٌ غَيْرُ عادِيٍّ , وَ- -لَيْسَ بَلَداً يَسْكُنُ- -هُ <ENAMEX TYPE="GPE">الأَرْمَنُ</ENAMEX> " .
وَ- -قالَ : " لا خُطُوطَ تَماسٍّ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الأَرْمَنِ</ENAMEX> .
نَهْضَةُ الأَرْمَنِ خارِجَ <ENAMEX TYPE="GPE">أَرْمِينِيا</ENAMEX> لَم تَكُنْ إِلّا فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> .
فِي كُلِّ بَلَدٍ وَجَدُوا {ِقْتِصاداً وَ- -بِنْيَةً تَحْتِيَّةً , ل`كِنَّ- -هُم لَم يَجِدُوا قِيَماً إِنْسانِيَّةً كَ- -الَّتِي وَجَدُو- -ها فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> فَ- -تَلاقَحَت قِيَمُ- -هُ مَعَ قِيَمِ- -هِم " .
وَ- -قالَ أَيْضاً : " كُلُّ <ENAMEX TYPE="GPE">أَرْمَنِيٍّ</ENAMEX> يَحْفَظُ ه`ذا الكَلامَ وَ- -يَعْمَلُ بِ- -مُوجِبِ- -هِ , وَ- -يَعِي أَنَّ واجِبَ- -هُ المُساهَمَةُ فِي إِغْناء <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانِ</ENAMEX> الحَضارَةِ وَ- -القِيَمِ , وَ- -ال{ِنْفِتاحِ عَلَى الحَضاراتِ وَ- -الثَقافاتِ كَي لا يَنْعَزِلَ فَ- -يَضْعُفَ .
وَ- -عَلَى كُلِّ <ENAMEX TYPE="GPE">أَرْمَنِيٍّ</ENAMEX> أَن يَعِيَ خُصُوصِيَّةَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> فِي مُحِيطِ- -هِ , حَضارِيّاً وَ- -تارِيخِيّاً وَ- -ثَقافِيّاً وَ- -أَخْلاقِيّاً وَ- -رُوحِيّاً , وَ- -يَفْهَمَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">الأَرْمَنَ</ENAMEX> , بَعْدَ المَجْزَرَةِ , حَقَّقُوا نَهْضَتَ- -هُم فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , وَ- -عَلَي- -هِم أَن يَحْمِلُوا <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> فِي قُلُوبِ- -هِم أَيْنَما يَحِلُّونَ , جِسْراً حَضارِيّاً بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">أَرْمِينِيا</ENAMEX> وَ- -بُلْدانِ <ENAMEX TYPE="GPE">الدياسبورا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَرْمَنِيَّةِ</ENAMEX> " .
وَ- -قالَ قَداسَتُ- -هُ : " عَلَي- -نا جَمِيعاً أَن نُحافِظَ عَلَى ه`ذا ال " <ENAMEX TYPE="PERSON">ايتوس</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="GPE">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> الرُوحِيِّ وَ- -الأَخْلاقِيِّ , عَلَى ه`ذا ال " جَوْهَرِ الوُجُودِ " <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> الفَرِيدِ فِي نَسِيجِ- -هِ وَ- -طابِعِ- -هِ وَ- -إِرْثِ- -هِ التارِيخِيِّ العَظِيمِ , وَ- -عَلَى {ِنْفِتاحٍ فِي- -هِ هُوَ دَلِيلُ القُوَّةِ وَ- -العَراقَةِ وَ- -التَمَيُّزِ .
وَ- -مِن هُنا دُخُولُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> فِي العَوْلَمَةِ بِ- -سُطُوعٍ ثَقافِيٍّ وَ- -حَضارِيٍّ , يَجْعَلُ- -هُ فاعِلاً فِي العَوْلَمَةِ لا مُتَلَقِّياً حِيادِيّاً .
البُلْدانُ الضَعِيفَةُ الَّتِي لا تُراثَ لَ- -ها وَ- -لا قِيَمَ حَضارِيَّةً , تَخافُ أَن تَبْتَلِعَ- -ها العَوْلَمَةُ , وَ- -لَيْسَ ه`ذا وَضْعُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> " .
وَ- -خَتَمَ قَداسَتُ- -هُ بِ- -الحَقِيقَةِ الساطِعَةِ : " فِي وِجْدانِ كُلِّ <ENAMEX TYPE="GPE">أَرْمَنِيٍّ</ENAMEX> أَن يُحافِظَ عَلَى <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , وَ- -أَن يَكُونَ سَفِيراً لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-لُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> فِي قَلْبِ- -هِ .
وَ- -إِذا التَشَرُّدُ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">أَرْمِينِيا</ENAMEX> أَخَذَ مِن- -هُ أَرْضَ- -هُ وَ- -سَماءَ- -هُ , فَ- -لَن يَسْتَطِيعَ أَن يَأْخُذَ مِن- -هُ ما فِي قَلْبِ- -هِ .
لِ- -يَكُنْ فِي قَلْبِ- -هِ تارِيخُ <ENAMEX TYPE="GPE">أَرْمِينِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-لُبْنانِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , ه`ذِهِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةُ</ENAMEX> النَقِيَّةُ المُنْفَتِحَةُ عَلَى العالَمِ , الأَصِيلَةُ الجُذُورِ , وَ- -الخالِدَةُ خُلُودَ أَرْزِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> " .
فِي حَضْرَةِ الكاثوليكوس <ENAMEX TYPE="PERSON">آرام الأَوَّلِ</ENAMEX> , سَمِعتُ كَلاماً عَن <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> لَم أَسْمَعْ- -هُ , بِ- -ه`ذِهِ القُوَّةِ , إِلّا مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">سَعِيد عَقْل</ENAMEX> .
</DOC>
