<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0140@0140@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">باتِل</ENAMEX> بَعْدَ مُقابَلَتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمُّود</ENAMEX> : المُبادَراتُ مُؤَشِّرٌ إِيجابِيٌّ جِدّاً سَفِيرُ <ENAMEX TYPE="GPE">كُولُومْبِيا</ENAMEX> دِيبلُوماسِيُّونَ
وَصَفَ السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فِنْسَنت باتِل</ENAMEX> المُبادَراتِ الأَخِيرَةَ لِ- -إِنْهاءِ النِزاعِ العَرَبِيِّ - <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> بِ- -أَنَّ- -ها " مُؤَشِّرٌ إِيجابِيٌّ جِدّاً " , مُبْدِياً {ِهْتِماماً خاصّاً بِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-القِمَّةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> المُقَرَّرِ عَقْدُ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">27 آذارَ</ENAMEX> الجارِي فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> .
{ِسْتَقْبَلَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ وَ- -المُغْتَرِبِينَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَحْمُود حَمُّود</ENAMEX> السَفِيرَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="TIME">الثامِنَةَ وَ- -النِصْفَ صَباحَ أَمْسِ</ENAMEX> , وَ- -عَرَضَ مَعَ- -هُ نَتائِجَ {ِجْتِماعاتِ الدَوْرَةِ العادِيَةِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَجْلِسِ وُزَراءِ الخارِجِيَّةِ العَرَبِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعَ الماضِي</ENAMEX> , وَ- -التَحْضِيراتِ الجارِيَةَ لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-قِمَّةِ بَيْرُوتَ</ENAMEX> .
شارَكَ فِي ال{ِجْتِماعِ , مُدِيرُ الشُؤُونِ الدُوَلِيَّةِ السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُبْران صوفان</ENAMEX> وَ- -المُسْتَشارَةُ السِياسِيَّةُ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">السِفارَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">انطونينا بِيرِي</ENAMEX> .
وَ- -سُئِلَ عَلَى الإِثْر رَأْيَ- -هُ فِي الوَضْعِ فِي جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , فَ- -تَحاشَى عَن الرَدِّ وَ- -بادَرَ الصَحافِيِّينَ قائِلاً " إِنَّ الحَدِيثَ مَعَ الوَزِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمُّود</ENAMEX> كانَ عامّاً إِثْرَ عَوْدَت- -ِي مِن <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> , وَ- -إِنّ- -ِي أَسْعَى إِلَى أَن أَجْتَمِعَ بِ- -المَسْؤُولِينَ فِي الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -فِي ه`ذا الإِطارِ رَكَّزنا قَبْلَ كُلِّ شَيْءٍ عَلَى التَحْضِيراتِ لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-القِمَّةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -{ِسْتَمَعتُ مِن الوَزِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمُّود</ENAMEX> إِلَى نَتائِجِ <ENAMEX TYPE="EVENT">مُؤْتَمَرِ وُزَراءِ الخارِجِيَّةِ العَرَبِ</ENAMEX> الَّذِي عُقِدَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> .
وَ- -تَطَرَّقنا إِلَى المُفَكِّرَةِ المُتَعَلِّقَةِ بِ- -سِلْسِلَةِ ال{ِجْتِماعاتِ الَّتِي تُعْقَدُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> أَواخِرَ <ENAMEX TYPE="DATE">ه`ذا الشَهْرِ</ENAMEX> , وَ- -كانَ حَدِيثٌ حَوْلَ ما سَ- -تُفْضِي إِلَي- -هِ <ENAMEX TYPE="EVENT">القِمَّةُ العَرَبِيَّةُ</ENAMEX> " .
وَ- -عَن- -ما تَأْمَلُ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">قِمَّةِ بَيْرُوتَ</ENAMEX> , قالَ : " نَحْنُ نَتُوقُ إِلَى مَوْقِفٍ عَرَبِيٍّ صُلْبٍ وَ- -مُنَسَّقٍ , بِ- -التَأْكِيدِ حَوْلَ مَسْأَلَةِ السَلامِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> .
وَ- -أَعْتَقِدُ أَنَّ المُبادَراتِ وَ- -المُناقَشاتِ الدائِرَةَ وَ- -التَنْسِيقَ القائِمَ بَيْنَ الزُعَماءِ العَرَبِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعَيْنِ الأَخِيرَيْنِ</ENAMEX> , هِيَ مُؤَشِّرٌ إِيجابِيٌّ جِدّاً لِ- -القُدْرَةِ عَلَى التَوَصُّلِ إِلَى مَوْقِفٍ قَوِيٍّ وَ- -مُنَسَّقٍ وَ- -مُساعَدَةٌ هائِلَةٌ لِ- -تَحْقِيقِ السَلامِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> .
وَ- -مَعْلُومٌ أَنَّ الجِنِرالَ -LRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">طُونِي -RRB- زَيْنِي</ENAMEX> يَصِلُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> إِلَى المِنْطَقَةِ , وَ- -كَ- -ذ`لِكَ يُواصِلُ نائِبُ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">دِيك تشِينِي</ENAMEX> جَوْلَتَ- -هُ فِي العالَمِ العَرَبِيِّ .
وَ- -ه`ذِهِ المُبادَراتُ إِضافَةً إِلَى تِلْكَ القائِمَةِ مِن الجانِبِ العَرَبِيِّ إِيجابِيَّةٌ , وَ- -أَعْتَقِدُ أَنَّ هَدَفَ أَيِّ طَرَفٍ هُوَ السَلامُ وَ- -التَفاوُضُ .
وَ- -سَ- -نَسْتَمِرُّ فِي بَذْلِ قُصارَى جُهْدِ- -نا لِ- -ذ`لِكَ " .
ثُمَّ {ِسْتَقْبَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمُّود</ENAMEX> السَفِيرَ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُولُومْبِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ارماندو اتشيفاري</ENAMEX> يُرافِقُ- -هُ المُسْتَشارُ <ENAMEX TYPE="PERSON">لُوِي - فرانْسِيسْكُو رُودْرِيغِيز</ENAMEX> وَ- -القُنْصُلُ الفَخْرِيُّ <ENAMEX TYPE="PERSON">جورجين ملاط</ENAMEX> .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">اتشيفاري</ENAMEX> إِثْرَ ال{ِجْتِماعِ " طَلَبتُ مِن الوَزِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمُّود</ENAMEX> دَعْمَ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-كُولُومْبِيا</ENAMEX> وَ- -التَعاوُنَ مَعَ- -ها فِي ه`ذا الظَرْفِ إِذ تُواجِهُ الإِرْهابَ وَ- -تِجارَةَ المُخَدِّراتِ .
وَ- -الجالِيَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةُ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كُولُومْبِيا</ENAMEX> لَ- -ها أَهَمِّيَّتُ- -ها وَ- -مَوْقِعُ- -ها وَ- -كانَ ال{ِنْتِشارُ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيُّ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">كُولُومْبِيا</ENAMEX> بَدَأَ فِي القَرْنِ التاسِعِ عَشَرَ " .
وَ- -أَشارَ إِلَى مُساهَماتِ أَبْناءِ الجالِيَةِ فِي المَجالاتِ السِياسِيَّةِ وَ- -الفَنِّيَّةِ وَ- -الثَقافِيَّةِ وَ- -أَصْبَحُوا <ENAMEX TYPE="NORP">كُولُومْبِيِّينَ</ENAMEX> مُتَحَدِّرِينَ مِن أَصْلٍ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيٍّ</ENAMEX> " .
وَ- -قالَ : " الجَمِيعُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كُولُومْبِيا</ENAMEX> مُتَأَثِّرُونَ بِ- -ما يَجْرِي مِن أَعْمالٍ إِرْهابِيَّةٍ عَن طَرِيقِ الخَطْفِ وَ- -بِ- -التَصْفِيَةِ الجَسَدِيَّةِ .
وَ- -أَعْتَقِدُ أَنَّ تَعاوُنَ الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -مُكافَحَةِ ما يَجْرِي مِن إِرْهابٍ فِي بِلادِ- -نا , مُفِيدٌ لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-لُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> الَّذِينَ يَعْمَلُونَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كُولُومْبِيا</ENAMEX> " .
وَ- -عَن تَرْجَمَةِ الدَعْمِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كُولُومْبِيا</ENAMEX> , قالَ : " يَتِمُّ ذ`لِكَ بِ- -تَوْحِيدِ المَوْقِفِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مُنَظَّمَةِ دُوَلِ عَدَمِ ال{ِنْحِيازِ</ENAMEX> وَ- -القَنَواتِ الدِيبلُوماسِيَّةِ الأُخْرَى " .
وَ- -أَوْضَحَ " أَنَّ قَضِيَّةَ الإِرْهابِ وَ- -ال{ِتِّجارِ بِ- -المُخَدَّراتِ لَيْسَت <ENAMEX TYPE="NORP">كُولُومْبِيَّةً</ENAMEX> فَحَسْبُ بَل دُوَلِيَّةً , وَ- -أَنَّ العالَمَ بَدَأَ يَعِي ذ`لِكَ بَعْدَ- -ما كانَ يَعْتَبِرُ- -ها <ENAMEX TYPE="NORP">كُولُومْبِيَّةً</ENAMEX> " .
وَ- -أَوْضَحَ نَتائِجَ نَشاطاتِ الشُرْطَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُولُومْبِيَّةِ</ENAMEX> مِن أَجْلِ كَشْفِ مَصِيرِ عَدَدٍ مِن المَفْقُودِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> , وَ- -قالَ : " مِن المَعْلُومِ أَنَّ العِصاباتِ لا قَلْبَ لَ- -ها , إِذ خَطِفَت <ENAMEX TYPE="CARDINAL">مِئَةَ</ENAMEX> نائِبٍ وَ- -مُرَشَّحَةٍ لِ- -رِئاسَةِ الجُمْهُورِيَّةِ .
وَ- -بَيْنَ يَدَيْ- -ها حالِيّاً أَكْثَرَ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">أَلْفِ</ENAMEX> مَخْطُوفٍ . وَ- -أَنَّ السُلُطاتِ الأَمْنِيَّةَ مُسْتَمِرَّةٌ فِي البَحْثِ عَن <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> المَفْقُودِينَ -LRB- . . . -RRB- " .
مِن جِهَةٍ أُخْرَى , {ِسْتَقْبَلَ مُدِيرُ الشُؤُونِ السِياسِيَّةِ السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">ناجِي أَبِي عاصِي</ENAMEX> السَفِيرَ <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">حاتِم سَيْف النَصْر</ENAMEX> , فَ- -القائِمَ بِ- -الأَعْمالِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكَنَدِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">لاجيوس ارنيدا</ENAMEX> , ثُمَّ السَفِيرَ <ENAMEX TYPE="NORP">التُرْكِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جَلال الدِين كارت</ENAMEX> الَّذِي أَوْضَحَ أَنَّ اللِقاءَ تَناوَلَ التَحْضِيراتِ لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-القِمَّةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> " الَّتِي نَعْتَبِرُ- -ها حَدَثاً عَرَبِيّا مُهِمّاً لِ- -المِنْطَقَةِ وَ- -السَلامِ فِي- -ها " .
وَ- -عَرَضَ مُدِيرُ المُنَظَّماتِ الدُوَلِيَّةِ السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان</ENAMEX> شَدِيد مَعَ السَفِيرِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيغِيل أَنْخِل كارييدو</ENAMEX> , العَلاقاتِ الثُنائِيَّةَ .
وَ- -طَلَبَ الدِيبلُوماسِيُّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيُّ</ENAMEX> تَأْيِيدَ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> تَرْشِيحَ بِلادِ- -هِ لِ- -العُضْوِيَّةِ غَيْرِ الدائِمَةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">السَنَةَ المُقْبِلَةَ</ENAMEX> , كَما تَطَرَّقَ الحَدِيثُ أَيْضاً إِلَى التَنْسِيقِ فِي المُنَظَّماتِ الدُوَلِيَّةِ .
</DOC>
