<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0156@0156@ann@nw@ar@on">
{ِعْتِصامٌ لِ- -المُتَعاقِدِينَ فِي الجامِعَةِ وَ- -لِ- -طُلّابِ <ENAMEX TYPE="ORG">كُلِّيَّةِ الصِحَّةِ</ENAMEX> وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">التَرْبِيَةِ</ENAMEX> : الدَوْلَةُ جادَّةٌ فِي تَطْوِيرِ الجامِعَةِ
وَعَدَ وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">التَرْبِيَةِ وَ- -التَعْلِيمِ العالِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْدالرَحِيم مُراد</ENAMEX> الأَساتِذَةَ المُتَعاقِدِينَ مَعَ كُلِّيّاتِ <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةِ اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -طُلّابِ <ENAMEX TYPE="ORG">كُلِّيَّةِ الصِحَّةِ</ENAMEX> الَّذِينَ {ِعْتَصَمُوا أَمامَ <ENAMEX TYPE="FAC">مَبْنَى الوِزارَةِ</ENAMEX> بِ- -عَرْضِ مَطالِبِ- -هِم فِي جَلْسَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الوُزَراءِ</ENAMEX> .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُراد</ENAMEX> قَد {ِسْتَقْبَلَ وَفْداً مِن- -هُم فِي مَكْتَبِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ التَرْبِيَةِ</ENAMEX> , بَعْدَ- -ما {ِعْتَصَمُوا أَمامَ مَدْخَلِ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِزارَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الأُونِيسْكُو</ENAMEX> , وَ- -{ِسْتَمَعَ إِلَى مَطالِبِ- -هِم , فَ- -شَدَّدَ الأَساتِذَةُ عَلَى ضَرُورَةِ إِبْرامِ عُقُودِ- -هِم وَ- -هِيَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">582</ENAMEX> عَقْداً مُتَراكِمَةً مُنْذُ <ENAMEX TYPE="TIME">أَرْبَعَةِ أَعْوامٍ</ENAMEX> , فِيما طالَبَ طُلّابُ <ENAMEX TYPE="ORG">كُلِّيَّةِ الصِحَّةِ</ENAMEX> بِ- -تَأْمِينِ الأَساتِذَةِ لِ- -أَنَّ- -هُم لَم يَتَعَلَّمُوا سِوَى <ENAMEX TYPE="PERCENT">عِشْرِينَ فِي المِئَةِ</ENAMEX> مِن بَرامِجِ- -هِم بِ- -سَبَبِ عَدَمِ وُجُودِ أَساتِذَةٍ مُتَعاقِدِينَ .
وَ- -أَكَّدَ الوَزِيرُ لِ- -الأَساتِذَةِ أَنَّ- -هُ سَ- -يَعْرِضُ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الوُزَراءِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">مَساءَ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> -RRB- بِ- -إِلْحاحٍ مَوْضُوعَ عُقُودِ أَساتِذَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةِ</ENAMEX> لِ- -الوُصُولِ إِلَى حَلٍّ يَضْمَنُ حُصُولَ- -هُم عَلَى حُقُوقِ- -هِم وَ- -{ِسْتِمْرارِ التَعْلِيمِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةِ</ENAMEX> بِ- -كُلِّ فُرُوعِ- -ها وَ- -كُلِّيّاتِ- -ها .
وَ- -قالَ رَدّاً عَلَى كَلِماتِ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">رابِطَةِ الأَساتِذَةِ المُتَفَرِّغِينَ فِي الجامِعَةِ</ENAMEX> الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بهيج الرهبان</ENAMEX> وَ- -عَدَدٍ مِن الأَساتِذَةِ الَّتِي رَكَّزَت عَلَى وُجُودِ " مُؤامَرَةٍ ضِدَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةِ اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -ال{ِتِّجاهِ إِلَى خَصْخَصَتِ- -ها وَ- -ضَرْبِ جِهازِ- -ها البَشَرِيِّ التَعْلِيمِيِّ " : " إِنَّ كُلَّ ما يُقالُ عَن مُؤامَرَةٍ عَلَى الجامِعَةِ غَيْرُ مَقْبُولٍ وَ- -غَيْرُ مَوْجُودٍ , فَ- -الدَوْلَةُ الَّتِي تَبْنِي الصَرْحَ التارِيخِيَّ فِي الحَدَثِ وَ- -تَعْمَلُ عَلَى بِناءِ فُرُوعِ الجامِعَةِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">المُحافَظاتِ</ENAMEX> , جادَّةٌ فِي تَطْوِيرِ ه`ذِهِ الجامِعَةِ الوَطَنِيَّةِ الكَبِيرَةِ .
لَقَد وَقَعَ خَطَأ ما بِ- -النِسْبَةِ إِلَى مَوْضُوعِ الصَلاحِيّاتِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الوُزَراءِ</ENAMEX> وَ- -مَجْلِسِ الجامِعَةِ .
وَ- -إِذا كانَت الحُكُوماتُ قَد قَرَّرَت المُضِيَّ فِي إِعْطاءِ الرُخَصِ لِ- -الجامِعاتِ الخاصَّةِ , فَ- -ه`ذا يَجْرِي فِي العالَمِ كُلِّ- -هِ , فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> هُناكَ تَوَجُّهٌ , وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الأُرْدُنِّ</ENAMEX> يُوجَدُ أَكْثَرُ مِن <ENAMEX TYPE="QUANTITY">42</ENAMEX> جامِعَةٍ خاصَّةٍ وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">السُودان</ENAMEX> فَوْقَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">السِتِّينَ</ENAMEX> وَ- -غَيْرِ- -ها . . .
لَقَد {ِجْتَمَعنا فِي <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ الوِزارِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -دَرْسِ قَضايا الجامِعَةِ بِ- -رِئاسَةِ نائِبِ رَئِيسِ الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عِصام فارِس</ENAMEX> وَ- -ناقَشنا الصَلاحِيّاتِ وَ- -عُقُودَ ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">582</ENAMEX> وَ- -غَيْرَ- -ها , وَ- -سَ- -تَرْفَعُ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةُ الوِزارِيَّةُ</ENAMEX> التَقْرِيرَ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الوُزَراءِ</ENAMEX> كَ- -ما وَعَدَ نائِبُ رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عِصام فارِس</ENAMEX> .
وَ- -لَدَيْ- -نا مَوْعِدٌ مَعَ وَزِيرِ <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">المالِ</ENAMEX> الأُسْبُوعَ المُقْبِلَ لِ- -مُناقَشَةِ ه`ذا المَوْضُوعِ " .
وَ- -طالَبَ الأَساتِذَةَ بِ- -إِعادَةِ الصَلاحِيّاتِ إِلَى مَجْلِسِ الجامِعَةِ , وَ- -قالُوا أَنَّ هُناكَ عُقُوداً لِ- -العامِ الدِراسِيِّ <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="5">2001-2002</ENAMEX> غَيْرُ مَوْجُودَةٍ مَعَ العُقُودِ المَرْفُوعَةِ .
وَ- -طالَبُوا كَ- -ذ`لِكَ بِ- -العَمَلِ فِي المَجالِسِ التَمْثِيلِيَّةِ .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُراد</ENAMEX> أَنَّ- -هُ يَعْلَمُ مِن لِقاءاتِ- -هِ بِ- -طُلّابِ <ENAMEX TYPE="ORG">كُلِّيَّةِ الصِحَّةِ العامَّةِ</ENAMEX> وَ- -العُمَداءِ أَنَّ العَدِيدَ مِن المَراكِزِ أَصْبَحَ شاغِراً بِ- -سَبَبِ تَعْيِينِ الأَساتِذَةِ عُمَداءَ أَو فِي الإِداراتِ العامَّةِ , وَ- -لَم تَتَمَكَّنْ الكُلِّيّاتُ مِن التَعاقُدِ مَعَ غَيْرِ- -هِم مِن- -ما أَوْقَفَ تَدْرِيسَ الكَثِيرِ مِن المَوادِّ .
وَ- -أَكَّدَ أَنَّ- -هُ لا يَجُوزُ " تَفْرِيغُ الجامِعَةِ مِن أَساتِذَتِ- -ها , وَ- -أَنا مُقْتَنِعٌ بِ- -وِجْهَةِ النَظَرِ ه`ذِهِ تَماماً وَ- -سَ- -أَطْرَحُ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الوُزَراءِ</ENAMEX> .
وَ- -{ِلْتَقَى الوَزِيرُ طُلّابَ <ENAMEX TYPE="ORG">كُلِّيَّةِ الصِحَّةِ</ENAMEX> وَ- -{ِسْتَمَعَ إِلَى بَيانِ- -هِم المُتَعَلِّقِ بِ- -المَوْضُوعِ نَفْسِ- -هِ وَ- -هُوَ عَدَمُ تَوافُرِ الأَساتِذَةِ .
وَ- -أَبْلَغَ إِلَي- -هِم أَنَّ- -هُ سَ- -يَدْرُسُ ه`ذا المَوْضُوعَ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الوُزَراءِ</ENAMEX> .
</DOC>
