<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0118@0118@ann@nw@ar@on">
حَرِصَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> عَلَى مُقارَنَةِ حَرْبِ- -هِ عَلَى الإِرْهابِ بِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-الحَرْبِ العالَمِيَّةِ الثانِيَةِ</ENAMEX> لا بِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-حَرْبِ فِيَتْنام</ENAMEX> وَ- -تَعَهَّدَ أَن- -لا يُكِلَّ وَ- -أَن " يَغْتَنِمَ الفُرْصَةَ السانِحَةَ " لِ- -مُواصَلَةِ القِتالِ أَيّاً كانَ الثَمَنُ .
وَ- -دَخَلَ جُنُودٌ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيُّونَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-كَنَدِيُّونَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-أَفْغانٌ</ENAMEX> بِ- -حِذْرٍ كُهُوفاً مَلِيئَةً ب- -الشراك فِي جِبالِ عرما عَلَى أَمَلِ العُثُورِ عَلَى أَيِّ وَثائِقَ خَلَّفَت- -ها قُوّاتُ " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " وَ " <ENAMEX TYPE="ORG">طالِبان</ENAMEX> " بَعْدَ هَزِيمَتِ- -ها فِي أَكْبَرِ مَعْرَكَةٍ بَرِّيَّةٍ فِي الحَرْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> فِي مُؤْتَمَرٍ صَحافِيٍّ <ENAMEX TYPE="TIME">لَيْلَ الأَرْبِعاءِ - الخَمِيسِ</ENAMEX> فِي رَدٍّ عَلَى ما يَبْدُو عَلَى تَشْكِيكِ زُعَماءَ دِيمُوقراطِيِّينَ فِي إِسْتراتِيجِيَّتِ- -هِ المُتَعَلِّقَةِ بِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-حَرْبِ أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> : " أُؤَكِّدُ لَ- -كُم أَنَّ- -نِي لَن أَجْفَلَ وَ- -لَن أُكِلَّ لِ- -أَنَّ- -نِي أَعْرِفُ حَجْمَ المَخاطِرِ .
لَقَد دَعا- -نا التارِيخُ لِ- -العَمَلِ وَ- -سَ- -أَغْتَنِمُ الفُرْصَةَ السانِحَةَ لِ- -مَصْلَحَةِ العالَمِ مِن أَجْلِ إِقْرارِ السَلامِ العالَمِيِّ وَ- -مِن أَجْلِ الحُرِّيَّةِ " .
وَقَّعَ رَئِيسا <ENAMEX TYPE="GPE">صربيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مُونْتِينِيغْرُو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَلْغراد</ENAMEX> {ِتِّفاقاً تارِيخِيّاً يُغَيِّرُ جِذْرِيّاً بِنْيَةَ <ENAMEX TYPE="GPE">يُوغُوسْلافِيا</ENAMEX> وَ- -شَكْلَ- -ها , وَ- -يُعْطِي الدَوْلَةَ {ِسْماً جَدِيداً وَ- -هاتَيْنِ الجُمْهُورِيَّتَيْنِ مَزِيداً مِن الحُكْمِ الذاتِيِّ وَ- -يُطْلِقُ مَرْحَلَةً جَدِيدَةً مِن العَلاقاتِ بَيْنَ- -هُما تُمَثِّلُ " {ِنْفِصالاً " عَن عَهْدِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">اليُوغُوسْلافِيِّ</ENAMEX> السابِقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سلُوبُودان ميلوسيفيتش</ENAMEX> , فِي خُطْوَةٍ حَظِيَت بِ- -دَعْمٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أُورُوبِّيٍّ</ENAMEX> قَوِيٍّ لِ- -أَنَّ- -هُ يُعْتَقَدُ أَنَّ مِن شَأْنِ- -ها الحُؤُولُ , فِي المُسْتَقْبَلِ القَرِيبِ عَلَى الأَقَلِّ , دُونَ التَفَكُّكِ النِهائِيِّ لِ- -ما تَبَقَّى مِن <ENAMEX TYPE="GPE">يُوغُوسْلافِيا</ENAMEX> السابِقَةِ .
وَ- -تَوَلَّى التَوْقِيعَ عَن <ENAMEX TYPE="GPE">صربيا</ENAMEX> الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">اليُوغُوسْلافِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فويسلاف</ENAMEX>
بَعْدَ التَجْدِيدِ لِ- -الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوبِرْت مُوغابِي</ENAMEX> فِي {ِنْتِخاباتٍ نَدَّدَ المُجْتَمَعُ الدُوَلِيُّ بِ- -ما شابَ- -ها مِن عُيُوبٍ , يُتَوَقَّعُ أَن تُواجِهَ <ENAMEX TYPE="ORG">حُكُومَةُ زِيمْبابْوِي</ENAMEX> عُقُوباتٍ دُوَلِيَّةً أَشَدَّ قَسْوَةً , وَ- -خُصُوصاً مَعَ {ِنْضِمامِ <ENAMEX TYPE="ORG">رابِطَةِ الكُومُنوِلْث</ENAMEX> إِلَى ال{ِنْتِقاداتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الأُورُوبِّيَّةِ</ENAMEX> لِ- -المُخالَفاتِ وَ- -الأَجْواءِ الَّتِي رافَقَت ه`ذِهِ ال{ِنْتِخاباتِ .
وَ- -أَفادَ فَرِيقُ مُراقَبَةٍ مِن المُسْتَعْمَراتِ <ENAMEX TYPE="NORP">البِرِيطانِيَّةِ</ENAMEX> السابِقَةِ أَنَّ ال{ِنْتِخاباتِ شوهت إِلَى حَدٍّ أَنَّ النَتائِجَ باتَت غَيْرَ مُعَبِّرَةٍ عَن إِرادَةِ شَعْبِ <ENAMEX TYPE="GPE">زِيمْبابْوِي</ENAMEX> .
ل`كِنَّ فِرَقَ المُراقَبَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْرِيقِيَّةَ</ENAMEX> دافَعَت عَن شَرْعِيَّةِ {ِنْتِصارِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوغابِي</ENAMEX>
لَجَأَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">25</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">كُورِيّاً شَمالِيّاً</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="FAC">السِفارَةِ الإِسْبانِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْجِينغ</ENAMEX> طالِبِينَ حَقَّ اللُجُوءِ السِياسِيِّ .
وَ- -لا يَزالُ مَصِيرُ- -هُم مَجْهُولاً , إِذ تَعْتَزِمُ <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةُ الصِينِيَّةُ</ENAMEX> إِعادَتَ- -هُم إِلَى بِلادِ- -هِم , بَيْنَما تَدْرُسُ <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةُ الإِسْبانِيَّةُ</ENAMEX> " كُلَّ ال{ِحْتِمالاتِ " .
وَ- -شَدَّدَت السُلُطاتُ <ENAMEX TYPE="NORP">الصِينِيَّةُ</ENAMEX> الإِجْراءاتِ الأَمْنِيَّةَ حَوْلَ <ENAMEX TYPE="FAC">مَبْنَى السِفارَةِ الإِسْبانِيَّةِ</ENAMEX> الَّذِي {ِقْتَحَمَ- -هُ طالِبُو اللُجُوءِ مُهَدِّدِينَ بِ- -ال{ِنْتِحارِ إِذا أُعِيدُوا إِلَى بِلادِ- -هِم .
وَ- -أَفادَت التَقارِيرُ الأَوَّلِيَّةُ أَنَّ- -هُم تَلَقَّوْا مُساعَدَةً مِن جَماعَةٍ سِرِّيَّةٍ غَيْرِ رَسْمِيَّةٍ لِ- -السَفَرِ مِن شَمالِ شَرْقِ <ENAMEX TYPE="GPE">الصِينِ</ENAMEX> حَيْثُ {ِخْتَبَأُوا طِوالَ <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَةٍ وَ- -نِصْفِ سَنَةٍ</ENAMEX>
{ِشْتَدَّت المُواجَهاتُ فِي المَناطِقِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> مَعَ وُصُولِ المَبْعُوثِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> الجِنِرالِ المُتَقاعِدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُونِيّ زَيْنِي</ENAMEX> إِلَى المِنْطَقَةِ فِي مُحاوَلَةٍ جَدِيدَةٍ لِ- -التَوَصُّلِ إِلَى وَقْفِ النارِ .
وَ- -دَمَّرَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّونَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَلاثَ</ENAMEX> دَبّاباتٍ " <ENAMEX TYPE="PRODUCT">مِيرْكافا</ENAMEX> " إِحْدا- -ها فِي عَمَلِيَّةِ تَفْجِيرٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">قِطاعِ غَزَّةِ</ENAMEX> قُتِلَ فِي- -ها <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَلاثَةُ</ENAMEX> جُنُودٍ وَ- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">-{ِثْنَتانِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="PRODUCT">-قَذائِفِ " آر بِي جِي "</ENAMEX> .
وَ- -فِي المُقابِلِ , كَثَّفَ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشُ الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> عَمَلِيّاتِ- -هِ ال{ِنْتِقامِيَّةَ وَ- -{ِغْتالَ ناشِطِينَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">" كَتائِبِ سَرايا القُدْسِ "</ENAMEX> الابِعَةِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-حَرَكَةِ " الجِهادِ الإِسْلامِيِّ "</ENAMEX> وَ- -{ِعْتَقَلَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">أَرْبَعَةً</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="ORG">حَرَكَةِ " فَتْح "</ENAMEX> وَ- -قَتَلَ <ENAMEX TYPE="NORP">خَمْسَةَ فِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> المُحْتَلَّةِ , قَبْلَ أَن يُصْدِرَ رَئِيسُ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَرِيِيل شارُون</ENAMEX> أَوامِرَ- -هُ بِ- -ال{ِنْسِحابِ مِن المَدِينَةِ تَدْرِيجاً بَعْدَ ال{ِنْتِقاداتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -العَمَلِيّاتِ العَسْكَرِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -جاءَ فِي بَيانٍ صادِرٍ عَن مَكْتَبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> أَنَّ- -هُ أَوْعَزَ إِلَى وَزِيرِ الدِفاعِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِنْيامِين بِن إِلِيعازَر</ENAMEX> بِ- -إِصْدارِ أَوامِرَ إِلَى الجَيْشِ " بِ- -إِعادَةِ ال{ِنْتِشارِ فِي مِنْطَقَةِ رام اللّ`ه مَعَ إِتْمامِ العَمَلِيَّةِ الَّتِي قامَ بِ- -ها الجَيْشُ بِ- -نَجاحٍ " .
{ِسْتَقْبَلَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بَشّار الأَسَد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> الأَمِينَ العامَّ لِ <ENAMEX TYPE="ORG">" ال{ِتِّحادِ الوَطَنِيِّ الكُرْدِسْتانِيِّ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جَلال طالِبانِيّ</ENAMEX> وَ " بَحَثا فِي الشُؤُونِ المُتَعَلِّقَةِ بِ- -العِراقِ وَ- -لا سِيَّما التَهْدِيداتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-بَغْدادَ</ENAMEX> " عَلَى ما أَوْرَدَت <ENAMEX TYPE="ORG">الوِكالَةُ العَرَبِيَّةُ السُورِيَّةُ لِ- -الأَنْباءِ " سانا "</ENAMEX> .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">طالَبانِيّ</ENAMEX> وَصَلَ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءَ الماضِي</ENAMEX> وَ- -{ِلْتَقَى نائِبَ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الحَلِيم خَدّام</ENAMEX> وَ- -الأَمِينَ العامَّ المُساعِدَ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-حِزْبِ البَعْث العَرَبِيِّ ال{ِشْتِراكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه الأَحْمَر</ENAMEX> .
قَلَّلَ الأَمِينُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُوفِيّ عَنان</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَهَمِّيَّةَ التَصْرِيحاتِ الصادِرَةِ عَن <ENAMEX TYPE="ORG">بَغْدادَ</ENAMEX> وَ- -مُفادُ- -ها أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقَ</ENAMEX> لَن يَسْمَحَ بِ- -عَوْدَةِ مُفَتِّشِي الأَسْلِحَةِ الدُوَلِيِّينَ قائِلاً أَنَّ البَياناتِ العَلَنِيَّةَ لا تَعْرِبُ بِ- -الضَرُورَةِ عَن الواقِعِ .
وَ- -غادَرَ نائِبُ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ قِيادَةِ الثَوْرَةِ العِراقِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عزة إِبْرَهِيم الدوري</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةَ</ENAMEX> عَقِبَ زِيارَةٍ خاطِفَةٍ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مِصْرَ</ENAMEX> {ِلْتَقَى خِلالَ- -ها الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">حُسْنِي مُبارَك</ENAMEX> .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَنان</ENAMEX> {ِلْتَقَى <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعَ الماضِي</ENAMEX> فِي مَقَرِّ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُويُورْك</ENAMEX> وَفْداً <ENAMEX TYPE="NORP">عِراقِيّاً</ENAMEX> بِ- -رِئاسَةِ وَزِيرِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ناجِي صَبْرِي الحَدِيثِيّ</ENAMEX> لِ- -مُناقَشَةِ مَسْأَلَةِ عَوْدَةِ مُفَتِّشِي الأَسْلِحَةِ
ثَبَّتَت <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةُ استنئاف إِسْكُتْلَنْدِيَّةٌ</ENAMEX> {ِنْعَقَدَت فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كمب زايست</ENAMEX> فِي وَسَطِ <ENAMEX TYPE="GPE">هُولَنْدا</ENAMEX> إِدانَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللِيبِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الباسِط المِقْرَحِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 49 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> بِ- -القَتْلِ الجَماعِيِّ فِي قَضِيَّةِ تَفْجِيرِ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">طائِرَةِ " بان اميركان "</ENAMEX> فَوْقَ بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُوكِرْبِي</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْكُوتْلَنْدا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1988</ENAMEX> مِن- -ما أَوْقَعَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">270</ENAMEX> قَتِيلاً , وَ- -أَبْقَت الحُكْمَ بِ- -السَجْنِ المُؤَبَّدِ الصادِرِ فِي حَقِّ- -هِ , وَ- -بِ- -ذ`لِكَ سَدَلَت السِتارَ عَلَى " رِوايَةٍ " بُولِيسِيَّةٍ وَ- -تَحْقِيقاتٍ قَضائِيَّةٍ {ِسْتَمَرَّت نَحْوَ <ENAMEX TYPE="DATE">13 سَنَةً</ENAMEX> , وَ- -ضاعَفَت الضُغُوطَ عَلَى الزَعِيمِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللِيبِيِّ</ENAMEX> العَقِيدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُعَمَّر القَذّافِيّ</ENAMEX> لِ- -الإِقْرارِ بِ- -مَسْؤُولِيَّةِ بِلادِ- -هِ عَن الحادِثِ وَ- -دَفْعِ تَعْوِيضاتٍ لِ- -ذَوِي الضَحايا .
</DOC>
