<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0112@0112@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرَةُ الأَلْعابِ الأُولِمْبِيَّةِ الشَتَوِيَّةِ ال 19</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سولت لايْك سِيتِي</ENAMEX> , اليَوْمُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">السادِسُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلُ</ENAMEX> ذَهَبِيَّةٍ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-كُرُواتِيا</ENAMEX> أَحْرَزَت- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">كوستيليتش</ENAMEX> وَ- -ذَهَبِيَّةٌ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثانِيَةٌ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الإِسْبانِيّ</ENAMEX> موليغ
باتَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">يوهان موليغ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثالِثَ</ENAMEX> رِياضِيٍّ يُحْرِزُ مِيدالِيَتَيْنِ ذَهَبِيَّتَيْنِ , إِذ فازَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي سِباقِ العُمْقِ مُطارَدَةً فِي اليَوْمِ <ENAMEX TYPE="TIME">السادِسِ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرَةِ الأَلْعابِ الأُولِمْبِيَّةِ الشَتَوِيَّةِ ال , 19</ENAMEX> الَّتِي تُقامُ فِي مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">سولت لايْك سِيتِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -تَسْتَمِرُّ حَتَّى <ENAMEX TYPE="DATE">24 شُباط</ENAMEX> , بَعْدَ <ENAMEX TYPE="NORP">النَرُوجِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">اولي اينار بيورندالين</ENAMEX> فِي البياتلون , وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-السُوِيسْرِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سِيمُون امان</ENAMEX> فِي القَفْزِ عَلَى الثَلْجِ .
وَ- -أَبْقَت <ENAMEX TYPE="PERSON">سيلكه أُوتُو</ENAMEX> السَيْطَرَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيَّةَ</ENAMEX> عَلَى مُسابَقَةِ الزَحّافاتِ الثَلْجِيَّةِ -LRB- لُوج -RRB- لِ- -الفَرْدِيِّ مُتَفَوِّقَةً عَلَى البَطَلَةِ السابِقَةِ مُواطِنَتِ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">سيلكه كراوشار</ENAMEX> .
وَ- -سَطَّرَت <ENAMEX TYPE="NORP">الكُورِيَّةُ الجَنُوبِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كو غي - هِيُون</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 15 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> {ِسْمَ- -ها فِي تارِيخِ الدَوْراتِ الأُولِمْبِيَّةِ الشَتَوِيَّةِ إِذ باتَت أَصْغَرَ فائِزَةٍ فِي سِباقاتِ التَزَحْلُقِ السَرِيعِ عَلَى الجَلِيدِ فِي مِضْمارٍ قَصِيرٍ .
وَ- -{ِحْتَفَظَت <ENAMEX TYPE="ORG">نَرُوج</ENAMEX> بِ- -المَرْكَزِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> فِي لائِحَةِ المِيدالِياتِ 5-5- , 0 تَلِي- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">أَلْمانِيا</ENAMEX> 4-6- , 2 ثُمَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> 3-5-.2
وَ- -سادَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">يوهان موليغ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيُّ</ENAMEX> الأَصْلِ سِباقَ العُمْقِ مُطارَدَةٍ مِن البِدايَةِ إِلَى النِهايَةِ وَ- -أَحْرَزَ مِيدالِيَتَ- -هُ الذَهَبِيَّةَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةَ</ENAMEX> فِي الدَوْرَةِ وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-الثالِثَةَ</ENAMEX> لِ- -بِلادِ- -هِ فِي تارِيخِ الدَوْراتِ الأُولِمْبِيَّةِ الشَتَوِيَّةِ .
وَ- -فازَ <ENAMEX TYPE="PERSON">موليغ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 31 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> الَّذِي بَدَأَ المُنافَسَةَ تَحْتَ العَلَمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيِّ</ENAMEX> فِي مَوْسِمِ <ENAMEX TYPE="DATE">1999</ENAMEX> - , <ENAMEX TYPE="DATE">2000</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">صَباحاً</ENAMEX> فِي سِباقِ ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">10 كِيلُومِتراتٍ</ENAMEX> التَقْلِيدِيِّ وَ- -نقدم بِ- -فارِقِ <ENAMEX TYPE="TIME">13 ثانِيَةً</ENAMEX> عَن أَقْرَبِ مُنافِسِي- -هِ مَعَ بِدايَةِ السِباقِ الحُرِّ البالِغَةُ مَسافَتُ- -هُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">10 كِيلُومِتراتٍ</ENAMEX> أَيْضاً .
وَ- -عَلَى رَغْمِ سُقُوطِ- -هِ فِي الكِيلُومِترِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> , فَ- -إِنَّ- -هُ نَهَضَ بِ- -سُرْعَةٍ وَ- -أَنْهَى السِباقَ فِي <ENAMEX TYPE="TIME">49.20.4 دَقِيقَةً</ENAMEX> . وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرانْشِيسْكُو فِرْنانْدِيز اوشوا</ENAMEX> فازَ فِي سِباقِ التَعَرُّجِ <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1972</ENAMEX> .
وَ- -حَصَلَ النَرُوجِيّانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فروده استيل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-تُوماس السغارد</ENAMEX> عَلَى مِيدالِيَتَيْنِ فِضِّيَّتَيْنِ بَعْدَ- -ما قَطَعا خَطَّ النِهايَةِ مَعاً , وَ- -لَم يَكُنْ الحُكّامُ قادِرِينَ عَلَى تَحْدِيدِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> فِي صُورَةِ النِهايَةِ " فوتو فينيش " ذ`لِكَ أَنَّ الفارِقَ بَيْنَ- -هُما كانَ <ENAMEX TYPE="TIME">واحِداً فِي الأَلْفِ مِن الثانِيَةِ</ENAMEX> , وَ- -لَم تُوَزَّعْ مِيدالِيَةٌ بُرُونْزِيَّةٌ .
وَ- -{ِحْتَلَّت <ENAMEX TYPE="PERSON">سيلكه أُوتُو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 32 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> , بَطَلَةُ العالَمِ مَرَّتَيْنِ , مَعَ مُواطِنَتَيْنِ لَ- -ها المَراكِزَ الثَلاثَةَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> فِي الزَحّافاتِ الثَلْجِيَّةِ لِ- -الفَرْدِيّ .
وَ- -هِيَ كانَت تَصَدَّرَت التَرْتِيبَ بَعْدَ المَرْحَلَتَيْنِ الأَوَّلَيْنِ <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءَ الماضِيَ</ENAMEX> , ثُمَّ عَزَّزَت صَدارَتَ- -ها بِ- -فَوْزِ- -ها فِي المَرْحَلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثَةِ</ENAMEX> مُسَجِّلَةً <ENAMEX TYPE="TIME">42.94 ثانِيَةً</ENAMEX> وَ- -هُوَ أَسْرَعُ وَقْتٍ فِي المُسابَقَةِ كامِلَةً , وَ- -{ِحْتَفَظَت بِ- -مَرْكَزِ- -ها فِي المَرْحَلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الرابِعَةِ</ENAMEX> الأَخِيرَةِ لِ- -ُسَجِّلَ فِي المَجْمُوعِ <ENAMEX TYPE="TIME">2.52.464 دَقِيقَتَيْنِ</ENAMEX> وَ- -تَحْرِمُ مُواطِنَتَ- -ها بَرْبارَة نيدرنهوبر المِيدالِيَةَ الذَهَبِيَّةَ لِ- -المَرَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةِ</ENAMEX> عَلَى التَوالِي , بَيْنَما {ِكْتَفَت <ENAMEX TYPE="PERSON">سيلكه كراوشا</ENAMEX> حامِلَةُ اللَقَبِ فِي الدَوْرَةِ السابِقَةِ بِ- -المَرْكَزِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثِ</ENAMEX> .
وَ- -يُشارُ إِلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">أُوتُو</ENAMEX> {ِحْتَلَّت المَرْكَزَ ال 13 فِي مُشارَكَتِ- -ها <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">الأَلْعابِ الأُولِمْبِيَّةِ عامَ 1992</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">البرتفيل</ENAMEX> , ثُمَّ فَشِلَت فِي التَأَهُّلِ لِ- -المُنْتَخَبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيِّ</ENAMEX> عامَيْ <ENAMEX TYPE="DATE">1994</ENAMEX> وَ , <ENAMEX TYPE="DATE">1998</ENAMEX> وَ- -أَحْرَزَت بُطُولَةَ العالَمِ عامَيْ <ENAMEX TYPE="DATE">2000</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="DATE">.2001</ENAMEX>
وَ- -أَحْرَزَت <ENAMEX TYPE="NORP">الكُورِيَّةُ الجَنُوبِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كو غي - هِيُون</ENAMEX> المِيدالِيَةَ الذَهَبِيَّةَ فِي التَزَحْلُقِ السَرِيعِ عَلَى الجَلِيدِ فِي مِضْمارٍ قَصِيرٍ لِ- -مَسافَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">1500 مِتْرٍ</ENAMEX> , إِذ سَجَّلَت <ENAMEX TYPE="TIME">2.31.581 دَقِيقَتَيْنِ</ENAMEX> مُتَقَدِّمَةً مُواطِنَتَ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">تشوي أون - كيونغ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="TIME">2.31.610</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-البُلْغارِيَّةَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">يفغينيا رادانوفا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">.2 .31 .723</ENAMEX> وَ- -قالَت <ENAMEX TYPE="PERSON">كو</ENAMEX> : " لِ- -أَنَّ- -ها الأَلْعابُ الأُولِمْبِيَّةُ , بَذَلتُ جُهْداً أَكْبَرَ مِن ذِي قَبْلٍ .
أَنا سَعِيدَةٌ جِدّاً لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-كُورِيا</ENAMEX> لِ- -أَنَّ- -نا فُزنا بِ- -مِيدالِيَتَيْنِ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> " .
وَ- -قَد سَيْطَرَت <ENAMEX TYPE="ORG">كُورِيا الجَنُوبِيَّةُ</ENAMEX> عَلَى سِباقاتِ التَزَحْلُقِ السَرِيعِ عَلَى الجَلِيدِ فِي مِضْمارٍ قَصِيرٍ مُنْذُ إِدْراجِ- -ها فِي البَرْنامَجِ الأُولِمْبِيِّ <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ , 1992</ENAMEX> وَ- -كانَت المِيدالِيَةُ الذَهَبِيَّةُ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-كو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">العاشِرَةِ</ENAMEX> فِي الدَوْراتِ الشَتَوِيَّةِ .
وَ- -أَحْرَزَت <ENAMEX TYPE="NORP">الكُرُواتِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">يانيكا كوستيليتش</ENAMEX> المِيدالِيَةَ الذَهَبِيَّةَ لِ " الكومبينيه " -LRB- تَعَرُّجٌ + {ِنْحِدارٌ -RRB- فِي التَزَلُّجِ الأَلْبِيِّ , مُتَقَدِّمَةً <ENAMEX TYPE="NORP">النَمْسَوِيَّةَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ريناته غويتشل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الأَلْمانِيَّةَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مارْتِينا ارتل</ENAMEX> .
وَ- -هِيَ تَصَدَّرَت تَرْتِيبَ المُسابَقَةِ إِثْرَ مَرْحَلَتَيْ سِباقِ التَعَرُّجِ اللَّتَيْنِ أُقِيمَتا <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلاً</ENAMEX> , ثُمَّ عَزَّزَت صَدارَتَ- -ها بِ- -تَسْجِيلِ- -ها أَسْرَعَ وَقْتٍ فِي سِباقِ ال{ِنْحِدارِ .
وَ- -كانَت <ENAMEX TYPE="PERSON">كوستيليتش</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 20 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> حامِلَةَ <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ العالَمِ لِ- -التَزَلُّجِ الأَلْبِيِّ عَلَى الثَلْجِ لِ- -عامِ 2001</ENAMEX> خَضَعَت لِ- -جِراحَةٍ فِي رُكْبَتِ- -ها <ENAMEX TYPE="DATE">العامَ الماضِيَ</ENAMEX> وَ- -لا تَزالُ تَشْعُرُ بِ- -بَعْضِ الأَلَمِ .
وَ- -هِيَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">كُرُواتِيَّةٍ</ENAMEX> تُحْرِزُ ذَهَبِيَّةً فِي الأَلْعابِ الشَتَوِيَّةِ .
وَ- -قَرَّرَ المُنَظِّمُونَ إِلْغاءَ مُسابَقَةِ الكومبينيه الشَمالِيَّةِ لِ- -الفِرَقِ الَّتِي كانَت مُقَرَّرَةً <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> بِ- -سَبَبِ الرِياحِ الشَدِيدَةِ , عَلَى أَن تُقامَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ</ENAMEX> الساعَةَ <ENAMEX TYPE="TIME">15.00 بِ- -تَوْقِيتِ غرِينِيتْش</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">-LRB- 17.00 بِ- -تَوْقِيتِ بَيْرُوتَ -RRB-</ENAMEX> .
وَ- -هُنا النَتائِجُ الفَنِّيَّةُ :
الرِجالُ
ذ سِباقُ العُمْقِ مُطارَدَةً :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">يوهان موليغ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْبانِيا</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">49.20.4 دَقِيقَةً</ENAMEX> .
2 - <ENAMEX TYPE="PERSON">تُوماس السغارد</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">نَرُوج</ENAMEX> -RRB- 49.48.9
2 - <ENAMEX TYPE="PERSON">فروده استيل</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">نَرُوج</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">49.48.9</ENAMEX>
السَيِّداتُ
ذ الزَحّافاتُ الثَلْجِيَّةُ -LRB- لُوج -RRB- فَرْدِيٌّ :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">سيلكه أُوتُو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">أَلْمانِيا</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">2.52.464 دَقِيقَتانِ</ENAMEX> .
2-0 <ENAMEX TYPE="PERSON">بَرْبارَة نيدرنهوبر</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">أَلْمانِيا</ENAMEX> -RRB- 2 , 52.785
3 - <ENAMEX TYPE="PERSON">سيلكه كراوشار</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">أَلْمانِيا</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">2.52.865</ENAMEX>
ذ التَزَحْلُقُ السَرِيعُ عَلَى الجَلِيدِ فِي مِضْمارٍ قَصِيرٍ لِ- -مَسافَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">1500 مِتْرٍ</ENAMEX> :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">كو غي - هِيُون</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">-LRB- كُورِيا الجَنُوبِيَّةُ -RRB-</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">2.31.581 دَقِيقَتانِ</ENAMEX> .
2 - <ENAMEX TYPE="PERSON">تشوي اون - كيونغ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">-LRB- كُورِيا الجَنُوبِيَّةُ -RRB-</ENAMEX> 2.31.610
3 - <ENAMEX TYPE="PERSON">يفغينيا رادانوفا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">بُلْغارِيا</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">2.31.723</ENAMEX>
ذ الكومبينيه -LRB- تَعَرُّجٌ + {ِنْحِدارٌ -RRB- :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">يانيكا كوستيليتش</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">كُرُواتِيا</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">2.43.28 دَقِيقَتانِ</ENAMEX> . -LRB- 44.60 + 42.68 ثانِيَةً فِي التَعَرُّجِ / <ENAMEX TYPE="TIME">1.16.00 دَقِيقَةً</ENAMEX> فِي ال{ِنْحِدارِ -RRB- .
2 - <ENAMEX TYPE="PERSON">ريناته غويتشل</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">النَمْسا</ENAMEX> -RRB- 2.44.77 -LRB- 45.66 + 43.84 / 1.15.27 -RRB- .
3 - <ENAMEX TYPE="PERSON">مارْتِينا ارتل</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">أَلْمانِيا</ENAMEX> -RRB- 2.45.16 -LRB- 45.10 + 43.28 / 1.16.78 -RRB- .
لائِحَةُ المِيدالِياتِ
وَ- -هُنا لائِحَةُ المِيدالِياتِ بَعْدَ تَوْزِيعِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">27</ENAMEX> مِيدالِيَةً ذَهَبِيَّةً مِن أَصْلِ : <ENAMEX TYPE="CARDINAL">78</ENAMEX>
</DOC>
