<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0177@0177@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> : لَعْنَةُ الدَمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> عَلَى كُلِّ مَن لَم يَتَجاوَبْ وَ- -القَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> زُوّارٌ
<ENAMEX TYPE="FAC">المختارة</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">النَهار</ENAMEX> " :
{ِعْتَبَرَ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ التَقَدُّمِيِّ ال{ِشْتِراكِيِّ</ENAMEX> النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد جُنْبلاط</ENAMEX> " أَنَّ لَعْنَةَ الدَمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> الَّذِي سالَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جِنِين</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-نابُلُسَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الضِفَّةِ</ENAMEX> , سَ- -تَقَعُ عَلَى كُلِّ مَن لَم يَتَجاوَبْ مَعَ القَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> مِن الأَرْضِ المُحْتَلَّةِ إِلَى بَعْضِ الحُكّامِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِ</ENAMEX> أَو غَيْرِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِ</ENAMEX> " .
{ِسْتَقْبَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">المختارة</ENAMEX> أَمْسِ وَفْداً كَبِيراً مِن مَشايِخَ <ENAMEX TYPE="GPE">خَلَواتِ البَياضَة</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">حاصْبَيا</ENAMEX> وَ- -مِنْطَقَتِ- -ها , زارَ- -هُ شاكِراً لَ- -هُ {ِهْتِمامَ- -هُ بِ- -المِنْطَقَةِ وَ- -أَهالِيَ- -ها , وَ- -لِ- -الوُقُوفِ عَلَى رَأْيِ- -هِ فِي ما يَجْرِي فِي الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -تَحَدَّثَ بِ- -{ِسْمِ الوَفْدِ الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُلَيْمان جَمال الدِين شجاع</ENAMEX> : " إِنَّ زِيارَتَ- -كُم التارِيخِيَّةَ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-المَحَلِّ</ENAMEX> وَ- -لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-أَزْهَرِ الشَرِيف البَياضَةِ</ENAMEX> وَ- -عَطْفَ- -كُم عَلَى أَبْناءِ <ENAMEX TYPE="GPE">حاصْبَيا</ENAMEX> وَ- -مِنْطَقَتِ- -ها وَ- -ما خَلَّفتُم- -هُ مِن أَثَرٍ عَمِيقٍ يَهُزُّ المَشاعِرَ , يَعْجَزُ عَن وَصْفِ- -ها اللِسانُ .
حَقّاً إِنَّ- -ها لَ- -عَظِيمَةٌ تِلْكَ المَحَبَّةُ وَ- -قَد جاشَت الصُدُورُ عِنْدَ سائِرِ أَبْناءِ طائِفَتِ- -نا الأَبِيَّةِ فِي سائِرِ البُلْدانِ بِ- -إِزاءِ شَغَبِ المُشاغِبِينَ وَ- -{ِخْتِلافِ المُحْتَرِصِينَ قَصْداً لِ- -النَيْلِ مِن- -مَن تَمَسَّكَ بِ- -الخَطِّ الوَطَنِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيِّ</ENAMEX> , وَ- -{ِتَّخَذَ لَ- -هُ مَبْدَأ وَ- -عُقَيْدَةً , فِي وَقْتٍ أَحْوَجَ ما نَكُونُ فِي- -هِ إِلَى رص الصُفُوفِ وَ- -تَوْحِيدِ الكَلِمَةِ لِ- -مَصْلَحَةِ القَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> " .
وَ- -رَدَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> : " عِنْدَ- -ما قُمنا بِ- -تِلْكَ الزِيارَةِ التَفَقُّدِيَّةِ لِ- -حاصْبَيا , وَ- -أَوَدُّ تَفَقُّدَ- -كُم دائِماً , إِنَّما كانَت أَوَّلاً زِيارَةً سِياسِيَّةً , وَجَّهنا خِلالَ- -ها رِسالَةً إِلَى الوَطَنِيِّينَ الدُرُوزِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> الَّذِينَ تَجاوَبَ بَعْضُ- -هُم وَ- -لَم يَتَجاوَبْ البَعْضُ الآخَرُ .
وَ- -لِ- -يَعْلَمْ ه`ؤُلاءِ أَنَّ ه`ذا الدَمَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّ</ENAMEX> الَّذِي سالَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جِنِين</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-نابُلُسَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الضِفَّةِ</ENAMEX> وَ- -غَيْرِ- -ها مِن المَناطِقِ سَ- -تَكُونُ فِي- -هِ لَعْنَةٌ , لَعْنَةُ الدَمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> الَّتِي سَ- -تَقَعُ وَ- -سَ- -تَنْصَبُّ عاجِلاً أَو آجِلاً عَلَى كُلِّ ما مَن لَم يَتَجاوَبْ مَعَ القَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> , مِن الأَرْضِ المُحْتَلَّةِ إِلَى بَعْضِ الحُكّامِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِ</ENAMEX> أَو غَيْرِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِ</ENAMEX> .
فَ- -مِن <ENAMEX TYPE="GPE">البَحْرَيْنِ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">المَغْرِبِ</ENAMEX> , هُناكَ تَوَحُّدٌ تَحْتَ رايَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> , وَ- -رايَةُ <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> وَ- -أُمْثُولَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبِ اللّ`هِ "</ENAMEX> وَ- -ال{ِنْتِفاضَةُ كانَت فِي <ENAMEX TYPE="GPE">المَغْرِبِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-البَحْرَيْنِ</ENAMEX> مُرُوراً بِ- -كُلِّ المَناطِقِ .
وَ- -الأَساسُ هُوَ <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينُ</ENAMEX> .
فَ- -لِ- -نَنْظُرْ إِلَى البَعِيدِ , لِ- -أَنَّ التارِيخَ لا يَرْحَمُ , وَ- -كَ- -ذ`لِكَ الشُعُوبَ لا تَنْسَى وَ- -لَو تَغاضَت أَحْياناً فِي ظِلِّ ظُرُوفٍ مُعَيَّنَةٍ صَعْبَةٍ قَد يَكُونُ فِي- -ها شُعُورٌ بِ- -أَنَّ الشُعُوبَ ستهزم , ل`كِنَّ الشُعُوبَ لا تَنْهَزِمُ , وَ- -كَ- -ذ`لِكَ الشَعْبُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّ</ENAMEX> لَن يَنْسَى مَن وَقَفَ مَعَ القَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> فِي الداخِلِ -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِين</ENAMEX> -RRB- وَ- -الَّذِي لَم يَقِفْ مَعَ ه`ذِهِ القَضِيَّةِ " .
كَ- -ذ`لِكَ زارَ الوَفْدُ رُكْنَيْ الهَيْئَةِ الرُوحِيَّةِ لِ- -الطائِفَةِ الشَيْخَيْنِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبُو حَسَن عارِف حَلاوَى</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَبُو مُحَمَّد جَواد ولي الدِين</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الباروك</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-بعقلين</ENAMEX> .
وَ- -{ِسْتَقْبَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> وَفْداً مِن <ENAMEX TYPE="ORG">" المَجْلِسِ المارُونِيِّ العالَمِيِّ "</ENAMEX> بِ- -رِئاسَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عِماد شَمْعُون</ENAMEX> إِضافَةً إِلَى رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">" تَجَمُّعِ الشَبابِ اللُبْنانِيِّ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فايِز مَحْمُود</ENAMEX> , ثُمَّ وَفْداً مِن أَساتِذَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">جامِعَةِ الرُوحِ القُدُسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الكَسْلِيك</ENAMEX> " وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المَجْلِسِ اللُبْنانِيِّ لِ- -خُبَراءِ المَوارِدِ البَشَرِيَّةِ</ENAMEX> " الَّذِي وَجَّهَ إِلَي- -هِ دَعْوَةً إِلَى <ENAMEX TYPE="EVENT">المُؤْتَمَرِ الأُورُوبِّيِّ - المُتَوَسِّطِيِّ لِ- -المَوارِدِ البَشَرِيَّةِ</ENAMEX> الَّذِي يُعْقَدُ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">جامِعَةِ الكَسْلِيك</ENAMEX> بَيْنَ <ENAMEX TYPE="DATE">8 أَيّار</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">المُقْبِلِ</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="DATE">10</ENAMEX> مِن- -هُ وَ- -تَتَخَلَّلُ- -هُ أَيْضاً زِيارَةٌ لِ- <ENAMEX TYPE="FAC">-قَصْرِ المختارة</ENAMEX> .
</DOC>
