<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0162@0162@ann@nw@ar@on">
تَرْشِيحُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-الأَلْعابِ الآسِيَوِيَّةِ الشَتَوِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرَةُ التَرْفِيعِ فِي كُرَةِ السَلَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرَةُ الرَبِيعِ فِي الكُرَةِ الطائِرَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">نادِي العَمَلِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">بكفيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">8</ENAMEX> فِرَقٍ لِ- -الرِجالِ وَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">8</ENAMEX> فِرَقٍ لِ- -السَيِّداتِ فِي بُطُولَةِ النَوادِي العَرَبِيَّةِ لِ- -السَلَّةِ
فِي خِتامِ زِيارَتِ- -هِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> لِ- -تَقْوِيمِ إِمْكاناتِ {ِسْتِضافَتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="EVENT">الأَلْعابَ الآسِيَوِيَّةَ الشَتَوِيَّةَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">السادِسَةَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَةَ , 2007</ENAMEX> قابَلَ وَفْدُ <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْلِسِ الأُولِمْبِيِّ الآسِيَوِيِّ</ENAMEX> بِ- -رِئاسَةِ نائِبِ رَئِيسِ المَجْلِسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَمِيح مدلل</ENAMEX> رَئِيسَ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قَصْرِ بَعَبْدا</ENAMEX> , وَ- -رافَقَ- -هُ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ الأُولِمْبِيَّةِ اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> اللِواءُ الرُكْنُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُهَيْل خُورِي</ENAMEX> وَ- -نائِبُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">طُونِي خُورِي</ENAMEX> وَ- -الأَمِينُ العامُّ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَكْرَم علم الدِين</ENAMEX> وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ اللُبْنانِيِّ لِ- -التَزَلُّجِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كميل رِزْق</ENAMEX> وَ- -الزَمِيلُ <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل نَحّاس</ENAMEX> .
وَ- -عَرَضَ الوَفْدُ نَتائِجَ {ِتِّصالاتِ- -هِ وَ- -كَشْفِ- -هِ عَلَى المُنْشَآتِ الرِياضِيَّةِ وَ- -البُنْيَةِ التَحْتِيَّةِ , وَ- -أَبْدَى الرَئِيسُ {ِسْتِعْدادَ الدَوْلَةِ لِ- -التَعاوُنِ وَ- -المُساعَدَةِ فِي إِنْجاحِ التَرْشِيحِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -يُسافِرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">طُونِي خُورِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">لُوزان</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">سُوِيسْرا</ENAMEX> -RRB- لِ- -حُضُورِ {ِجْتِماعِ مَكْتَبِ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ التَنْفِيذِيَّةِ لِ- -لَجْنَةِ الأُولِمْبِيَّةِ الدُوَلِيَّةِ</ENAMEX> الَّذِي سَ- -يَبْحَثُ فِي نَتائِجِ <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرَةِ الأَلْعابِ الأُولِمْبِيَّةِ الشَتَوِيَّةِ ال 19</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سولت لايْك سِيتِي</ENAMEX> .
ذ {ِسْتَقْبَلَ أَمْسِ قائِدُ الجَيْشِ العِمادُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال سُلَيْمان</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">اليرزة</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةَ الإِدارِيَّةَ الجَدِيدَةَ لِ- -ال{ِتِّحادِ اللُبْنانِيِّ لِ- -التَزَلُّجِ</ENAMEX> بِ- -رِئاسَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كميل رِزْق</ENAMEX> الَّتِي قَدَّمَت إِلَي- -هِ دِرْعاً تَذْكارِيَّةً شُكْراً وَ- -تَقْدِيراً لِ- -ما تُوَفِّرُ- -هُ المُؤَسَّسَةُ العَسْكَرِيَّةُ مِن دَعْمٍ لِ- -الرِياضَةِ عُمُوماً وَ- -لِ- -التَزَلُّجِ خُصُوصاً .
وَ- -تَمَنَّى رَئِيسُ ال{ِتِّحادِ تَفْعِيلَ <ENAMEX TYPE="FAC">مَدْرَسَةِ التَزَلُّجِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الارز</ENAMEX> .
تُقامُ <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةَ الثامِنَةَ مَساءَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قاعَةِ نادِي الكَهْرَباءِ الزَوْق</ENAMEX> المُباراَةُ الفاصِلَةُ فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرَةِ التَرْفِيعِ إِلَى الدَرَجَةِ الأُولَى فِي كُرَةِ السَلَّةِ</ENAMEX> بَيْنَ فَرِيقَيْ <ENAMEX TYPE="ORG">هومنتمن بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الكَهْرَباءِ</ENAMEX> .
وَ- -كانَ الفَرِيقانِ تَعادَلا 1-1 فِي المُباراَتَيْنِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِيَّيْنِ</ENAMEX> .
فِي {ِفْتِتاحِ <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرَةِ</ENAMEX> الرَبِيعِ فِي الكُرَةِ الطائِرَةِ الَّتِي تُشارِكُ فِي- <ENAMEX TYPE="ORDINAL" S_OFF="1">-ها</ENAMEX> فِرَقُ <ENAMEX TYPE="ORG">الدَرَجَةِ الأُولَى</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-{ِسْتِثْناءِ الشَبِيبَةِ</ENAMEX> البُوشْرِيَّةِ وَ- <ENAMEX TYPE="TIME" S_OFF="1">-أبولو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">البَتْرُون</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="FAC">فازَ مَساءَ أَمْسِ فِي مَلْعَبِ مُجَمَّعِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">مِيشال</ENAMEX> المر <ENAMEX TYPE="ORG">الرِياضِيِّ الأَنْطُونِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">بَعَبْدا</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">الأَنْوارِ</ENAMEX> الجَدِيدَةِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3-2</ENAMEX> -LRB- 25- , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">14 25</ENAMEX> - , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">14 19</ENAMEX> - , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">25 20</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="CARDINAL">,</ENAMEX> 25 22 - 20 -RRB- .
قادَ المُباراَةَ الحَكَمُ الدُوَلِيُّ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس طايِع</ENAMEX> وَ- -عاوَنَ- -هُ الحَكَمُ ال{ِتِّحادِيُّ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس وَهْبَة</ENAMEX> وَ- -المُسَجِّلُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف زغيب</ENAMEX> وَ- -عَلَى الخُطُوطِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جوني اللقيس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فادي أَبِي شاهِين</ENAMEX> وَ- -راقَبَ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">عادِل القاصوف</ENAMEX> .
وَ- -تُجْرَى <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">خَمْسُ</ENAMEX> مُبارَياتٍ : <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةَ 6.00</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">الصداقه</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">الصفرا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">-LRB- مَلْعَبُ الرُسُلِ -RRB-</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="TIME">7.00</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">انفة</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْدَلُس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">-LRB- نورث هافن -RRB-</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="TIME">8.00</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">قنات</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">الرسل</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="FAC">الرسل</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="TIME">8.30</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">غزير</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">النجمه الصرفند</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="FAC">الصداقة</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="TIME">9.30</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">الجيش</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">القلمون</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">-LRB- نورث هافن -RRB-</ENAMEX> .
قَرَّرَت <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةُ الإِدارِيَّةُ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-نادِي العَمَلِ</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-كفيا</ENAMEX> دَعْوَةَ الجَمْعِيَّةِ العُمُومِيَّةِ إِلَى ال{ِنْعِقادِ <ENAMEX TYPE="TIME">الحادِيَةَ عَشْرَةَ قَبْلَ ظُهْرِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدِ 7 نِيسانَ</ENAMEX> المُقْبِلِ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَبْنَى البَلَدِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -إِقامَةَ دَوْرَةٍ فِي كُرَةِ السَلَّةِ لِ- -نَوادِي <ENAMEX TYPE="ORG">جَبَلِ لُبْنانَ</ENAMEX> فِي الذِكْرَى ال <ENAMEX TYPE="CARDINAL">54</ENAMEX> لِ- -تَأْسِيسِ- -هِ تَبْدَأُ فِي <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="DATE">أَيّار</ENAMEX> .
وَ- -دَعَت الراغِبِينَ فِي ال{ِنْتِسابِ إِلَى النادِي إِلَى ال{ِتِّصالِ بِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-اللَجْنَةِ الإِدارِيَّةِ</ENAMEX> قَبْلَ نِهايَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">شَهْرِ حُزَيْرانَ</ENAMEX> .
{ِقْتَصَرَ عَدَدُ الفِرَقِ المُشارِكَةِ فِي بُطُولَةِ النَوادِي العَرَبِيَّةِ ال <ENAMEX TYPE="CARDINAL">16</ENAMEX> فِي كُرَةِ السَلَّةِ لِ- -الرِجالِ وَ- -ال <ENAMEX TYPE="CARDINAL">12</ENAMEX> لِ- -السَيِّداتِ , وَ- -الَّتِي يَسْتَضِيفُ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادُ اللُبْنانِيُّ لِ- -كُرَةِ السَلَّةِ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدِ 17 آذار</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">24</ENAMEX> مِن- -هُ , عَلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">16</ENAMEX> فَرِيقاً , <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ثَمانِيَةٌ</ENAMEX> مِن- -ها لِ- -الرِجالِ وَ- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">-ثَمانِيَةٌ</ENAMEX> لِ- -السَيِّداتِ , بَعْدَ {ِعْتِذارِ فَرِيقَيْ <ENAMEX TYPE="ORG">الزَمالِك</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأَكادِيمِيَّةِ العَرَبِيَّةِ لِ- -الرِجالِ</ENAMEX> .
وَ- -ه`ذِهِ الفِرَقُ هِيَ :
ذ الرِجالُ : <ENAMEX TYPE="ORG">الجَزِيرَةُ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">مِصْرُ</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادُ السكندري</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">مِصْرُ</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="ORG">مولودية</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">الجَزائِرُ</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="ORG">وِداد</ENAMEX> بوفاريك <ENAMEX TYPE="GPE">-LRB-</ENAMEX> الجَزائِرُ -RRB- <ENAMEX TYPE="ORG">,</ENAMEX> الأَهْلِيّ <ENAMEX TYPE="GPE">-LRB-</ENAMEX> لِيبِيا -RRB- <ENAMEX TYPE="ORG">,</ENAMEX> الارثوذكسي <ENAMEX TYPE="GPE">-LRB-</ENAMEX> الأُرْدُنُّ -RRB- <ENAMEX TYPE="ORG">,</ENAMEX> الشانفْيِل <ENAMEX TYPE="GPE">-LRB-</ENAMEX> لُبْنانُ -RRB- <ENAMEX TYPE="ORG">,</ENAMEX> الحِكْمَة <ENAMEX TYPE="GPE">-LRB-</ENAMEX> لُبْنانُ -RRB- .
ذ السَيِّداتُ : <ENAMEX TYPE="ORG">الصَفاقِسِيّ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">تُونِس</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="ORG">شُرْطَةُ المُرُورِ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">تُونِس</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="ORG">الأَهْلِيّ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">مِصْرُ</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="ORG">سبورتنغ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">مِصْرُ</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="ORG">اولمبيك</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">الجَزائِرُ</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="ORG">المَلْعَب</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">تُونِس</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="ORG">انترانيك</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="ORG">الحِكْمَةُ مار ضَوْمَط</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> -RRB- .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="TIME">السادِسَةِ مَساءَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX> , تُسْحَبُ قُرْعَةُ البُطُولَةِ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قاعَةِ المُحاضَراتِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-النادِي الرِياضِيِّ غزير</ENAMEX> فِي حُضُورِ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ العَرَبِيِّ لِ- -كُرَةِ السَلَّةِ</ENAMEX> اللِواءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَسَنَيْن عُمْران</ENAMEX> وَ- -الأَمِينِ العامِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيل مُرْسِي</ENAMEX> اللَّذَيْنِ وَصَلا إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ المُنَظِّمَةِ</ENAMEX> لِ- -البُطُولَةِ الأَمِينِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-ال{ِتِّحادِ اللُبْنانِيِّ لِ- -كُرَةِ السَلَّةِ</ENAMEX> الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوبِير أَبُو عَبْداللّ`ه</ENAMEX> الَّذِي رَأَسَ {ِجْتِماعاً لِ- -لَجْنَةِ بَعْدَ <ENAMEX TYPE="TIME">ظُهْرِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَقَرَّت فِي- -هِ التَرْتِيباتِ الأَخِيرَةَ .
وَ- -بَدَأَت بَعَثاتُ الفِرَقِ تَصِلُ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , وَ- -يُنْتَظَرُ {ِكْتِمالُ وُصُولِ- -ها <ENAMEX TYPE="DATE">غَداً</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ</ENAMEX> .
</DOC>
