<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0176@0176@ann@nw@ar@on">
جَبْهَةُ المَزارِعِ هَدَأَت لِ- -المَرَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">أُسْبُوعَيْنِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-دِمَشْقَ</ENAMEX> : وَقْفُ التَصْعِيدِ وَ- -أُفُقُ التَسْوِيَةِ
أَطْلَقَت <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> أَقْوَى إِشاراتِ- -ها الدِيبلُوماسِيَّةِ إِلَى {ِهْتِمامِ- -ها بِ- -الوَضْعِ الناشِئِ عَلَى الحُدُودِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">نِهايَةِ آذار الماضِي</ENAMEX> , حِينَ قَرَّرَ وَزِيرُ خارِجِيَّتِ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> فَجْأَةً القِيامَ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> بِ- -زِيارَتَيْنِ سَرِيعَتَيْنِ إِلَى كُلٍّ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-دِمَشْقَ</ENAMEX> لِ- -البَحْثِ مَعَ المَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-السُورِيِّينَ</ENAMEX> فِي تَطْوِيقِ التَصْعِيدِ عَلَى الحُدُودِ .
وَ- -بَعْدَ- -ما جاءَ الإِعْلانُ عَن الزِيارَةِ أَوَّلاً مِن <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> , أَكَّدَ <ENAMEX TYPE="TIME">مَساءً</ENAMEX> المُتَحَدِّثُ بِ- -{ِسْمِ وِزارَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيتْشارْد باوتْشِر</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">القُدْسِ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> سَ- -يُوَقِّفُ مُحادَثاتِ- -هِ لِ- -فَتْرَةٍ وَجِيزَةٍ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> مِن أَجْلِ التَرْكِيزِ عَلَى عَمَلِيّاتِ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبِ اللّ`هِ "</ENAMEX> ضِدَّ القُوّاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي لا تَزالُ تَحْتَلُّ قِطاعَ <ENAMEX TYPE="GPE">مَزارِعَ شَبَعا</ENAMEX> المُتَنازَعَ عَلَي- -هِ فِي جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوتْشِر</ENAMEX> " سَ- -يَتَوَجَّهُ -LRB- باوِل -RRB- إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-دِمَشْقَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْمَ غَدٍ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> -RRB- لِ- -إِجْراءِ مُحادَثاتٍ حَوْلَ وَضْعٍ مُلِحٍّ آخَرَ هُوَ إِطْلاقُ النارِ عَبْرَ الخَطِّ الَّذِي رَسَمَت- -هُ <ENAMEX TYPE="GPE">الأُمَمُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> -LRB- بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> -RRB- عَلَى الحُدُودِ الشَمالِيَّةِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> " .
وَ- -أَضافَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> سَ- -يَعُودُ <ENAMEX TYPE="TIME">مَساءَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">القُدْسِ</ENAMEX> .
وَ- -كانَ مَصْدَرٌ رَسْمِيٌّ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيٌّ</ENAMEX> أَعْلَنَ فِي <ENAMEX TYPE="TIME">وَقْتٍ</ENAMEX> سابِقٍ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> سَ- -يَصِلُ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">ال{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> ثُمَّ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> وَ- -هُما مَحَطَّتانِ لَم تَكُونا وارِدَتَيْنِ أَصْلاً فِي جَوْلَتِ- -هِ الإِقْلِيمِيَّةِ .
وَ- -تَأْتِي ه`ذِهِ الخَطْوَةُ عَقِبَ تَدَهْوُرٍ {ِسْتَمَرَّ أَكْثَرَ مِن <ENAMEX TYPE="DATE">أُسْبُوعَيْنِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مَزارِعَ شَبَعا</ENAMEX> فِي شَكْلٍ <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْمِيٍّ</ENAMEX> .
عَلَى أَنَّ ه`ذِهِ الجَبْهَةَ عَرَفَت <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> , وَ- -لِ- -المَرَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> مِن نُشُوبِ عَمَلِيّاتِ تَبادُلِ القَصْفِ المِدْفَعِيِّ وَ- -الصارُوخِيِّ , هُدُوءاً تامّاً وَ- -لَم يَشِنْ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبُ اللّ`هِ "</ENAMEX> عَلَي- -ها هَجَماتٍ كَ- -ما دَرَجَ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعَيْنِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأَخِيرَيْنِ</ENAMEX> .
وَ- -حَتَّى <ENAMEX TYPE="TIME">ساعَةٍ</ENAMEX> مُتَقَدِّمَةٍ مِن <ENAMEX TYPE="TIME">لَيْلِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> , لَم يَكُنْ جَدْوَلُ أَعْمالِ الزِيارَةِ قَد {ِتَّضَحَ فِي شَكْلٍ نِهائِيٍّ أَو رَسْمِيٍّ , وَ- -بَدا واضِحاً أَنَّ الهاجِسَ الأَمْنِيَّ قَد فَرَضَ كِتْماناً شَدِيداً عَلَى ه`ذِهِ التَفاصِيلِ إِلَى دَرَجَةٍ لَم يُعْرَفْ مَعَ- -ها ما إِذا كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> سَ- -يُقَصِّرُ لِقاءاتِ- -هِ عَلَى {ِجْتِماعٍ مَعَ رَئِيسِ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قَصْرِ بَعَبْدا</ENAMEX> أَم أَنَّ- -هُ يَلْتَقِي أَيْضاً رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ النُوّابِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيه بري</ENAMEX> وَ- -رَئِيسَ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق الحَرِيرِيّ</ENAMEX> ضِمْنَ ال{ِجْتِماعِ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> أَو أَنَّ- -هُ سَ- -يَلْتَقِي كُلّاً مِن- -هُما عَلَى حِدَةٍ فِي وَقْتٍ لاحِقٍ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">السَرايا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="FAC">-مَجْلِسِ النُوّابِ</ENAMEX> .
وَ- -المَعْلُوماتُ الرَسْمِيَّةُ الوَحِيدَةُ الَّتِي عممت فِي ه`ذا الصَدَدِ أَشارَت إِلَى أَنَّ الزِيارَةَ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بَيْرُوتَ</ENAMEX> لَن تَسْتَمِرَّ أَكْثَرَ مِن <ENAMEX TYPE="TIME">ثَلاثِ ساعاتٍ</ENAMEX> .
وَ- -أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> سَ- -يَصِلُ إِلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مَطارِ بَيْرُوتَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">التاسِعَةِ صَباحاً</ENAMEX> عَلَى أَن يَلْتَقِيَ الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قَصْرِ بَعَبْدا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">التاسِعَةِ وَ- -النِصْفِ</ENAMEX> أَو <ENAMEX TYPE="TIME">العاشِرَةِ</ENAMEX> فِي حُضُورِ وَزِيرِ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مَحْمُود حَمُّود</ENAMEX> .
وَ- -أَفادَت المَعْلُوماتُ نَفْسُ- -ها أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> سَ- -يَكْتَفِي بَعْدَ اللِقاءِ بِ- -بَيانٍ مَكْتُوبٍ وَ- -لَن يُجِيبَ عَن أَسْئِلَةِ الصَحافِيِّينَ .
وَ- -كانَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> قَد أَرْجَأَ سَفَرَ- -هُ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> الَّذِي كانَ مُقَرَّراً <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> , إِلَى <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX> .
وَ- -زارَ <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> حَيْثُ {ِلْتَقَى الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بَشّار الأَسَد</ENAMEX> وَ- -رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">الوُزَراءِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد مُصْطَفَى مِيرُو</ENAMEX> .
وَ- -زارَ عَقِبَ عَوْدَتِ- -هِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">مَساءً</ENAMEX> الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بري</ENAMEX> .
وَ- -رَجَّحَت مَعْلُوماتٌ أَن يَلْتَقِيَ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> كُلّاً مِن الرُؤَساءِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">الثَلاثَةِ</ENAMEX> عَلَى حِدَةٍ , وَ- -ضِمْنَ مهل قَصِيرَةٍ يَنْتَقِلُ بَعْدَ- -ها إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> .
وَ- -أَشارَت ه`ذِهِ المَعْلُوماتُ إِلَى أَنَّ مُحادَثاتِ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> لَن تَقْتَصِرَ عَلَى الوَضْعِ عَلَى الحُدُودِ , أَيْ عَلَى الجانِبِ الأَمْنِيِّ فَقَط , بَل سَ- -تَشْمَلُ كَ- -ذ`لِكَ الأُفُقَ السِياسِيَّ لِ- -التَسْوِيَةِ فِي المِنْطَقَةِ , وَ- -لَعَلَّ ه`ذا الأَمْرَ كانَ سَبَباً جَوْهَرِيّاً فِي تَقْرِيرِ زِيارَتِ- -هِ الَّتِي يُنْتَظَرُ أَن يَتِمَّ خِلالَ- -ها البَحْثُ فِي المُبادَرَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -السَلامِ الَّتِي أَقَرَّت- -ها <ENAMEX TYPE="EVENT">قِمَّةُ بَيْرُوتَ</ENAMEX> .
وَ- -قالَت مَصادِرُ رَسْمِيَّةٌ <ENAMEX TYPE="TIME">مَساءَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَنَّ زِيارَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بَيْرُوتَ</ENAMEX> لَم تَكُنْ مُدْرَجَةً عَلَى جَدْوَلِ جَوْلَتِ- -هِ إِنَّما أُدْرِجَت لِ- -ال{ِطِّلاعِ عَلَى وِجْهَةِ نَظَرِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> مِن التَطَوُّراتِ الجارِيَةِ فِي المِنْطَقَةِ " وَ- -لا سِيَّما الوَضْعِ فِي الجَنُوبِ خُصُوصاً بَعْدَ المَوْقِفِ الرَسْمِيِّ الَّذِي عَبَّرَ عَن- -هُ رَئِيسُ الجُمْهُورِيَّةِ مِن أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> لا يَسْتَطِيعُ تَأْمِينَ ضَماناتٍ أَمْنِيَّةٍ لِ- -شَمالِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> إِلّا فِي إِطارِ السَلامِ العادِلِ وَ- -الشامِلِ كَوْنَ ال{ِنْسِحابِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> مِن الجَنُوبِ حَلَّ جُزْءاً مِن المُشْكِلَةِ فِيما بَقِيَ الجُزْءُ الأَهَمُّ مِن- -ها عالِقاً وَ- -هُوَ مَوْضُوعُ اللاجِئِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> " .
وَ- -أَوْضَحَت ه`ذِهِ المَصادِرُ أَنَّ الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> " يُصِرُّ عَلَى {ِعْتِبارِ أَنَّ- -هُ لا يُمْكِنُ عَزْلُ التَطَوُّراتِ فِي المِنْطَقَةِ عَن تَأْثِيراتِ- -ها عَلَى الساحَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> كُلَّما أَقْدَمَت <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> عَلَى {ِعْتِداءٍ عَلَى <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> فِي الداخِلِ مِن- -ما يُوجِبُ النَظَرَ إِلَى مُشْكِلَةِ المِنْطَقَةِ لَيْسَ فَقَط مِن زاوِيَةِ التَطَوُّراتِ فِي الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> المُحْتَلَّةِ وَ- -ل`كِن مِن زاوِيَةِ المُشْكِلَةِ كَ- -كُلٍّ وَ- -لا سِيَّما ضَرُورَةِ السَعْيِ إِلَى السَلامِ العادِلِ وَ- -الشامِلِ الَّذِي مِن شَأْنِ- -هِ أَن يُوَفِّرَ الحُلُولَ وَ- -يُؤَمِّنَ الحُقُوقَ وَ- -الضَماناتِ لِ- -جَمِيعِ أَطْرافِ ه`ذا النِزاعِ " .
</DOC>
