<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0138@0138@ann@nw@ar@on">
دُوارٌ تَسَبَّبَ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-الجميل</ENAMEX> بِ- -جُرْحٍ فِي رَأْسِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">دِي فُرَيْج</ENAMEX> رَحَّبَ بِ- -مَوْقِفِ <ENAMEX TYPE="ORG">" هَيْئَةِ الحُرِّيّاتِ الطالِبِيَّةِ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">" الأَحْزابُ وَ- -القُوَى "</ENAMEX> تَنْتَقِدُ تَحَرُّكَ العَوْنِيِّينَ
أُصِيبَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَمِين الجميل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> بِ- -جُرْحٍ فِي رَأْسِ- -هِ إِثْرَ سُقُوطِ- -هِ أَرْضاً فَجْأَةً نَتِيجَةَ إِصابَتِ- -هِ بِ- -دُوارٍ .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="LOC">الجميل</ENAMEX> قَد أُصِيبَ بِ- -نَزْلَةٍ قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْمَيْنِ</ENAMEX> , وَ- -عانَى <ENAMEX TYPE="TIME">قَبْلَ ظُهْرِ أَمْسِ</ENAMEX> {ِرْتِفاعاً فِي حَرارَتِ- -هِ , وَقَعَ عَلَى إِثْر- -هِ فِي أَرْضِ مَنْزِلِ- -هِ وَ- -أُصِيبَ بِ- -جُرْحٍ فِي رَأْسِ- -هِ .
وَ- -{ِصْطَحَبَ- -هُ <ENAMEX TYPE="TIME">مَساءَ أَمْسِ</ENAMEX> النائِبُ الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فارِس سَعِيد</ENAMEX> لِ- -إِجْراءِ فُحُوصٍ وَ- -صُورَةٍ شُعاعِيَّةٍ لَ- -هُ فِي الرَأْسِ .
وَ- <ENAMEX TYPE="TIME">-مَساءً</ENAMEX> , أَصْدَرَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَكْتَبُ الرَئِيسِ الجميل</ENAMEX> بَياناً قالَ فِي- -هِ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">الجميل</ENAMEX> " تَعَرَّضَ <ENAMEX TYPE="TIME">ظُهْرَ -LRB- أَمْسِ -RRB-</ENAMEX> لِ- -عارِضٍ صِحِّيٍّ طارِئٍ {ِسْتَوْجَبَ نَقْلَ- -هُ إِلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مُسْتَشْفَى الحايِك</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سَن الفيل</ENAMEX> حَيْثُ أَجْرَى بَعْضَ الفُحُوصِ الطِبِّيَّةِ وَ- -{ِسْتَكْمَلَ- -ها بَعْدَ الظُهْرِ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مُسْتَشْفَى مار يُوسِف</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الدورة</ENAMEX> .
وَ- -رافَقَ- -هُ النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فارِس سَعِيد</ENAMEX> .
وَ- -صِحَّةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الجميل</ENAMEX> بِ- -خَيْرٍ وَ- -لا تَدْعُو إِلَى القَلَقِ وَ- -قَد عادَ إِلَى دارته فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سَن الفيل</ENAMEX> حَيْثُ تَلَقَّى العَدِيدَ مِن ال{ِتِّصالاتِ أَبْرَزُ- -ها مِن رَئِيسِ مَجْلِسِ النُوّابِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيه بري</ENAMEX> " .
رَحَّبَ النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيل دِي فُرَيْج</ENAMEX> " بِ- -الخَطْوَةِ الَّتِي قامَ بِ- -ها <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- أَوَّلُ مِن أَمْسِ -RRB-</ENAMEX> الزُمَلاءُ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">هَيْئَةِ الدِفاعِ عَن الحُرِّيّاتِ الطالِبِيَّةِ</ENAMEX> حِيالَ المَجْلِسِ النِيابِيِّ وَ- -الَّتِي أَزالَت الطابِعَ المُغايِرَ الَّذِي {ِرْتَدَّت- -هُ ه`ذِهِ الهَيْئَةُ قُبَيْلَ المَوْقِفِ الَّذِي أُعْلِنَ وَ- -تَحْدِيداً تَحْتَ قُبَّةِ البَرْلَمانِ فِي أَعْقابِ اللِقاءِ الَّذِي أَجْرَت- -هُ مَعَ رَئِيسِ المَجْلِسِ النِيابِيِّ الأُسْتاذِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيه بري</ENAMEX> وَ- -خُصُوصاً لِ- -جِهَةِ ما جاءَ عَلَى لِسانِ الزَمِيلَةِ النائِبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نائِلَة مُعَوَّض</ENAMEX> أَنَّ مَجْلِسَ النُوّابِ هُوَ المَكانُ الصالِحُ وَ- -الضَرُورِيُّ لِ- -الدِفاعِ عَن الحُرِّيّاتِ إِضافَةً إِلَى التَرْحِيبِ بِ- -أَيِّ {ِنْضِواءٍ نِيابِيٍّ فِي ه`ذِهِ الهَيْئَةِ مِن- -ما يُسْبِغُ عَلَي- -ها حَقّاً صِفَةَ البَرْلَمانِيَّةِ " .
وَ- -قالَ فِي تَصْرِيحِ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> : " حَسَناً فَعَلَت ه`ذِهِ الهَيْئَةُ كَوْنَ الدِفاعِ عَن حُقُوقِ الطُلّابِ وَ- -الحُرِّيّاتِ لا يَقْتَصِرُ فَقَط عَلَى ه`ذِهِ الهَيْئَةِ .
أَوَدُّ أَن أَذْكُرَ بِ- -أَنَّ الطُلّابَ هُم إِخْوَةٌ لَ- -نا وَ- -أَبْناءُ وَ- -سَبَقَ أَن وَقَفنا إِلَى جانِبِ- -هِم مُدافِعِينَ عَن- -هُم وَ- -خُصُوصاً بَعْدَ تَعَرُّضِ- -هِم لِ- -الإِهاناتِ قُرْبَ <ENAMEX TYPE="FAC">قَصْرِ العَدْلِ</ENAMEX> وَ- -لَدَى {ِقْتِحامِ حَرَمِ كُلِّيَّةِ الهَنْدَسَةِ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">جامِعَةِ القِدِّيسِ يُوسِف</ENAMEX> .
وَ- -قُلنا يَوْمَ- -ها أَنَّ ه`ؤُلاءِ هُم مُسْتَقْبَلُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -عَلَي- -نا أَن نَقُومَ بِ- -حِوارٍ مَعَ- -هُم لا أَن نَلْجَأَ إِلَى وَسائِلِ القَمْعِ وَ- -الضُغُوطِ وَ- -الإِرْهابِ , وَ- -اليَوْمَ فَ- -إِنَّ- -نا نَنْصَحُ إِخْوَتَ- -نا الطُلّابَ بِ- -أَن يَنْظُرُوا إِلَى مَصْلَحَةِ البِلادِ العُلْيا وَ- -خُصُوصاً فِي ه`ذِهِ الظُرُوفِ الدَقِيقَةِ " .
عَقَدَت <ENAMEX TYPE="ORG">" الأَحْزابُ وَ- -القُوَى اللُبْنانِيَّةُ "</ENAMEX> {ِجْتِماعاً فِي مَرْكَزِ <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبِ البَعْثِ العَرَبِيِّ ال{ِشْتِراكِيِّ</ENAMEX> , وَ- -أَصْدَرَت بَياناً دَعَت فِي- -هِ إِلَى " المُشارَكَةِ الفاعِلَةِ فِي اللِقاءِ الوَطَنِيِّ الَّذِي سَ- -يُقامُ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدَ المُقْبِلَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قَصْرِ الأُونِيسْكُو</ENAMEX> دَعْماً لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-ال{ِنْتِفاضَةِ</ENAMEX> وَ- -المُقاوَمَةِ فِي أَراضِي السُلْطَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> " .
وَ- -رَأَت أَنَّ " عَوْدَةَ تَحَرُّكِ جَماعَةِ -LRB- العِمادِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال -RRB- عَوْن</ENAMEX> لِ- -التَشْوِيشِ عَلَى العَلاقاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيَّةِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> لا تَخْدِمُ المَصْلَحَةَ الوَطَنِيَّةَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةَ</ENAMEX> " .
كَما عَقَدَت <ENAMEX TYPE="ORG">" الأَحْزابُ الوَطَنِيَّةُ وَ- -الهَيْئاتُ الإِسْلامِيَّةُ "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُس</ENAMEX> {ِجْتِماعاً فِي مَرْكَزِ <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبِ البَعْث</ENAMEX> , وَ- -أَصْدَرَت بَياناً أَشادَ بِ- -الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> وَ- -ما يَخُوضُ- -هُ مِن مُواجَهاتٍ فِي أَراضِي السُلْطَةِ , وَ- -رَأَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="EVENT">القِمَّةَ العَرَبِيَّةَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> " فُرْصَةٌ تارِيخِيَّةٌ لِ- -العَرَبِ لِ- -تَأْكِيدِ خِيارِ المُقاوَمَةِ " .
ذ عَقَدَ <ENAMEX TYPE="EVENT">" اللِقاءُ الدَوْرِيُّ لِ- -الأَحْزابِ وَ- -القُوَى الإِسْلامِيَّةِ وَ- -الوَطَنِيَّةِ فِي الجَنُوبِ "</ENAMEX> {ِجْتِماعاً فِي <ENAMEX TYPE="FAC">" جَمْعِيَّةِ المَشارِيعِ الخَيْرِيَّةِ الإِسْلامِيَّةِ "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> وَ- -قَرَّرَ تَنْظِيمَ مَهْرَجانٍ <ENAMEX TYPE="DATE">ال{ِثْنَيْنِ المُقْبِلِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> دَعْماً لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-ال{ِنْتِفاضَةِ</ENAMEX> .
</DOC>
