<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0114@0114@ann@nw@ar@on">
{ِسْتِعْداداً لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-نِهائِيّاتِ كَأْسِ العالَمِ ال 17 لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> فَوْزُ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُورُوغواي</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">كُورِيا الجَنُوبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -تَعادُلُ <ENAMEX TYPE="ORG">الباراغُواي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-بُولِيفِيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">الباراغُواي</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">بُولِيفِيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">المَكْسِيك</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">يُوغُوسْلافِيا</ENAMEX>
فازَت <ENAMEX TYPE="ORG">الأُورُوغواي</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">كُورِيا الجَنُوبِيَّةِ</ENAMEX> 2-1 -LRB- الشَوْطُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> 1-1 -RRB- فِي مُباراَةٍ دَوْلِيَّةٍ وِدِّيَّةٍ فِي كُرَةِ القَدَمِ أُجْرِيَت بَيْنَ- -هُما <ENAMEX TYPE="TIME">مَساءَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءِ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مَلْعَبِ " سنتيناريو "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مُونْتِيفِيدِيُو</ENAMEX> فِي إِطارِ {ِسْتِعْدادِ الفَرِيقَيْنِ لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-نِهائِيّاتِ كَأْسِ العالَمِ ال 17</ENAMEX> الَّتِي تَسْتَضِيفُ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">كُورِيا الجَنُوبِيَّةُ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-اليابان</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="DATE">1 أَيّار</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="DATE">30 حُزَيْران</ENAMEX> .
وَ- -سَجَّلَ المُهاجِمُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سِيباسْتِيان أبرو</ENAMEX> إِصابَةَ السَبْقِ لِ- -المُنْتَخَبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوغُوايانِيِّ</ENAMEX> حامِلِ كَأْسِ العالَمِ مَرَّتَيْنِ <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1930</ENAMEX> وَ , <ENAMEX TYPE="DATE">1950</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ السادِسَةِ</ENAMEX> .
وَ- -عادَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">كِيم دُو - هُون</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-كُورِيا الجَنُوبِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ , 27</ENAMEX> قَبْلَ أَن يُسَجِّلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">أبرو</ENAMEX> الإِصابَةَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةَ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُورُوغواي</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 54</ENAMEX> .
مَثَّلَ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُورُوغواي</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="PERSON">فابيان كاريني</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">أَلِيخانْدرُو ليمبو</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">غونزالو سوروندو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">جُو بيزيرا</ENAMEX> 62 -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">داريو رُودْرِيغِيز</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">واشِنْطُن تايس</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">غُوسْتافُو فاريلا</ENAMEX> 70 -RRB- - <ENAMEX TYPE="PERSON">مارِيُو ريغييرو</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">جياني غيغو</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">بابْلُو غارسيا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">سِيباسْتِيان ايغورين</ENAMEX> 77 -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">نِيكُولاس أُولِيفِيرا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوبِن أُولِيفِيرا</ENAMEX> 67 -RRB- - <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيتْشارْد موراليس</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">سِيباسْتِيان أبرو</ENAMEX> .
وَ- -مَثَّلَ <ENAMEX TYPE="ORG">كُورِيا الجَنُوبِيَّةَ</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="PERSON">لِي وون - جاي</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">جان ووك - شِين</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">هِيُون يُونْغ مين</ENAMEX> 76 -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">لِي ليم سيانغ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">تشوي جِين - تشول</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">تشوي سونغ - يُونْغ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">لِي جيونغ - بيو</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">كِين ناي - إِيل</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">لِي أُول - يُونْغ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">سونغ تشونغ - غوغ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">كِيم دُو - هُون</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">تشا دُو - ري</ENAMEX> 76 -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">لِي دونغ - غوك</ENAMEX> .
قادَ المُباراَةَ الحَكَمُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَرْجَنْتِينِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">هوراسيو أليزوندو</ENAMEX> .
فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سيوداد دل أستي</ENAMEX> وَ- -أَمامَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">22 أَلْفَ</ENAMEX> مُتَفَرِّجٍ , تَعادَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">الباراغُواي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-بُولِيفِيا</ENAMEX> 2-2 -LRB- الشَوْطُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> 1-2 -RRB- فِي مُباراَتِ- -ها <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> بِ- -قِيادَةِ مُدَرِّبِ- -ها الجَدِيدِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سيزاري مالديني</ENAMEX> الَّذِي خَلَفَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوغُوايانِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سِيرْجِيُو ماركاريان</ENAMEX> بَعْدَ إِقالَتِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">كانُون الأَوَّلِ الماضِي</ENAMEX> عَلَى رَغْمِ قِيادَتِ- -هِ الفَرِيقَ إِلَى نِهائِيّاتِ كَأْسِ العالِمِ .
وَ- -سَجَّلَ المُهاجِمُ <ENAMEX TYPE="PERSON">خُوسِيه كاردوزو</ENAMEX> الإِصابَةَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> لِ- -المُنْتَخَبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الباراغُوايانِيّ</ENAMEX> , الَّذِي غابَ عَن- -هُ عَدَدٌ مِن لاعِبِي- -هِ فِي النَوادِي <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيَّةِ</ENAMEX> بَيْنَ- -هُم حارِسُ المَرْمَى <ENAMEX TYPE="PERSON">خُوسِيه لُوِيس تشيلافيرت</ENAMEX> وَ- -ساعِدُ الدِفاعِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوبِرْتُو أكونا</ENAMEX> , فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ الثالِثَةِ</ENAMEX> .
وَ- -عادَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">بُولِيفِيا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 44</ENAMEX> بِ- -إِصابَةٍ لِ- -بِيرْسِي كولكي .
ثُمَّ سَجَّلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">أوغوستو أندافيريز</ENAMEX> الإِصابَةَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةَ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-بُولِيفِيا</ENAMEX> بَعْدَ <ENAMEX TYPE="TIME">دَقِيقَةٍ واحِدَةٍ</ENAMEX> .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ الثانِيَةِ</ENAMEX> مِن الوَقْتِ المُحْتَسَب بَدَلَ الوَقْتِ الضائِعِ , سَجَّلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">أستانيسلاو سترواي</ENAMEX> إِصابَةَ التَعادُلِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الباراغُواي</ENAMEX> .
مَثَّلَ <ENAMEX TYPE="ORG">الباراغُواي</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيكارْدُو تافاريللي</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">دِنِيس كانيزا</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">كارْلُوس غامارا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">بِدْرُو سارابيا</ENAMEX> 75 -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">سيلسو أيالا</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">فرانْشِيسْكُو آرسي</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">غُوسْتافُو مورينيغو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">فرجيليو فيريرا</ENAMEX> 55 -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">كارْلُوس باريديس</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">استانيسلاو سترواي</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">دِيِيغُو غافيلان</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">خُوسِيه كاردوزو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيتْشارْد بايز</ENAMEX> 78 -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">هُوغُو بريزويلا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">نِيلْسُون كويفاس</ENAMEX> 78 -RRB- .
عَلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مَلْعَبِ " بَنْكِ وان بُول</ENAMEX> " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فِينِيكس</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="GPE">أريزونا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> , خَسِرَت <ENAMEX TYPE="ORG">المَكْسِيك</ENAMEX> أَمامَ <ENAMEX TYPE="ORG">يُوغُوسْلافِيا</ENAMEX> 1-2 -LRB- الشَوْطُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> 0-2 -RRB- .
وَ- -سَيْطَرَت <ENAMEX TYPE="ORG">المَكْسِيك</ENAMEX> , الَّتِي سَ- -تَلْعَبُ ضِدَّ <ENAMEX TYPE="ORG">إِيطالِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-كُرُواتِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الإِكْوادُور</ENAMEX> فِي المَجْمُوعَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">السابِعَةِ</ENAMEX> فِي نِهائِيّاتِ كَأْسِ العالَمِ , عَلَى مجريات المُباراَةِ , ل`كِنَّ لاعِبِي- -ها {ِفْتَقَدُوا الفاعِلِيَّةَ أَمامَ المَرْمَى <ENAMEX TYPE="NORP">اليُوغُوسْلافِيِّ</ENAMEX> وَ- -أَهْدَرُوا فُرَصاً عِدَّةً أَواخِرَ المُباراَةِ .
وَ- -سَجَّلَ مُهاجِمُ بِي أس فِي <ENAMEX TYPE="ORG">أَيْندهُوفِن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الهُولَنْدِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ماتيا كيزمان</ENAMEX> إِصابَةَ ال{ِفْتِتاحِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-يُوغُوسْلافِيا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 37</ENAMEX> بِ- -قَذِيفَةٍ مِن خارِجِ المِنْطَقَةِ بَعْدَ- -ما {ِرْتَدَّت إِلَي- -هِ الكُرَةُ مِن المُدافِعِ <ENAMEX TYPE="NORP">المَكْسِيكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كلوديو سواريز</ENAMEX> .
وَ- -قَبْلَ {ِنْتِهاءِ الشَوْطِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="TIME">-دَقِيقَتَيْنِ</ENAMEX> , سَجَّلَ مُهاجِمُ <ENAMEX TYPE="ORG">رِيال سَرَقُسْطَة</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سافو ميلوسيفيتش</ENAMEX> الإِصابَةَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةَ</ENAMEX> بِ- -رَأْسِ- -هِ إِثْرَ تَمْرِيرَةٍ مِن مُهاجِمِ <ENAMEX TYPE="ORG">فِيُورِنْتِينا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">برِيدراغ مياتوفيتش</ENAMEX> .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ , 75</ENAMEX> سَجَّلَ ال{ِحْتِياطِيُّ <ENAMEX TYPE="PERSON">خِيسُوس مندوزا</ENAMEX> إِصابَةَ <ENAMEX TYPE="ORG">المَكْسِيك</ENAMEX> بِ- -رَأْسِ- -هِ إِثْرَ تَمْرِيرَةٍ مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">خِيسُوس أريلانو</ENAMEX> .
وَ- -طَرَدَ الحَكَمُ ساعِدَ الدِفاعِ <ENAMEX TYPE="NORP">اليُوغُوسْلافِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">دِيان ستانكوفيتش</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 80</ENAMEX> بَعْدَ- -ما خاشَنَ اللاعِبَ <ENAMEX TYPE="NORP">المَكْسِيكِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">دانِيال أوسورنو</ENAMEX> مِن الخَلْفِ .
</DOC>
