<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0131@0131@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">تشِينِي</ENAMEX> {ِلْتَقَى <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ صالِح</ENAMEX> وَ- -السُلْطانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">قابوس</ENAMEX> رَفْضٌ <ENAMEX TYPE="NORP">يَمَنِيٌّ</ENAMEX> ضَرْبَ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX>
حَصَلَ نائِبُ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">دِيك تشِينِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> عَلَى تَأْيِيدِ <ENAMEX TYPE="ORG">صَنْعاءَ</ENAMEX> لِ- -جُهُودِ <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> مِن أَجْلِ مَنْعِ تَحَوُّلِ <ENAMEX TYPE="GPE">اليَمَنِ</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> أُخْرَى " وَ- -مَنْعِ قُوّاتِ <ENAMEX TYPE="ORG">تَنْظِيمِ " القاعِدَةِ " الأُصُولِيِّ</ENAMEX> الَّذِي يَتَزَعَّمُ- -هُ المُشْتَبَهُ فِي- -هِ الرَئِيسِيُّ فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">هَجَماتِ 11 أَيْلُولَ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أُسامَة بِن لادِن</ENAMEX> مِن إِعادَةِ تَجْمِيعِ صُفُوفِ- -ها فِي ه`ذا البَلَدِ .
ل`كِنَّ أَحَدَ مُسْتَشارِي الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">اليَمَنِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ عَبْد اللّ`ه صالِح</ENAMEX> صَرَّحَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">اليَمَنَ</ENAMEX> أَبْلَغَ إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">تشِينِي</ENAMEX> أَنَّ- -هُ يُعارِضُ أَيَّ عَمَلٍ عَسْكَرِيٍّ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٍّ</ENAMEX> ضِدَّ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> خَشْيَةَ أَن يُؤَدِّيَ إِلَى تَقْوِيضِ ال{ِسْتِقْرارِ الإِقْلِيمِيِّ .
وَ- -نَقَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِكالَةُ الأَنْباءِ اليَمَنِيَّةِ " سَبَأ "</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ صالِح</ENAMEX> أَنَّ " <ENAMEX TYPE="ORG">اليَمَنَ</ENAMEX> سَ- -يُواصِلُ بَذْلَ جُهُودِ- -هِ مَعَ الأَشِقّاءِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> مِن أَجْلِ القُبُولِ بِ- -عَوْدَةِ المُفَتِّشِينَ الدَوْلِيِّينَ فِي إِطارِ قَراراتِ الشَرْعِيَّةِ الدَوْلِيَّةِ الَّتِي يُؤَكِّدُ <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقُ</ENAMEX> {ِلْتِزامَ- -هُ لَ- -ها وَ- -بِ- -ما يَضْمَنُ أَمْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقِ</ENAMEX> وَ- -{ِسْتِقْرارَ- -هُ وَ- -سَلامَتَ- -هُ وَ- -عَدَمَ التَدَخُّلِ فِي شُؤُونِ- -هِ الداخِلِيَّةِ " .
وَ- -قالَ مُسْتَشارُ الرَئِيسِ لِ- -الصَحافِيِّينَ : " لا نُرِيدُ صَبَّ مَزِيدٍ مِن الزَيْتِ عَلَى النارِ -LRB- . . . -RRB- نُرِيدُ تَسْوِيَةَ القَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> " .
وَ- -وَصَفَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ صالِح</ENAMEX> فِي مُؤْتَمَرٍ صَحافِيٍّ مُشْتَرَكٍ مُحادَثاتِ- -هِ مَعَ نائِبِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> بِ- -أَنَّ- -ها " مُثْمِرَةٌ وَ- -مُفِيدَةٌ " .
وَ- -قالَ : " جَرَى بَحْثٌ فِي الكَثِيرِ مِن القَضايا الثُنائِيَّةِ وَ- -مِن- -ها التَعاوُنُ فِي مَجالِ مُكافَحَةِ الإِرْهابِ وَ- -قَضِيَّةُ الصِراعِ العَرَبِيِّ - <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> وَ- -ما يَتَعَرَّضُ لَ- -هُ الشَعْبُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّ</ENAMEX> مِن حَرْبِ إِبادَةٍ عَلَى يَدِ الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -الوَضْعُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> وَ- -تَنْفِيذُ قَراراتِ الشَرْعِيَّةِ الدَوْلِيَّةِ " .
أَمّا <ENAMEX TYPE="PERSON">تشِينِي</ENAMEX> فَ- -قالَ : " ناقَشنا نِطاقاً واسِعاً مِن القَضايا بَيْنَ- -ها الصِراعُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّ</ENAMEX> وَ- -الحَرْبُ الحالِيَّةُ عَلَى الإِرْهابِ -LRB- . . . -RRB- وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-العِراقِ</ENAMEX> " .
وَ- -أَعْلَنَ مَسْؤُولُونَ <ENAMEX TYPE="NORP">يَمَنِيُّونَ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> سَ- -تُرْسِلُ نَحْوَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">100</ENAMEX> مُسْتَشارٍ عَسْكَرِيٍّ عَلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَلاثِ</ENAMEX> دُفْعاتٍ لِ- -تَدْرِيبِ قُوَى الأَمْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">اليَمَنِيَّةِ</ENAMEX> فِي إِطارِ {ِتِّفاقٍ تَوَصَّلَ إِلَي- -هِ الجانِبانِ فِي وَقْتٍ سابِقٍ مِن <ENAMEX TYPE="DATE">ه`ذا الشَهْرِ</ENAMEX> .
وَ- -شَهِدَ <ENAMEX TYPE="FAC">مِيناءُ عدن</ENAMEX> هُجُوماً {ِسْتَهْدَفَ المُدَمِّرَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" يُو إِس إِس كُول "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِينَ الأَوَّلِ 2000</ENAMEX> أَدَّى إِلَى مَقْتَلِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">17</ENAMEX> بَحّاراً <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيّاً</ENAMEX> وَ- -أَلْقَت <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> مَسْؤُولِيَّتَ- -هُ عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">بِن لادِن</ENAMEX> .
وَ- -تَخْشَى <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> أَن يَتَوَجَّهَ مُقاتِلِي " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " الَّذِينَ يَفِرُّونَ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> إِلَى جِبالِ <ENAMEX TYPE="GPE">اليَمَنِ</ENAMEX> الوَعْرَةِ .
وَ- -قالَ مَسْؤُولٌ <ENAMEX TYPE="NORP">يَمَنِيٌّ</ENAMEX> أَنَّ " <ENAMEX TYPE="ORG">اليَمَنَ</ENAMEX> شَرِيكٌ إِسْتراتِيجِيٌّ وَ- -أَساسِيٌّ فِي جُهُودِ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> الدُوَلِيَّةِ لِ- -مُكافَحَةِ الإِرْهابِ " .
وَ- -أَكَّدَ مُسْتَشارُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ صالِح</ENAMEX> أَنَّ ثَمَّةَ تَأْيِيداً شَعْبِيّاً لِ- -تَمَرْكُزِ المُدَرِّبِينَ العَسْكَرِيِّينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> ما دامُوا لَن يُشارِكُوا فِي العَمَلِيّاتِ العَسْكَرِيَّةِ الفِعْلِيَّةِ .
وَ- -قالَ أَنَّ " الناسَ تُدْرِكُ أَهَمِّيَّةَ المُساعَدَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> -LRB- . . . -RRB- وَ- -ل`كِن فِي ما يَتَعَلَّقُ بِ- -الحَرْبِ الفِعْلِيَّةِ , فَ- -هُناكَ مُعارَضَةٌ كَبِيرَةٌ 0 لا يُرِيدُونَ أَن تَأْتِيَ <ENAMEX TYPE="ORG">أَمِيرْكا</ENAMEX> وَ- -تَقُومَ بِ- -القِتالِ .
يَعْتَبِرُونَ- -هُ أَمْراً شَخْصِيّاً وَ- -يُرِيدُونَ تَنْفِيذَ- -هُ بِ- -أَنْفُسِ- -هِم " .
وَ- -وَصَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">تشِينِي</ENAMEX> لاحِقاً إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">سَلْطَنَةِ عُمانَ</ENAMEX> حَيْثُ {ِلْتَقَى السُلْطانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">قابوس بِن سَعِيد</ENAMEX> 0 وَ- -أَفادَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِكالَةُ الأَنْباءِ العُمانِيَّةِ</ENAMEX> أَنَّ البَحْثَ فِي اللِقاءِ تَناوَلَ " التَعاوُنَ القائِمَ بَيْنَ السَلْطَنَةِ وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> فِي مُخْتَلِفِ المَجالاتِ " .
وَ- -حَضَرَ اللِقاءَ وَزِيرُ الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العُمانِيِّ</ENAMEX> لِ- -الشُؤُونِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">يُوسِف بِن علوي بِن عَبْد اللّ`ه</ENAMEX> وَ- -المُسْتَشارُ الخاصُّ لِ- -السُلْطانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">قابوس</ENAMEX> لِ- -العَلاقاتِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عُمَر بِن عَبْد المُنْعِم الزواوي</ENAMEX> .
وَ- -زارَ نائِبُ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> مُنْذُ وُصُولِ- -هِ إِلَى المِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءَ</ENAMEX> كُلّاً مِن <ENAMEX TYPE="GPE">الأُرْدُنِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مِصْرَ</ENAMEX> .
وَ- -سَ- -يُواصِلُ جَوْلَتَ- -هُ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ</ENAMEX> مُتَوَجِّهاً إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -مِن المُقَرَّرِ أَن يَزُورَ بَعْدَ ذ`لِكَ <ENAMEX TYPE="GPE">الكُوَيْتَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-البَحْرَيْنِ</ENAMEX> وَ- -دَوْلَةَ <ENAMEX TYPE="GPE">الإِماراتِ العَرَبِيَّةِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-قَطَرَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-تُرْكِيا</ENAMEX> .
-LRB- و ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , أَ ب -RRB-
</DOC>
