<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0192@0192@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="QUANTITY">8</ENAMEX> مَدارِسَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">البِقاعِ الغَرْبِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-راشيا مُراد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-قُبْلان</ENAMEX> وَضَعا لَ- -ها الأَحْجارَ الأَساسَ
<ENAMEX TYPE="GPE">البِقاعُ الغَرْبِيُّ</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">النَهارُ</ENAMEX> " :
<ENAMEX TYPE="QUANTITY">ثَمانِيَةُ</ENAMEX> مَشارِيعَ تَرْبَوِيَّةٍ وَضَعَ لَ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسُ الجَنُوبِ</ENAMEX> الأَحْجارَ الأَساسَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي مِنْطَقَتَيْ <ENAMEX TYPE="GPE">البِقاعِ الغَرْبِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-راشيا</ENAMEX> بِ- -رِعايَةِ وَزِيرِ <ENAMEX TYPE="ORG">التَرْبِيَةِ وَ- -التَعْلِيمِ العالِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الرَحِيم مُراد</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسِ المَجْلِسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">قُبْلان قُبْلان</ENAMEX> , وَ- -حُضُورِ نُوّابِ المِنْطَقَةِ , وَ- -قائِمَقامَيْ <ENAMEX TYPE="GPE">البِقاعِ الغَرْبِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مانع المِقْداد</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-راشيا ذِياب سَلُّوم</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">المِنْطَقَةِ التَرْبَوِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل معكرون</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَصْلَحَةِ مِياهِ اللِيطانِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ناصِر نَصْراللّ`ه</ENAMEX> , وَ- -وُجُوهٍ {ِجْتِماعِيَّةٍ وَ- -تَرْبَوِيَّةٍ .
بِدايَةً كانَت ال{ِنْطِلاقَةُ مَعَ {ِفْتِتاحِ <ENAMEX TYPE="FAC">مَدْرَسَةِ الراشدية</ENAMEX> وَ- -تَدْشِينِ <ENAMEX TYPE="FAC">مَدْرَسَةِ الخيارة</ENAMEX> , فَ- -وَضْعُ الحَجَرِ الأَساسِ لِ- <ENAMEX TYPE="FAC">-مَدْرَسَةِ السُلْطانِ يَعْقُوب</ENAMEX> , وَ- -كَ- -ذ`لِكَ لِ- <ENAMEX TYPE="FAC">-مَدْرَسَةِ لوسي</ENAMEX> , وَ- -مِن ثَمَّ وَضْعُ الحَجَرِ الأَساسِ لِ- -مَدْرَسَةٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">خربة روحا</ENAMEX> , وَ- -بَعْدَ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جب فَرَح</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-عِزّ العَرَبِ</ENAMEX> , وَ- -الحَجَرُ الأَساسُ لِ- -ثانَوِيَّةٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القرعون</ENAMEX> , بَعْدَ آخَرَ لِ- -ثانَوِيَّةٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جب جِنِين</ENAMEX> وَ- -كانَت {ِحْتِفالاتٌ فِي ه`ذِهِ المُناسَباتِ , تَحَدَّثَ فِي- -ها العَدِيدُ مِن أَبْناءِ ه`ذِهِ البَلْداتِ وَ- -القُرَى وَ- -ثَمَّنُوا الدَوْرَ الوَطَنِيَّ الإِنْمائِيَّ الَّذِي يَقُومُ بِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسُ الجَنُوبِ</ENAMEX> , وَ- -طالَبُوا بِ- -{ِسْتِمْرارِ- -هِ لِ- -ما يُؤَمِّنُ- -هُ مِن مُقَوِّماتِ صُمُودٍ .
وَ- -رَكَّزَ <ENAMEX TYPE="PERSON">قُبْلان</ENAMEX> فِي كَلِماتِ- -هِ عَلَى البِناءِ فِي مُواجَهَةِ التَدْمِيرِ , وَ- -مِن- -ما قالَ : " الوَقْتُ لَيْسَ وَقْتَ كَلامٍ , وَ- -المُناسَباتُ لَيْسَت مُناسَباتِ أَفْراحٍ فَ- -ما يَجْرِي فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> حَبَسَ ال{ِبْتِسامَةَ وَ- -أَسالَ الدَمْعَةَ وَ- -حَجَبَ عَن- -ّا الأَفْراحَ , فَ- -أَهْلُ- -نا هُناكَ تسفك دِماؤُ- -هُم وَ- -أُمَّةُ العَرَبِ تَتَفَرَّجُ وَ- -تَسْتَمِعُ وَ- -كَأَنّ- -ِي بِ- -هِم أُمَّةٌ غَضِبَ اللّ`هُ عَلَي- -ها فَ- -أَوْرَثَ- -ها كَثْرَةَ الجَدَلِ وَ- -قِلَّةَ العَمَلِ , كُننا نَوَدُّ أَن تَكُونَ ه`ذِهِ ال{ِحْتِفالاتُ أَفْراحاً عامِرَةً وَ- -ل`كِن مِن أَجْلِ <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> وَ- -أَهْلِ- -ها وَ- -دِماءِ الشُهَداءِ فِي- -ها سَ- -تَكُونُ ه`ذِهِ اللِقاءاتُ فَقَط لِ- -تُؤَكِّدَ أَنَّ- -نا مُسْتَمِرُّونَ فِي العَمَلِ فِي تَضامُنِ- -نا مَعَ أَهْلِ- -نا وَ- -شَعْبِ- -نا هُناكَ وَ- -لَو بِ- -الكَلِمَةِ " .
وَ- -أَضافَ : " نُؤَكِّدُ أَنَّ- -نا مُسْتَمِرُّونَ فِي العَمَلِ فِي ه`ذِهِ المَناطِقِ , وَ- -نَعِدُ- -كُم بِ- -أَنَّ- -نا إِلَى جانِبِ- -كُم بِ- -ه`ذِهِ الإِمْكاناتِ المُتَواضِعَةِ , مُسْتَمِرُّونَ فِي التَنْسِيقِ مَعَ الإِداراتِ العامِلَةِ , وَ- -لَيْسَ كُلُّ إِداراتِ الدَوْلَةِ عامِلَةً فِي ه`ذِهِ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَيّامِ</ENAMEX> , وَ- -غالِبِيَّةُ الوِزاراتِ غائِبَةٌ " .
أَمّا <ENAMEX TYPE="PERSON">مُراد</ENAMEX> فَ- -أَشادَ بِ- -المَجْلِسِ وَ- -رَئِيسِ- -هِ الَّذِي يَسْعَى إِلَى أَن يُلَبِّي حاجاتِ المَدارِسِ وَ- -كَ- -ذ`لِكَ تَلْبِيَةَ كُلِّ الحاجاتِ ال{ِجْتِماعِيَّةِ الأُخْرَى فِي ه`ذِهِ المَناطِقِ " .
وَ- -أَضافَ : " سَ- -نَتَجاوَزُ الرُوتِينَ الإِدارِيَّ القاتِلَ الَّذِي يَحُولُ دُونَ تَنْفِيذِ رَغَباتِ ه`ذِهِ المَناطِقِ وَ- -حاجاتِ- -ها فِي الجَنُوبِ وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-البِقاعِ الغَرْبِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-راشيا</ENAMEX> وَ- -المَناطِقِ الأُخْرَى " .
وَ- -أَشارَ إِلَى أَنَّ- -هُ فِي ظِلِّ البِناءِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , ثَمَّةَ دَمارٌ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> حَيْثُ يُقْتَلُ شَعْبٌ بِ- -أَكْمَلِ- -هِ وَ- -يا لِ- -الأَسَفِ الشَدِيدِ عَلَى مَرْأَى العالَمِ أَجْمَعَ وَ- -مَسْمَعِ- -هِ , وَ- -{ِسْتَغْرَبَ كَثِيراً إِذا ما وَقَفَ العالَمُ مُتَفَرِّجاً عَلَى ما يَجْرِي فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> , الجَرِيحَةِ , إِنَّما المُؤْسِفُ أَنَّ الصَمْتَ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّ</ENAMEX> هُوَ الَّذِي يُشَجِّعُ العَدُوَّ عَلَى {ِسْتِمْرارِ- -هِ فِي ه`ذِهِ المَجازِرِ وَ- -المَذابِحِ وَ- -الدَمارِ " .
</DOC>
