<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0110@0110@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةُ الأُولِمْبِيادِ الخاصِّ فِي الجَرْيِ</ENAMEX>
أَقامَت <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةُ الأُولِمْبِيادِ الخاصِّ فِي لُبْنانَ لِ- -رِياضَةِ المُعاقِينَ وَ- -المُتَخَلِّفِينَ</ENAMEX> عَقْلِيّاً , بُطُولَتَ- -ها لِ- -أَلْعابِ القُوَى فِي سِباقاتِ الجَرْيِ عَلَى مَلاعِبِ <ENAMEX TYPE="FAC">الجامِعَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> بِ- -مُشارَكَةِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَمانِي</ENAMEX> جَمْعِيّاتٍ وَ- -مُؤَسَّساتٍ تُعْنَى بِ- -المُعاقِينَ وَ- -فِي إِشْرافِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَكْتَبِ وَحْدَةِ رِياضَةِ المُعاقِينَ</ENAMEX> التابِعِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِزارَةِ التَرْبِيَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-اللَجْنَةِ الفَنِّيَّةِ لِ- -الأُولِمْبِيادِ الخاصِّ</ENAMEX> وَ- -لَجْنَةِ الأَهالِي .
وَ- -هُنا الأَوائِلُ وَ- -الأُولَياتُ فِي مُخْتَلِفِ الفِئاتِ :
- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">50 مِتْراً</ENAMEX> - 6-7 سَنَواتٍ - ذُكُورٌ : <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد سَلْمان</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةُ رِعايَةِ اليَتِيمِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">9.60 ثَوانٍ</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">50 مِتْراً</ENAMEX> - 6-7 سَنَواتٍ - إِناثٌ : <ENAMEX TYPE="PERSON">نُور الزُبَيْر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- الجَمْعِيَّةُ اللُبْنانِيَّةُ لِ- -التَرْبِيَةِ المُخْتَصَّةِ -RRB-</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">11.25 ثانِيَةٍ</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">50 مِتْراً</ENAMEX> - 8-11 سَنَةً - ذُكُورٌ : <ENAMEX TYPE="PERSON">أَيْمَن بُخارِيّ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةُ رِعايَةِ اليَتِيمِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">8.62 ثَوانٍ</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">50 مِتْراً</ENAMEX> - 8-11 سَنَةً - إِناثٌ : <ENAMEX TYPE="PERSON">نُورا خَلِيل</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">التَنْمِيَةُ الفِكْرِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">إِقْلِيمُ الخروب</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">9.70 ثَوانٍ</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">50 مِتْراً</ENAMEX> - 12-15 سَنَةً - ذُكُورٌ : <ENAMEX TYPE="PERSON">أَيْمَن السَيِّد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- الجَمْعِيَّةُ اللُبْنانِيَّةُ لِ- -التَرْبِيَةِ المُخْتَصَّةِ -RRB-</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">9.10 ثَوانٍ</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">100 مِتْرٍ</ENAMEX> - 8-11 سَنَةً - ذُكُورٌ : <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل حردان</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">مُؤَسَّسَةُ الطِفْلِ السَعِيدِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">عاليه</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">22.55 ثانِيَةً</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">100 مِتْرٍ</ENAMEX> - 12-15 سَنَةً - ذُكُورٌ : <ENAMEX TYPE="PERSON">نِضال زَيْدان</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- مُؤَسَّسَةُ شَمْلان لِ- -الرِعايَةِ ال{ِجْتِماعِيَّةِ -RRB-</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">16.24 ثانِيَةً</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">100 مِتْرٍ</ENAMEX> - 12-15 سَنَةً - إِناثٌ : <ENAMEX TYPE="PERSON">سَلْمَى ناصِر الدِين</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- المَجْلِسُ المَجْلِسُ المَحَلِّيُّ لِ- -رِعايَةِ شُؤُونِ المُعاقِينَ -RRB-</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">17.35 ثانِيَةً</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">100 مِتْرٍ</ENAMEX> - 16-21 سَنَةٍ - ذُكُورٌ : <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ بيطار</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- مُؤَسَّسَةُ شَمْلان لِ- -الرِعايَةِ ال{ِجْتِماعِيَّةِ -RRB-</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">10.97 ثَوانٍ</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">100 مِتْرٍ</ENAMEX> - 16-21 سَنَةٍ - إِناثٌ : <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسْمِين جَمال</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- الجَمْعِيَّةُ اللُبْنانِيَّةُ لِ- -التَرْبِيَةِ المُخْتَصَّةِ -RRB-</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">26.00 ثانِيَةً</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">100 مِتْرٍ</ENAMEX> - 21 سَنَةً وَ- -ما فَوْقُ - ذُكُورٌ : <ENAMEX TYPE="PERSON">رباح كنيعو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- الجَمْعِيَّةُ اللُبْنانِيَّةُ لِ- -التَرْبِيَةِ المُخْتَصَّةِ -RRB-</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">16.17 ثانِيَةً</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">100 مِتْرٍ</ENAMEX> - 21 سَنَةً وَ- -ما فَوْقُ - إِناثٌ : <ENAMEX TYPE="PERSON">نجلاء زهوي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- الجَمْعِيَّةُ اللُبْنانِيَّةُ لِ- -التَرْبِيَةِ المُخْتَصَّةِ -RRB-</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">18.82 ثانِيَةً</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">200 مِتْرٍ</ENAMEX> - 12-15 سَنَةً - ذُكُورٌ : <ENAMEX TYPE="PERSON">رافي أوهانسيان</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">مُؤَسَّسَةُ الطِفْلِ السَعِيدِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">عاليه</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">19.18 ثانِيَةً</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">200 مِتْرٍ</ENAMEX> - 16-21 سَنَةً - ذُكُورٌ : <ENAMEX TYPE="PERSON">وِسام صَلاح الدِين</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">التَنْمِيَةُ الفِكْرِيَّةُ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">العهد</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">30.40 ثانِيَةً</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">200 مِتْرٍ</ENAMEX> - 16-21 سَنَةً - إِناثٌ : <ENAMEX TYPE="PERSON">زَهْراء قُبَيْسِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- المَجْلِسُ المَحَلِّيُّ لِ- -رِعايَةِ شُؤُونِ المُعاقِينَ -RRB-</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">36.12 ثانِيَةً</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">400 مِتْرٍ</ENAMEX> - 16-21 سَنَةً - ذُكُورٌ : <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد الكعكي</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">التَنْمِيَةُ الفِكْرِيَّةُ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">عاليه</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">1.11.27 دَقِيقَةً</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">400 مِتْرٍ</ENAMEX> - 21 سَنَةً وَ- -ما فَوْقُ - إِناثٌ : <ENAMEX TYPE="PERSON">سَوْسَن السبع</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">التَنْمِيَةُ الفِكْرِيَّةُ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">العهد</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">1.33.63 دَقِيقَةً</ENAMEX> .
ذ فِئَةُ بَطِيئِي التَعَلُّمِ :
- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">50 مِتْراً</ENAMEX> - 8-11 سَنَةً - إِناثٌ : <ENAMEX TYPE="PERSON">نُور الهدى خَلِيل</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">التَنْمِيَةُ الفِكْرِيَّةُ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">إِقْلِيمُ الخَرُّوبِ</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">9.70 ثَوانٍ</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">50 مِتْراً</ENAMEX> - 8-11 سَنَةً - ذُكُورٌ : <ENAMEX TYPE="PERSON">نادر الغَزّاوِيّ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">التَنْمِيَةُ الفِكْرِيَّةُ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">رَأْس النبع</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">11.00 ثانِيَةً</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">100 مِتْرٍ</ENAMEX> - 12-15 سَنَةً - ذُكُورٌ : <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد بُرْهان</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- مُؤَسَّسَةُ شَمْلان لِ- -الرِعايَةِ ال{ِجْتِماعِيَّةِ -RRB-</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">14.12 ثانِيَةً</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">100 مِتْرٍ</ENAMEX> - 16-21 سَنَةً - ذُكُورٌ : <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد قطايا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">التَنْمِيَةُ الفِكْرِيَّةُ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">رَأْسُ النبع</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">19.00 ثانِيَةً</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">200 مِتْرٍ</ENAMEX> - 12-15 سَنَةً - ذُكُورٌ : <ENAMEX TYPE="PERSON">رَشاد السوقي</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">التَنْمِيَةُ الفِكْرِيَّةُ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">العهد</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">16.93 ثانِيَةً</ENAMEX> .
وَ- -وُزِّعَت مِيدالِياتٌ وَ- -شَرائِطُ تَقْدِيرٍ عَلَى الفائِزِينَ .
</DOC>
