<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0116@0116@ann@nw@ar@on">
بَدَأَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الدُوَلِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ " الفِيفا "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف سِيب بلاتِر</ENAMEX> زِيارَةً لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> هِيَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةُ</ENAMEX> لَ- -هُ بَعْدَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أُولَى</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِين الأَوَّلِ 2000</ENAMEX> فِي مُناسَبَةِ <ENAMEX TYPE="EVENT">نِهائِيّاتِ كَأْسِ آسِيا - لُبْنانَ 2000</ENAMEX> .
وَ- -رافَقَ- -هُ عُضْوا اللَجْنَةِ التَنْفِيذِيَّةِ لِ- -ال{ِتِّحادِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد بِن هُمام</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَبْداللّ`ه الدبل</ENAMEX> وَ- -مُسْتَشارُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جِيرُوم شامبان</ENAMEX> .
أَنْهَى <ENAMEX TYPE="ORG">الحكمة بَيْرُوت</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> مُبارَياتِ الذَهابِ لِ- -دَوْرِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">السِتَّةِ</ENAMEX> " فاينال سيكس " مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةِ لُبْنانَ فِي كُرَةِ السَلَّةِ لِ- -الدَرَجَةِ الأُولَى لِ- -الرِجالِ</ENAMEX> مِن دُونِ خَسارَةٍ , إِذ فازَ فِي المَرْحَلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الخامِسَةِ</ENAMEX> الأَخِيرَةِ عَلَى مُضِيفِ- -هِ
<ENAMEX TYPE="ORG">الشانفْيِل</ENAMEX> 76-68 -LRB- الأَشْواطُ 34- , 18 45- , 38 61- , 52 76-68 -RRB- فِي المُباراَةِ الَّتِي أُجْرِيَت بَيْنَ- -هُما فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قاعَةِ نادِي المَرْكَزِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">جُونِيَة</ENAMEX> .
وَ- -سَبَقَ لِ- -الفَرِيقَيْنِ أَن تَبادَلا الفَوْزَ فِي الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> مِن البُطُولَةِ , فَ- -فازَ <ENAMEX TYPE="ORG">الشانفْيِل</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">الحكمة</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">2 / 12 / , 2001</ENAMEX> وَ- -ثَأَرَ <ENAMEX TYPE="ORG">الحكمة</ENAMEX>
تَجْرِي <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مَلْعَبِ كابُول</ENAMEX> , الَّذِي {ِشْتَهَرَ بِ- -أَنَّ- -هُ شَهِدَ تَنْفِيذَ عَدَدٍ مِن أَحْكامِ الإِعْدامِ فِي ظِلِّ <ENAMEX TYPE="ORG">نِظامِ " طالِبان "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتان</ENAMEX> , مُباراَةٌ وُدِّيَّةٌ فِي كُرَةِ القَدَمِ بَيْنَ فَرِيقِ <ENAMEX TYPE="ORG">كابُول يُونايْتِد</ENAMEX> وَ- -فَرِيقٍ مِن جُنُودِ قُوَّةٍ
المُساعَدَةُ الأَمْنِيَّةُ الدُوَلِيَّةُ " إِيساف " العامِلَةُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتان</ENAMEX> , وَ- -ذ`لِكَ بِ- -مُبادَرَةٍ مِن القُوّاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">البِرِيطانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -بِ- -دَعْمٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الإِنْكلِيزِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> نِيابَةً عَن <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الدُوَلِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ " الفِيفا "</ENAMEX> وَ- -مِن <ENAMEX TYPE="ORG">" باركلي كار "</ENAMEX> راعِيَةٌ الدَوْرِيَّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِنْكلِيزِيَّ</ENAMEX> .
وَ- -فِي ه`ذِهِ المُناسَبَةِ , سافَرَ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">كابُول</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">لوري ماكمنمي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-غارِي مايوت</ENAMEX> لِ- -مُساعَدَةِ الفَرِيقَيْنِ عَلَى ال{ِسْتِعْدادِ لِ- -ه`ذِهِ المُباراَةِ , كَ- -ذ`لِكَ نَقَلَت إِلَى هُناكَ كَأْسَ الدَوْرِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِنْكلِيزِيِّ</ENAMEX> حَيْثُ قُوبِلَت بِ- -حَماسَةٍ وَ- -خُصُوصاً مِن مُشَجِّعِي نادِي <ENAMEX TYPE="ORG">مانْشِسْتَر يُونايْتِد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِنْكلِيزِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -يَتَأَلَّفُ فَرِيقُ " <ENAMEX TYPE="ORG">إِيساف</ENAMEX> " مِن جُنُودٍ مِن الوَحَداتِ <ENAMEX TYPE="NORP">البِرِيطانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الدانِمارْكِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الأَلْمانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الهُولَنْدِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الإِيطالِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-النَرُوجِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الإِسْبانِيَّةِ</ENAMEX> .
أَقامَت <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةُ الأُولِمْبِياد الخاصِّ فِي لُبْنانَ لِ- -رِياضَةِ المُعاقِينَ وَ- -المُتَخَلِّفِينَ عَقْلِيّاً</ENAMEX> , بُطُولَتَ- -ها لِ- -أَلْعابِ القُوَى فِي سِباقاتِ الجَرْيِ عَلَى مَلاعِبِ <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> بِ- -مُشارَكَةِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَمانِي</ENAMEX> جَمْعِيّاتٍ وَ- -مُؤَسَّساتٍ تُعْنَى بِ- -المُعاقِينَ وَ- -فِي إِشْرافِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَكْتَبِ وَحْدَةِ رِياضَةِ المُعاقِينَ</ENAMEX> التابِعِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِزارَةِ التَرْبِيَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-اللَجْنَةِ الفَنِّيَّةِ لِ- -الأُولِمْبِياد الخاصِّ</ENAMEX> وَ- -لَجْنَةِ الأَهالِي .
وَ- -هُنا الأَوائِلُ وَ- -الأُولَياتُ فِي مُخْتَلَفِ الفِئاتِ :
فازَت <ENAMEX TYPE="ORG">الأُورُوغواي</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">كُورِيا الجَنُوبِيَّةِ</ENAMEX> 2-1 -LRB- الشَوْطُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> 1-1 -RRB- فِي مُباراَةٍ دُوَلِيَّةٍ وِدِّيَّةٍ فِي كُرَةِ القَدَمِ أُجْرِيَت بَيْنَ- -هُما <ENAMEX TYPE="TIME">مَساءَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءِ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مَلْعَبِ " سنتيناريو "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مُونْتِيفِيدِيُو</ENAMEX> فِي إِطارِ {ِسْتِعْدادِ الفَرِيقَيْنِ لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-نِهائِيّاتِ كَأْسِ العالَمِ ال 17</ENAMEX> الَّتِي تَسْتَضِيفُ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">كُورِيا الجَنُوبِيَّةُ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1" E_OFF="1">-اليابانُ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="DATE">1 أَيّار</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="DATE">30 حُزَيْران</ENAMEX> .
وَ- -سَجَّلَ المُهاجِمُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سِيباسْتِيان أبرو</ENAMEX> إِصابَةَ السَبْقِ لِ- -المُنْتَخَبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوغُوايانِيِّ</ENAMEX> حامِلِ كَأْسِ العالَمِ مَرَّتَيْنِ <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1930</ENAMEX> وَ , <ENAMEX TYPE="DATE">1950</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ السادِسَةِ</ENAMEX> .
وَ- -عادَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">كِيم دُو - هُون</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-كُورِيا الجَنُوبِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ , 27</ENAMEX> قَبْلَ أَن يُسَجِّلَ أبرو الإِصابَةَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةَ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُورُوغواي</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 54</ENAMEX> .
أَوْرَدَت <ENAMEX TYPE="ORG">صَحِيفَةُ " جُونغ أنغ ايلبو "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الكُورِيَّةُ الجَنُوبِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَنَّ حامِلاتِ طائِراتٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٍ</ENAMEX> , وَ- -طائِراتٍ مُراقِبَةٍ مِن طِرازِ " <ENAMEX TYPE="PRODUCT">أَواكس</ENAMEX> " سَ- -تُؤَمِّنُ حِمايَةً لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-شِبْهِ الجَزِيرَةِ الكُورِيَّةِ</ENAMEX> مُدَّةَ إِقامَةِ الأَدْوارِ النِهائِيَّةِ مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ العالَمِ ال 17 لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> الَّتِي تَسْتَضِيفُ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">كُورِيا الجَنُوبِيَّةُ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-اليابان</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="DATE">31 أَيّار</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="DATE">30 حُزَيْران</ENAMEX> , وَ- -كَ- -ذ`لِكَ <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرَةِ الأَلْعابِ الآسِيَوِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي تَسْتَضِيفُ- -ها مَدِينَةُ <ENAMEX TYPE="GPE">بُوسان</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الكُورِيَّةُ الجَنُوبِيَّةُ</ENAMEX> {ِبْتِداءً مِن <ENAMEX TYPE="DATE">29 أَيْلُول</ENAMEX> وَ- -تَسْتَمِرُّ <ENAMEX TYPE="DATE">أُسْبُوعَيْنِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَت أَنَّ إِجْراءاتِ الحِمايَةِ ه`ذِهِ سَ- -تُتَّخَذُ بِناءً عَلَى طَلَبِ حُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">سِيُول</ENAMEX> .
وَ- -مَعْلُومٌ أَنَّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">37 أَلْفَ</ENAMEX> جُنْدِيٍّ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٍّ</ENAMEX> يُرابِطُونَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كُورِيا الجَنُوبِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -سَأَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">" وِكالَةُ الصَحافَةِ الفَرَنْسِيَّةِ "</ENAMEX> ناطِقاً بِ- -{ِسْمِ القِيادَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> عَن- -ما نَشَرَت- -هُ الصَحِيفَةُ , فَ- -{ِمْتَنَعَ عَن تَأْكِيدِ- -هِ , ل`كِنَّ- -هُ قالَ " إِنَّ تَعْزِيزَ الإِجْراءاتِ الأَمْنِيَّةِ فِي ظَرْفٍ كَ- -ه`ذا أَمْرٌ لازِمٌ عادَةً " .
باتَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">يوهان موليغ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثالِثَ</ENAMEX> رِياضِيٍّ يُحْرِزُ مِيدالِيَتَيْنِ ذَهَبِيَّتَيْنِ , إِذ فازَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي سِباقِ العُمْقِ مُطارَدَةً فِي اليَوْمِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">السادِسِ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرَةِ الأَلْعابِ الأُولِمْبِيَّةِ الشَتَوِيَّةِ ال , 19</ENAMEX> الَّتِي تُقامُ فِي مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">سولت لايْك سِيتِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -تَسْتَمِرُّ حَتَّى <ENAMEX TYPE="DATE">24 شُباط</ENAMEX> , بَعْدَ <ENAMEX TYPE="NORP">النَرُوجِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">اولي اينار بيورندالين</ENAMEX> فِي البياتلون , وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-السُوِيسْرِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سِيمُون امان</ENAMEX> فِي القَفْزِ عَلَى الثَلْجِ .
وَ- -أَبْقَت <ENAMEX TYPE="PERSON">سيلكه أُوتُو</ENAMEX> السَيْطَرَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيَّةَ</ENAMEX> عَلَى مُسابَقَةِ الزَحّافاتِ الثَلْجِيَّةِ -LRB- لُوج -RRB- لِ- -الفَرْدِيِّ مُتَفَوِّقَةً عَلَى البَطَلَةِ السابِقَةِ مُواطِنَتِ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">سيلكه كراوشار</ENAMEX> .
وَ- -سَطَّرَت <ENAMEX TYPE="NORP">الكُورِيَّةُ الجَنُوبِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كو غي - هِيُون</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 15 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> {ِسْمَ- -ها فِي تارِيخِ الدَوْراتِ الأُولِمْبِيَّةِ الشَتَوِيَّةِ إِذ باتَت
جَهَدَ <ENAMEX TYPE="NORP">البِرِيطانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">غرِيغ روسيدسكي</ENAMEX> ليفوز عَلَى <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فابرِيس سانتورو</ENAMEX> 6- , 3 5- , 7 6-4 فِي الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرَةِ مَرْسِيلِيا الفَرَنْسِيَّةِ الدُوَلِيَّةِ لِ- -كُرَةِ المِضْرَبِ</ENAMEX> داخِلَ قاعَةٍ مُقْفَلَةٍ وَ- -البالِغَةُ قِيمَةُ جَوائِزِ- -ها <ENAMEX TYPE="MONEY">451 أَلْفَ دُولارٍ</ENAMEX> .
وَ- -حَقَّقَ <ENAMEX TYPE="PERSON">روسيدسكي</ENAMEX> , الَّذِي أَخْرَجَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَسُوجِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">تُوماس يُوهانْسُون</ENAMEX> بَطَلَ <ENAMEX TYPE="GPE">أُوسْتُرالِيا</ENAMEX> مِن الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> , الفَوْزَ بِ- -فَضْلِ ضَرَباتِ إِرْسالِ- -هِ القَوِيَّةِ عَلَى رَغْمِ {ِعْتِرافِ- -هِ بِ- -أَنَّ- -هُ كانَ أَقَلَّ فاعِلِيَّةٍ ه`ذِهِ المَرَّةِ .
وَ- -هُوَ سَ- -يَلْعَبُ فِي الدَوْرِ رُبْعِ النِهائِيِّ ضِدَّ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نِيكُولا اسكوديه</ENAMEX> الَّذِي فازَ عَلَى مُواطِنِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مارْك جيكيل</ENAMEX> 6- , 1 7-6 -LRB- 7-3 -RRB- .
وَ- -خاضَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">خوان كارْلُوس فِيرِيرُو</ENAMEX> المُصَنَّفُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلَ</ENAMEX> مُباراَةٍ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَلاثِ</ENAMEX> مَجْمُوعاتٍ أَيْضاً وَ- -فازَ عَلَى <ENAMEX TYPE="NORP">الرُوسِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْدرِيه ستُولْيارُوف</ENAMEX> 6- , 0 5- , 7 6-3
</DOC>
