<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0160@0160@ann@nw@ar@on">
ذَكَّرَ المَدارِسَ الخاصَّةَ بِ- -أَيّامِ العُطْلَةِ أَثْناءَ القِمَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُراد</ENAMEX> تَرَأَّسَ {ِجْتِماعاً فِي <ENAMEX TYPE="ORG">كُلِّيَّةِ التَرْبِيَةِ</ENAMEX> لِ- -دَرْسِ إِمْكانِ تَدْرِيبِ المُتَعاقِدِينَ قَبْلَ تَثْبِيتِ- -هِم <ENAMEX TYPE="EVENT">عُطْلَةَ القِمَّةِ</ENAMEX>
تَرَأَّسَ وَزِيرُ التَرْبِيَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">وَ- -التَعْلِيمِ العالِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الرَحِيم مُراد</ENAMEX> {ِجْتِماعاً فِي <ENAMEX TYPE="ORG">كُلِّيَّةِ التَرْبِيَةِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="FAC">-الجامِعَةِ اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> حَضَرَ- -هُ العَمِيدُ الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الرَؤُوف سنو</ENAMEX> وَ- -مُدِيرُو الفُرُوعِ وَ- -الأَساتِذَةُ لِ- -ال{ِطِّلاعِ عَلَى إِمْكانِ {ِسْتِقْبالِ الكُلِّيَّةِ لِ- -الأَساتِذَةِ المُتَعاقِدِينَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">التَعْلِيمِ العامِّ</ENAMEX> عَلَى المُسْتَوَيَيْنِ الأَساسِيِّ وَ- -الثانَوِيِّ , إِذا أَقَرَّ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسُ النُوّابِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LAW">قانُونَ التَثْبِيتِ</ENAMEX> وَ- -كَلَّفَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسَ الخِدْمَةِ المَدَنِيَّةِ</ENAMEX> إِجْراءَ {ِمْتِحاناتٍ لَ- -هُم بَعْدَ إِعْدادِ- -هِم فِي الكُلِّيَّةِ .
وَ- -خُصِّصَ ال{ِجْتِماعُ لِ- -دَرْسِ إِمْكاناتِ ال{ِسْتِيعابِ وَ- -الحاجاتِ البَشَرِيَّةِ وَ- -المادِّيَّةِ وَ- -تَقْدِيرِ التَكْلِفَةِ .
وَ- -أَطْلَعَ الوَزِيرُ المُجْتَمِعِينَ عَلَى ما وَصَلَت إِلَي- -هِ مَسِيرَةُ مَشْرُوعِ القانُونِ .
وَ- -قالَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةَ التَرْبِيَةِ النِيابِيَّةِ</ENAMEX> سَ- -تُتابِعُ مُناقَشَتَ- -هُ فَوْرَ تَماثُلِ رَئِيسَتِ- -ها النائِبَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بهية الحَرِيرِيّ</ENAMEX> لِ- -الشِفاءِ .
وَ- -بَحَثَ المُجْتَمِعُونَ أَيْضاً فِي إِعْدادِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">295</ENAMEX> أُسْتاذاً مِن الناجِحِينَ فِي مُباراَةِ عامِ <ENAMEX TYPE="DATE">1987</ENAMEX> .
وَ- -قَدَّمَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُراد</ENAMEX> مُقْتَرَحاتٍ لِ- -الدَرْسِ تَشْمَلُ إِمْكانَ تَقْرِيبِ مَراكِزِ الإِعْدادِ وَ- -التَأْهِيلِ وَ- -التَدْرِيبِ مِن أَبْناءِ المَناطِقِ , عَلَى أَساسِ ال{ِسْتِفادَةِ مِن دُورِ المُعَلِّمِينَ المُنْتَشِرَةِ فِي المُحافَظاتِ وَ- -مِن الإِرْشادِ وَ- -التَوْجِيهِ فِي الوِزارَةِ , فَ- -تُوضَعُ ه`ذِهِ الطَواقِمُ فِي تَصَرُّفِ <ENAMEX TYPE="ORG">كُلِّيَّةِ التَرْبِيَةِ</ENAMEX> لِ- -التَعاوُنِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">المَرْكَزِ التَرْبَوِيِّ لِ- -البُحُوثِ وَ- -الإِنْماءِ</ENAMEX> بِ- -هَدَفِ إِعْدادِ أَعْدادٍ كَبِيرَةٍ مِن المُعَلِّمِينَ وِفْقاً لِ- -بَرْنامَجٍ مَدْرُوسٍ لا يُعَطِّلُ المَدارِسَ وَ- -لا يَحْرِمُ- -ها خَدَماتٍ المُتَعاقِدِينَ وَ- -لا يَضْطَرُّ الإِدارَةَ لِ- -إِجْراءِ تَعاقُداتٍ جَدِيدَةٍ .
وَ- -قالَ الوَزِيرُ أَنَّ وَرْشَةَ عَمَلٍ لِ- <ENAMEX TYPE="TIME">-خَمْسِ سَنَواتٍ</ENAMEX> سَ- -تُوضَعُ أَمامَ <ENAMEX TYPE="ORG">كُلِّيَّةِ التَرْبِيَةِ</ENAMEX> , وَ- -هِيَ " <ENAMEX TYPE="EVENT">وَرْشَةٌ وَطَنِيَّةٌ مُهِمَّةٌ وَ- -خَطِرَةٌ</ENAMEX> يَتَوَقَّفُ عَلَى نَجاحِ- -ها مُسْتَقْبَلُ أَجْيالِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="DATE">-سَنَواتٍ عِدَّةٍ مُقْبِلَةٍ</ENAMEX> .
فَ- -إِذا نَجَحَت فِي إِعْدادِ الأُسْتاذِ الكَفِيِّ عَلَى كُلِّ المُسْتَوَياتِ التَعْلِيمِيَّةِ سَ- -نَشْهَدُ نَهْضَةً فِي التَعْلِيمِ الرَسْمِيِّ " .
وَ- -{ِسْتَمَعَ الوَزِيرُ إِلَى وِجْهَةِ نَظَرِ العَمِيدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سنو</ENAMEX> الَّذِي أَشادَ بِ- -القَرارِ " التارِيخِيِّ وَ- -الفَرِيدِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِزارَةِ التَرْبِيَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَجْلِسِ الوُزَراءِ</ENAMEX> {ِعْتِمادَ <ENAMEX TYPE="EVENT">الإِجازَةِ الجامِعِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -الإِعْدادِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">كُلِّيَّةِ التَرْبِيَةِ</ENAMEX> أَساساً لِ- -تَعْيِينِ المُعَلِّمِينَ وَ- -الأَساتِذَةِ " .
وَ- -تَحَدَّثَ عَن خِرِّيجِي الكُلِّيَّةِ الَّذِينَ لَم تُفْتَحْ أَمامَ- -هُم أَبْوابُ سُوقِ العَمَلِ فَ- -يَتَوَجَّهُونَ إِلَى القِطاعِ الخاصِّ وَ- -لا تَسْتَفِيدُ مِن- -هُم المَدْرَسَةُ الرَسْمِيَّةُ .
وَ- -سَلَّمَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سنو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُراد</ENAMEX> {ِقْتِراحاً خَطِّيّاً وَ- -لائِحَةً بِ- -الإِمْكاناتِ .
وَ- -وَعَدَ بِ- -تَسْلِيمِ- -هِ مَشْرُوعاً كامِلاً لِ- -كُلِّ ما طَلَبَ- -هُ مَعَ البَرامِجِ وَ- -التَكالِيفِ المالِيَّةِ .
مِن جِهَةٍ ثانِيَةٍ وَ- -لِ- -مُناسَبَةِ {ِنْعِقادِ <ENAMEX TYPE="EVENT">القِمَّةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- -ما سَ- -يُرافِقُ- -ها مِن إِجْراءاتٍ تَقْضِي بِ- -مَنْعِ السَيْرِ فِي عَدَدٍ مِن الطُرُقِ , بِ- -صُورَةٍ تَحُولُ دُونَ وُصُولِ التَلامِذَةِ وَ- -المُعَلِّمِينَ إِلَى مَدارِسِ- -هِم فِي الأَوْقاتِ المُحَدَّدَةِ لِ- -الدَوامِ , ذَكَّرَ وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">التَرْبِيَةِ</ENAMEX> كُلَّ المَدارِسِ الخاصَّةِ الواقِعَةِ ضِمْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> الكُبْرَى بِ- -ضَرُورَةِ تَوَقُّفِ الدُرُوسِ <ENAMEX TYPE="DATE">أَيّامَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">ال{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-الثُلَثاء</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-الأَرْبِعاء</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-الخَمِيس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">25</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="DATE">26</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="DATE">27</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="DATE">28</ENAMEX> مِن- -هُ .
</DOC>
