<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0101@0101@ann@nw@ar@on">
وَكِيلا <ENAMEX TYPE="PERSON">كَيْرُوز</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-سماحة</ENAMEX> مَيَّزا قَرارَ العَسْكَرِيَّةِ ضَمَّ دفوع إِلَى الأَساسِ
تَقَدَّمَ المُحامِيانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُلَيْمان لبس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-ريشار شَمْعُون</ENAMEX> بِ- -وِكالَتِ- -هِما عَن رَئِيسِ مَصْلَحَةِ الطُلّابِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">" القُوّاتِ اللُبْنانِيَّةِ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سَلْمان سماحة</ENAMEX> وَ- -المُحامِي <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيلِي كَيْرُوز</ENAMEX> بِ- -طَلَبٍ أَمامَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةِ التَمْيِيزِ العَسْكَرِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> بِ- -رِئاسَةِ القاضِي <ENAMEX TYPE="PERSON">طربيه رحمة</ENAMEX> لِ- -نَقْضِ قَرارِ <ENAMEX TYPE="ORG">المَحْكَمَةِ العَسْكَرِيَّةِ الدائِمَةِ</ENAMEX> الصادِرِ أَوَّلَ مِن <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> وَ- -الَّذِي قَضَى بِ- -ضَمِّ الدُفُوع الشَكْلِيَّةِ الَّتِي قَدَّمَ- -ها مُوَكِّلُ- -هُما فِي أَثْناءِ جَلْسَةِ المُحاكَمَةِ فِي المِلَفِّ المَوْقُوفِ فِي- -هِ المُسْتَشارُ السِياسِيُّ السابِقُ لِ- -قائِدِ " <ENAMEX TYPE="ORG">القُوّاتِ</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="PERSON">توفيق الهِنْدِيّ</ENAMEX> وَ- -الإِعْلامِيُّ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان باسيل</ENAMEX> إِلَى الأَساسِ فِي المِلَفِّ , وَ- -المُتَّصِلَةِ بِ- -مُرُورِ الزَمَنِ الثُلاثِيِّ عَلَى الجُرْمِ المُدَّعَى بِ- -هِ عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">سماحة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-كَيْرُوز</ENAMEX> , لِ- -جِهَةِ كَتْمِ مَعْلُوماتٍ , وَ- -يَسْبِقُ ال{ِدِّعاءُ عَلَي- -هِما بِ- -الجُرْمِ عَيْنِ- -هِ وَ- -بُطْلانِ التَحْقِيقاتِ الأَوَّلِيَّةِ الَّتِي أُجْرِيَت مَعَ- -هُما .
وَ- -كَرَّرَ وَكِيلا الدِفاعِ فِي تَمْيِيزِ- -هِما قَرارِ المَحْكَمَةِ العَسْكَرِيَّةِ ما ذَهَبا إِلَي- -هِ فِي أَثْناءِ جَلْسَةِ مُحاكَمَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">الهِنْدِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-باسيل</ENAMEX> , وَ- -هُوَ أَنَّ الجُنْحَةَ المَنْسُوبَةَ إِلَى مُوَكِّلَيْ- -هِما قَد سَقَطَت بِ- -مُرُورِ الزَمَنِ الثُلاثِيِّ .
وَ- -أَوْرَدَ الطَلَبُ لِ- -ه`ذِهِ الجِهَةِ " أَنَّ قَرارَ إِحالَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سماحة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-كَيْرُوز</ENAMEX> بِ- -جُرْمِ عَدَمِ إِنْباءِ السُلْطَةِ المُخْتَصَّةِ بِ- -جِنايَةٍ عِلْماً بِ- -ها , بِ- -حَسَبِ ال{ِدِّعاءِ العامِّ , وَ- -المَنْصُوصِ عَلَي- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="LAW">المادَّةِ 398</ENAMEX> مِن قانُونِ العُقُوباتِ , هُوَ مِن قَبِيلِ الجُنْحَةِ الَّتِي تَسْقُطُ بِ- -عَدَمِ المُلاحَقَةِ لِ- -فَتْرَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثِ سَنَواتٍ</ENAMEX> مِن تارِيخِ حُصُولِ- -ها , وَ- -يَبْدَأُ سَرَيانُ- -ها مِن تارِيخِ عِلْمِ المُدَّعَى عَلَي- -هِما بِ- -الجِنايَةِ المَنْسُوبَةِ إِلَى غَيْرِ- -هِما .
وَ- -بِ- -ما أَنَّ- -هُ , وَ- -مَعَ تَحَفُّظِ- -نا التامِّ عَن صِحَّةِ الجِنايَةِ وَ- -كُلِّ ما تَضَمَّنَت- -هُ المَحاضِرُ , فَ- -إِنَّ عِلْمَ المُوَكِّلَيْنِ المُفْتَرَضَ بِ- -ه`ذِهِ الجِنايَةِ قَد تَمَّ <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1995</ENAMEX> أَو <ENAMEX TYPE="DATE">1996</ENAMEX> وِفْقاً لِ- -ما وَرَدَ فِي صَفْحَتَيْنِ مِن مَحاضِرِ التَحْقِيقِ لَدَى مُدِيرِيَّةِ المُخابَراتِ , وَ- -فِي ه`ذِهِ الحالِ تَكُونُ الجُنْحَةُ المَنْسُوبَةُ إِلَى المُوَكِّلَيْنِ قَد سَقَطَت بِ- -مُرُورِ الزَمَنِ " .
وَ- -تَناوَلَ الطَلَبُ ما {ِعْتَبَرَ- -هُ خَطَأ فِي تَطْبِيقِ <ENAMEX TYPE="LAW">المادَّةِ 182</ENAMEX> مِن قانُونِ العُقُوباتِ " الَّتِي تَمْنَعُ المُلاحَقَةَ بِ- -الفِعْلِ الواحِدِ مَرَّتَيْنِ , وَ- -أَثْبَتنا لِ- -المَحْكَمَةِ العَسْكَرِيَّةِ قِيامَ المُلاحَقَةِ فِي الوَقْتِ نَفْسِ- -هِ وَ- -الجُرْمِ عَيْنِ- -هِ أَمامَ مَرْجِعٍ آخَرَ هُوَ قاضِي التَحْقِيقِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">جَبَل لُبْنان</ENAMEX> فِي حَقِّ طالِبِي النَقْضِ .
وَ- -رَغْمَ ذ`لِكَ قَرَّرَت المَحْكَمَةُ ضَمَّ ه`ذا الدَفْعِ إِلَى الأَساسِ مِن- -ما يَعْنِي بَقاءَ المُوَكِّلَيْنِ تَحْتَ المُلاحَقَةِ بِ- -الفِعْلِ نَفْسِ- -هِ أَمامَ مَرْجِعَيْنِ قَضائِيَّيْنِ , وَ- -بِ- -التالِي يَكُونُ القَرارُ المَطْعُونُ فِي- -هِ مُخالِفاً لِ- -القانُونِ .
كَ- -ذ`لِكَ , {ِعْتَبَرَ وَكِيلا الدِفاعِ <ENAMEX TYPE="PERSON">لبس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-شَمْعُون</ENAMEX> أَنَّ الإِفادَتَيْنِ المَنْسُوبَتَيْنِ إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">سماحة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-كَيْرُوز</ENAMEX> أَمامَ المُخابَراتِ مُخالَفَةً لِ- -قانُونِ أُصُولِ المُحاكَماتِ الجَزائِيَّةِ القَدِيمِ , وَ- -عَلَى ه`ذا الأَساسِ كانَ الدَفْعُ بِ- -إِهْمالِ المَحاضِرِ المُنَظَّمَةِ أَمامَ المَرْجِعِ المَذْكُورِ .
وَ- -قَد قَرَّرَت <ENAMEX TYPE="ORG">المَحْكَمَةُ العَسْكَرِيَّةُ</ENAMEX> ضَمَّ ه`ذا الدَفْعِ إِلَى الأَساسِ وَ- -{ِنْطَلَقَت بِ- -ال{ِسْتِجْوابِ {ِسْتِناداً إِلَى تِلْكَ المَحاضِرِ المَطْعُونِ فِي صِحَّتِ- -ها , فَ- -تَكُونُ بِ- -ذ`لِكَ قَد خَرَقَت حَقَّ الدِفاعِ -LRB- . . . -RRB- " .
وَ- -{ِنْتَهَى التَمْيِيزُ إِلَى طَلَبِ " -LRB- . . . -RRB- رُؤْيَةِ الدَعْوَى {ِنْتِقالاً وَ- -الحُكْمِ بِ- -سُقُوطِ دَعْوَى الحَقِّ العامِّ عَن <ENAMEX TYPE="PERSON">كَيْرُوز</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-سماحة</ENAMEX> بِ- -مُرُورِ الزَمَنِ الثُلاثِيِّ وَ- -بِ- -سُقُوطِ- -ها بِ- -سَبَبِ سَبْقِ ال{ِدِّعاءِ وَ- -التلازم وَ- -إِهْمالِ التَحْقِيقاتِ الَّتِي نَظَّمَ- -ها رِجالُ المُخابَراتِ مَعَ المُوَكِّلَيْنِ وَ- -إِخْراجِ- -ها مِن المِلَفِّ لِ- -مُخالَفَتِ- -ها الأُصُولَ القانُونِيَّةَ " .
</DOC>
