<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0167@0167@ann@nw@ar@on">
" <ENAMEX TYPE="ORG">آير سِينا</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيَّةُ</ENAMEX> عاوَدَت رِحْلاتِ- -ها إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام</ENAMEX> : لِ- -تَدْفَعْ <ENAMEX TYPE="GPE">إِيران</ENAMEX> بَعْضَ عائِداتِ- -ها النَفْطِيَّةِ لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">بَغْداد</ENAMEX>
لا تَزالُ <ENAMEX TYPE="GPE">بَغْدادُ</ENAMEX> تَأْمَلُ فِي {ِنْضِمامِ دُوَلٍ نَفْطِيَّةٍ <ENAMEX TYPE="GPE">عَرَبِيَّةٍ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْلامِيَّةٍ</ENAMEX> إِلَى قَرارِ- -ها وَقْفَ تَصْدِيرِ النَفْطِ <ENAMEX TYPE="DATE">شَهْراً</ENAMEX> لِ- -يَكُونَ وَقْعُ- -هُ أَكْبَرَ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> , وَ- -دَعا الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام حُسَيْن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">إِيرانَ</ENAMEX> إِلَى دَفْعِ قِيمَةِ عائِداتِ- -ها النَفْطِيَّةِ لِ- -مُدَّةِ <ENAMEX TYPE="DATE">شَهْرٍ</ENAMEX> دَعْماً لِ- -الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> , بَيْنَما عاوَدَت شَرِكَةُ طَيَرانِ <ENAMEX TYPE="ORG">" آير سِينا "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيَّةُ</ENAMEX> رِحْلاتِ- -ها الجَوِّيَّةَ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> بَعْدَ- -ما كانَت أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الماضِي</ENAMEX> وَقْفَ- -ها " إِلَى أَجَلٍ غَيْرِ مُسَمَّى " {ِحْتِجاجاً عَلَى " المُمارَساتِ وَ- -المَذابِحِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> " فِي <ENAMEX TYPE="LOC">المَناطِقِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -صَرَّحَ مَصْدَرٌ مِلاحِيٌّ " أَنَّ " <ENAMEX TYPE="ORG">شَرِكَةَ طَيَرانِ إِير سِينا التابِعَةَ لِ- -شَرِكَةِ مِصْرَ لِ- -الطَيَرانِ</ENAMEX> عاوَدَت <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> رِحْلاتِ- -ها الَّتِي تَوَقَّفَت <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ</ENAMEX> " .
وَ- -أَنَّ طائِرَةً تَنْقُلُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">23</ENAMEX> راكِباً , بَيْنَ- -هُم <ENAMEX TYPE="QUANTITY">سَبْعَةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> , غادَرَت <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةَ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">تَلّ أَبِيب</ENAMEX> .
وَ- -عَزا تَعْلِيقَ الرِحْلاتِ إِلَى أَسْبابٍ تِجارِيَّةٍ لا سِياسِيَّةٍ .
وَ- -كانَت <ENAMEX TYPE="ORG">" آير سِينا "</ENAMEX> تَقُومُ <ENAMEX TYPE="DATE">أُسْبُوعِيّاً</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">-خَمْسِ</ENAMEX> رِحْلاتٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">تَلّ أَبِيب</ENAMEX> خَفَّضَت- -ها إِلَى <ENAMEX TYPE="QUANTITY">{ِثْنَتَيْنِ</ENAMEX> بَعْدَ بَدْءِ الهُجُومِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الضِفَّةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">29 آذار</ENAMEX> لِ- -أَسْبابٍ تِجارِيَّةٍ نَظَراً إِلَى تَراجُعِ أَعْدادِ الرُكّابِ .
وَ- -فِي مُؤْتَمَرٍ صَحافِيٍّ عَقَدَ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> , سُئِلَ شَيْخُ <ENAMEX TYPE="ORG">الأَزْهَرِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد سَيِّد طَنْطاوِيّ</ENAMEX> عَن مَوْقِفِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأَزْهَرِ</ENAMEX> مِن مُقاطَعَةِ البَضائِعِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> , فَ- -أَجابَ أَنَّ التَعامُلَ بِ- -بَضائِعَ ثَبَتَ أَنَّ- -ها تَضُرُّ بِ- -{ِقْتِصادِ الوَطَنِ هُوَ حَرامٌ .
وَ- -حاوَلَ تَوْضِيحَ مَوْقِفِ- -هِ الأَخِيرِ مِن العَمَلِيّاتِ ال{ِنْتِحارِيَّةِ , لافِتاً إِلَى أَنَّ- -ها يَجِبُ أَن- -لا تَسْتَهْدِفَ النِساءَ وَ- -الأَوْلادَ .
وَ- -قالَ : " لا أَزالُ أَقُولُ أَنَّ- -هُ يَجِبُ أَن- -لا يُفَجِّرَ أَيُّ مُسْلِمٍ نَفْسَ- -هُ وَسْطَ أَوْلادٍ وَ- -نِساءٍ , بَل بَيْنَ المُعْتَدِينَ وَ- -الجُنُودِ الَّذِينَ يَقْتُلُونَ وَ- -يَعْتَدُونَ -LRB- . . . -RRB- " . وَ- -هُوَ كانَ قالَ <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةَ</ENAMEX> لِ- -مُصَلِّينَ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">الأَزْهَرِ</ENAMEX> أَنَّ " مَن يُفَجِّرُ نَفْسَ- -هُ بَيْنَ ه`ؤُلاءِ المُعْتَدِينَ -LRB- <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> -RRB- هُوَ شَهِيدٌ شَهِيدٌ شَهِيدٌ , وَ- -مَن يَقُلْ عَكْسَ ذ`لِكَ هُوَ- -كاذب " .
وَ- -أَفادَت مَصادِرُ أَمْنِيَّةٌ أَنَّ نَحْوَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">سِتَّةِ آلافِ</ENAMEX> طالِبٍ تَظاهَرُوا <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">حَرَمِ جامِعَةِ الإِسْكَنْدَرِيَّةِ</ENAMEX> {ِحْتِجاجاً عَلَى ال{ِعْتِداءاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> , وَ- -عَلَى السِياسَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> فِي المِنْطَقَةِ , وَ- -أَطْلَقُوا هُتافاتٍ مُناهِضَةً لِ- -وَزِيرِ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> .
وَ- -فِي حَدِيثٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">" وِكالَةِ الصَحافَةِ الفَرَنْسِيَّةِ "</ENAMEX> , رَأَى الأَمِينُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-جامِعَةِ الدُوَلِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَمْرو مُوسَى</ENAMEX> أَنَّ مِن " المُسْتَحِيلِ أَن يَقْبَلَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّونَ</ENAMEX> بِ- -وَقْفِ المُقاوَمَةِ " مِن دُونِ {ِنْسِحابٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيٍّ</ENAMEX> إِلَى خُطُوطِ ما قَبْلَ ال{ِنْتِفاضَةِ .
وَ- -دَعا <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> إِلَى تَبَنِّي " مُقارَبَةٍ جَدِيدَةٍ " لِ- -تَسْوِيَةِ النِزاعِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> مِن طَرِيقِ التَوَجُّهِ بِ- -سُرْعَةٍ نَحْوَ التَسْوِيَةِ النِهائِيَّةِ وَ- -التَخَلِّي عَن سِياسَةِ الخَطْوَةِ خَطْوَةٍ .
وَ- -قالَ : " لا يُمْكِنُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> أَن يَتَفاوَضُوا بَيْنَما <ENAMEX TYPE="PRODUCT">الدَبّاباتُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةُ</ENAMEX> عَلَى مَسافَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">مِتْرَيْنِ</ENAMEX> مِن الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِر عَرَفات</ENAMEX> " .
وَ- -ذَكَرَ أَنَّ " الدُوَلَ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّةَ</ENAMEX> أَكَّدَت أَنَّ الأَمْنَ لا يُمْكِنُ أَن يَتَحَقَّقَ لِ- -أَيِّ طَرَفٍ فِي المِنْطَقَةِ إِلّا فِي ظِلِّ سَلامٍ عادِلٍ وَ- -إِذا كانَ المَطْلُوبُ مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> أَن يُوافِقَ عَلَى إِجْراءاتٍ أَمْنِيَّةٍ فِي- -ها {ِسْتِسْلامٌ مِن جانِبِ- -هِ فَ- -نَحْنُ نَقِفُ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> فِي رَفْضِ- -هِ لَ- -ها " .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَغْداد</ENAMEX> , نَقَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِكالَةُ الأَنْباءِ العِراقِيَّةُ " واع "</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام</ENAMEX> أَنَّ- -هُ سَبَقَ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِيرانَ</ENAMEX> أَن دَعَت إِلَى قَطْعِ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">النَفْطِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">شَهْراً</ENAMEX> , وَ- -قَد نَفَّذَ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقُ</ENAMEX> وَقْفَ ضَخِّ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">النَفْطِ</ENAMEX> , إِلّا أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">إِيران</ENAMEX> لَم تَتَّخِذْ أَيَّ خَطْوَةٍ عَمَلِيَّةٍ لِ- -تَنْفِيذِ الدَعْوَةِ الَّتِي أَعْلَنَت- -ها " .
وَ- -قالَ : " هِيَ آلان تَدْعُو الآخَرِينَ إِلَى تَقْدِيمِ قِسْمٍ مِن عائِداتِ- -هِم لِ- -مُدَّةِ <ENAMEX TYPE="DATE">شَهْرٍ</ENAMEX> إِلَى الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> , وَ- -ه`ذا جَيِّدٌ , وَ- -ل`كِن لِ- -تَدْفَعْ هِيَ أَيْضاً وَ- -نَحْنُ نَأْمَلُ أَن تَقُومَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِيرانُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلاً</ENAMEX> بِ- -دَفْعِ بَعْضِ عائِداتِ نَفْطِ- -ها وَ- -لِ- -مُدَّةِ <ENAMEX TYPE="DATE">شَهْرٍ</ENAMEX> إِلَى الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> " .
وَ- -قالَ وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">النَفْطِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عامِر مُحَمَّد رَشِيد</ENAMEX> فِي حَدِيثٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">قَناَةِ " الجَزِيرَةِ " الفَضائِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">القَطَرِيَّةِ</ENAMEX> أَنَّ " <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقَ</ENAMEX> كانَ يَتَمَنَّى وَ- -لا يَزالُ يَتَمَنَّى وَ- -يَأْمَلُ أَن تَحْذُوَ بَعْضُ الدُوَلِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> القادِرَةِ عَلَى وَقْفِ تَصْدِيرِ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">النَفْطِ</ENAMEX> حَذْوَ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> " .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> , شارَكَ نَحْوَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">200</ENAMEX> مُحامٍ فِي تَظاهُرَةٍ {ِحْتِجاجاً عَلَى الأَعْمالِ الوَحْشِيَّةِ الَّتِي تُنَفِّذُ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> فِي حَقِّ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> , وَ- -حَضُّوا المُنَظَّماتِ الدَوْلِيَّةَ عَلَى مُحاكَمَةِ " مُجْرِمِي الحَرْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الصَهايِنَةِ</ENAMEX> " .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الكُوَيْتِ</ENAMEX> , {ِسْتَنْكَرَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسُ الوُزَراءِ الكُوَيْتِيُّ</ENAMEX> {ِسْتِمْرارَ " المَجازِرِ وَ- -المُمارَساتِ الوَحْشِيَّةِ " <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> ضِدَّ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> , وَ- -أَمَلَ فِي نَجاحِ مُهِمَّةِ باوِل فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> .
مُساعَداتٌ
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَبُو ظَبِي</ENAMEX> , أَفادَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِكالَةُ أَنْباءِ الإِماراتِ</ENAMEX> " وام " أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الهِلالَ الأَحْمَرَ الإِماراتِيَّ</ENAMEX> بَدَأَ {ِعْتِباراً مِن <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدِ</ENAMEX> بِ- -تَسْيِيرِ رِحْلاتٍ جَوِّيَّةٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">الأُرْدُنِّ</ENAMEX> لِ- -نَقْلِ أَدْوِيَةٍ وَ- -مُعَدّاتٍ طِبِّيَّةٍ وَ- -مَوادِّ إِغاثَةٍ لِ- -المَناطِقِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">تُونِس</ENAMEX> , قالَ مَصْدَرٌ رَسْمِيٌّ أَنَّ طائِرَةً عَسْكَرِيَّةً <ENAMEX TYPE="NORP">تُونِسِيَّةً</ENAMEX> مِن طِرازِ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" سِي 130 "</ENAMEX> تَوَجَّهَت إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">عَمّان</ENAMEX> مُحَمَّلَةً كَمِّيّاتٍ كَبِيرَةٍ مِن المُساعَداتِ الإِنْسانِيَّةِ بَيْنَ- -ها <ENAMEX TYPE="QUANTITY">طُنّانِ</ENAMEX> مِن الدَمِ وَ- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">-أَرْبَعَةُ أَطْنانٍ</ENAMEX> مِن الأَدْوِيَةِ وَ- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">-ثَمانِيَةُ أَطْنانٍ</ENAMEX> مِن المَوادِّ الغِذائِيَّةِ وَ- -نَحْوَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">طُنٍّ وَ- -نِصْفِ طُنٍّ</ENAMEX> مِن الأَغْطِيَةِ سَ- -تُنْقَلُ فِي مَرْحَلَةٍ لاحِقَةٍ إِلَى الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">المَنامَةِ</ENAMEX> , نَشَرَت وَسائِلُ الإِعْلامِ <ENAMEX TYPE="NORP">البَحْرَيْنِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدَ</ENAMEX> أَنَّ حَمْلَةَ تَبَرُّعاتٍ واسِعَةً لِ- -الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> نُظِّمَت فِي المَمْلَكَةِ عَبْرَ <ENAMEX TYPE="ORG">الإِذاعَةِ وَ- -التِلْفِزيُونِ</ENAMEX> جَمَعَت نَحْوَ <ENAMEX TYPE="MONEY">11.5 مِلْيُونِ دُولارٍ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمال فَخْرُو</ENAMEX> , أَحَدُ مُنَظِّمِي الحَمْلَةِ أَنَّ رَجُلَيْ أَعْمالٍ مِن <ENAMEX TYPE="NORP">اليَهُودِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">البَحْرَيْنِيِّينَ</ENAMEX> هُما <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوبِين داوُد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-إِبْرَهِيم نُونُو</ENAMEX> تَبَرَّعا بِ <ENAMEX TYPE="MONEY">15 أَلْفِ دُولارٍ</ENAMEX> .
-LRB- وَ- -ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , أب -RRB-
</DOC>
