<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0178@0178@ann@nw@ar@on">
الوَفْدُ المُرافِقُ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-باوِل</ENAMEX> سَبَقَ- -هُ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> {ِتِّصالاتٌ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">بَعَبْدا</ENAMEX> وَ- -مَنْزِلُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> سَبَقَت تَحْدِيدَ المَوْعِدِ وَ- -الزِيارَةُ تَسْتَمِرُّ <ENAMEX TYPE="TIME" E_OFF="1">3 ساعاتٍ</ENAMEX>
كَتَبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل فلِيحان</ENAMEX> :
أَبْدَت مَصادِرُ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيَّةٌ</ENAMEX> رَفِيعَةُ المُسْتَوَى {ِرْتِياحَ- -ها إِلَى ما وَصَفَت- -هُ بِ " الصَحْوَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> " تُجاهَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سُورِيا</ENAMEX> عِنْدَ- -ما قَرَّرَ وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> أَن تَشْمَلَ جَوْلَتُ- -هُ الحالِيَّةُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سُورِيا</ENAMEX> وَ- -بَعْدَ- -ما كانَ قَد أَبْلَغَ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> قَبْلَ بَدْئِ- -ها {ِسْتِبْعادَ- -ها مِن الجَوْلَةِ عازياً السَبَبَ إِلَى أَنَّ مُهِمَّتَ- -هُ مَحْصُورَةٌ بِ- -مُعالَجَةِ المُواجَهاتِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> فَضْلاً عَن أَنَّ- -هُ سَ- -يَلْتَقِي رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">الوُزَراءِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق الحَرِيرِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءَ</ENAMEX> وَ- -الَّذِي يَزُورُ <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> وَ- -أَدَّت الزِيارَةُ المُفاجِئَةُ إِلَى تَأْجِيلِ زِيارَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> الَّتِي كانَت مُقَرَّرَةً <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> {ِسْتِجابَةً لِ- -رَغْبَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> .
عِلْماً أَنَّ السَفِيرَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فِنْسَنت باتِل</ENAMEX> كانَ غادَرَ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">صَباحَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتِ</ENAMEX> لِ- -يُشارِكَ فِي مُحادَثاتِ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> .
وَ- -أَمَلَت فِي عَوْدَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> إِلَى خُطَّةِ بَعْضِ سُلَفائِ- -هِ فِي {ِتِّباعِ الدِيبلُوماسِيَّةِ المَكُّوكِيَّة لِ- -مُعالَجَةِ الوَضْعِ فِي المِنْطَقَةِ وَ- -الإِقْلاعِ عَن سِياسَةِ الحَذْرِ وَ- -التَخَوُّفِ بَعْدَ- -ما أَصْبَحَت المَصالِحُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> فِي العالَمِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيِّ</ENAMEX> مُهَدَّدَةً بِ- -شَكْلٍ جِدِّيٍّ .
وَ- -قالَت أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> قَرَّرَ العُدُولَ عَن مَوْقِفِ- -هِ , وَ- -زِيارَةَ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-دِمَشْقَ</ENAMEX> فِي مُحاوَلَةٍ مِن- -هُ لِ- -نَزْعِ فَتِيلِ التَصْعِيدِ الَّذِي تَفاقَمَ بِ- -شَكْلٍ كَبِيرٍ بَعْدَ المُحادَثاتِ الَّتِي أَجْرا- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الماضِيَ</ENAMEX> مَعَ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">الوُزَراءِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَرِيِيل شارُون</ENAMEX> وَ- -تَفَقُّدِ- -هِ الحُدُودَ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> لِ- -يَرَى بِ- -عَيْنِ- -هِ ماذا يَحْصُلُ .
وَ- -وِفْقاً لِ- -مَصْدَرٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٍّ</ENAMEX> يُرافِقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> فَ- -إِنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> هَدَّدَ بِ- -تَوْجِيهِ ضَرْبَةٍ قاسِيَةٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-القُوّاتِ السُورِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -إِنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">البَيْتَ الأَبْيَضَ</ENAMEX> بَدا قَلِقاً مِن ذ`لِكَ وَ- -هُوَ لا يُرِيدُ حُصُولَ ه`ذا التَدَهْوُرِ فِي ظِلِّ مَعْلُوماتٍ تَوافَرَت لَدَي- -هِ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> يَنْوِي التَرْكِيزَ فِي ضَرْبَتِ- -هِ العَسْكَرِيَّةِ عَلَى المَشارِيعِ الجَدِيدَةِ الَّتِي أُقِيمَت فِي الجَنُوبِ بَعْدَ {ِنْسِحابِ الجَيْشِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> مِن- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">أَيّار 2000</ENAMEX> .
وَ- -أَوْضَحَت أَنَّ زِيارَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> وَ- -هِيَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> لَ- -هُ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بَيْرُوتَ</ENAMEX> قَبْلَ أَن يَنْتَقِلَ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> تَهْدِفُ إِلَى تَرْسِيخِ الهُدُوءِ وَ- -مَنْعِ حُصُولِ أَيِّ تَدَهْوُرٍ إِقْلِيمِيٍّ يَنْطَلِقُ مِن الحُدُودِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -أَنَّ ما يَقُومُ بِ- -هِ يُوَقِّفُ العَتْبَ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> لِ- -عَدَمِ {ِهْتِمامِ- -ها بِ- -ما يَجْرِي فِي الجَنُوبِ وَ- -إِصْغائِ- -ها إِلَى وِجْهَةِ النَظَرِ اللُبْنانِيَّةِ الَّتِي تُشَدِّدُ عَلَى أَنَّ المُقاوَمَةَ تَقُومُ بِ- -عَمَلِيّاتِ- -ها العَسْكَرِيَّةِ لَيْسَ حُبّاً بِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الحَرْبِ بَل</ENAMEX> لِ- -تَحْرِيرِ مِنْطَقَةِ مَزارِعِ شَبَعا وَ- -ه`ذا ما سَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-يُؤَكِّدُ- -هُ</ENAMEX> رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">الجُمْهُورِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> وَ- -رَئِيسُ الوُزَراءِ رَفِيق الحَرِيرِيّ .
وَ- -تَمَنَّت لَو أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> يَزُورُ الحُدُودَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةَ</ENAMEX> مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> لِ- -يَرَى كَ- -ما فَعَلَ مِن الجانِبِ الآخَرِ لِ- -الحُدُودِ وَ- -لِ- -يَسْمَعَ شَرْحاً <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيّاً</ENAMEX> لِ- -الواقِعِ المَيْدانِيِّ .
وَ- -أَكَّدَت المَصادِرُ أَنَّ زِيارَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بَيْرُوتَ</ENAMEX> سَ- -تَكُونُ مُناسَبَةً لِ- -إِعْطاءِ <ENAMEX TYPE="EVENT">مُبادَرَةِ السَلامِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي كانَت قَد وافَقَت عَلَي- -ها <ENAMEX TYPE="EVENT">القِمَّةُ العَرَبِيَّةُ</ENAMEX> بِ- -الإِجْماعِ وَ- -أَيَّدَت- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> دَفْعاً وَ- -سَ- -تَكُونُ فِي أَوْلَوِيّاتِ جَدْوَلِ المُحادَثاتِ الَّتِي سَ- -يُجْرِي- -ها صاحِبُ- -ها وَلِيُّ العَهْدِ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيُّ</ENAMEX> الأَمِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه بِن عَبْدالعَزِيز</ENAMEX> الَّذِي سَ- -يَزُورُ <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">25 مِن الجارِي</ENAMEX> مَعَ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> .
وَ- -{ِسْتَبْعَدَت أَن يَنْقُلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> تَهْدِيداً <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيّاً</ENAMEX> أَو إِنْذاراً بَل مَخاوِفَ مِن ضَرْبَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةٍ</ENAMEX> لا يُمْكِنُ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> أَن يَتَحَمَّلَ- -ها وَ- -هُوَ يَمُرُّ بِ- -وَضْعٍ {ِقْتِصادِيٍّ خَطِيرٍ .
وَ- -أَشارَت إِلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> قَرَّرَ ه`ذِهِ الزِيارَةَ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سُورِيا</ENAMEX> بَعْدَ- -ما تَشاوَرَ أَوَّلاً مَعَ الطاقِمِ الَّذِي يُرافِقُ- -هُ وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-ثانِياً</ENAMEX> مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">البَيْتِ الأَبْيَضِ</ENAMEX> الَّذِي وافَقَ عَلَى ذ`لِكَ .
وَ- -رَوَت كَيْفِيَّةَ طَلَبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> مَوْعِداً لِ- -زِيارَةِ <ENAMEX TYPE="FAC">قَصْرِ بَعَبْدا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> فَ- -قالَت أَنَّ نائِبَ مُعاوِنِ وَزِيرِ <ENAMEX TYPE="LAW">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّ</ENAMEX> لِ- -شُؤُونِ <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَدْنَى</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">دِيفِيد ساترفيلد</ENAMEX> {ِتَّصَلَ بِ- -القائِمَةِ بِ- -الأَعْمالِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كارول كالين</ENAMEX> وَ- -طَلَبَ مِن- -ها ال{ِسْتِفْسارَ عَن- -ما إِذا كانَ بَرْنامَجُ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> يَسْمَحُ بِ- -تَحْدِيدِ مَوْعِدٍ لَ- -هُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> فَ- -كانَ الجَوابُ أَنَّ- -هُ يُمْكِنُ تَحْدِيدُ مَوْعِدٍ <ENAMEX TYPE="TIME">التاسِعَةَ صَباحَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> .
ثُمَّ {ِتَّصَلَ مَكْتَبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> بِ- -مَنْزِلِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> فَ- -قِيلَ لَ- -هُ أَنَّ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> فَ- -جَرَى ال{ِتِّصالُ بِ- -مَنْزِلِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> ل`كِنَّ- -هُ كانَ مُجْتَمِعاً بِ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">الوُزَراءِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُصْطَفَى مِيرُو</ENAMEX> وَ- -تُرِكَت رِسالَةً تَقُولُ بِ- -أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> يَتَمَنَّى عَلَي- -هِ تَأْجِيلَ زِيارَتِ- -هِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-واشِنْطُن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">بِضْعَ ساعاتٍ</ENAMEX> لِ- -أَنَّ- -هُ يَرْغَبُ فِي ال{ِجْتِماعِ إِلَي- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- -يَنْتَظِرُ مِن- -هُ جَواباً بَعْدَ أَن يُنْهِيَ {ِجْتِماعَ- -هُ مَعَ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">السُلْطَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِر عَرَفات</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> وَ- -قَبْلَ أَن يَجْتَمِعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> إِلَى الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بَشّار الأَسَد</ENAMEX> أَبْلَغَ مَكْتَبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> مُوافَقَتَ- -هُ تَأْجِيلَ سَفَرِ- -هِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX> بَدَلاً مِن <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> .
وَ- -أَفادَت المَصادِرُ أَنَّ الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> تَبَلَّغَ <ENAMEX TYPE="TIME">الثانِيَةَ وَ- -الرُبْعَ بَعْدَ ظُهْرِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> يَشْكُرُ- -هُ عَلَى تَحْدِيدِ- -هِ مَوْعِداً لَ- -هُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> .
إِثْرَ ذ`لِكَ وَصَلَ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> بَعْدَ <ENAMEX TYPE="TIME">ظُهْرِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> آتِياً مِن <ENAMEX TYPE="GPE">القُدْسِ</ENAMEX> وَفْدٌ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٌّ</ENAMEX> يَهْتَمُّ بِ- -برُوتُوكُولِ الزِيارَةِ وَ- -بِ- -الأَمْنِ بِ- -رِئاسَةِ جِي . بِي .
مالوري رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">الأَمْنِ الدِيبلُوماسِيِّ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-باوِل</ENAMEX> -LRB- كانَ رَئِيساً لِ- -الأَمْنِ فِي السِفارَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">عوكر</ENAMEX> قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَرْبَعَةِ أَشْهُرٍ</ENAMEX> -RRB- وَ- -عَقَدَ {ِجْتِماعاً مَعَ عَدَدٍ مِن المَسْؤُولِينَ فِي إِطارِ التَحْضِيراتِ الأَمْنِيَّةِ لِ- -الزِيارَةِ .
وَ- -سَ- -يَصِلُ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مَطارِ بَيْرُوتَ</ENAMEX> آتِياً مِن <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">الثامِنَةَ وَ- -النِصْفَ صَباحاً</ENAMEX> وَ- -يَسْتَقْبِلُ- -هُ فِي المَطارِ وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ وَ- -المُغْتَرِبِينَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مَحْمُود حَمُّود</ENAMEX> يُرافِقُ- -هُ إِلَى <ENAMEX TYPE="FAC">القَصْرِ الجُمْهُورِيِّ</ENAMEX> حَيْثُ سَ- -يَعْقِدُ {ِجْتِماعاً مَعَ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> عَلَى مَدَى <ENAMEX TYPE="TIME">90 دَقِيقَةً</ENAMEX> فِي حُضُورِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> وَ- -الوَزِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمُّود</ENAMEX> وِفْقاً لِ- -ما ذَكَرَ- -هُ مَصْدَرٌ دِيبلُوماسِيٌّ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٌّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">مَساءَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> سَ- -يَتْلُو بَياناً صَحافِيّاً وَ- -لَن يَرُدَّ عَلَى أَسْئِلَةِ الصَحافِيِّينَ وَ- -أَنَّ مُدَّةَ الزِيارَةِ سَ- -تَكُونُ <ENAMEX TYPE="TIME">ثَلاثَ ساعاتٍ</ENAMEX> .
أَمّا الوَفْدُ الَّذِي سَ- -يُرافِقُ- -هُ فَ- -يَتَأَلَّفُ مِن الناطِقِ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيتْشارْد باوتْشِر</ENAMEX> وَ- -السِكْرِتِيرِ التَنْفِيذِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">غرِيغ كِيلِي</ENAMEX> وَ- -سَ- -يَنْضَمُّ إِلَى الوَفْدِ القائِمَةُ بِ- -أَعْمالِ السِفارَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كارول كالين</ENAMEX> بَدَلاً مِن السَفِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">باتِل</ENAMEX> وَ- -المُسْتَشارَةُ السِياسِيَّةُ فِي السِفارَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">آن بودين</ENAMEX> .
وَ- -سَ- -يُرافِقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> وَفْدٌ إِعْلامِيٌّ أَمِيرْكِيٌّ .
وَ- -مِن المُقَرَّرِ أَن يَنْتَقِلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> بَعْدَ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- -مِن- -ها سَ- -يُقَرِّرُ ما إِذا كانَ سَ- -يَعُودُ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">القُدْسِ</ENAMEX> أَو إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> وَ- -ذ`لِكَ فِي ضَوْءِ المُحادَثاتِ الَّتِي سَ- -يُجْرِي- -ها الطاقِمُ المُرافِقُ لَ- -هُ الَّذِي بَقِيَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> .
</DOC>
