<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0180@0180@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="EVENT">" يَوْمُ فِلَسْطِينَ "</ENAMEX> فِي المَدِينَةِ الرِياضِيَّةِ حَشَدَ 20 أَلْفاً <ENAMEX TYPE="PERSON">دَرْوِيش</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-الرُومِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-قعبور</ENAMEX> : آلامُ- -نا كَبِيرَةٌ وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1" E_OFF="2">-آمالُ-</ENAMEX> -نا أَكْبَرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">دَرْوِيش</ENAMEX>
" الآنَ يَحْمِلُ كُلُّ عَرَبِيٍّ قَلْباً <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيّاً</ENAMEX> وَ- -طَرِيقُ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> لا يَمُرُّ إِلّا مِن <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> " , عِباراتٌ قالَ- -ها الشاعِرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مَحْمُود دَرْوِيش</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">أَمْسِ</ENAMEX> وَ- -دَوَّت فِي <ENAMEX TYPE="LOC">مَدِينَةِ كميل شِمْعُون الرِياضِيَّةِ</ENAMEX> وَسْطَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">عِشْرِينَ أَلْفِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيٍّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-فِلَسْطِينِيٍّ</ENAMEX> أَتَوْا لِ- -يُعْلِنُوا تَضامُنَ- -هُم مَعَ صُمُودِ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> فِي " <ENAMEX TYPE="EVENT">يَوْمِ فِلَسْطِينَ فِي لُبْنانَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">" حاصر حِصارَ- -كَ "</ENAMEX> الَّذِي دَعا إِلَي- -هِ ناشِرُ جَرِيدَةِ السَفِيرِ الزَمِيلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">طَلال سَلْمان</ENAMEX> وَ- -الَّذِي أَحْيا- -هُ الشاعِرُ بِ- -مُشارَكَةِ الفَنّانَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ماجِدَة الرُومِيّ</ENAMEX> وَ- -الفَنّانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد قعبور</ENAMEX> .
وَ- -رَفْرَفَت فِي أَرْجاءِ المَدِينَةِ الرِياضِيَّةِ الَّتِي {ِمْتَلَأَ نِصْفُ مَقاعِدِ- -ها أَعْلامٌ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيَّةٌ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-فِلَسْطِينِيَّةٌ</ENAMEX> وَ- -أَعْلامُ <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ التَقَدُّمِيِّ ال{ِشْتِراكِيِّ وَ- -الشُيُوعِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-السُورِيِّ القَوْمِيِّ ال{ِجْتِماعِيِّ</ENAMEX> وَ " <ENAMEX TYPE="ORG">المُرابِطُونَ</ENAMEX> " وَ <ENAMEX TYPE="ORG">" الجَبْهَةِ الشَعْبِيَّةِ لِ- -تَحْرِيرِ فِلَسْطِينَ "</ENAMEX> وَ- -صُوَرٌ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-تشي غيفارا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-كَمال جُنْبلاط</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-ياسِر عَرَفات</ENAMEX> وَ- -شِعاراتُ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" القُدْسُ لَ- -نا "</ENAMEX> , " كلما {ِسْتِشْهادِيُّونَ " .
وَ- -كانَ فِي مُقَدَّمِ الحُضُورِ عَدَدٌ مِن الشَخْصِيّاتِ السِياسِيَّةِ أَبْرَزُ- -هُم الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَلِيم الحص</ENAMEX> وَ- -النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد جُنْبلاط</ENAMEX> وَ- -الوَزِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَرْوان حَمّادَة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-غازِي العَرِيضِيّ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">بِشارَة مِرْهِج</ENAMEX> وَ- -فُؤاد <ENAMEX TYPE="PERSON">السِنْيُورَة</ENAMEX> وَ- -نُوّابُ <ENAMEX TYPE="ORG">" اللِقاءِ الدِيمُوقراطِيِّ "</ENAMEX> وَ- -سِوا- -هُم كَثِيرُونَ .
وَ- -عَلَى وَقْعِ نِداءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد قعبور</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" أُنادِي- -كُم أَشُدُّ عَلَى أَيادِي- -كُم "</ENAMEX> وَ- -أَغانِي <ENAMEX TYPE="PERSON">مارْسِيل خَلِيفَة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-الشَيْخِ إِمام</ENAMEX> , دَخَلَ الجُمْهُورُ المَلْعَبَ بِ- -الأَعْلامِ الَّتِي طَغَت عَلَي- -ها أَعْلامُ <ENAMEX TYPE="ORG">التَقَدُّمِيِّ ال{ِشْتِراكِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -بَعْدَ النَشِيدِ الوَطَنِيِّ وَ- <ENAMEX TYPE="TIME">-دَقِيقَةِ</ENAMEX> صَمْتٍ حِداداً عَلَى شُهَداءِ <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> , قالَ عَرِيفُ ال{ِحْتِفالِ : " نَلْتَقِي <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> لِ- -نَقُولَ أَنَّ- -نا مُحاصَرُونَ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> وَ- -فِي- -ها وَ- -مِثْلِ- -ها وَ- -لِ- -نُؤَكِّدَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> أَوْسَعُ مِن أَرْضِ- -ها " .
وَ- -{ِسْتَهَلَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">دَرْوِيش</ENAMEX> كَلِمَتَ- -هُ بِ- -العَوْدَةِ <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">20 عاماً</ENAMEX> إِلَى الوَراءِ : " مِن هُنا , بَدَأَ حِصارُ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">20 عاماً</ENAMEX> وَ- -هُنا سالَ الدَمُ <ENAMEX TYPE="ORG">اللُبْنانِيُّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الفِلَسْطِينِيُّ</ENAMEX> دِفاعاً عَن <ENAMEX TYPE="ORG">بَيْرُوتَ</ENAMEX> الَّتِي لَم تَسْتَسْلِمْ .
وَ- -قَرِيباً مِن هُنا , {ِرْتَكَبَ الغُزاَةُ إِحْدَى مَجازِرِ العَصْرِ .
وَ- -قَرِيباً مِن هُنا , سُئِلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِر عَرَفات</ENAMEX> : إِلَى أَيْنَ أَنْتَ ذاهِبٌ ?
فَ- -أَجابَ : أَنا ذاهِبٌ مِن هُنا إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> -LRB- . . . -RRB- فِي تِلْكَ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَيّامِ</ENAMEX> الرَمادِيَّةِ , لَم يُصَدِّقْ أَحَدٌ أَحَداً لِ- -أَنَّ الأَمَلَ كانَ راقِداً تَحْتَ الأَنْقاضِ .
وَ- -الآنَ بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">20 عاماً</ENAMEX> , نَرَى <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> قَد {ِسْتَعادَت قِوامَ- -ها وَ- -نِظامَ- -ها وَ- -وَحْدَتَ- -ها الوَطَنِيَّةَ , وَ- -نَرَى قَلْبَ- -نا الجَماعِيَّ , <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> , وَ- -هِيَ تَخُوضُ بِ- -لَحْمِ- -ها وَ- -دَمِ- -ها الفَصْلَ الدَمَوِيَّ الأَخِيرَ مِن حِكايَةِ الحُرِّيَّةِ وَ- -ال{ِسْتِقْلالِ .
الآنَ يَحْمِلُ كُلُّ <ENAMEX TYPE="NORP">عَرَبِيٍّ</ENAMEX> قَلْباً <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيّاً</ENAMEX> .
الآنَ كُلُّ- -نا <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيُّونَ</ENAMEX> -LRB- . . . -RRB- الأَرْضُ هِيَ الجَسَدُ وَ- -الجَسَدُ هُوَ الأَرْضُ وَ- -الطَرِيقُ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> لا يَمُرُّ إِلّا مِن <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِر عَرَفات</ENAMEX> المُحاصَرُ فِي مَكْتَبِ- -هِ يَنْفِي مَنْفا- -هُ -LRB- . . . -RRB-
كُلُّ شَيْءٍ تَغَيَّرَ إِلّا بَطَلَ الجَرِيمَةِ الَّذِي ما زالَ هُوَ هُوَ إِنَّما تَرَقَّى مِن جِنِرالٍ إِلَى سُدَّةِ الحُكْمِ " .
وَ- -أَكَّدَ أَنَّ " لا سَلامَ مَعَ ال{ِحْتِلالِ وَ- -لا أَمْنَ مَعَ ال{ِحْتِلالِ وَ- -لا حَياَةَ مَعَ ال{ِحْتِلالِ وَ- -لا عَمَلِيَّةَ سَلامٍ مُوازِيَةٍ لِ- -عَمَلِيَّةِ إِبادَةٍ .
إِنَّ آلامَ- -نا كَبِيرَةٌ وَ- -ل`كِنَّ آمالَ- -نا أَكْبَرُ -LRB- . . . -RRB- سَ- -نُحِبُّ الحَياَةَ لِ- -أَنَّ- -نا أَبْناءُ الحَياَةِ " .
وَ- -رَوَى حِكايَةَ مُقاتِلٍ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">مُخَيَّمِ جِنِين</ENAMEX> المُحاصَرِ {ِلْتَقَى صاحِبَ- -هُ خارِجَ المُخَيَّمِ فَ- -قالَ لَ- -هُ " اِرْوِ لِ- -ي نُكْتَةً لِ- -أَضْحَكَ قَبْلَ ال{ِسْتِشْهادِ " , فَ- -سَأَلَ- -هُ : كَيْفَ تَضْحَكُ وَ- -أَنْتَ عَلَى حافَةِ المَوْتِ ?
فَ- -أَجابَ- -هُ : لِ- -أَنَّ- -نِي أُحِبُّ الحَياَةَ , أُرِيدُ أَن أُوَدِّعَ- -ها ضاحِكاً -LRB- . . . -RRB- إِنَّ شَعْباً يُحِبُّ الحَياَةَ إِلَى ه`ذا الحَدِّ , لَن تَخْذُلَ- -هُ الحَياَةُ وَ- -لا بُدَّ لَ- -هُ مِن أَن يَنْتَصِرَ " .
" كَم كُنتَ وَحْدَ- -كَ , هِيَ هِجْرَةٌ أُخْرَى , فَ- -لا تَكْتُبْ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">وَصِيَّتَ- -كَ الأَخِيرَةَ</ENAMEX> " , دَوَى صَوْتُ <ENAMEX TYPE="PERSON">دَرْوِيش</ENAMEX> فِي أَرْجاءِ المَلْعَبِ مُسْتَهَلّاً قِراءاتِ- -هِ بِ- -مَقاطِعَ مِن أَوَّلِ كِتابٌ أَصْدَرَ- -هُ بَعْدَ رَحِيلِ- -هِ عَن <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1982</ENAMEX> وَ- -عُنْوانُ- -هُ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" مَدِيحُ الظِلِّ العالِي "</ENAMEX> , وَ- -رَدَّدَ مَعَ- -هُ الكَثِيرُونَ قَصِيدَتَ- -هُ الشَهِيرَةَ : <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" حاصر حِصارَ- -كَ لا مَفَرَّ "</ENAMEX> الَّتِي قالَت- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">ماجِدَة الرُومِيّ</ENAMEX> غِناءً بَعْدَ- -ما حَيَّت الشَعْبَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّ</ENAMEX> :
" ما يَجْرِي اليَوْمَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> جَرِيمَةٌ ضِدَّ الإِنْسانِيَّةِ وَ- -أَنا جِئتُ لِ- -إِعْلانِ رَفْض- -ِي النِهائِيِّ وَ- -الأَبَدِيِّ لِ- -ال{ِحْتِلالِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> " .
وَ- -تَوَجَّهتُ إِلَى <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> عَبْرَ الفَضائِيّاتِ : " <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">قُلُوبُ- -نا مَعَ- -كُم وَ- -أَرْواحُ- -نا مَعَ- -كُم وَ- -الحَقُّ مَعَ- -كُم وَ- -الأَرْضُ سَ- -تَرْجِعُ إِلَي- -كُم</ENAMEX> " .
وَ- -تابَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">دَرْوِيش</ENAMEX> بِ- -باقَةٍ مِن قَصائِدَ ثَوْرِيَّةٍ وَ- -نِضالِيَّةٍ أُخْرَى مِن- -ها <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" سجل أَنا عَرَبِيٌّ "</ENAMEX> الَّتِي عَلا التَصْفِيقُ لِ- -خاتِمَتِ- -ها " أَنا لا أَكْرَهُ الناسَ وَ- -لا أَسْطُو عَلَى أَحَدٍ وَ- -ل`كِنَّ- -نِي إِذا جُعتُ آكُلُ لَحْمَ مُغْتَصِب- -ِي " .
ثُمَّ وَقْفَةٌ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد قعبور</ENAMEX> الَّذِي قالَ : " قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">20 عاماً</ENAMEX> وَ- -فِي ه`ذا المَكانِ بِ- -الذاتِ , {ِنْقَضَّ المُجْرِمُ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">صَبْرا وَ- -شاتِيلا</ENAMEX> .
وَ- -مِن ه`ذا المَكانِ نَقُولُ اليَوْمَ : نَحْنُ لا نَنْتَحِرُ حُبّاً , بَل نَسْتَشْهَدُ حُبّاً بِ- -الحَياَةِ " .
وَ- -رافَقَت- -هُ الجَماهِيرُ فِي أُغْنِيَتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" أُنادِي- -كُم أَشُدُّ عَلَى أَيادِي- -كُم وَ- -أَبُوسُ الأَرْضَ تَحْتَ نِعالِ- -كُم "</ENAMEX> -LRB- لِ- -الشاعِرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">توفيق زِياد</ENAMEX> -RRB- , الَّتِي أَعادَ- -ها <ENAMEX TYPE="QUANTITY">مَرَّتَيْنِ</ENAMEX> بِناءً عَلَى طَلَبِ الحَشْدِ , وَ- -أَتْبَعَ- -ها بِ- -أُغْنِيَةِ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" يا نَبْضَ الضِفَّةِ لا تَهْدَأْ "</ENAMEX> .
وَ- -المَحَطَّةُ الشِعْرِيَّةُ الأَخِيرَةُ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">دَرْوِيش</ENAMEX> كانَت مَجْمُوعَةَ قَصائِدَ أَبْرَزُ- -ها <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" أَيُّها المارُّونَ بَيْنَ الكَلِماتِ العابِرَةِ "</ENAMEX> , مُوَجَّهَةً إِلَى <ENAMEX TYPE="NORP">اليَهُودِ</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="PERSON">جُوِيل رياشي</ENAMEX>
</DOC>
