<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0150@0150@ann@nw@ar@on">
كَتَبَت <ENAMEX TYPE="PERSON">سابين عُوَيْس</ENAMEX> :
المَشْهَدُ يَتَكَرَّرُ بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">5 سِنِينَ</ENAMEX> عَلَى الخَلْوَةِ الَّتِي جَمَعَت <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1997</ENAMEX> الحُكُومَةَ وَ- -رَئِيسَ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق الحَرِيرِيّ</ENAMEX> وَ- -الهَيْئاتِ ال{ِقْتِصادِيَّةَ , وَ- -إِن بِ- -النِسْبَةِ إِلَى المَواقِفِ أَو المَطالِبِ , وَ- -إِنَّما بِ- -فارِقٍ واحِدٍ هُوَ أَنَّ الخِياراتِ ال{ِقْتِصادِيَّةَ الَّتِي كانَت مَطْرُوحَةً ذ`لِكَ العامَ لَم تَعُدْ بِ- -الضَرُورَةِ مُؤاتِيَةً لِ- -الظُرُوفِ الراهِنَةِ فِي ظِلِّ ما آلَت إِلَي- -هِ أَزْمَةُ المالِيَّةِ العامَّةِ عَلَى حَدِّ ما {ِخْتَصَرَ المَوْضُوعَ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">{ِتِّحادِ الغُرَفِ اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَدْنان القَصّار</ENAMEX> .
أَعْلَنَ نائِبُ حاكِمِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَصْرِفِ لُبْنانَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">هاروتيون صاموئيليان</ENAMEX> عَن {ِنْعِقادِ <ENAMEX TYPE="EVENT">مُؤْتَمَرِ " إِدارَةِ مَخاطِرِ التَشْغِيلِ وِفْقاً لِ- -المَنْظُورِ الجَدِيدِ لِ- -لَجْنَةِ بال لِ- -الإِشْرافِ المَصْرِفِيِّ "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">20 آذار</ENAMEX> الجارِي وَ 21 مِن- -هُ فِي المَبْنَى الجَدِيدِ
لِ- -المَصْرِفِ .
وَ- -شَرَحَ الأَسْبابَ الَّتِي حَدَت بِ- -المَصْرَفِ المَرْكَزِيِّ عَلَى التَحْضِيرِ لِ- -{ِنْعِقادِ ه`ذا المُؤْتَمَرِ وَ- -الدَعْوَةِ إِلَي- -هِ , وَ- -الأَهَمِّيَّةَ الَّتِي تَرْتَدِي- -ها مَسْأَلَةُ إِدارَةِ المَخاطِرِ فِي عالَمِ المَصارِفِ الحَدِيثِ وَ- -لا سِيَّما فِي ضَوْءِ التَحَوُّلاتِ النَوْعِيَّةِ الَّتِي تَمَيَّزَ بِ- -ها التَعامُلُ المَصْرِفِيُّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -العالَمِ .
مُشِيراً إِلَى أَنَّ ه`ذا المُؤْتَمَرَ يَأْتِي " تَأْكِيداً لِ- -{ِسْتِعادَةِ دَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> الرِيادِيِّ كَ- -مَرْكَزٍ مَصْرَفِيٍّ وَ- -مالِيٍّ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> " .
وَقَّعَ الخَبِيرُ ال{ِقْتِصادِيُّ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيلِي يشوعي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">مَساءَ الثُلَثاءِ الماضِي</ENAMEX> كِتابَ- -هُ الجَدِيدَ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" {ِقْتِصادُ لُبْنانَ : مَوْقِفٌ وَ- -تَحْلِيلٌ "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">فُنْدُقِ متروبوليتان بالاس</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">سَن الفيل</ENAMEX> وَ- -حَضَرَ حَشْدٌ مِن الشَخْصِيّاتِ السِياسِيَّةِ وَ- -ال{ِقْتِصادِيَّةِ , وَ- -رِجالِ الأَعْمالِ وَ- -المُهْتَمِّينَ .
عَقَدَ <ENAMEX TYPE="ORG">{ِتِّحادُ صَنادِيقِ التَعاضُدِ الصِحِّيَّةِ فِي لُبْنانَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">الجَمْعِيَّةَ العُمُومِيَّةَ السَنَوِيَّةَ</ENAMEX> فِي مَقَرِّ- -هِ <ENAMEX TYPE="FAC">-LRB- مُدِيرِيَّةُ التَعاوُنِيّاتِ -RRB-</ENAMEX> فِي حُضُورِ مُمَثِّلِينَ عَن أَكْثَرِيَّةِ الصَنادِيقِ العامِلَةِ .
عَرَضَ رَئِيسُ ال{ِتِّحادِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غَسّان ضَو</ENAMEX> التَقْرِيرَ السَنَوِيَّ الإِدارِيَّ المُتَضَمِّنَ النَشاطاتِ الَّتِي قامَ بِ- -ها ال{ِتِّحادُ وَ- -خُطَّةَ العَمَلِ لِ- -المُسْتَقْبَلِ , وَ- -نَوَّهَ بِ- -الدَعْمِ الَّذِي قَدَّمَ- -هُ الرَئِيسانِ إِمِيل
لَحُود وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-نَبِيه بري</ENAMEX> لِ- -تَوْصِياتِ النَدْوَةِ الَّتِي عَقَدَ- -ها ال{ِتِّحادُ بِ- -مُشارَكَةِ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةِ الصِحَّةِ النِيابِيَّةِ</ENAMEX> الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عاطِف مَجْدَلانِيّ</ENAMEX> وَ- -المُدِيرِ العامِّ لِ- -الصِحَّةِ وَ- -المُدِيرِ العامِّ لِ- -الضَمانِ ال{ِجْتِماعِيِّ وَ- -خُصُوصاً لِ- -جِهَةِ إِفادَةِ جَمِيعِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> مِن تَقْدِيماتِ الضَمانِ ال{ِجْتِماعِيِّ بِ- -مُشارَكَةِ صَنادِيقِ التَعاضُدِ .
وَ- -تَلا أَمِينُ الصُنْدُوقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الحَمِيد عَطَوِيّ</ENAMEX> التَقْرِيرَ المالِيَّ وَ- -المِيزانِيَّةَ وَ- -المُوازَنَةَ .
وَ- -كَ- -ذ`لِكَ تَلا نائِبُ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">خالِد المهتار</ENAMEX> تَقْرِيرَيْنِ عَن مُؤْتَمَرَيْ <ENAMEX TYPE="GPE">تُونِس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الأُورُوغواي</ENAMEX> .
وَ- -تَلا بَعْدَ- -ها عُضْوُ مَجْلِسِ الإِدارَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَدِيب بطحيش</ENAMEX> التَوْصِياتِ وَ- -نَتائِجَ المُقابَلاتِ الَّتِي تَمَّت مَعَ كِبارِ المَسْؤُولِينَ .
ثُمَّ فُتِحَ بابَ المُناقَشَةِ وَ- -جَرَى تَداوُلُ عَدَدٌ مِن ال{ِقْتِراحاتِ وَ- -خُصُوصاً لِ- -جِهَةِ تَمَلُّكِ مَقَرٍّ لِ- -ال{ِتِّحادِ بِ- -دَعْمٍ مِن الوَزِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ عَبْداللّ`ه</ENAMEX> الَّذِي قابَلَ- -هُ وَفْدٌ مِن ال{ِتِّحادِ وَ- -وَجَدَ لَدَي- -هِ دَعْماً لِ- -أَعْمالِ- -هِ .
وَ- -وافَقَت الجَمْعِيَّةُ العُمُومِيَّةُ عَلَى المِيزانِيَّةِ وَ- -المُوازَنَةِ وَ- -أَبْرَأَت ذِمَّةَ مَجْلِسِ الإِدارَةِ بِ- -الإِجْماعِ .
</DOC>
