<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0165@0165@ann@nw@ar@on">
شارَكَت بِعْثَةٌ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">جامِعَةِ البَلَمَنْد</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">الدَوْرَةِ الجامِعِيَّةِ الدَوْلِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي نَظَّمَت- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةُ الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دُبَيّ</ENAMEX> بِ- -بِعْثَةٍ ضَمَّت <ENAMEX TYPE="QUANTITY">63</ENAMEX> طالِباً وَ- -طالِبَةً فِي فِرَقِ الكُرَةِ الطائِرَةِ لِ- -الإِناثِ وَ- -الذُكُورِ وَ- -كُرَةِ السَلَّةِ لِ- -الذُكُورِ وَ- -كُرَةِ الطاوِلَةِ لِ- -الإِناثِ وَ- -الذُكُورِ وَ- -كُرَةِ القَدَمِ لِ- -الذُكُورِ وَ- -كُرَةِ المِضْرَبِ لِ- -الإِناثِ وَ- -الذُكُورِ .
وَ- -قَد {ِحْتَلَّت <ENAMEX TYPE="ORG">جامِعَةُ البَلَمَنْد</ENAMEX> المَرْكَزَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> فِي الكُرَةِ الطائِرَةِ لِ- -الإِناثِ , المَرْكَزَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَ</ENAMEX> فِي الكُرَةِ الطائِرَةِ لِ- -الذُكُورِ , المَرْكَزَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثَ</ENAMEX> فِي كُرَةَ القَدَمِ , المَرْكَزَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثَ</ENAMEX> فِي كُرَةِ السَلَّةِ لِ- -الرِجالِ , وَ- -المَرْكَزَ الثانِيَ
فِي كُرَةِ الطاوِلَةِ .
وَ- -رَأَسَ البَعْثَةَ الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان جِرْجِس</ENAMEX> وَ- -تَسَلَّمَ شَهادَةَ تَقْدِيرٍ مِن رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دُبَيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس بوصعب</ENAMEX> .
تَشْهَدُ عُطْلَةُ نِهايَةِ ه`ذا <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعِ</ENAMEX> المَرْحَلَةَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةَ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةِ العالَمِ لِ- -السَيّاراتِ " الفُورْمُولا 1 "</ENAMEX> , فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">سِباقِ الجائِزَةِ الكُبْرَى</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مالِيزِيا</ENAMEX> الَّذِي يُجْرَى عَلَى حَلْقَةِ <ENAMEX TYPE="FAC">سيبانغ</ENAMEX> الَّتِي تَبْعُدُ 70 كِيلُومِتراً جَنُوبَ العاصِمَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">كُوالالَمْبُور</ENAMEX> .
وَ- -تُقامُ <ENAMEX TYPE="TIME">السابِعَةَ صَباحَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="TIME">-تَوْقِيتِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> التَجارِبُ الحُرَّةُ , وَ- <ENAMEX TYPE="TIME">-السابِعَةَ صَباحَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">غَدٍ السَبْت</ENAMEX> التَجارِبُ الرَسْمِيَّةُ الَّتِي يَتَحَدَّدُ فِي ضَوْئِ- -ها تَرْتِيبُ {ِنْطِلاقِ السائِقِينَ فِي السِباقِ <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةِ التاسِعَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">صَباحَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدِ</ENAMEX> .
وَ- -يَبْلُغُ طُولُ الحَلْقَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">5.543 كِيلُومِتراتٍ</ENAMEX> , أَمّا مَسافَةُ السِباقِ الَّذِي يَتَضَمَّنُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">56</ENAMEX> لَفَّةً فَ- -تَبْلُغُ 304.865 كِيلُومِتراتٍ .
تَعادَلَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِنْتَرْناسِيُونالِي مِيلانُو الإِيطالِيُّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-فالِنْسِيا الإِسْبانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1-1</ENAMEX> -LRB- الشَوْطُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">0-0</ENAMEX> -RRB- فِي المُباراَةِ الَّتِي أُجْرِيَت بَيْنَ- -هُما <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> عَلَى مَلْعَبِ <ENAMEX TYPE="FAC">" سان سيرو "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مِيلانُو</ENAMEX> وَ- -حَضَرَ- -ها 60 أَلْفِ مُتَفَرِّجٍ فِي ذَهابِ الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">رُبْعِ</ENAMEX> النِهائِيِّ مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> .
وَ- -سَجَّلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مارْكُو ماتيراتزي</ENAMEX> بِ- -رَأْسِ- -هِ إِصابَةَ <ENAMEX TYPE="ORG">الإِنْتَر</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثانِي</ENAMEX> لائِحَةِ الدَوْرِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيِّ</ENAMEX> بِ- -فارِقِ إِصابَةٍ عَن <ENAMEX TYPE="ORG">آ اس رُوما</ENAMEX> , فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 52</ENAMEX> مِن ضَرْبَةِ رُكْنِيَّةٍ رَفَعَ- -ها <ENAMEX TYPE="NORP">الهُولَنْدِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كلارنس سيدورف</ENAMEX> .
وَ- -عادَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرانْشِيسْكُو بِيرِيز روفيتي</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-فالنسيا</ENAMEX> , مُتَصَدِّرُ لائِحَةِ الدَوْرِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيِّ</ENAMEX> , فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 65</ENAMEX> .
حَقَّقَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">سَكرامِنْتُو كِينغز</ENAMEX> , مُتَصَدِّرُ مَجْمُوعَةِ الهادِئ لِ- <ENAMEX TYPE="LOC">-المِنْطَقَةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -صاحِبُ أَفْضَلِ رَصِيدٍ فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">الدَوْرِيِّ الأَمِيرْكِيِّ الشِمالِيِّ لِ- -كُرَةِ السَلَّةِ لِ- -المُحْتَرِفِينَ " إِن بِي آي "</ENAMEX> , فَوْزَ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الرابِعَ</ENAMEX> عَلَى التَوالِي وَ- -ال <ENAMEX TYPE="CARDINAL">46</ENAMEX> حَتَّى الآنَ وَ- -ذ`لِكَ عَلَى مُضِيفِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">فِيلادِلْفِيا 76</ENAMEX> الَّذِي مُنِيَ بِ- -خَسارَتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> بَعْدَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَرْبَعَةِ</ENAMEX> {ِنْتِصاراتٍ وَ- -نَزَلَ مِن المَرْكَزِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثِ</ENAMEX> إِلَى المَرْكَزِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الرابِعِ</ENAMEX> فِي مَجْمُوعَةِ الأَطْلَسِيّ لِ- <ENAMEX TYPE="LOC">-المِنْطَقَةِ الشَرْقِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY" E_OFF="3">92-88</ENAMEX> .
سَجَّلَ لِ- -الفائِزِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كرِيس ويبر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">22</ENAMEX> نُقْطَةً إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">11</ENAMEX> كُرَةٍ مُرْتَدَّةٍ عَلَى رَغْمِ كَسْرٍ فِي سَبّابَتِ- -هِ اليُمْنَى وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-برِيدراغ ستُوياكُوفِيتش</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">21</ENAMEX> نُقْطَةً , وَ- -لِ- -الخاسِرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَلَن ايفرسون</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">32</ENAMEX> نُقْطَةً وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-ديريك كولمان</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">20</ENAMEX> نُقْطَةً .
كَ- -ذ`لِكَ خَسِرَ <ENAMEX TYPE="ORG">نِيُوجِيرْزِي نِتس</ENAMEX> مُتَصَدِّرُ مَجْمُوعَةِ الأَطْلَسِيّ أَمامَ مُضِيفِ- -هِ وَ- -وَصِيفِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">بُوسْطُن سَلْتِكس</ENAMEX> الَّذِي حَقَّقَ فَوْزَ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">السادِسَ</ENAMEX> عَلَى التَوالِي <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="3">89-97</ENAMEX> .
سَجَّلَ لِ- -الفائِزِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُول بيرس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY">32</ENAMEX>
جَهَدَ <ENAMEX TYPE="NORP">الاورسترالي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">لايتون هيويت</ENAMEX> المُصَنَّفُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلُ</ENAMEX> لِ- -الفَوْزِ عَلَى مُنافِسِ- -هِ <ENAMEX TYPE="NORP">الرُومانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْدرِيه بافِل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4-</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">6 6-</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3 6-0</ENAMEX> فِي الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرَةِ انديان ويلز</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="EVENT">كالِيفُورْنِيا الأَمِيرْكِيَّةِ الدُوَلِيَّةِ لِ- -الرِجالِ وَ- -السَيِّداتِ لِ- -كُرَةِ المِضْرَبِ</ENAMEX> البالِغَةِ قِيمَةِ جَوائِزِ- -ها 5.1 مَلايِينَ دُولارٍ .
وَ- -شَكا اللاعِبانِ مِن عاصِفَةٍ رَمْلِيَّةٍ شَدِيدَةٍ .
وَ- -صَرَّحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">هيويت</ENAMEX> الَّذِي لَم يَخْسَرْ مُنْذُ عَوْدَتِ- -هِ إِلَى المَلاعِبِ أَواخِرَ <ENAMEX TYPE="DATE">الشَهْرِ الماضِي</ENAMEX> بَعْدَ إِصابَتِ- -هِ بِ- -جَدَرِيِّ الماءِ فِي كانُون الثانِي الماضِي : " يَجِبُ أَن تُحاوِلَ تَكْيِيفَ لَعْبِ- -كَ مَعَ الظُرُوفِ وَ- -أَن تَبْحَثَ عَن طَرِيقَةٍ تَقُودُ- -كَ إِلَى الفَوْزِ " .
وَ- -واجَهَ <ENAMEX TYPE="NORP">الرُوسِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">يِفْغِينِي كافيلينكوف</ENAMEX> المُصَنَّفُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثانِياً</ENAMEX> الظُرُوفَ نَفْسَ- -ها , ل`كِنَّ- -هُ تَغَلَّبَ عَلَى <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيِّ</ENAMEX> فِرْنانْدُو فيتشنتي <ENAMEX TYPE="CARDINAL">6-</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3 7-6</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">7-4</ENAMEX> -RRB- .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">كافيلنيكوف</ENAMEX> : " أَظُنُّ أَنَّ- -هُم يَجِبُ أَن يَعْتَمِدُوا قانُوناً لِ- -حالاتٍ كَ- -ه`ذِهِ , لِ- -أَنَّ- -هُ عِنْدَ- -ما تَكُونُ الرِياحُ قَوِيَّةٌ لا يُمْكِنُ أَن تَلْعَبَ " .
وَ- -وَدَّعَ <ENAMEX TYPE="NORP">السُوِيسْرِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال كراتوشفيل</ENAMEX> , الَّذِي أَخْرَجَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْدرِيه أَغاسِي</ENAMEX> المُصَنَّفَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">رابِعاً</ENAMEX> مِن الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> , البُطُولَةَ بِ- -خَسارَتِ- -هِ أَمامَ <ENAMEX TYPE="NORP">التشِيلِيانِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مارتشِيلُو ريوس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4-</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">6 2-6</ENAMEX> .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">كراتوشفيل</ENAMEX> : " كانَ اللَعْبُ خَطِراً , لَم تَكُنْ مُباراَةً فِي كُرَةِ المِضْرَبِ بَل شَيْئاً آخَرَ " .
</DOC>
