<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0115@0115@ann@nw@ar@on">
رَئِيسُ " <ENAMEX TYPE="ORG">الفِيفا</ENAMEX> " فِي زِيارَتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةِ</ENAMEX> يُبْدِي {ِسْتِعْداداً لِ- -التَعاوُنِ وَ- -يَطْلُبُ بَرْنامَجاً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX>
بَدَأَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الدُوَلِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ " الفِيفا "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف سِيب بلاتِر</ENAMEX> زِيارَةً لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> هِيَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةُ</ENAMEX> لَ- -هُ بَعْدَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أُولَى</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِينَ الأَوَّلِ 2000</ENAMEX> فِي مُناسَبَةِ <ENAMEX TYPE="EVENT">نِهائِيّاتِ كَأْسِ آسِيا - لُبْنانَ 2000</ENAMEX> .
وَ- -رافَقَ- -هُ عُضْوا اللَجْنَةِ التَنْفِيذِيَّةِ لِ- -ال{ِتِّحادِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد بِن هُمام</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَبْداللّ`ه الدبل</ENAMEX> وَ- -مُسْتَشارُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جِيرُوم شامبان</ENAMEX> .
وَ- -كانَ فِي {ِسْتِقْبالِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">نُقْطَةِ المَصْنَعِ</ENAMEX> عِنْدَ الحُدُودِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيَّةِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="QUANTITY">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَفْدٌ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ اللُبْنانِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> ضَمَّ الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">هاشِم حَيْدَر</ENAMEX> وَ- -الأَمِينَ العامَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">بهيج أَبُو حَمْزَة</ENAMEX> وَ- -الأَعْضاءَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج سولاج</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُصْطَفَى حَمْدان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جيرار حبيبيان</ENAMEX> .
وَ- -مِن هُناكَ تَوَجَّهَ وَ- -مُرافِقِي- -هِ إِلَى مَقَرِّ <ENAMEX TYPE="FAC">وِزارَةِ الشَبابِ وَ- -الرِياضَةِ</ENAMEX> حَيْثُ {ِسْتَقْبَلَ- -هُ الوَزِيرُ الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سيبوه هُوفْنانِيان</ENAMEX> فِي حُضُورِ المُدِيرِ العامِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">زَيْد خيامي</ENAMEX> .
ثُمَّ {ِنْتَقَلَ إِلَى مَقَرِّ ال{ِتِّحادِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فردان</ENAMEX> وَ- -عَقَدَ مَعَ أَرْكانِ- -هِ {ِجْتِماعَ عَمَلٍ {ِنْضَمَّ إِلَي- -هِ مِن أَعْضاءِ ال{ِتِّحادِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد جارُودي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-هَيْثَم شَعْبان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُوسَى مَكِّيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-رِيمُون سِمْعان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عادِل بيسار</ENAMEX> .
وَ- -أَفادَت الأَمانَةُ العامَّةُ لِ- -ال{ِتِّحادِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">بلاتِر</ENAMEX> {ِسْتَهَلَّ ال{ِجْتِماعَ بِ- -تَهْنِئَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ العُلْيا لِ- -ال{ِتِّحادِ اللُبْنانِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> بِ- -{ِنْتِخابِ- -ها , ثُمَّ كانَ عَرْضٌ لِ- -الأَزْمَةِ الَّتِي مَرَّت بِ- -ها اللُعْبَةُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> قَبْلَ أَشْهُرٍ وَ- -الَّتِي أَثْمَرَت {ِنْتِخاباتٍ دِيمُوقراطِيَّةً وَ- -نَزِيهَةً .
وَ- -قالَ رَئِيسُ " <ENAMEX TYPE="ORG">الفِيفا</ENAMEX> " أَنَّ تِلْكَ الأَزْمَةَ صَفْحَةٌ قَدِيمَةٌ وَ- -{ِنْطَوَت , مُؤَكِّداً أَنَّ ال{ِتِّحادَ الدُوَلِيَّ عَلَى {ِسْتِعْدادٍ لِ- -كُلِّ تَعاوُنٍ مَعَ ال{ِتِّحادِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -طَلَبَ مِن اللَجْنَةِ العُلْيا وَضْعَ بَرْنامَجِ عَمَلٍ تَمْهِيداً لِ- -رَفْعِ- -هِ إِلَى ال{ِتِّحادِ الدُوَلِيِّ لِ- -مُناقَشَتِ- -هِ وَ- -مِن ثَمَّ إِيفادُ مُتَخَصِّصِينَ فِي " <ENAMEX TYPE="ORG">الفِيفا</ENAMEX> " لِ- -مُتابَعَةِ تَنْفِيذِ بُنُودِ- -هِ .
وَ- -أَبْدَى <ENAMEX TYPE="PERSON">بلاتِر</ENAMEX> وَ- -الوَفْدُ المُرافِقُ لَ- -هُ إِعْجابَ- -هُما بِ- -ال{ِنْطِلاقَةِ المُتَجَدِّدَةِ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -خُصُوصاً <ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةِ الدَوْرِيِّ العامِّ لِ- -أَنْدِيَةِ الدَرَجَةِ الأُولَى</ENAMEX> وَ- -ثَمَّنُوا الرُوحَ الإِيجابِيَّةَ الَّتِي لَمَسُو- -ها فِي مُسْتَهَلِّ زِيارَتِ- -هِم لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -بَعْدَ لِقائِ- -هِم وَزِيرَ الشَبابِ وَ- -الرِياضَةِ , مُنَوِّهِينَ بِ- -التَعاوُنِ الوَثِيقِ بَيْنَ الوِزارَةِ وَ- -ال{ِتِّحادِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -خَتَمَ مُشَدِّداً عَلَى دَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> ضِمْنَ عائِلَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الدُوَلِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> .
وَ- -اليَوْمَ يُتابِعُ رَئِيسُ " <ENAMEX TYPE="ORG">الفِيفا</ENAMEX> " زِيارَتَ- -هُ بِ- -لِقاءِ الرُؤَساءِ الثَلاثَةِ , وَ- -يَخْتِمُ- -ها بِ- -مُؤْتَمَرٍ صَحافِيٍّ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَطارِ بَيْرُوتَ الدُوَلِيِّ</ENAMEX> قُبَيْلَ مُغادَرَتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بلاتِر</ENAMEX> وَضَعَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> قَبْلَ وُصُولِ- -هِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> حَجَرَ الأَساسِ لِ- -المَقَرِّ الجَدِيدِ لِ- <ENAMEX TYPE="FAC">-ال{ِتِّحادِ السُورِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَدِينَةِ الفَيْحاء الرِياضِيَّةِ</ENAMEX> فِي إِطارِ مَشْرُوعِ " فِيفا غُول " الَّذِي يُمَوِّلُ- -هُ ال{ِتِّحادُ الدُوَلِيُّ , وَ- -ذ`لِكَ فِي زِيارَتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سُورِيا</ENAMEX> .
وَ- -{ِسْتَقْبَلَ- -هُ وَ- -الوَفْدَ المُرافِقَ لَ- -هُ نائِبُ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">زُهَيْر مشارقة</ENAMEX> فِي حُضُورِ الوَفْدِ المُرافِقِ لَ- -هُ وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ السُورِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> العَمِيدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فارُوق بوظو</ENAMEX> .
وَ- -صَرَّحَ فِي مُؤْتَمَرٍ صَحافِيٍّ أَنَّ- -هُ واثِقٌ مِن إِعادَةِ {ِنْتِخابِ- -هِ لِ- -رِئاسَةِ " <ENAMEX TYPE="ORG">الفِيفا</ENAMEX> " , مُوَضِّحاً أَنَّ- -هُ تَلَقَّى كُتُباً مِن {ِتِّحاداتِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">112</ENAMEX> دَوْلَةً أَعْضاءً فِي ال{ِتِّحادِ الدُوَلِيِّ تُؤَكِّدُ فِي- -ها تَأْيِيدَ- -ها تَرْشِيحَ- -هُ .
وَ- -أَكَّدَ أَنَّ الوَضْعَ المالِيَّ لِ- -ال{ِتِّحادِ مُرِيحٌ جِدّاً الآنَ وَ- -أَنَّ- -هُ سَ- -يَفِي بِ- -كُلِّ {ِلْتِزاماتِ- -هِ , بَعْدَ- -ما عانَى بَعْضَ المَتاعِبِ .
وَ- -أَشارَ إِلَى أَنَّ فِي خِزانَتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="MONEY">400 مِلْيُونِ دُولارٍ</ENAMEX> .
</DOC>
