<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0108@0108@ann@nw@ar@on">
تَوْصِياتُ <ENAMEX TYPE="EVENT">وَرْشَةِ ال{ِتِّجارِ غَيْرِ المَشْرُوعِ بِ- -المُمْتَلَكاتِ الثَقافِيَّةِ</ENAMEX> تَعْزِيزُ القَوانِينِ وَ- -تَوْعِيَةُ الرَأْيِ العامِّ
أَذاعَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> مُدِيرُ المَشارِيعِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَكْتَبِ الأُونِيسْكُو الإِقْلِيمِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف كريدي</ENAMEX> تَوْصِياتِ وَرْشَةِ العَمَلِ الإِقْلِيمِيَّةِ حَوْلَ ال{ِتِّجارِ غَيْرِ المَشْرُوعِ بِ- -المُمْتَلَكاتِ الثَقافِيَّةِ الَّتِي أُقِيمَت أَخِيراً بِ- -رِعايَةِ وَزِيرِ الثَقافَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غَسّان سَلامَة</ENAMEX> وَ- -مُشارَكَةِ مُمَثِّلِي <ENAMEX TYPE="ORG">الجَزائِرِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مِصْرَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-العِراقِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُرْدُنِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مُورِيتانِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المَغْرِبِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-سَلْطَنَةِ عُمانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المَمْلَكَةِ العَرَبِيَّةِ السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-السُودانِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-سُورِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-تُونِس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الإِماراتِ العَرَبِيَّةِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-اليُمْنِ</ENAMEX> , إِضافَةً إِلَى مُمَثِّلَةِ مَكْتَبِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُونِيسْكُو</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> .
وَ- -مِن أَبْرَزِ التَوْصِياتِ :
" 1 - حَثُّ الدُوَلِ عَلَى النَظَرِ فِي المُصادَقَةِ عَلَى <ENAMEX TYPE="LAW">{ِتِّفاقِ 1954</ENAMEX> لِ- -حِمايَةِ المُمْتَلَكاتِ الثَقافِيَّةِ لَدَى نُشُوبِ نِزاعٍ مُسَلَّحٍ وَ- -عَلَى برُوتُوكُولَيْ- -ها , وَ- -عَلَى {ِتِّفاقِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُونِيسْكُو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">1970</ENAMEX> الخاصِّ بِ- -التَدابِيرِ الواجِبِ {ِتِّخاذُ- -ها لِ- -حَظْرِ {ِسْتِيرادِ المُمْتَلَكاتِ الثَقافِيَّةِ وَ- -نَقْلِ- -ها بِ- -طُرُقٍ غَيْرِ مَشْرُوعَةٍ -LRB- . . . -RRB-
2 - تَعْزِيزُ التَشْرِيعاتِ الوَطَنِيَّةِ وَ- -القَوانِينِ الجَزائِيَّةِ لِ- -تَعْكِسَ أَهَمِّيَّةَ تَحْدِيدِ مِلْكِيَّةِ القِطَعِ الأَثَرِيَّةِ وَ- -المُمْتَلَكاتِ الثَقافِيَّةِ الأُخْرَى تَحْدِيداً واضِحاً -LRB- أَ- -كانَت خاصَّةً أَو عامَّةً -RRB- , بِ- -هَدَفِ وَضْعِ ه`ذِهِ التَشْرِيعاتِ مَوْضِعَ التَنْفِيذِ فِي الأَحْكامِ وَ- -التَشْرِيعاتِ الأَجْنَبِيَّةِ ضِدَّ الأَفْرادِ أَو المُؤَسَّساتِ الَّتِي تُتاجِرُ بِ- -مُمْتَلَكاتٍ ثَقافِيَّةٍ هِيَ ثَمْرَةُ عَمَلِيّاتِ تَنْقِيبٍ غَيْرِ قانُونِيَّةٍ فِي بَلَدِ المَنْشَأ .
3 - تَنْظِيمُ عَمَلِيَّةِ تَقْلِيدِ المُمْتَلَكاتِ الثَقافِيَّةِ المَشْرُوعَةِ أَو {ِسْتِنْساخِ- -ها بِ- -طُرُقٍ أَفْضَلَ وَ- -مَنْعُ التَقْلِيدِ أَو ال{ِسْتِنْساخِ غَيْرِ المَشْرُوعَيْنِ .
4 - التَعْجِيلُ فِي عَمَلِيّاتِ جَرْدِ المُمْتَلَكاتِ الثَقافِيَّةِ , الخاصَّةِ مِن- -ها أَو المُتَوافِرَةِ فِي المَتاحِفِ أَو المُسْتَوْدَعاتِ أَو المَواقِعِ الأَثَرِيَّةِ أَو المَعالِمِ التارِيخِيَّةِ , وَ- -تَعْزِيزُ تَوْحِيدِ عَمَلِيّاتِ الجَرْدِ .
5 - العَمَلُ عَلَى تَوْعِيَةِ الجُمْهُورِ حَوْلَ مَسْأَلَةِ ال{ِتِّجارِ غَيْرِ المَشْرُوعِ بِ- -المُمْتَلَكاتِ الثَقافِيَّةِ عَلَى المُسْتَوَى الوَطَنِيِّ , عَبْرَ البَرامِجِ التَرْبَوِيَّةِ فِي المَدارِسِ وَ- -الحَمَلاتِ الإِعْلامِيَّةِ , بِ- -التَعاوُنِ مَعَ اللِجانِ الوَطَنِيَّةِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُونِيسْكُو</ENAMEX> وَ- -الجَمْعِيّاتِ الثَقافِيَّةِ وَ- -القِطاعِ الخاصِّ وَ- -وَسائِلِ الإِعْلامِ .
6 - وَضْعُ بَرامِجِ تَدْرِيبٍ مُتَخَصِّصَةٍ حَوْلَ المُمْتَلَكاتِ الثَقافِيَّةِ الأَصْلِيَّةِ وَ- -المُسْتَنْسَخَةِ أَو المُقَلَّدَةِ , لِ- -المَسْؤُولِينَ فِي الشُرْطَةِ وَ- -الجَمارِكِ , بِ- -التَعاوُنِ مَعَ الخُبَراءِ فِي ه`ذا المَجالِ .
7 - النَظَرُ فِي إِنْشاءِ وَحْدَةِ تَطْبِيقِ القانُونِ تَحَقُّقُ فِي مَسْأَلَةِ ال{ِتِّجارِ غَيْرِ المَشْرُوعِ بِ- -المُمْتَلَكاتِ الثَقافِيَّةِ بِ- -التَعاوُنِ مَعَ السُلُطاتِ الوَطَنِيَّةِ وَ- -المُنَظَّماتِ الدَوْلِيَّةِ المَعْنِيَّةِ .
8 - تَحْقِيقُ تَعاوُنٍ أَفْضَلَ بَيْنَ الوَحَداتِ الإِدارِيَّةِ الوَطَنِيَّةِ وَ- -غَيْرِ- -ها بِ- -هَدَفِ الحِرْصِ عَلَى إِنْفاذِ القَوانِينِ المَحَلِّيَّةِ وَ- -ال{ِتِّفاقاتِ الَّتِي تَحْمِي التُراثَ الثَقافِيَّ .
9 - تَشْكِيلُ لَجْنَةٍ وَطَنِيَّةٍ مُؤَلَّفَةٍ مِن مُمَثِّلِينَ لِ- -السُلُطاتِ المَعْنِيَّةِ بِ- -حِمايَةِ المُمْتَلَكاتِ الثَقافِيَّةِ تَجْتَمِعُ بِ- -طَرِيقَةٍ دَوْرِيَّةٍ بِ- -هَدَفِ العَمَلِ عَلَى مُكافَحَةِ ال{ِتِّجارِ غَيْرِ المَشْرُوعِ بِ- -المُمْتَلَكاتِ الثَقافِيَّةِ .
10 - تَشْجِيعُ تَبادُلِ المَعْلُوماتِ المُتَعَلِّقَةِ بِ- -ال{ِتِّجار غَيْرِ المَشْرُوعِ بِ- -المُمْتَلَكاتِ الثَقافِيَّةِ , فِي أَسْرَعِ طَرِيقَةٍ مُمْكِنَةٍ عَبْرَ شَبَكاتِ <ENAMEX TYPE="ORG">الإِنْتِرْبُول</ENAMEX> , وَ- -عِنْدَ- -ما تَقْتَضِي الحاجَةُ عَبْرَ <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْلِسِ الدَوْلِيِّ لِ- -المَتاحِفِ</ENAMEX> وَ- -المُؤَسَّساتِ المَعْنِيَّةِ الأُخْرَى .
11 - تَوْعِيَةُ ال{ِخْتِصاصِيِّينَ وَ- -صانِعِي القَرارِ وَ- -عامَّةِ الشَعْبِ عَلَى أَهَمِّيَّةِ التُراثِ التَحْتْمائِيّ وَ- -عَلَى خَطَرِ نَهْبِ- -هِ -LRB- . . . -RRB- " .
</DOC>
