<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0168@0168@ann@nw@ar@on">
مَعَ {ِسْتِمْرارِ التَظاهُراتِ المُؤَيِّدَةِ لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> فِي بَعْضِ الدُوَلِ <ENAMEX TYPE="LOC">الأُورُوبِّيَّةِ</ENAMEX> , يُتَوَقَّعُ أَن يَبْحَثَ وُزَراءُ الخارِجِيَّةِ لِ- -الدُوَلِ ال <ENAMEX TYPE="CARDINAL">15</ENAMEX> الأَعْضاءِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> , فِي {ِجْتِماعٍ يَعْقِدُونَ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لوكسمبور</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> , فِي مَجْمُوعَةٍ مِن الخِياراتِ لِ- -الضَغْطِ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> لَن تَصِلَ عَلَى الأَرْجَحِ إِلَى حَدِّ إِقْرارِ تَدابِيرَ عِقابِيَّةٍ , كَ- -تَعْلِيقِ {ِتِّفاقِ الشَرِكَةِ بَيْنَ الجانِبَيْنِ وَ- -الَّذِي أَثارَ جَدَلاً أَخِيراً , كَما يُنْتَظَرُ أَن يَعْرِبُوا عَن دَعْمِ- -هِم لِ- -مُهِمَّةِ السَلامِ الَّتِي يَقُومُ بِ- -ها وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> بِ- -{ِعْتِبارِ- -ها الأَمَلَ الوَحِيدَ لِ- -إِنْهاءِ العُنْفِ .
أَدْلَى <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">التَيْمُورِيُّونَ</ENAMEX> الشَرْقِيُّونَ بِ- -أَصْواتِ- -هِم بِ- -كَثافَةٍ لِ- -{ِخْتِيارِ رَئِيسٍ لَ- -هُم فِي ما يَعْتَبِرُ المَرْحَلَةَ الأَخِيرَةَ قَبْلَ إِعْلانِ المُسْتَعْمَرَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">البُرْتُغالِيَّةِ</ENAMEX> السابِقَةِ {ِسْتِقْلالَ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="DATE">20 أَيّار</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">المُقْبِلِ</ENAMEX> , بَعْدَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">أَرْبَعَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">قُرُونٍ</ENAMEX> مِن ال{ِسْتِعْمارِ وَ <ENAMEX TYPE="DATE" S_OFF="1">24</ENAMEX> سَنَةً مِن <ENAMEX TYPE="NORP">ال{ِحْتِلالِ</ENAMEX> الإِنْدُونِيسِيِّ شَهِدَت أَعْمالَ عُنْفٍ وَ- -مُعاناَةٍ وَ- -إِراقَةِ دِماءٍ .
وَ- -مِن المُتَوَقَّعِ أَن يَفُوزَ فِي ه`ذِهِ ال{ِنْتِخاباتِ الرِئاسِيَّةِ الَّتِي لَن تَظْهَرَ نَتائِجُ- -ها النِهائِيَّةُ قَبْلَ الأَرْبِعاءِ بَطَلُ الاستقلال <ENAMEX TYPE="PERSON">شانانا غوشماو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 55 سَنَةً -RRB-</ENAMEX>
يَتَوَجَّهُ رَئِيسُ الحُكُومَةِ الأَفْغانِيَّةِ المُوَقَّتَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حامِد قرضاي</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">رُوما</ENAMEX> غَداً لِ- -{ِصْطِحابِ المَلِكِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِيِّ</ENAMEX> السابِقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد ظاهِر شاه</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 87 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتان</ENAMEX> بَعْدَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ثَلاثَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عُقُودٍ</ENAMEX> عاشَ- -ها فِي المَنْفَى .
وَ- -سَ- -يَرْأَسُ المَلِكُ السابِقُ ال{ِجْتِماعَ المُقَرَّرَ لِ <ENAMEX TYPE="EVENT">" اللُويا جِيرْغا "</ENAMEX> الَّتِي سَ- -تَخْتارُ حُكُومَةً {ِنْتِقالِيَّةٍ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">حُزَيْران المُقْبِلِ</ENAMEX> .
وَ- -يَتَزامَنُ ه`ذا التَطَوُّرُ مَعَ {ِشْتِباكاتٍ بَيْنَ القُوّاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -مُقاتِلِينَ مِن تَنْظِيمِ " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " الأُصُولِيِّ الَّذِي يَتَزَعَّمُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أُسامَة بِن لادِن</ENAMEX> وَ- -مَعَ هُجُومٍ عَلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مَطارِ خُوست</ENAMEX> حَيْثُ تَتَمَرْكَزُ طائِراتٌ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٌ</ENAMEX> .
وَقَّعَت <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُس</ENAMEX> مَشْرُوعَ {ِتِّفاقٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْجِينغ</ENAMEX> يَقْضِي بِ- -فَتْحِ قِطاعِ- -ها النَفْطِيِّ أَمامَ الشَرِكاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الصِينِيَّةِ</ENAMEX> فِي مُناسَبَةِ زِيارَةِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الصِينِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جِيانْغ زِيمِين</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لِيبِيا</ENAMEX> .
وَ- -أَفادَ مَصْدَرٌ <ENAMEX TYPE="NORP">لِيبِيٌّ</ENAMEX> رَسْمِيٌّ أَنَّ مَشْرُوعَ ال{ِتِّفاقِ الَّذِي وُقِّعَ فِي حُضُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">زِيمِين</ENAMEX> وَ- -الزَعِيمِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللِيبِيِّ</ENAMEX> العَقِيدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُعَمَّر القَذّافِيّ</ENAMEX> " سَ- -يُعْطِي الشَرِكاتِ النَفْطِيَّةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الصِينِيَّةَ</ENAMEX> فُرَصاً واسِعَةً لِ- -دُخُولِ السُوقِ النَفْطِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللِيبِيَّةِ</ENAMEX> فِي مَجالاتِ ال{ِسْتِكْشافِ وَ- -التَطْوِيرِ وَ- -التَنْقِيبِ وَ- -التَسْوِيقِ " .
وَ- -قالَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُسَ</ENAMEX> وافَقَت مَبْدَئِيّاً عَلَى " إِشْراكِ
تُوُفِّيَ مَساءَ أَمْسِ وَزِيرُ الداخِلِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الصِرْبِيُّ</ENAMEX> السابِقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فلايكو ستوييليكوفيتش</ENAMEX> الَّذِي كانَ مَسْؤُولاً عَن <ENAMEX TYPE="ORG">الشُرْطَةِ</ENAMEX> فِي عَهْدِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">اليُوغُوسْلافِيِّ</ENAMEX> السابِقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سلُوبُودان ميلوسيفيتش</ENAMEX> , مُتَأَثِّراً بِ- -إِصابَةٍ بِ- -رَصاصَةٍ أَطْلَقَ- -ها عَلَى <ENAMEX TYPE="FAC">رَأْسِ- -هِ الخَمِيسَ أَمامَ</ENAMEX> مَبْنَى مَجْلِسِ النُوّابِ الفِيدِيرالِيِّ <ENAMEX TYPE="LAW">, {ِحْتِجاجاً عَلَى</ENAMEX> إِقْرارِ مَشْرُوعِ قانُونٍ يُجِيزُ تَسْلِيمَ- -هُ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">مَحْكَمَةِ</ENAMEX> الجَزاءِ الدُوَلِيَّةِ <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="2">لِ-</ENAMEX> -يُوغُوسْلافِيا السابِقَةِ فِي لاهاي الَّتِي تَتَّهِمُ- -هُ بِ- -{ِرْتِكابِ جَرائِمِ حَرْبٍ .
وَ- -فِي حَدِيثٍ إِلَى شَبَكَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">" ستُودِيُو ب "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الصِرْبِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -التِلْفِزيُونِ , قالَ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">قِسْمِ الطَوارِئِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مُسْتَشْفَى بَلْغراد</ENAMEX> الطَبِيبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">برانكو ديوروفيتش</ENAMEX> أَنَّ- -هُ " عَلَى رَغْمِ إِجْراءاتِ الإِنْعاشِ المُكَثَّفَةِ , فَ- -إِنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">فلايكو ستوييليكوفيتش</ENAMEX> تُوُفِّيَ <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةَ , 9.30 مَساءً</ENAMEX> بِ- -التَوْقِيتِ المَحَلِّيِّ -LRB- <ENAMEX TYPE="TIME">19.30</ENAMEX> بِ- -تَوْقِيتِ <ENAMEX TYPE="TIME">غرِينِيتْش</ENAMEX> -RRB- " , عِلْماً أَنَّ- -هُ كانَ فِي حالِ غَيْبُوبَةٍ طِوالَ الوَقْتِ .
وَ- -حاوَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">ستوييليكوفيتش</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">65</ENAMEX> سَنَةً -RRB- وَ- -هُوَ نائِبٌ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">اللائِحَةِ ال{ِشْتِراكِيَّةِ</ENAMEX> , ال{ِنْتِحارَ بَعْدَ ساعاتٍ فَقَط مِن التَصْوِيتِ بِ- -ضَغْطٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٍّ</ENAMEX> قَوِيٍّ عَلَى <ENAMEX TYPE="LAW">مَشْرُوعِ قانُونٍ</ENAMEX> يُجِيزُ تَسْلِيمَ مُواطِنِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">يُوغُوسْلافٍ</ENAMEX> تُطالِبُ بِ- -هِم <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةُ الجَزاءِ الدُوَلِيَّةُ</ENAMEX> بِ- -تُهْمَةِ {ِرْتِكابِ جَرائِمَ ضِدَّ الإِنْسانِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">حَرْبِ كُوسُوفُو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1999</ENAMEX> عِنْدَ- -ما أُخْرِجَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">800 أَلْفِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">أَلْبانِيٍّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">صِرْبِيٍّ</ENAMEX> مِن مَنازِلِ- -هِم وَ- -قُتِلَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">المِئاتِ</ENAMEX> مِن- -هُم عَلَى أَيْدِي <ENAMEX TYPE="ORG">الشُرْطَةِ السِرِّيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -هُوَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">واحِدٌ</ENAMEX> مِن نَحْوِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">20</ENAMEX> مَطْلُوباً لِ- -المُحاكَمَةِ يُعْتَقَدُ أَنَّ- -هُم لا يَزالُونَ داخِلَ <ENAMEX TYPE="GPE">يُوغُوسْلافِيا</ENAMEX> .
شارَكَ نَحْوَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">30 أَلْفِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">إِيرانِيٍّ</ENAMEX> أَمْسِ فِي تَشْيِيعِ أَحَدِ أَبْرَزِ وُجُوهِ <ENAMEX TYPE="ORG">المُعارَضَةِ اللِيبِرالِيَّةِ وَ- -التَقَدُّمِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِيرانَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">يد اللّ`ه صحابي</ENAMEX> الَّذِي تُوُفِّيَ <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةَ الماضِي</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="QUANTITY">95 سَنَةٍ</ENAMEX> .
وَ- -مُنْذُ الصَباحِ {ِحْتَشَدَ الآلافُ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">جامِعَةِ طَهْرانَ</ENAMEX> الَّتِي {ِنْطَلَقَ مِن- -ها المَوْكِبُ , وَ- -كانَ بَيْنَ- -هُم نائِبُ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد عَلِيّ أَبْطَحِيّ</ENAMEX> وَ- -صَحافِيُّونَ <ENAMEX TYPE="NORP">إِصْلاحِيُّونَ</ENAMEX> وَ- -مُفَكِّرُونَ وَ- -المُدَّعِي العامُّ السابِقُ فِي <ENAMEX TYPE="NORP">المَحاكِمِ الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">آيَة اللّ`ه صادِق خلخالي</ENAMEX> , ثُمَّ سارَ المُشَيِّعُونَ فِي أَحَدِ شَوارِعِ <ENAMEX TYPE="GPE">طَهْرانَ</ENAMEX> الرَئِيسِيَّةِ وَسْطَ تَصْفِيقِ الكَثِيرِ مِن المارَّةِ .
وَ- -عَلَت هُتافاتٌ : " {ِسْتِفْتاءٌ دُسْتُورِيٌّ " وَ " أَفْرِجُوا عَن السُجَناءِ السِياسِيِّينَ " وَ " <ENAMEX TYPE="PERSON">مصدق</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">بازركان</ENAMEX> فِي حِدادٍ " , فِي إِشارَةٍ إِلَى رَئِيسَيْ الوُزَراءِ الراحِلَيْنِ الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد مصدق</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مَهْدِيّ بازركان</ENAMEX> .
وَ- -أَبَّنَ الراحِلِ رَجُلُ الدِينِ الإِصْلاحِيِّ حُجَّةُ الإِسْلامِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحْسِن كاديوار</ENAMEX> الَّذِي سجن لِ- -تَشْكِيكِ- -هِ فِي إِعْطاءِ المَرْجِعِيَّةِ لِ- -المُرْشِدِ الأَعْلَى لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الجُمْهُورِيَّةِ الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">آيَة اللّ`ه عَلِيّ خامَنِئِيّ</ENAMEX> .
وَ- -كانَ صحابي , وَ- -هُوَ كاتِبٌ وَ- -أُسْتاذٌ جامِعِيٌّ وَ- -نائِبٌ , قَد {ِضْطَلَعَ بِ- -دَوْرٍ بارِزٍ فِي عَمَلِيَّةِ تَأْمِيمِ النَفْطِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِيرانَ</ENAMEX> عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1951</ENAMEX> .
كَما شارَكَ مَعَ أَوَّلِ رَئِيسٍ لِ- -الوُزَراءِ بَعْدَ {ِنْتِصارِ الثَوْرَةِ الإِسْلامِيَّةِ <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1979</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مَهْدِيّ بازركان</ENAMEX> , فِي تَأْسِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">" حَرَكَةِ تَحْرِيرِ إِيرانَ "</ENAMEX> الَّتِي حظرت فِي <ENAMEX TYPE="DATE">آذار 2001</ENAMEX> وَ- -{ُعْتُقِلَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">60</ENAMEX> مِن أَعْضائِ- -ها بَيْنَ- -هُم <ENAMEX TYPE="PERSON">{ِبْن صحابي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 76 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> وَ- -سُجنُوا قَبْلَ أَن يُفْرَجَ عَن أَكْثَرِ- -هِم بِ- -كَفالَةٍ .
لا تَزالُ ال{ِرْتِكاباتُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةُ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">مُخَيَّمِ جِنِين</ENAMEX> تَتَكَشَّفُ شَيْئاً فَ- -شَيْئاً مِن حَيْثُ عَدَدُ الضَحايا وَ- -حَجْمُ الدَمارِ , وَ- -سَمَحَت <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةُ العَدْلِ العُلْيا</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الجَيْشِ الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> بِ- -دَفْنِ جُثَثِ القَتْلَى <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> إِذا رَفَضَت عائِلاتُ- -هُم أَن تَفْعَلَ ذ`لِكَ .
وَ- -تَرَدَّت أَوْضاعُ المُحاصَرِينَ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">كَنِيسَةِ المَهْدِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْت لَحْم</ENAMEX> , وَ- -عَرَضَ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">الوُزَراءِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَرِيِيل شارُون</ENAMEX> عَلَى ه`ؤُلاءِ النَفْيَ مَدَى الحَياَةِ او- -الاستسلام وَ- -المُثُولَ أَمامَ المَحْكَمَةِ .
وَ- -أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> أَنَّ- -ها قَرَّرَت إِلْغاءَ " المَناطِقِ العَسْكَرِيَّةِ المُغْلَقَةِ " الَّتِي سَبَقَ لَ- -ها أَن أَعْلَنَت- -ها فِي المَناطِقِ
لا تَزالُ بَغْدادُ تَأْمَلُ فِي {ِنْضِمامِ دُوَلٍ <ENAMEX TYPE="NORP">نَفْطِيَّةٍ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">عَرَبِيَّةٍ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-إِسْلامِيَّةٍ</ENAMEX> إِلَى قَرارِ- -ها وَقْفَ تَصْدِيرِ النَفْطِ شَهْراً لِ- -يَكُونَ وَقْعُ- -هُ أَكْبَرَ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> , وَ- -دَعا الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام حُسَيْن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">إِيرانَ</ENAMEX> إِلَى دَفْعِ قِيمَةِ عائِداتِ- -ها النَفْطِيَّةِ لِ- -مُدَّةِ <ENAMEX TYPE="DATE">شَهْرٍ</ENAMEX> دَعْماً لِ- -الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> , بَيْنَما عاوَدَت شَرِكَةُ طَيَرانِ <ENAMEX TYPE="ORG">" آير سِينا "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيَّةُ</ENAMEX> رِحْلاتِ- -ها الجَوِّيَّةَ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> بَعْدَ- -ما كانَت أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعَ الماضِيَ</ENAMEX> وَقْفَ- -ها " إِلَى أَجَلٍ غَيْرِ مُسَمَّى " {ِحْتِجاجاً عَلَى " المُمارَساتِ وَ- -المَذابِحِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> " فِي المَناطِقِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> .
</DOC>
