<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0144@0144@ann@nw@ar@on">
{ِجْتِماعٌ مُوَسَّعٌ لِ- -مُعالَجَةِ مُشْكِلاتِ <ENAMEX TYPE="LOC">نَهْرِ الدامُور</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> : إِزالَةُ التَعَدِّياتِ لِ- -{ِسْتِهْلاكِ مِياهٍ نَظِيفَةٍ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX>
<ENAMEX TYPE="GPE">الدامُور</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهار</ENAMEX> " :
المُشْكِلاتُ وَ- -التَعَدِّياتُ عَلَى <ENAMEX TYPE="LOC">نَهْرِ الدامُورِ</ENAMEX> كانَت مِحْوَرَ لِقاءٍ عُقِدَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي مَكْتَبِ النائِبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيلِي عَوْن</ENAMEX> فِي بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">الدامُورِ</ENAMEX> حَضَرَ- -هُ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ التَقَدُّمِيِّ ال{ِشْتِراكِيِّ</ENAMEX> النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد جُنْبلاط</ENAMEX> وَ- -مُمَثِّلُ وَزِيرِ البِيئَةِ رَئِيسُ مَصْلَحَةِ الإِرْشادِ وَ- -التَوْعِيَةِ فِي الوِزارَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان الغُرَيْب</ENAMEX> وَ- -مُمَثِّلُ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الطاقَةِ وَ- -المِياهِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">حُسَيْن جَعْفَر</ENAMEX> وَ- -قائِمَقامُ <ENAMEX TYPE="GPE">الشُوف</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج صليبي</ENAMEX> وَ- -أَمِينُ السِرِّ العامِّ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ التَقَدُّمِيِّ ال{ِشْتِراكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">شَرِيف فَيّاض</ENAMEX> , وَ- -وَكِيلُ داخِلِيَّةِ الحِزْبِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الشُوف</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ناصِر زَيْدان</ENAMEX> وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">بَلَدِيَّةِ الدامُورِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان غفري</ENAMEX> وَ- -عَدَدٌ مِن رُؤَساءِ البَلَدِيّاتِ وَ- -المُهَنْدِسِينَ إِضافَةً إِلَى رَئِيسَةِ مَصْلَحَةِ المُحافَظَةِ عَلَى الطَبِيعَةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ البِيئَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">لميا شمص</ENAMEX> , وَ- -مُنَسِّقَةِ مَشْرُوعِ إِدارَةِ المِنْطَقَةِ الساحِلِيَّةِ فِي الوِزارَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَوْسَن مَهْدِيّ</ENAMEX> .
{ِسْتِهْلالاً , أَلْقَى النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَوْن</ENAMEX> كَلِمَةً لَفَتَ فِي- -ها إِلَى أَنَّ اللِقاءَ يَهْدِفُ إِلَى " حَلِّ المَشاكِلِ الَّتِي تَطُولُ مَجْرىً <ENAMEX TYPE="LOC">نَهْرِ الدامُورِ</ENAMEX> وَ- -الَّتِي تُؤَثِّرُ فِي شَكْلٍ أَو فِي آخَرَ عَلَى نَوْعِيَّةِ مِياهِ- -هِ وَ- -غَزارَتِ- -ها وَ- -بِ- -التالِي تَحُدُّ مِن جَدْوا- -هُ , وَ- -العَمَلِ عَلَى تَنْظِيمِ رَيِّ الأَراضِي الزِراعِيَّةِ الَّتِي تَنْتَفِعُ بِ- -الرَيِّ مِن مِياهِ- -هِ بُغْيَةَ تَحْقِيقِ أَكْبَرِ مِقْدارٍ مِن المَنْفَعَةِ لِ- -اراضينا الزِراعِيَّةِ " .
وَ- -لَفَتَ إِلَى أَنَّ الدِراساتِ وَ- -الكُشُوفَ المَيْدانِيَّةَ عَلَى مَجْرَى النَهْرِ وَ- -الَّتِي نوقشت فِي {ِجْتِماعٍ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلٍ</ENAMEX> عُقِدَ <ENAMEX TYPE="DATE">العامَ الماضِي</ENAMEX> أَظْهَرَت أَنَّ أَهَمَّ المَشاكِلِ الَّتِي يَتَعَرَّضُ لَ- -ها هِيَ : التَلَوُّثُ الناتِجُ مِن مُخَلَّفاتِ المَصانِعِ وَ- -المُؤَسَّساتِ المُحِيطَةِ بِ- -مَجْرَى النَهْرِ وَ- -الَّتِي تَشْمَلُ المُؤَسَّساتِ السِياحِيَّةَ , مَحَطّاتِ المَحْرُوقاتِ , مَصانِعَ الصَخْرِ , مجابل الإِسْمَنْتِ , الزَفّاتات , مَعاصِرَ الزَيْتُونِ , مَزارِعَ الدَواجِنِ وَ- -الأَبْقارِ , المَسالِخَ , الرَدْمِيّات وَ- -المُبِيداتِ الزِراعِيَّةَ , إِضافَةً إِلَى النُفاياتِ المَنْزِلِيَّةِ .
وَ- -البِناءُ العَشْوائِيُّ وَ- -نَتائِجُ- -هُ السَلْبِيَّةُ وَ- -الهَدْرُ الكَبِيرُ لِ- -مِياهِ النَهْرِ الَّتِي تَذْهَبُ إِلَى البَحْرِ فِي أَوْقاتِ الغَزارَةِ مِن دُونِ الإِفادَةِ مِن- -ها " .
وَ- -أَشارَ أَيْضاً " إِلَى أَنَّ ال{ِجْتِماعَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> الَّذِي عُقِدَ فِي دارِ <ENAMEX TYPE="FAC">بَلَدِيَّةِ الدامُور</ENAMEX> وَ- -شارَكَ فِي- -هِ عَدَدٌ مِن المُزارِعِينَ وَ- -أَصْحابُ الحُقُوقِ بِ- -رِعايَةِ وَلِيد بَك وَ- -حُضُورِ- -هِ , تَناوَلَ عَمَلِيَّةَ تَنْظِيمِ رَيِّ الأَراضِي الزِراعِيَّةِ الَّتِي تَنْتَفِعُ بِ- -الرَيِّ مِن مِياهِ <ENAMEX TYPE="LOC">نَهْرِ الدامُورِ</ENAMEX> عَلَى طُولِ مَجْرَى النَهْرِ مِن مَنابِعِ- -هِ إِلَى مَصَبِّ- -هِ مُرُوراً بِ- -القُرَى وَ- -البَلْداتِ المُحِيطَةِ وُصُولاً إِلَى أَراضِي <ENAMEX TYPE="LOC">سَهْلِ الدامُور</ENAMEX> حَيْثُ تَخْضَعُ عَمَلِيَّةُ تَوْزِيعِ المِياهِ إِلَى نِظامِ القَناَتَيْنِ الشَرْقِيَّةِ وَ- -الغَرْبِيَّةِ الَّتِي تَرْوِي كُلٌّ مِن- -ها مِساحاتٍ مُعَيَّنَةً مِن الأَراضِي الزِراعِيَّةِ فِي السَهْلِ " .
وَ- -خَلَصَ إِلَى أَنَّ جَدْوَلَ أَعْمالِ اللِقاءِ الحالِيِّ يَتَضَمَّنُ : العَمَلَ عَلَى تَنْظِيمِ الرَيِّ فِي شَكْلٍ مَدْرُوسٍ يَهْدِفُ إِلَى الإِفادَةِ إِلَى أَقْصَى حَدٍّ مِن الثَرْوَةِ المائِيَّةِ الَّتِي يُوَفِّرُ- -ها <ENAMEX TYPE="LOC">نَهْرُ الدامُورِ</ENAMEX> لِ- -رَيِّ كُلِّ الأَراضِي الزِراعِيَّةِ الَّتِي تَنْتَفِعُ بِ- -الرَيِّ مِن مِياهِ- -هِ , عِلْماً أَنَّ الطُولَ الإِجْمالِيَّ لِ- -المَجارِي الدائِمَةِ لِ- -النَهْرِ هُوَ حَوالَي <ENAMEX TYPE="QUANTITY">76 كِيلُومِتراً</ENAMEX> وَ- -مُتَوَسِّطَ صَبِيبِ- -ها نَحْوَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">4.71 أَمْتارٍ مُكَعَّبَةٍ</ENAMEX> بِ- -الثانِيَةِ وَ- -أَنَّ عَدَدَ أَيّامِ الهُطُولِ التَقْرِيبِيِّ هُوَ <ENAMEX TYPE="DATE">70 يَوْماً فِي السَنَةِ</ENAMEX> وَ- -بِ- -التالِي فَ- -إِنَّ عَمَلِيَّةً حِسابِيَّةً بَسِيطَةً تُظْهِرُ أَنَّ مُتَوَسِّطَ كَمِّيَّةِ المِياهِ الَّتِي يُوَفِّرُ- -ها النَهْرُ هِيَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">28 مِلْيُونِ مِتْرٍ مُكَعَّبٍ</ENAMEX> مِن المِياهِ سَنَوِيّاً , الأَمْرُ الَّذِي يُظْهِرُ أَهَمِّيَّةَ ه`ذا النَهْرِ وَ- -مِقْدارَ الطاقَةِ المائِيَّةِ الَّتِي يُمْكِنُ الإِفادَةُ مِن- -ها , إِضافَةً إِلَى حَلِّ مُشْكِلَةِ المُؤَسَّساتِ السِياحِيَّةِ الَّتِي أُنْشِئَت مِن دُونِ رُخَصٍ قانُونِيَّةٍ وَ- -إِعْدادِ لَوائِحَ بِ- -التَعَدِّياتِ وَ- -العَمَلِ عَلَى إِزالَتِ- -ها وَ- -مَنْعِ {ِسْتِخْدامِ الكَهْرَباءِ بِ- -هَدَفِ الصَيْدِ فِي مِياهِ النَهْرِ مُحافَظَةً عَلَى الأَسْماكِ الَّتِي تَتَوالَدُ وَ- -تَتَكاثَرُ فِي- -هِ وَ- -مَنْعِ إِقامَةِ شَبَكاتِ صَرْفٍ صِحِّيٍّ تُلَوِّثُ مَجْرَى النَهْرِ , العَمَلِ عَلَى مُعالَجَةِ مِياهِ المَصانِعِ عَلَى {ِخْتِلافِ- -ها قَبْلَ أَن تَصُبَّ فِي النَهْرِ , وَ- -تَوْعِيَةِ المُزارِعِينَ عَلَى مَوْضُوعِ المُبِيداتِ الزِراعِيَّةِ وَ- -مُعالَجَةِ مُشْكِلَةِ البِناءِ العَشْوائِيِّ لِ- -الحَدِّ مِن- -هُ عَلَى ضِفَّتَيْ النَهْرِ وَ- -وَضْعِ تَخْطِيطٍ عُمْرانِيٍّ جَدِيدٍ لِ- -الحَوْضِ بِ- -التَنْسِيقِ مَعَ مُدِيرِيَّةِ التَنْظِيمِ المَدَنِيِّ وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِزارَةِ البِيئَةِ</ENAMEX> , وَ- -أَخِيراً إِقامَةِ {ِتِّفاقِ حُسْنِ جِوارٍ بَيْنَ كُلِّ البَلَدِيّاتِ الَّتِي يَشْمَلُ- -ها حَوْضُ <ENAMEX TYPE="LOC">نَهْرِ الدامُورِ</ENAMEX> تَكُونُ بِ- -مَثابَةِ لَجْنَةِ مُتابَعَةٍ دائِمَةٍ بِ- -إِشْرافِ سَعادَةِ القائِمَقامِ بُغْيَةَ العَمَلِ مَعاً عَلَى تَوْفِيرِ الحِمايَةِ اللازِمَةِ لِ- -ه`ذا الشِرْيانِ المائِيِّ المُهِمِّ وَ- -المُحافَظَةِ عَلَى حُقُوقِ المُنْتَفِعِينَ بِ- -مِياهِ- -هِ " .
ثُمَّ تَحَدَّثَ النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> قالَ : " {ِجْتِماعُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX> هُوَ {ِسْتِكْمالٌ لِ- -ال{ِجْتِماعِ الَّذِي عُقِدَ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">بَلَدِيَّةِ الدامُورِ</ENAMEX> عِنْدَ الأُسْتاذِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان غفري</ENAMEX> -LRB- رَئِيسِ البَلَدِيَّةِ -RRB- قَبْلَ أَشْهُرٍ عِدَّةٍ , مِن أَجْلِ حَلِّ مَشاكِلِ الرَيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الدامُورِ</ENAMEX> , وَ- -حَلِّ مُشْكِلاتِ التَلَوُّثِ عَلَى مَجْرَى النَهْرِ , إِضافَةً إِلَى البُنُودِ الَّتِي وَرَدَت فِي كَلِمَةِ الأُسْتاذِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيلِي عَوْن</ENAMEX> , فِي حُضُورِ الفاعِلِيّاتِ وَ- -القائِمَقامِ وَ- -رُؤَساءِ البَلَدِيّاتِ , وَ- -سَ- -نَضَعُ خُطَّةً فِي حُضُورِ مُمَثِّلِينَ لِ- -الوِزاراتِ المَعْنِيَّةِ وَ- -لا سِيَّما وَزِيرِ البِيئَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">-LRB- أَنْطُوان الغُرَيْب -RRB-</ENAMEX> , وَ- -ه`ذِهِ الخُطَّةُ الَّتِي سَ- -يَتِمُّ وَضْعُ- -ها يَجِبُ أَن تُنَفَّذَ , لِ- -كَي نَسْتَهْلِكَ جَمِيعاً مِياهاً نَظِيفَةً وَ- -رَيّاً نَظِيفاً " .
وَ- -سُئِلَ : هَل اللِقاءُ مُحاوَلَةٌ لِ- -مُعالَجَةِ مَوْضُوعِ الأَمْلاكِ النَهْرِيَّةِ العامَّةِ بَعْدَ- -ما عَجِزَت الدَوْلَةُ عَن مُعالَجَتِ- -ها , فَ- -أَجابَ : " هُناكَ تَعَدٍّ عَلَى الأَمْلاكِ النَهْرِيَّةِ وَ- -سَ- -نَرَى مَعَ رُؤَساءِ البَلَدِيّاتِ وَ- -القائِمَقامِ كَيْفِيَّةَ مُعالَجَةِ ه`ذا الأَمْرِ وَ- -إِزالَةِ التَعَدِّياتِ , وَ- -خُصُوصاً أَنَّ لِ- -أَهالِي <ENAMEX TYPE="GPE">الدامُورِ</ENAMEX> حُقُوقاً فِي ما يَتَعَلَّقُ بِ- -المِياهِ , وَ- -هُناكَ أَشْخاصٌ يَتَعَدَّوْنَ عَلَى ه`ذِهِ الحُقُوقِ , وَ- -لا عَلاقَةَ لِ- -ذ`لِكَ بِ- -القانُونِ الأَساسِيِّ الَّذِي أَتَمَنَّى أَن يستكمل , آمِلاً فِي أَن يَكُونَ عَلَى مُسْتَوَى طُمُوحاتِ- -نا لِ- -جِهَةِ كَيْفِيَّةِ مُعالَجَةِ التَعَدِّياتِ عَلَى الأَمْلاكِ البَحْرِيَّةِ وَ- -النَهْرِيَّةِ وَ- -غَيْرِ- -ها .
أَتَمَنَّى أَن يَكُونَ عَلَى مُسْتَوَى طُمُوحاتِ الَّذِينَ يُرِيدُونَ الحِفاظَ عَلَى الشاطِئِ المَضْمُونِ وَ- -النَظِيفِ وَ- -الأَنْهُرِ النَظِيفَةِ " .
وَ- -عَن قَرارِ الشَرِكَةِ الَّتِي كانَت مُصَمِّمَةً عَلَى إِقامَةِ مَشْرُوعٍ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">سَهْلِ الدامُورِ</ENAMEX> , وَ- -إِلْغاءِ ه`ذا القَرارِ قالَ : " لَيْس--َ لَدَي- -َّ فِكْرَةٌ , إِلّا أَنَّ- -نا فِي {ِنْتِظارِ الدِراسَةِ الَّتِي سَ- -تُجْرِي- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ البِيئَةِ</ENAMEX> حَوْلَ مَوْضُوعِ <ENAMEX TYPE="LOC">سَهْلِ الدامُور</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الناقُورَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-الصرفند</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الزَهْرانِيّ</ENAMEX> وَ- -غَيْرِ- -ها , مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> " .
وَ- -عَن قَرارِ الشَرِكَةِ , قالَ : " هُم مَشْكُورُونَ لِ- -قَرارِ- -هِم , وَ- -المَوْضُوعُ أَن تُعْطِي- -نا <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ البِيئَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> ضَماناتٍ حَوْلَ كَيْفِيَّةِ الحِفاظِ عَلَى البِيئَةِ الطَبِيعِيَّةِ , وَ- -إِذا كانَ هُناكَ إِمْكانٌ لِ- -ال{ِسْتِفادَةِ ال{ِقْتِصادِيَّةِ فَ- -لا فِكْرَةَ لَدَي- -َّ عَن الأَمْرِ " .
وَ- -عَن مَوْقِفِ- -هِ الرافِضِ لِ- -إِقامَةِ مَشْرُوعٍ كَ- -الَّذِي كانَت تُقِيمُ- -هُ إِحْدَى الشَرِكاتِ فِي السَهْلِ , قالَ : " ما زِلنا ضِدَّ ه`ذا المَشْرُوعِ " .
</DOC>
