<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0141@0141@ann@nw@ar@on">
السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> سَمِعَ فِي الخارِجِيَّةِ مُلاحَظاتِ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="LAW">القَرارِ 1397</ENAMEX>
كَتَبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل فلِيحان</ENAMEX> :
أَفادَت مَصادِرُ واسِعَةُ ال{ِطِّلاعِ أَنَّ زِيارَةَ نائِبِ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ قِيادَةِ الثَوْرَةِ العِراقِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عزة إِبْرَهِيم</ENAMEX> وَ- -وَزِيرِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ناجِي صَبْرِي الحَدِيثِيّ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بَيْرُوتَ</ENAMEX> أَثارَت فُضُولاً كَبِيراً لَدَى السَفِيرِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فِنْسَنت باتِل</ENAMEX> الَّذِي سَأَلَ المَسْؤُولِينَ عَن أَهْدافِ زِيارَةِ الوَفْدِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّ</ENAMEX> الرَفِيعِ , فَ- -قِيلَ لَ- -هُ أَنَّ- -هُ يَنْدَرِجُ فِي إِطارِ التَحْضِيرِ لِ- -القِمَّةِ .
وَ- -عِنْدَ- -ما أَبْدَى {ِسْتِغْراباً لِ- -أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِبْرَهِيم</ENAMEX> يَتَرَأَّسُ الوَفْدَ , قِيلَ لَ- -هُ أَنَّ- -هُ يُمَثِّلُ الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام حُسَيْن</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">قِمَّةِ بَيْرُوتَ</ENAMEX> , وَ- -أَنَّ- -هُ سَبَقَ لِ- -المَلِكِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَهْد</ENAMEX> أَن أَوْفَدَ مُمَثِّلاً خاصّاً لَ- -هُ لِ- -يُؤَكِّدَ مُشارَكَةَ <ENAMEX TYPE="ORG">السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -أَشارَت إِلَى أَنَّ جَدْوَلَ أَعْمالِ القِمَّةِ الَّذِي تَقَرَّرَت عَناوِينُ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">ال{ِثْنَيْنِ الماضِي</ENAMEX> , خَلا مِن بَنْدِ " الحالَةِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الكُوَيْتِ</ENAMEX> " كَما خَلا مِن- -هُ جَدْوَلُ أَعْمالِ <ENAMEX TYPE="EVENT">الدَوْرَةِ ال 117 لِ- -مَجْلِسِ وُزَراءِ الخارِجِيَّةِ العَرَبِ</ENAMEX> .
وَ- -كَشَفَت أَنَّ السُؤالَ الآخَرَ الَّذِي طَرَحَ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">باتِل</ENAMEX> تَمَحْوَرَ حَوْلَ ما إِذا كانَ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانُ</ENAMEX> {ِتَّخَذَ قَراراً بِ- -تَوْقِيعِ {ِتِّفاقِ السُوقِ الحُرَّةِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقِ</ENAMEX> , فَ- -قِيلَ لَ- -هُ أَنَّ ذ`لِكَ سَ- -يَتِمُّ بَعْدَ القِمَّةِ .
وَ- -لَمّا {ِسْتَفْسَرَ عَن طَبِيعَةِ ه`ذا ال{ِتِّفاقِ , أُفِيدَ أَنَّ- -هُ يَتِمُّ تَحْتَ سَقْفِ قَرارِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LAW">" النَفْطُ فِي مُقابِلِ الغِذاءِ "</ENAMEX> , وَ- -أَنَّ- -هُ سَبَقَ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-سُورِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مِصْرَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُرْدُنِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-تُونِس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-اليَمَنِ</ENAMEX> أَن وَقَّعَت- -هُ .
كَما أَنَّ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّ</ENAMEX> يُفَضِّلُ المُنْتَجاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةَ</ENAMEX> مُنْذُ ما قَبْلَ الحَرْبِ .
وَ- -سَأَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">باتِل</ENAMEX> عَن مُلابَساتِ عَمَلِيَّةِ مُسْتَوْطَنَةِ <ENAMEX TYPE="FAC">شَلُومِي</ENAMEX> الَّتِي حاوَلَت الأَجْهِزَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةُ</ENAMEX> وَ- -لا تَزالُ {ِتِّهامَ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبِ اللّ`هِ "</ENAMEX> بِ- -الوُقُوفِ وَراءَ- -ها , إِمّا بِ- -واسِطَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> تَدَرَّبُوا لَدَي- -هِ وَ- -إِمّا بِ- -عَناصِرَ تَمَكَّنَت مِن التَسَلُّلِ عَبْرَ الحُدُودِ الدُوَلِيَّةِ .
فأجيب أَنَّ- -هُ لَم يَحْصُلْ أَيُّ إِطْلاقِ نارٍ مِن الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> فِي {ِتِّجاهِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> , بِ- -تَأْكِيدٍ مِن قِيادَةِ القُوَّةِ الدُوَلِيَّةِ وَ- -كَ- -ذ`لِكَ مِن مَصادِرَ أَمْنِيَّةٍ وَ- -حِزْبِيَّةٍ , حَتَّى أَنَّ المُحَقِّقِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> رَفَضُوا رِوايَةَ {ِنْطِلاقِ أَيِّ مُقاتِلٍ مِن الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -ذَكَرَت أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">باتِل</ENAMEX> سَأَلَ أَيْضاً عَن مَوْقِفِ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="LAW">قَرارِ مَجْلِسِ الأَمْنِ , 1397</ENAMEX> فَ- -كانَت مَجْمُوعَةُ مُلاحَظاتٍ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيَّةٍ</ENAMEX> عَلَى ه`ذا القَرارِ مِن- -ها :
1 - خُلُوُّ القَرارِ مِن أَيِّ إِشارَةٍ إِلَى ال{ِحْتِلالِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> .
2 - ال{ِكْتِفاءُ بِ- -التَذْكِيرِ بِ- -قَرارَيْ مَجْلِسِ الأَمْنِ 242 وَ 338 دُونَ تَأْكِيدِ تَطْبِيقِ- -هِما .
3 - الإِشارَةُ إِلَى مِنْطَقَةٍ فِي- -ها دَوْلَتانِ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةٌ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-فِلَسْطِينِيَّةٌ</ENAMEX> , دُونَ تَحْدِيدِ مَوْقِعَيْ- -هِما وَ- -عاصِمَتَيْ- -هِما . .
4 - عَدَمُ ذِكْرِ اللاجِئِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -بِ- -التالِي <ENAMEX TYPE="LAW">قَرارِ الجَمْعِيَّةِ العُمُومِيَّةِ 194</ENAMEX> .
5 - الإِشارَةُ فَقَط إِلَى جُهُودِ وَلِيِّ العَهْدِ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيِّ</ENAMEX> الأَمِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه</ENAMEX> دُونَ كَلامٍ واضِحٍ حَوْلَ- -ها لِ- -جِهَةِ تَبَنِّي- -ها أَو وُجُودِ آلِيَّةٍ لَ- -ها .
6 - القَرارُ يَتَناوَلُ مَوْضُوعَ الدَوْلَتَيْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -بِ- -التالِي تَنْقُصُ- -هُ الشُمُولِيَّةُ .
وَ- -أَكَّدَت أَنَّ أَيَّ طَرَفٍ لَم يَطْلُبْ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> حَتَّى <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> تَأْيِيدَ ه`ذا القَرارِ , وَ- -{ِعْتَبَرَت أَنَّ مَصِيرَ ه`ذا القَرارِ قَد يَكُونُ كَ- -غَيْرِ- -هِ مِن القَراراتِ الصادِرَةِ عَن <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> غَيْرِ قابِلَةٍ لِ- -التَطْبِيقِ .
فَ- <ENAMEX TYPE="LAW">-القَرارُ 425</ENAMEX> لَم يُطَبَّقْ كامِلاً وَ- -المُعْتَقَلُونَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيُّونَ</ENAMEX> فِي السُجُونِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> لَم يُفْرَجْ عَن- -هُم , وَ- -اللاجِئُونَ لَم يَعُودُوا إِلَى دِيارِ- -هِم , وَ- -خُرُوقُ <ENAMEX TYPE="LAW">" الخَطِّ الأَزْرَقِ "</ENAMEX> بَرّاً وَ- -جَوّاً لَم تَتَوَقَّفْ , وَ- -حُقُولُ الأَلْغامِ لا تَزالُ قائِمَةً فِي مُعْظَمِ- -ها .
وَ- -لَفَتَت إِلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="LAW">القَرارَ 1397</ENAMEX> عُرِضَ عَلَى المَجْلِسِ وَ- -أُقِرَّ فِي <ENAMEX TYPE="TIME">14 دَقِيقَةً</ENAMEX> .
وَ- -ه`ذا يَعْنِي أَنَّ القَرارَ طُبِخَ خارِجَ المَجْلِسِ وَ- -طُرِحَ عَلَي- -هِ لِ- -إِقْرارِ- -هِ وَ- -لَيْسَ لِ- -المُناقَشَةِ .
بَيْنَما سَقَطَ المَشْرُوعُ الَّذِي أَعَدَّت- -هُ المَجْمُوعَةُ العَرَبِيَّةُ لِ- -أَنَّ- -هُ أَشارَ إِلَى ال{ِحْتِلالِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> وَ- -إِلَى ضَرُورَةِ إِنْشاءِ دَوْلَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّةٍ</ENAMEX> عاصِمَتُ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">القُدْسُ</ENAMEX> .
وَ- -رَأَت أَنَّ فَحْوَى القَرارِ وَ- -جَوْهَرَ- -هُ هُما تَطْبِيقُ خُطَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">تِينِيت</ENAMEX> وَ- -تَقْرِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيتْشِل</ENAMEX> .
وَ- -وَصَفَت- -هُ بِ- -أَنَّ- -هُ " خَجُولٌ " .
</DOC>
