<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0186@0186@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">100</ENAMEX> رَجُلِ أَعْمالٍ مِن أَصْلٍ <ENAMEX TYPE="NORP">عَرَبِيٍّ</ENAMEX> يَزُورُونَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِين الأَوَّل</ENAMEX>
زارَ المَدِينَةَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الماضِيَ</ENAMEX> رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">المَكْتَبِ اللُبْنانِيِّ لِ- -التِجارَةِ وَ- -المَعْلُوماتِ لِ- -شَمالِ أَمِيرْكا</ENAMEX> مُدِيرُ- -هُ التَنْفِيذِيُّ رَجُلُ الأَعْمالِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> مِن أَصْلٍ <ENAMEX TYPE="NORP">عَرَبِيٍّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مايْكِل فَرَح</ENAMEX> , يُرافِقُ- -هُ نائِبُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مايْكِل عسلي</ENAMEX> , وَ- -النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس سَكّاف</ENAMEX> .
وَ- -{ِخْتَتَمَ ذ`لِكَ زِيارَةً لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> مَهَّدَ خِلالَ- -ها لِ- -الزِيارَةِ الَّتِي يُنَظِّمُ- -ها ما يَزِيدُ عَلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">100</ENAMEX> رَجُلِ أَعْمالٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٍّ</ENAMEX> مِن أَصْلٍ <ENAMEX TYPE="NORP">عَرَبِيٍّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِين الأَوَّل المُقْبِلِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> , لِ- -التَعَرُّفِ إِلَى البَلَدِ وَ- -إِلَى مَجالاتِ ال{ِسْتِثْمارِ فِي- -هِ , وَ- -إِقامَةِ عَلاقاتٍ تِجارِيَّةٍ مَعَ رِجالِ أَعْمالٍ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> .
وَ- -{ِلْتَقَى <ENAMEX TYPE="PERSON">فَرَح</ENAMEX> رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">غُرْفَةِ زَحْلَة وَ- -البِقاع</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">إِدْمُون جريصاتي</ENAMEX> وَ- -أَعْضاءَ مَجْلِسِ- -ها الإِدارِيِّ .
وَ- -عَرَّفَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَكّاف</ENAMEX> بِ- -الضَيْفِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> وَ- -جُهُودِ- -هِ لِ- -مُساعَدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -هَدَفَ زِيارَتِ- -هِ , داعِياً إِلَى " الإِفادَةِ مِن المَجالاتِ الَّتِي سَعَى <ENAMEX TYPE="PERSON">فَرَح</ENAMEX> إِلَى فَتْحِ- -ها أَمامَ رِجالِ الأَعْمالِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> خِدْمَةً لِ- -ال{ِقْتِصادِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> " .
ثُمَّ تَحَدَّثَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَمِير فُرَيْجِي</ENAMEX> بِ- -{ِسْمِ الغُرْفَةِ مشيدا بِ- -{ِسْتِعْدادِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَرَح</ENAMEX> لِ- -دَعْمِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -تَطْوِيرِ- -هِ " وَ- -إِرْساءِ إِسْتراتِيجِيّاتٍ لِ- -التَبادُلِ ال{ِقْتِصادِيِّ وَ- -تَيْسِيرِ الفُرَصِ التِجارِيَّةِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> " مُعْتَبِراً أَنَّ- -ها " أُمُورٌ مَطْلُوبَةٌ فِي ظِلِّ الوَضْعِ ال{ِقْتِصادِيِّ وَ- -السِياسِيِّ الراهِنِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> " .
ثُمَّ عَرَّفَ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَرَح</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المَكْتَبِ اللُبْنانِيِّ لِ- -التِجارَةِ وَ- -المَعْلُوماتِ</ENAMEX> مُشِيراً إِلَى أَنَّ- -هُ " مُؤَسَّسَةٌ ذاتُ مَنْفَعَةٍ عامَّةٍ لا تَبْغِي الرِبْحَ , مَقَرُّ- -هُ الرَئِيسِيُّ <ENAMEX TYPE="GPE">كالِيفُورْنِيا</ENAMEX> وَ- -هُوَ عُضْوٌ كامِلٌ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">غُرْفَةِ التِجارَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> كَما أَنَّ- -هُ عُضْوٌ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الكونسورسيوم الأَمِيرْكِيِّ لِ- -التَنْمِيَةِ العالَمِيَّةِ</ENAMEX> الَّذِي لَ- -هُ دَوْرٌ أَساسِيٌّ فِي مُساعَدَةِ الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> عَلَى تَحْقِيقِ مُهِمَّتِ- -ها فِي تَرْوِيجِ التَنْمِيَةِ العالَمِيَّةِ " .
ثُمَّ أَجابَ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَرَح</ENAMEX> عَلَى أَسْئِلَةِ الحُضُورِ معتذرا الحَدِيثَ عَن المَسائِلِ السِياسِيَّةِ مُعَرِّباً عَن {ِعْتِقادِ- -هِ أَنَّ " الخِلافاتِ السِياسِيَّةَ , يُمْكِنُ تَخَطِّيَ- -ها بِ- -العَلاقاتِ التِجارِيَّةِ وَ- -ال{ِقْتِصادِيَّةِ " .
مُشِيراً إِلَى " أَنَّ نَجاحَ مُهِمَّتِ- -هِ مُرْتَبِطٌ بِ- -مِقْدارِ تَمَكُّنِ- -هِ مِن بِناءِ جُسُورٍ تِجارِيَّةٍ وَ- -{ِقْتِصادِيَّةٍ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> " .
وَ- -عَن تَفاوُتِ الفَوائِدِ عَلَى القُرُوضِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- -{ِنْعِكاسِ ه`ذا الأَمْرِ سَلْباً عَلَى قُدْرَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> التنافسة .
قالَ فَرَح أَنَّ " مُعالَجَةَ ه`ذِهِ المُشْكِلَةِ عَبْرَ الطُرُقِ الرَسْمِيَّةِ يَحْتاجُ إِلَى كَثِيرٍ مِن الوَقْتِ , وَ- -أَنَّ الحَلَّ الآنِيَّ يَكْمُنُ فِي إِنْشاءِ شَرِكاتٍ مُخْتَلِطَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٍ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيَّةٍ</ENAMEX> يَقُومُ فِي- -ها الشَرِيكُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> بِ- -طَلَبِ قَرْضٍ لِ- -الشَرِكَةِ المُخْتَلِطَةِ فَ- -تَحْصُلَ عَلَي- -هِ فِي غُضُونِ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثَةِ أَسابِيعَ</ENAMEX> بِ- -فَوائِدَ مُناسِبَةٍ " .
وَ- -أَبْدَى " {ِسْتِعْدادَ <ENAMEX TYPE="ORG">المَكْتَبِ اللُبْنانِيِّ لِ- -التِجارَةِ وَ- -المَعْلُوماتِ</ENAMEX> لِ- -التَعاوُنِ مَعَ أَيِّ مُؤَسَّسَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيَّةٍ</ENAMEX> لَدَي- -ها مَشْرُوعٌ يُمْكِنُ أَن تَتَوافَرَ لَ- -هُ فُرَصُ النَجاحِ وَ- -رَبَطَ- -ها مَعَ مُؤَسَّسَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٍ</ENAMEX> تَقْتَرِضُ عَلَى مَسْؤُولِيَّتِ- -ها وَ- -تَسْتَثْمِرُ قِيمَةَ القَرْضِ فِي شِراكَةٍ مَعَ المُؤَسَّسَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> " .
وَ- -عَلَى صَعِيدِ التَبادُلِ الزِراعِيِّ أَوْضَحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَرَح</ENAMEX> أَنَّ فِي عِدادِ وَفْدِ رِجالِ الأَعْمالِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> مِن أَصْلٍ <ENAMEX TYPE="NORP">عَرَبِيٍّ</ENAMEX> الَّذِينَ سَ- -يَزُورُونَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِين الأَوَّل المُقْبِلِ</ENAMEX> أَشْخاصاً لَ- -هُم {ِهْتِماماتٌ بِ- -الزِراعَةِ وَ- -سَ- -يُنَظَّمُ لَ- -هُم <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْماً</ENAMEX> كامِلاً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">البِقاع</ENAMEX> .
وَ- -طَلَبَ مِن غُرْفَةِ زَحْلَة أَن تَسْتَضِيفَ لِقاءاتٍ بَيْنَ- -هُم وَ- -بَيْنَ مُزارِعِينَ <ENAMEX TYPE="ORG">بِقاعِيِّينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-أَرْبابِ الصِناعاتِ الغِذائِيَّةِ البِقاعِيَّة</ENAMEX> .
كَما زارَ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَرَح</ENAMEX> وَ- -النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَكّاف</ENAMEX> بَلَدِيَّةَ <ENAMEX TYPE="GPE">زَحْلَة</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">معلقة</ENAMEX> .
</DOC>
