<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0163@0163@ann@nw@ar@on">
الدَوْرُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> مِن كَأْسِ " <ENAMEX TYPE="EVENT">ليبرتادوريس</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="ORG">أَمِيرْكا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">المَكْسِيكِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلُ</ENAMEX> المُتَأَهِّلِينَ
تَصَدَّرَ <ENAMEX TYPE="ORG">تشيرو بورتينو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الباراغواياني</ENAMEX> تَرْتِيبَ فِرَقِ المَجْمُوعَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> بِ- -فَوْزِ- -هِ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">اليانزا ليما</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">البيروفياني</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2-0</ENAMEX> -LRB- الشَوْطُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">0-0</ENAMEX> -RRB- فِي المُباراَةِ الَّتِي أُجْرِيَت بَيْنَ- -هُما فِي <ENAMEX TYPE="GPE">اسونسيون</ENAMEX> فِي الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">مُسابَقَةِ كَأْسِ النَوادِي الأَمِيرْكِيَّةِ الجَنُوبِيَّةِ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ " ليبرتادوريس "</ENAMEX> .
وَ- -سَجَّلَ الإِصابَتَيْنِ <ENAMEX TYPE="PERSON">خُورْخِي اتشوكارو</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 58</ENAMEX> وَ- -مُدافِعُ <ENAMEX TYPE="ORG">اليانزا ليما</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">خُورْخِي سُوتُو</ENAMEX> خَطَأ فِي مَرْمَى فَرِيقِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 64</ENAMEX> .
يَتَصَدَّرُ <ENAMEX TYPE="ORG">تشيرو بورتينو</ENAMEX> تَرْتِيبَ فِرَقِ المَجْمُوعَةِ وَ- -لَ- -هُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">سَبْعُ</ENAMEX> نِقاطٍ مِن <ENAMEX TYPE="QUANTITY">أَرْبَعِ</ENAMEX> مُبارَياتٍ -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">5-3</ENAMEX> -RRB- , يَلِي- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">سان كايتانو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">البَرازِيلِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY">6</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="QUANTITY">3</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">8-3</ENAMEX> -RRB- , ثُمَّ <ENAMEX TYPE="ORG">كوبريلوا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">التشِيلِيانِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">6</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">7-4</ENAMEX> -RRB- , وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-اليانزا ليما</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">0-11</ENAMEX> -RRB- .
ذ فِي المَجْمُوعَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثَةِ</ENAMEX> , خَسِرَ <ENAMEX TYPE="ORG">فيليز سارسفيلد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَرْجَنْتِينِيُّ</ENAMEX> أَمامَ ضَيْفِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">موريليا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">المَكْسِيكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2-3</ENAMEX> -LRB- الشَوْطَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">0-0</ENAMEX> -RRB- فِي المُباراَةِ الَّتِي أُجْرِيَت بَيْنَ- -هُما فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بُوِينُس أَيْرِس</ENAMEX> .
سَجَّلَ لِ- -الخاسِرِ فيديريكو دومينغيز مِن ضَرْبَةِ جَزاءٍ " بِنالْتِي " وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-رُوبِرْتُو ناني</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَتَيْنِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">57</ENAMEX> وَ , <ENAMEX TYPE="TIME">78</ENAMEX> وَ- -لِ- -الفائِزِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَلِيكس فِرْنانْدِيز</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2</ENAMEX> -RRB- وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-خُوسِيه نورييغا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقائِقِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">68</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="TIME">78</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="TIME">.76</ENAMEX>
يَتَصَدَّرُ <ENAMEX TYPE="ORG">موريليا</ENAMEX> تَرْتِيبَ فِرَقِ المَجْمُوعَةِ وَ- -لَ- -هُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ثَمانِي</ENAMEX> نِقاطٍ مِن <ENAMEX TYPE="QUANTITY">أَرْبَعِ</ENAMEX> مُبارَياتٍ -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">10-5</ENAMEX> -RRB- , يَلِي- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">ناسيونال الأُورُوغُوايانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">5</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3</ENAMEX> -LRB- 9-8 -RRB- , ثُمَّ <ENAMEX TYPE="ORG">فيليز سارسفيلد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">5</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">5-5</ENAMEX> -RRB- , وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-سبورتنغ كرِيسْتال البِيرُوفِيانِيّ</ENAMEX> لا شَيْءَ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3-9</ENAMEX> -RRB- .
ذ فِي المَجْمُوعَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">السادِسَةِ</ENAMEX> , خَسِرَ <ENAMEX TYPE="ORG">ايميليك الإِكْوادُورِيُّ</ENAMEX> أَمامَ <ENAMEX TYPE="ORG">مُونْتِيفِيدِيُو وندررز الأُورُوغُوايانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">0-1</ENAMEX> -LRB- الشَوْطَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">0-0</ENAMEX> -RRB- فِي المُباراَةِ الَّتِي أُجْرِيَت بَيْنَ- -هُما فِي <ENAMEX TYPE="GPE">غواياكيل</ENAMEX> .
وَ- -سَجَّلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">خُورْخِي بلانْكُو</ENAMEX> إِصابَةَ المُباراَةِ فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 85</ENAMEX> .
وَ- -أَوْقَفَ الحَكَمُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فِيلِيبِي روسي</ENAMEX> المُباراَةَ فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 70</ENAMEX> فَتْرَةً بَعْدَ- -ما أُصِيبَ حارِسُ مَرْمَى <ENAMEX TYPE="ORG">مُونْتِيفِيدِيُو</ENAMEX> وندررز <ENAMEX TYPE="PERSON">ماورويسي ناني</ENAMEX> بِ- -زُجاجَةٍ ألقيت مِن المُدَرَّجاتِ .
يَتَصَدَّرُ <ENAMEX TYPE="ORG">بوكا جُونِيُورز</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَرْجَنْتِينِيُّ</ENAMEX> تَرْتِيبَ فِرَقِ المَجْمُوعَةِ وَ- -لَ- -هُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">سَبْعُ</ENAMEX> نِقاطٍ مِن <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ثَلاثِ</ENAMEX> مُبارَياتٍ -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4-1</ENAMEX> -RRB- , يَلِي- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">مُونْتِيفِيدِيُو وندررز</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">7</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">5-4</ENAMEX> -RRB- , ثُمَّ <ENAMEX TYPE="ORG">سانتِياغُو وندررز</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">التشِيلِيانِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2-2</ENAMEX> -RRB- , وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-ايميليك</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3-7</ENAMEX> -RRB- .
ذ فِي المَجْمُوعَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">السابِعَةِ</ENAMEX> , باتَ <ENAMEX TYPE="ORG">أَمِيرْكا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">المَكْسِيكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلَ</ENAMEX> فَرِيقٍ يَتَأَهَّلُ لِ- -الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> بِ- -تَعادُلِ- -هِ وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-رِيفِر بلايت</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَرْجَنْتِينِيِّ</ENAMEX> سَلْباً <ENAMEX TYPE="CARDINAL">0-0</ENAMEX> فِي المُباراَةِ الَّتِي أُجْرِيَت بَيْنَ- -هُما عَلَى مَلْعَبِ " <ENAMEX TYPE="FAC">آزتيك</ENAMEX> " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مَكْسِيكُو سِيتِي</ENAMEX> وَ- -حَضَرَ- -ها <ENAMEX TYPE="QUANTITY">65 أَلْفَ</ENAMEX> مُتَفَرِّجٍ .
وَ- -كانَ نَجْمُ المُباراَةِ حارِسَ مَرْمَى <ENAMEX TYPE="ORG">رِيفِر بلايت</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْخِل كوميتزو</ENAMEX> إِذ أَنْقَذَ فَرِيقَ- -هُ مِن قَذائِفَ عِدَّةٍ لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-لتشيليانيين</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيكارْدُو روخاس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-إِيفان زامورانو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الكُولُومْبِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فرانكي أُوفِيِيدُو</ENAMEX> .
يَتَصَدَّرُ <ENAMEX TYPE="ORG">أَمِيرْكا</ENAMEX> تَرْتِيبَ فِرَقِ المَجْمُوعَةِ وَ- -لَ- -هُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">10</ENAMEX> نِقاطٍ مِن <ENAMEX TYPE="QUANTITY">أَرْبَعِ</ENAMEX> مُبارَياتٍ -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">5-0</ENAMEX> -RRB- , يَلِي- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">رِيفِر بلايت</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">5</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2-1</ENAMEX> -RRB- , ثُمَّ <ENAMEX TYPE="ORG">تاليريس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَرْجَنْتِينِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4-7</ENAMEX> -RRB- , وَ- -تولوا الكُولُومْبِيُّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">5-7</ENAMEX> -RRB- .
ذ فِي المَجْمُوعَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثامِنَةِ</ENAMEX> , حَقَّقَ <ENAMEX TYPE="ORG">يونيفرسيداد كاتوليكا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">التشِيلِيانِيّ</ENAMEX> فَوْزَ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">فلامِنْغُو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">البَرازِيلِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2-1</ENAMEX> -LRB- الشَوْطَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1-1</ENAMEX> -RRB- فِي المُباراَةِ الَّتِي أُجْرِيَت بَيْنَ- -هُما فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سانتِياغُو</ENAMEX> .
وَ- -سَجَّلَ ساعِدُ الدِفاعِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فِيلِيبِي</ENAMEX> إِصابَةَ السَبْقِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-فلامِنْغُو</ENAMEX> فِي الدَقِيقَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الرابِعَةِ</ENAMEX> بِ- -قَذِيفَةٍ مِن <ENAMEX TYPE="QUANTITY">30 مِتْراً</ENAMEX> .
وَ- -عادَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">ميلوفان ميروسيفيتش</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-يونيفرسيداد كاتوليكا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 41</ENAMEX> عَلَى رَغْمِ {ِدِّعاءِ لاعِبِي <ENAMEX TYPE="ORG">فلامِنْغُو</ENAMEX> أَنَّ أَنَّ اللاعِبَ كانَ مُتَسَلِّلاً .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 70</ENAMEX> سَجَّلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيغِيل راميريز</ENAMEX> إِصابَةَ الفَوْزِ مِن ضَرْبَةِ جَزاءٍ " بِنالْتِي " .
يَتَصَدَّرُ <ENAMEX TYPE="ORG">اولميبيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الباراغُوايانِيّ</ENAMEX> تَرْتِيبَ فِرَقِ المَجْمُوعَةِ وَ- -لَ- -هُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">سَبْعُ</ENAMEX> نِقاطٍ مِن <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ثَلاثِ</ENAMEX> مُبارَياتٍ -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4-2</ENAMEX> -RRB- , يَلِي- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">وانس كالداس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الكُولُومْبِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">6</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">7-7</ENAMEX> -RRB- , ثُمَّ <ENAMEX TYPE="ORG">يونيفرسيداد كاتوليكا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">6</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">5-6</ENAMEX> -RRB- , وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-فلامِنْغُو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">6-7</ENAMEX> -RRB- .
</DOC>
