<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0198@0198@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">نِقابَةُ المُعَلِّمِينَ</ENAMEX> ذَكَّرَت بِ- -إِلْزامِيَّةِ ال{ِنْتِسابِ إِلَى صُنْدُوقِ التَعاضُدِ <ENAMEX TYPE="EVENT">مَهْرَجانُ الإِلْقاءِ الأَوَّلِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX>
عَقَدَ <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْلِسُ التَنْفِيذِيُّ لِ- -نِقابَةِ المُعَلِّمِينَ</ENAMEX> جَلْسَتَ- -هُ <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعِيَّةَ</ENAMEX> بِ- -رِئاسَةِ النَقِيبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج سعادة</ENAMEX> وَ- -{ِتَّخَذَ مَجْمُوعَةً مِن القَراراتِ أَهَمُّ- -ها :
<ENAMEX TYPE="ORDINAL">1</ENAMEX> - فَتْحُ حِسابٍ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">البَنْكِ المُتَّحِدِ لِ- -الأَعْمالِ</ENAMEX> لِ- -مَصْلَحَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">{ِتِّحادِ المُعَلِّمِينَ الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> رَقْمُ- -هُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">35609 / 43070 / 01 / 05</ENAMEX> وَ- -دَعا مَن يَرْغَبُ فِي المُساهَمَةِ فِي ه`ذا الدَعْمِ إِلَى أَن يَتَقَدَّمَ مِن أَيِّ فَرْعٍ مِن فُرُوعِ <ENAMEX TYPE="ORG">البَنْكِ المُتَّحِدِ</ENAMEX> لِ- -الأَعْمالِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="ORDINAL">2</ENAMEX> - يُذَكِّرُ المَجْلِسُ بِ- -إِلْزامِيَّةِ ال{ِنْتِسابِ إِلَى صُنْدُوقِ تَعاضُدِ أَفْرادِ الهَيْئَةِ التَعْلِيمِيَّةِ حِرْصاً عَلَى مَصالِحِ المُعَلِّمِينَ , عِلْماً أَنَّ الصُنْدُوقَ يَقُومُ بِ- -تَغْطِيَةِ ال{ِسْتِشْفاءِ وَ- -دَفْعِ مِنَحٍ جامِعِيَّةٍ وَ- -زَواجٍ وَ- -وِلادَةٍ , وَ- -يَبْقَى المُنْتَسِبُ الَّذِي أَمْضَى <ENAMEX TYPE="DATE">عِشْرِينَ عاماً</ENAMEX> فِي الخِدْمَةِ وَ- -ما فَوْقَ مُسْتَفِيداً مِن تَقْدِيماتِ الصُنْدُوقِ طِيلَةَ حَياَتِ- -هِ .
<ENAMEX TYPE="ORDINAL">3</ENAMEX> - أَمّا مَشْرُوعا التَقاعُدِ وَ- -تَعْدِيلِ <ENAMEX TYPE="LAW">المادَّةِ 21 فَ-</ENAMEX> -عَرَضَ المَجْلِسُ لِ- -{ِجْتِماعِ وَفْدٍ مِن- -هُ بِ- -رِئاسَةِ سعادة وَ- -حُضُورِ نائِبِ النَقِيبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمال الحسامي</ENAMEX> وَ- -الأَمِينِ العامِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد جرادي</ENAMEX> وَ- -نائِبِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">تحسين سُرُور</ENAMEX> وَ- -عُضْوِ المَجْلِسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">يُوسِف الخُورِي</ENAMEX> بِ- -وَزِيرِ <ENAMEX TYPE="ORG">العَمَلِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ قانْصُو</ENAMEX> الَّذِي أَبْدَى تَفَهُّماً تامّاً لِ- -أَفْكارِ النِقابَةِ وَ- -وَعَدَ بِ- -مُتابَعَةِ المَوْضُوعِ بِ- -السُرْعَةِ القُصْوَى .
كَما عُقِدَ {ِجْتِماعٌ إِيجابِيٌّ آخَرُ مَعَ وَزِيرِ الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بهيج طَبّارَة</ENAMEX> الَّذِي أَبْدَى بَعْضَ المُلاحَظاتِ الإِيجابِيَّةِ عَلَى مَشْرُوعَيْ القانُونَيْنِ وَ- -وَضَعَ الصِيغَةَ النِهائِيَّةَ لَ- -هُما وَ- -أَطْلَعَ مَجْلِسَ النِقابَةِ عَلَي- -ها .
<ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">النَهار</ENAMEX> "
تَحَوَّلَ <ENAMEX TYPE="EVENT">مَهْرَجانُ الإِلْقاءِ الأَوَّلُ</ENAMEX> الَّذِي نَظَّمَت- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">الهَيْئَةُ الوَطَنِيَّةُ لِ- -الطِفْلِ اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> - فَرْعُ الجَنُوبِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">مَدارِسَ صَيْدا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قاعَةِ مَرْكَزِ صَيْدا الثَقافِيِّ - الهِلالِيَّةِ</ENAMEX> , مَهْرَجاناً تَضامُنِيّاً لِ- -تَلامِذَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> مَعَ التَلامِذَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> , بَعْدَ- -ما طَغَت أَجْواءُ ال{ِنْتِفاضَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -الحِصارِ وَ- -العُدْوانِ اللَّذَيْنِ يَتَعَرَّضُ لَ- -هُما الشَعْبُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّ</ENAMEX> عَلَى مَوْضُوعاتِ القَصائِدِ الَّتِي {ِخْتارَ- -ها المُشارِكُونَ وَ- -هِيَ شعراء عَرَبٍ مُعاصِرِينَ .
" <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">حِصارٌ</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="PERSON">مَحْمُود دَرْوِيش</ENAMEX> , وَ " <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">{ِنْتِفاضَةٌ</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="PERSON">سَمِيح القاسِم</ENAMEX> وَ " <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">غاضِبُو</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="PERSON">نِزار قَبّانِيّ</ENAMEX> وَ- -غَيْرُ- -ها مِن إِبْداعاتِ الشُعَراءِ فِي مَوْضُوعِ القَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -ال{ِنْتِفاضَةِ , كانَت بِ- -مَثابَةِ تَحِيَّةٍ وَجَّهَ- -ها <ENAMEX TYPE="QUANTITY">16</ENAMEX> تِلْمِيذاً وَ- -تِلْمِيذَةً مِن الصَفِّ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">السادِسِ</ENAMEX> الأَساسِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مَدارِسَ صَيْدا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الجِوارِ الرَسْمِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -الخاصَّةِ إِلَى رِفاقِ- -هِم وَ- -هُم يَرْتَدُونَ الكُوفِيَّةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةَ</ENAMEX> , فِي حُضُورِ رَئِيسَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الهَيْئَةِ الوَطَنِيَّةِ لِ- -الطِفْلِ اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> - فَرْعُ الجَنُوبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَهَى شَفِيق الحَرِيرِيّ</ENAMEX> , وَ- -أَمِينِ سِرِّ الهَيْئَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نِزار الرَواس</ENAMEX> , وَ- -الأَعْضاءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد مَكِّيّ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">فايِز داغِر</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">اسمى ديراني</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">حِكْمَت أَبُو ظهر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-نَبِيل بواب</ENAMEX> عَن لَجْنَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">صُور</ENAMEX> , إِلَى جانِبِ مُدِيرِي المَدارِسِ المُشارِكَةِ .
وَ- -أَلْقَى <ENAMEX TYPE="PERSON">مَكِّيّ</ENAMEX> كَلِمَةً شَدَّدَ فِي- -ها عَلَى عُنْوانِ اللِقاءِ الَّذِي يَأْتِي <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" تَعْبِيراً عَن تَضامُنِ أَوْلادِ مَدارِسَ صَيْدا مَعَ أَوْلادِ ال{ِنْتِفاضَةِ "</ENAMEX> .
وَ- -خِتاماً , وُزِّعَت جَوائِزُ تَقْدِيرِيَّةٌ عَلَى التَلامِذَةِ المُشارِكِينَ .
</DOC>
