<DOC DOCNO="nw/ann/01/ann_0104@0104@ann@nw@ar@on">
أَحْداثٌ وَ مَواعِيدُ
أ بِ- -رِعايَةِ وَزِيرِ العَمَلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ قانْصُو</ENAMEX> , دَعَت <ENAMEX TYPE="ORG">بَلَدِيَّةُ الغبيري</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مُنَظَّمَةُ اليُونِيسِف</ENAMEX> بِ- -التَعاوُنِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الشُؤُونِ ال{ِجْتِماعِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الجَمْعِيَّةِ الخَيْرِيَّةِ الثَقافِيَّةِ</ENAMEX> إِلَى حَفْلِ تَخْرِيجِ " دَوْرَةِ التَدْرِيبِ المِهْنِيِّ الخامِسَةِ لِ- -الفِتْيانِ العامِلِينَ , الساعَةَ <ENAMEX TYPE="TIME">6.30 مَساءَ ال{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> شُباطَ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قاعَةِ {ِحْتِفالاتِ المَعْهَدِ الفَنِّيِّ الإِسْلامِيِّ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="LOC">مُسْتَدِيرَةَ شاتِيلا</ENAMEX> .
أ دَعا <ENAMEX TYPE="ORG">مَرْكَزُ الدِراساتِ الحُقُوقِيَّةِ فِي العالَمِ العَرَبِيِّ -LRB- سيدروما -RRB-</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَعْهَدُ حُقُوقِ التَحْكِيمِ -LRB- ايدار -RRB-</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">كُلِّيَّةِ الحُقُوقِ وَ- -العُلُومِ السِياسِيَّةِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="FAC">-جامِعَةِ القِدِّيسِ يُوسِف</ENAMEX> إِلَى مُحاضَرَةٍ يُلْقِي- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">جاك الحَكِيم</ENAMEX> , الأُسْتاذُ المُعْتَمَدُ فِي كُلِّيّاتِ الحُقُوقِ الفَرَنْسِيَّةِ وَ- -المُحامِي فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةِ دِمَشْقَ</ENAMEX> , حَوْلَ " مَشاكِلِ تَطْبِيقِ نِظامِ التَحْكِيمِ سِي سِي إِي فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> " , الساعَةَ <ENAMEX TYPE="TIME">11.00 قَبْلَ ظُهْرِ غَدٍ السَبْتَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">كُلِّيَّةِ العُلُومِ ال{ِجْتِماعِيَّةِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="FAC">-الجامِعَةِ اليَسُوعِيَّةِ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="LOC">شارِعَ هوفلان</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="GPE">الأَشْرَفِيَّةُ</ENAMEX> .
أ دَعا <ENAMEX TYPE="PERSON">حَبِيب الزُغْبِي</ENAMEX> إِلَى حَفْلِ إِطْلاقِ كِتابِ- -هِ " لُبْنانُ . . . طَرِيقُ النُهُوضِ " , الساعَةَ <ENAMEX TYPE="TIME">5.00 عَصْرَ الثُلَثاءِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">19 شُباطَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَبْنَى الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="LOC">ساحَةَ رِياض الصلح</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> .
أ نَظَّمَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ الشُؤُونِ ال{ِجْتِماعِيَّةِ</ENAMEX> دَوْرَةً تَدْرِيبِيَّةً لِ- -جَمِيعِ العامِلِينَ فِي مَراكِزِ- -ها فِي الجَنُوبِ بِ- -التَنْسِيقِ مَعَ بَرْنامَجِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> لِ- -التَنْمِيَةِ ال{ِقْتِصادِيَّةِ وَ- -ال{ِجْتِماعِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">" مُجَمَّعِ دانا السِياحِيِّ "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِبْلِ السَقْيِ</ENAMEX> , حَضَرَ- -هُ مُدِيرُو المَراكِزِ الإِنْمائِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مُحافَظَةِ النَبَطِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -رَئِيسُ دائِرَةِ العَمَلِ التَطَوُّعِيِّ فِي الوِزارَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد قدوح</ENAMEX> وَ- -مُمَثِّلُ البَرْنامَجِ <ENAMEX TYPE="PERSON">طارِق عسيران</ENAMEX> .
أ نَظَّمَت <ENAMEX TYPE="ORG">هَيْئَةُ الإِسْعافِ الشَعْبِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَرْكَزِ {ِبْن سِينا الصِحِّيِّ ال{ِجْتِماعِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="PERSON">طَرابُلُسَ</ENAMEX> لِ- -مُناسَبَةِ <ENAMEX TYPE="EVENT">اليَوْمِ العالَمِيِّ لِ- -المَرِيضِ</ENAMEX> نَدْوَةً عُنْوانُ- -ها " لِ- -يَكُنْ يَوْمُ الصِحَّةِ لِ- -الجَمِيعِ " , تَحَدَّثَ فِي- -ها مُدِيرُ المَرْكَزِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَسَن ثليجة</ENAMEX> وَ- -الدُكْتُورَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيمان الفرج</ENAMEX> .
وَ- -وَزَّعَت إِدارَةُ المَرْكَزِ حَلِيباً لِ- -الأَطْفالِ وَ- -أَلْبِسَةً شَتَوِيَّةً بِ- -التَعاوُنِ مَعَ جَمْعِيَّةِ أَجْيالِ- -نا .
أ أَقامَ <ENAMEX TYPE="ORG">نادِي روتار آكت بِيبْلُوس</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جُبَيْلَ</ENAMEX> مَأْدُبَةً تَكْرِمِيَّةً لِ- -جَمْعٍ مِن مُسِنِّي المِنْطَقَةِ فِي أَحَدِ مَطاعِمِ- -ها .
أ دَعَت <ENAMEX TYPE="ORG">بَلَدِيَّةُ حراجل</ENAMEX> بِ- -التَعاوُنِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">{ِتِّحادِ بَلَدِيّاتِ كَسَرْوان - الفُتُوح</ENAMEX> وَ- -كُلِّيَّةِ الآدابِ لِ- <ENAMEX TYPE="FAC">-جامِعَةِ الرُوحِ القُدُسِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">الكَسْلِيك</ENAMEX> إِلَى حَفْلِ تَكْرِيمِ الشاعِرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى زغيب</ENAMEX> لِ- -مُناسَبَةِ مَنْحِ- -هِ شَهادَةَ تَقْدِيرٍ مِن الحُكُومَةِ الأُوسْتُرالِيَّةِ , الساعَةَ <ENAMEX TYPE="TIME">4.00 بَعْدَ ظُهْرِ الأَحَدِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">3 آذارَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قاعَةِ البابا يوحنا بولس الثانِي</ENAMEX> فِي الجامِعَةِ .
أ دَعا <ENAMEX TYPE="ORG">مُنْتَدَى الفِكْرِ التَقَدُّمِيِّ</ENAMEX> إِلَى مُحاضَرَةٍ يُلْقِي- -ها الوَزِيرُ السابِقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس سابا</ENAMEX> حَوْلَ " ضَرِيبَةِ القِيمَةِ المُضافَةِ وَ- -سِياسَةِ الحُكُومَةِ ال{ِقْتِصادِيَّةِ " , الساعَةَ <ENAMEX TYPE="TIME">5.00 عَصْرَ الأَرْبِعاءِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">20 شُباطَ</ENAMEX> فِي مَرْكَزِ <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ التَقَدُّمِيِّ ال{ِشْتِراكِيِّ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="LOC">وَطَى المصيطبة</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="LOC">الطَبَقَةَ السابِعَةَ</ENAMEX> .
أ دَعَت هَيْئَةُ مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بجه</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="ORG">" التَيّارِ الوَطَنِيِّ الحَرِّ "</ENAMEX> إِلَى حِوارٍ مَفْتُوحٍ مَعَ راعِي <ENAMEX TYPE="ORG">ابرشية جُبَيْل</ENAMEX> المُطْران <ENAMEX TYPE="PERSON">بِشارَة الراعي</ENAMEX> عَن مَوْضُوعِ " الكَنِيسَةِ وَ- -السِياسَةِ " , الساعَةَ <ENAMEX TYPE="TIME">3.00 بَعْدَ ظُهْرِ غَدٍ السَبْتَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">كَنِيسَةِ مار سَرْكِيس وَ- -باخوس</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بجة</ENAMEX> .
أ {ِسْتَقْبَلَ المُطْرانُ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس عوده</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مُطْرانِيَّةِ الرُومِ الأُرْثُوذُكْسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الأَشْرَفِيَّةِ</ENAMEX> المُحامِيَ كَمال <ENAMEX TYPE="PERSON">توفيق الجميل</ENAMEX> الَّذِي أَهْدا- -هُ كِتابَ- -هُ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" جُذُورُ وَ- -تارِيخُ عائِلَةِ الجميل العَرِيقَةِ "</ENAMEX> .
أ دَعَت <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةُ رُوّادِ الكَشّافِ المُسَلَّمِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> إِلَى ال{ِحْتِفالِ التَكْرِمِيِّ لِ- -عُضْوَيْ هَيْئَتِ- -ها العامَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد مُصْطَفَى دندن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَواطِف نُعْمانِيّ فاخُورِيّ</ENAMEX> , الساعَةَ <ENAMEX TYPE="TIME">6.00 مَساءَ الجُمْعَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">8 آذارَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قاعَةِ حسانة فَتْح اللّ`ه الداعُوق</ENAMEX> , غَرْبَ <ENAMEX TYPE="LOC">حَدِيقَةِ تَلَّةِ الخَيّاط</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="LOC">شارِعَ العويني</ENAMEX> .
أ عَرَضَ <ENAMEX TYPE="ORG">{ِتِّحادُ الشَبابِ الدِيمُوقراطِيِّ اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">كُلِّيَّةِ الآدابِ وَ- -العُلُومِ الإِنْسانِيَّةِ</ENAMEX> فِي الفَرْعِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> , فِيلمَ " <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">القُرْبانِ</ENAMEX> " لِ- -المُخْرِجِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ مَطَر</ENAMEX> , المُسْتَوْحَى مِن قَصِيدَةِ الشاعِرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَحْمُود دَرْوِيش</ENAMEX> , فِي حُضُورِ جَمْعٍ مِن الطُلّابِ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قاعَةِ الدُكْتُورِ نِزار الزَيْن</ENAMEX> .
أ أَعْلَنَ <ENAMEX TYPE="ORG">نادِي ليونز بَيْرُوت سِيتِي</ENAMEX> {ِنْطِلاقَ وَرْشَةِ العَمَلِ لِ- -إِنْشاءِ <ENAMEX TYPE="FAC">" مَكْتَبَةِ المَتْنِ الأَعْلَى العامَّةِ "</ENAMEX> , فِي بَيانٍ وَزَّعَ- -هُ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> عَلَى المُواطِنِينَ وَ- -وَسائِلِ الإِعْلامِ وَ- -أَرْفَقَ- -هُ بِ- -صُوَرٍ عَن مَوْقِعِ المَكْتَبَةِ , المُزْمَع إِنْشاؤُ- -ها عَلَى مِساحَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">150 مِتْراً مُرَبَّعاً</ENAMEX> , فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَبْنَى المَرْكَزِ ال{ِجْتِماعِيِّ</ENAMEX> فِي بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بتخنيه</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">المَتْنِ الأَعْلَى</ENAMEX> .
أ دَعا <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادُ الكاثُولِيكِيُّ العالَمِيُّ لِ- -الصَحافَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> إِلَى حَفْلِ تَوْقِيعٍ " .
<ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانِيٌّ</ENAMEX> " لِ- -حَبيب سليلاتي بِ- -رِعايَةِ رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق الحَرِيرِيّ</ENAMEX> الساعَةَ <ENAMEX TYPE="TIME">6.00 مَساءَ الثُلَثاءِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">19 شُباطَ</ENAMEX> فِي صالَةِ <ENAMEX TYPE="FAC">كَنِيسَةِ مار إِلْياس لِ- -الأَرْمَنِ الكاثُولِيك</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">ساحَةِ الدباس</ENAMEX> .
أ لِ- -مُناسَبَةِ إِطْلاقِ حَمْلَةِ ال{ِكْتِتابِ فِي المَوْسُوعَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">المارُونِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -الفِيلمِ <ENAMEX TYPE="NORP">المارُونِيِّ</ENAMEX> , يَعْقِدُ النائِبُ البَطْرِيَرْكِيُّ العامُّ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ الأُسْقُفِيَّةِ لِ- -وَسائِلِ الإِعْلامِ</ENAMEX> المَطْرانُ <ENAMEX TYPE="PERSON">رُولان أَبُو جودة</ENAMEX> , مُؤْتَمَراً صَحافِيّاً لِ- -الإِعْلانِ عَن بَدْءِ ال{ِكْتِتابِ , فِي حُضُورِ المُطْرانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُنَجِّد الهاشِم</ENAMEX> وَ- -المُخْرِجِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جاكومو بيتزاللي</ENAMEX> وَ- -الفَرِيقِ المُرافِقِ لَ- -هُ , الساعَةَ <ENAMEX TYPE="TIME">12.00 ظُهْرَ اليَوْمِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">المَرْكَزِ الكاثُولِيكِيِّ لِ- -الإِعْلامِ</ENAMEX> .
أ دَعا المَعْهَدُ الأَلْمانِيُّ <ENAMEX TYPE="ORG">لِ- -الأَبْحاثِ الشَرْقِيَّةِ</ENAMEX> إِلَى حُضُورِ وَرْشَةِ عَمَلٍ دَوْلِيَّةٍ عَن " بِداياتِ الحُكْمِ العُثْمانِيِّ فِي بِلادِ الشام " مِن 13 الجارِي إِلَى 16 مِن- -هُ فِي مَبْنَى المَعْهَدِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">زُقاقِ البَلاطِ</ENAMEX> .
أ دَعا <ENAMEX TYPE="ORG">المَرْكَزُ اللُبْنانِيُّ لِ- -الدِراساتِ</ENAMEX> إِلَى {ِفْتِتاحِ وَرْشَةِ عَمَلٍ عالَمِيَّةٍ عَن " نَمُوذَجِ تَطْوِيرِ مَفْهُومِ الدَوْلَةِ وَ- -التَحَدِّياتِ الَّتِي يُواجِهُ- -ها لُبْنانُ فِي ه`ذا السِياقِ " , الساعَةَ <ENAMEX TYPE="TIME">9.00 صَباحَ الجُمْعَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">15 شُباطَ</ENAMEX> .
وَ- -تَسْتَمِرُّ الوَرْشَةُ إِلَى <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتِ</ENAMEX> 16 مِن- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">فُنْدُقِ جفينور روتانا</ENAMEX> , وَ- -يُشارِكُ فِي- -ها مُحاضِرُونَ مُتَخَصِّصُونَ مِن دُوَلٍ عِدَّةٍ .
أ بِ- -دَعْوَةٍ مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">" لِقاءِ {ِثْنَيْنِ الفرنسيسكان "</ENAMEX> أَلْقَى <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج عُبَيْد</ENAMEX> مُحاضَرَةً عَن " <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -حِوارِ الحَضاراتِ وَ- -الثَقافاتِ " فِي حُضُورِ جَمْعٍ مِن المُهْتَمِّينَ .
وَ- -بَعْدَ كَلِمَةٍ تَرْحِيبِيَّةٍ مِن الزَمِيلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَعْد كَيْوان</ENAMEX> أَلْقَى <ENAMEX TYPE="PERSON">عُبَيْد</ENAMEX> لَمْحَةً تارِيخِيَّةً عَن <ENAMEX TYPE="PERSON">صِدامِ</ENAMEX> الحَضاراتِ وَ- -واقِعِ الحِوارِ الثَقافِيِّ .
وَ- -تَطَرَّقَ إِلَى الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> فِي حِوارِ الحَضاراتِ وَ- -الثَقافاتِ مُعْتَبِراً إِيّا- -هُ فَرِيداً فِي العالَمِ العَرَبِيِّ وَ- -الغَرْبِيِّ فِي آنٍ واحِدٍ .
أ دَعَت <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةُ المَقاصِدِ الخَيْرِيَّةِ الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> إِلَى إِجْراءِ {ِنْتِخاباتِ أَعْضاءِ مَجْلِسِ أُمَنائِ- -ها مِن الساعَةِ <ENAMEX TYPE="TIME">9.00 صَباحاً</ENAMEX> إِلَى الساعَةِ <ENAMEX TYPE="TIME">2.00 بَعْدَ ظُهْرِ الأَحَدِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">17 شُباطَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَعْهَدِ التَمْرِيضِ العالِي الوَطَنِيِّ</ENAMEX> .
</DOC>
