<DOC DOCNO="bn/cts/03/cts_0305@0305@cts@bn@ch@on">
结束 了 <ENAMEX TYPE="DATE">４ 年 ８ 个 月</ENAMEX> 的 任期 ， 公平会 的 主委 <ENAMEX TYPE="PERSON">赵阳新</ENAMEX> 正式 交棒 给 新任 主委 <ENAMEX TYPE="PERSON">黄宗乐</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">黄宗乐</ENAMEX> 现任 国策 顾问 ， 也 是 副总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">吕秀莲</ENAMEX> 的 大学 同学 。
谈到 <ENAMEX TYPE="DATE">未来 一 年</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 关系 ， <ENAMEX TYPE="ORG">陆委会</ENAMEX> 主委 <ENAMEX TYPE="PERSON">蔡英文</ENAMEX> 强调 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 的 领导人 已经 事出 善意 ， <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 应该 尽快 推动 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 协商 。
“ 我们 也 希望 就 是 说 ， 与 对方 有 协商 的 机会 ， 这样子 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">三通</ENAMEX> 才 会 有 对 双方 产生 共立共容 的 情况 ， 所以 我们 是 希望 是 说 ， 在 这么 好 的 气氛 底下 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 可 再 试试 恢复 这个 协商 的 可能性 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">蔡英文</ENAMEX> 表示 ： 为了 增近 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 互动 ， <ENAMEX TYPE="ORG">陆委会</ENAMEX> 不 排除 考虑 主动 邀请 <ENAMEX TYPE="PERSON">汪道涵</ENAMEX> 等 人 来 <ENAMEX TYPE="GPE">台</ENAMEX> 访问 ， 只有 透过 协商 ， 包括 大 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">三通</ENAMEX> 和 加入 <ENAMEX TYPE="ORG">ｗｔｏ</ENAMEX> 的 后事 问题 ， 才 能够 获得 解决 ， 不过 这 番 善意 的 喊话 也 必须 获得 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 方面 回应 才 能 算是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 之间 的 良心 互动 。
</DOC>
