<DOC DOCNO="bn/cts/03/cts_0312@0312@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">高雄</ENAMEX> 市长 <ENAMEX TYPE="PERSON">吴登义</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">上午</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="GPE">南投县</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">国民党</ENAMEX> 党部 ， 办理 了 党员 登记 并且 交 了 <ENAMEX TYPE="MONEY">一万 元</ENAMEX> 的 党费 ， 成为 了 终身 党员 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">吴登义</ENAMEX> 说 ： 在 <ENAMEX TYPE="DATE">４ 年 前 的 今天</ENAMEX> 他 加入 了 <ENAMEX TYPE="ORG">国民党</ENAMEX> ， 选择 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 办理 党员 登记 ， 除了 展现 忠诚度 之外 ， 也 有 再 出发 的 意味 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">吴登义</ENAMEX> 表示 ， 他 将 参选 <ENAMEX TYPE="DATE">今年 年底</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">南投</ENAMEX> 立委 选举 ， 为 灾区 的 重建 尽 一 份 心力 。
</DOC>
