<DOC DOCNO="wb/e2c/00/e2c_0016@0016@e2c@wb@ch@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">Ｔｏｍｇｒａｍ</ENAMEX> ： <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">罗杰·莫里斯 论 拉姆斯菲尔德 遗产</ENAMEX>
<ENAMEX TYPE="PERSON">汤姆·恩格尔哈特</ENAMEX> 撰稿
创建 时间 ： <ENAMEX TYPE="TIME">２００７年 ２月 １７日 上午 １１：３９</ENAMEX>
下面 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 的 经典 语录［ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１</ENAMEX> ］ ：
“ 我们 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 确实 有 一 句 格言 ：
如果 你 已 在 洞 里 ， 就 不要 再 挖 了 … …
嗯 ， 我 不 确定 我 是否 应该 说 那 句 话 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">罗杰·莫里斯</ENAMEX> 从 历史 的 角度 挖掘 <ENAMEX TYPE="PERSON">唐纳德·拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 的 生活 和 世界 （ 更 不用 说 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 位 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 总统 、 <ENAMEX TYPE="ORG">新 保守派</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 军队</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">共和党</ENAMEX> 和 懒惰 的 媒体 的 世界 ） ， 在 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第２</ENAMEX> 部分 里 他 已经 深深 地 陷入 那个 洞 ， 却 继续 挖 下去 。
他 以此 向 我们 展示 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 登上 权力 高峰 之 长途跋涉 的 其余 部分 、 他 持久 的 遗产 以及 这 位 “ 不倒 小子 ” 给 我们 的 惨重 教训 。
在 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 再次 攀上 权力 巅峰 的 <ENAMEX TYPE="DATE">几 年</ENAMEX> 里 ， 许多 发生 的 事情 都 没有 被 人 注意 ， 现在 感谢 <ENAMEX TYPE="PERSON">莫里斯</ENAMEX> ， 它们 被 简洁 地 记录 在案 。
“ 缺少 证据 不 一定 证明 它 不 存在 ” 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 的 另 一 句 臭名昭著 的 经典 语录 。
多么 真实 。
在 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 缺席 的 情况 下 ， 他 如何 把 我们 的 世界 变得 更 糟糕 的 证据 将 伴随 着 我们 ， 在 未来 的 年代 里 供 我们 思考 。
因此 ， 如果 你 错过 了 它 ， 查阅 “ 殡葬 承办人 的 记账 ” 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 部分 “ 强硬 手腕 ” ， ［ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２</ENAMEX> ］ 然后 坐 下来 阅读 结局 。 在 读 “ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">权力 与 荣耀</ENAMEX> ” 之前 ， 你 以为 自己 知道 这个 结局 。
阅读 它 并 记住 ， 丧钟 为 你 而 鸣 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">汤姆</ENAMEX>
＊ ＊ ＊
“ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">权力 和 荣耀 ： 殡葬 承办人 的 记账</ENAMEX> ” （ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第２</ENAMEX> 部分 ）
<ENAMEX TYPE="PERSON">罗杰·莫里斯</ENAMEX> 撰稿
<ENAMEX TYPE="DATE">１９７６年</ENAMEX> ， 当 <ENAMEX TYPE="PERSON">吉米·卡特</ENAMEX> 接任 <ENAMEX TYPE="PERSON">杰拉德·福特</ENAMEX> 成为 总统 时 ， 离任 的 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">国防部长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">唐纳德·拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 开始 在 企业 中 追求 财富 ， 成为 <ENAMEX TYPE="ORG">斯科基</ENAMEX> 一 家 医药 公司 <ENAMEX TYPE="ORG">Ｇ．Ｄ．瑟尔</ENAMEX> 的 总裁 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 经营 这 家 由 其 北岸 朋友 兼 早期 支持者 <ENAMEX TYPE="PERSON">丹·西尔</ENAMEX> 的 家族 继承 的 公司 的 历史 将 成为 他 作为 一 名 管理 大师 的 成功 传奇 的 一 部分 。 媒体 和 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 代表 在 他 的 <ENAMEX TYPE="DATE">２００１年</ENAMEX> 确认 听证 时 把 此 作为 事实 接受 而 没有 多加 注意 。
这个 传奇 是 这样 的 ：
政治 天才 裁员 <ENAMEX TYPE="PERCENT">６０％</ENAMEX> ， 将 衰朽 的 失败者 转为 巨额 利润 的 赢家 ， 获得 了 行内 盛誉 和 <ENAMEX TYPE="MONEY">数百万 美元</ENAMEX> 。
在 看待 像 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 这样 的 名人 进出 私营 行业 时 ， <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 媒体 几乎 毫不例外 地 采用 新闻稿 或 企业 加强版 来 报道 <ENAMEX TYPE="ORG">华府</ENAMEX> 圈内人 所 说 的 “ 真实 世界 ” 的 事件 。
在 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 的 案例 中 ， 企业 救星 形象 的 背后 是 一 段 更 恰当 、 更 有 不祥 预兆 的 历史 。
从 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 和 海外 的 诉讼 及 相对 无 人 知晓 的 调查 得出 的 实情 记录 版本 中 ， 其实 <ENAMEX TYPE="ORG">瑟尔</ENAMEX> 令 人 注目 的 崛起 与其说 是 靠 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 的 创新 管理 天才 ， 还不如说 是 靠 老式 的 、 不顾后果 地 营销 已 上架 的 药品 以及 通过 其 很 有 人脉 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">共和党人</ENAMEX> 首席 执行官 召来 做 游说 的 “ 老 关系 ” 。
它 整个 飘散 着 腐败 行为 的 特有 气息 。
一 个 恰当 的 例子 是 <ENAMEX TYPE="ORG">瑟尔</ENAMEX> 的 抗腹泻 药品 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">止泻宁</ENAMEX> 。 虽然 公司 没有 做到 列出 它 对 幼年 儿童 有 潜在 恶果 的 警告 ， 但是 该 药 仍 在 国际上 越 销 越 广 ， 利润滚滚 （ 业内 称为 “ 倾销 ” ） ， 在 <ENAMEX TYPE="DATE">二十世纪 七十年代 后期</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="LOC">非洲</ENAMEX> 尤其 如此 。
一 家 医学 刊物 将 该 药物 叫作 “ 普遍 有害 的 活栓 ” ， 只要 稍微 超过 <ENAMEX TYPE="ORG">瑟尔</ENAMEX> 的 建议 剂量 ， 就 可能 对 婴儿 有毒 。
即使 按照 使用 说明 服药 ， 已 知 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">止泻宁</ENAMEX> 会 掩盖 危险 的 脱水 ， 导致 内部 形成 致命 的 体液 积聚 。
<ENAMEX TYPE="ORG">瑟尔</ENAMEX> 的 广告 把 该 药品 说成 “ 适合 一切 病情 的 理想 药物 ” ， 直 到 <ENAMEX TYPE="DATE">１９８１年 年底</ENAMEX> 才 修改 了 警告 标签 。 这时 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 上任 已 <ENAMEX TYPE="DATE">近 五 年</ENAMEX> ， 并且 是 在 儿童 权益 团体 威胁 要 公开 情况 让 公司 声名 损毁 之后 ， 才 进行 的 修改 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 领导 下 的 这个 公司 也 在 引起 广泛 公愤 的 剥削 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第三</ENAMEX> 世界 的 跨国 “ 医药 公司 ” 中 。 像 更为 曝光 的 普强 及 其 醋酸甲羟孕酮 一样 ， 它 后来 也 牵连 在 对 较 贫穷 国家 里 官员 （ 和 其他 人员 ） 的 广泛 贿赂 活动 里 ， 以 提高 那些 已 被 证实 对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 或 <ENAMEX TYPE="LOC">欧洲</ENAMEX> 女性 不 安全 的 口服 避孕药 的 销量 。
不过 ， 早 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 到来 之前 就 配制 好 的 <ENAMEX TYPE="ORG">瑟尔</ENAMEX> 的 神奇 药剂 是 具有 争议 的 人造 甜味剂 ， 以 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">纽特 健康糖</ENAMEX> 商标 销售 的 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">阿斯巴甜</ENAMEX> 。
到 １９７７年 ， <ENAMEX TYPE="ORG">食品 与 药品 管理局</ENAMEX> （ <ENAMEX TYPE="ORG">ＦＤＡ</ENAMEX> ） 已 坚定 地 拒绝 审批 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">阿斯巴甜</ENAMEX> 达 <ENAMEX TYPE="DATE">１６ 年 左右</ENAMEX> 。 它 发现 测试 数据 很 可疑 或 没有 定论 ， 担心 潜在 的 长期 危险性 可能 会 被 证实 为 不 可 接受 。
当 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="ORG">斯科基</ENAMEX> 接管 时 ， <ENAMEX TYPE="ORG">ＦＤＡ</ENAMEX> 正 罕见 地 向 <ENAMEX TYPE="ORG">司法部</ENAMEX> 检察官 建议 ， 让 大陪审团 就 法律 和 <ENAMEX TYPE="ORG">ＦＤＡ</ENAMEX> 标准 要求 的 法定 申请 过程 ， 调查 该 公司 在 申请 <ENAMEX TYPE="ORG">ＦＤＡ</ENAMEX> 审批 时 “ 故意 、 知情 地 没有 申报 及 隐藏 重大 事实 和 做出 虚假 陈述 ” 的 情况 。
在 接下来 的 <ENAMEX TYPE="DATE">四 年</ENAMEX> 时间 ， <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="2">联邦 监管者们</ENAMEX> 坚定 地 抵制 <ENAMEX TYPE="ORG">瑟尔</ENAMEX> 重金 资助 的 游说 。
直 到 <ENAMEX TYPE="DATE">１９８０年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">里根</ENAMEX> 当选 ， 贿赂 和 拉关系 才 取代 了 科学 和 公众 利益 。
根据 后来 的 证词 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 在 为 新 总统 竞选 ， 并 已 提名 为 他 的 过渡 小组 之后 ， 告诉 他 的 <ENAMEX TYPE="ORG">瑟尔</ENAMEX> 销售 队伍 ， 说 “ 他 将 下令 给 他 的 所有 老 关系 ， 无论如何 ， 他 都 会 让 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">阿斯巴甜</ENAMEX> 通过 审批 。 ”
接下来 发生 的 是 此 种 方式 的 典型 代表 ：
在 <ENAMEX TYPE="PERSON">里根</ENAMEX> 就职 <ENAMEX TYPE="DATE">当天</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">瑟尔</ENAMEX> 重新 向 <ENAMEX TYPE="ORG">ＦＤＡ</ENAMEX> 申报 ； 立即 任命 一 名 随和 的 <ENAMEX TYPE="ORG">ＦＤＡ</ENAMEX> 专员 ， 他 后来 以 每天 <ENAMEX TYPE="MONEY">１，０００ 美元</ENAMEX> 的 薪资 为 <ENAMEX TYPE="ORG">瑟尔</ENAMEX> 的 公关 公司 工作 ； 更加 可疑 的 是 ， 公司 委托 的 测试 受到 <ENAMEX TYPE="ORG">ＦＤＡ</ENAMEX> 科学家 更 多 的 质疑 ， 但 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">阿斯巴甜</ENAMEX> 仍然 获批 ； 后来 健康 问题 频频 发生 ， 不过 到 那时 整个 食品 工业 经济 已 获得 巨额 利润 ， 接下来 是 多 家 公司 慷慨 地 给 <ENAMEX TYPE="ORG">国会 委员会</ENAMEX> 成员 捐款 以 压制 任何 抗议 ； 最终 ， <ENAMEX TYPE="MONEY">３．５亿 美元</ENAMEX> 的 集体 诉讼 指控 以 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 为 中心 的 敲诈 、 诈骗 和 多 项 滥用 职权 ， 而 他 当时 因 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">阿斯巴甜</ENAMEX> 以及 <ENAMEX TYPE="ORG">瑟尔</ENAMEX> 于 <ENAMEX TYPE="DATE">１９８５年</ENAMEX> 以 <ENAMEX TYPE="MONEY">２７亿 美元</ENAMEX> 的 价格 出售 给 <ENAMEX TYPE="ORG">蒙萨托</ENAMEX> 而 已 变为 巨富 。
在 <ENAMEX TYPE="DATE">２００１年</ENAMEX> ， 他 重返 <ENAMEX TYPE="ORG">五角大楼</ENAMEX> 时 ， 他 理所当然 地 没有 受到 该 公司 历史 的 任何 牵连 。
待到 诉讼 备案 时 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 已经 占领 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１８ 个 月</ENAMEX> 了 。
特使
实际上 ， 虽然 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 在 商业 上 取得 成功 ， 却 失去 了 一 项 更 大 的 奖项 。
他 曾经 上 过 <ENAMEX TYPE="PERSON">罗纳德·里根</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９８０年</ENAMEX> 总统 竞选 时 的 副总统 候选人 名单 。 不料 该 竞选人 却 选中 了 他 击败 的 初选 对手 （ 兼 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 的 死敌 ） <ENAMEX TYPE="PERSON">乔治·Ｈ·Ｗ·布什</ENAMEX> 。
在 接下来 的 <ENAMEX TYPE="DATE">１２ 年</ENAMEX> 中 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 接着 担任 副总统 和 总统 ， 而 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 同样 憎恨 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">吉姆·贝克</ENAMEX> 与 他 的 靠山 一起 在 <ENAMEX TYPE="ORG">白宫</ENAMEX> 就职 ， 掌握 着 内阁 权力 。 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 则 创建 他 的 <ENAMEX TYPE="ORG">瑟尔</ENAMEX> 财富 ， 等待 时机 。
他 在 <ENAMEX TYPE="DATE">里根 时期</ENAMEX> 非自愿 地 退出 政界 的 一 个 例外 是 ， 他 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９８３ － １９８４年</ENAMEX> 作 过 一阵 总统 的 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 特使 。
他 被 派 去 安排 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 对 萨达姆·侯赛因 领导 的 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 支持 ， <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 当时 正 与 阿亚图拉·霍梅尼 领导 的 可憎 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊朗人</ENAMEX> 交战 。 当时 ， 几乎 没有 人 注意 到 这个 角色 ， 不过 ， 仍 拍下 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 独裁者 握手 的 臭名昭著 的 照片 。
更 深 的 内情 比 任何 简单 的 握手 要 尴尬 得 多 。
有关 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 长达 <ENAMEX TYPE="DATE">数 月</ENAMEX> 的 任务 的 相关 记录 大多数 仍 是 机密 的 。 不过 ， 显然 ， 他 像 在 <ENAMEX TYPE="ORG">均等 机会 办公室</ENAMEX> （ <ENAMEX TYPE="ORG">ＯＥＯ</ENAMEX> ） 时 一样 热情饱满 地 接受 了 他 的 任务 。
他 （ 以 尽量 不 引 人 注意 的 方式 ） 努力 向 <ENAMEX TYPE="PERSON">萨达姆</ENAMEX> 持续不断 地 提供 情报 、 财务 信贷 、 敏感 材料 和 技术 ， 此 事 现 已 臭名昭著 。 它们 将 为 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 化学战 和 细菌战 计划 打下 基础 ， 导致 对 <ENAMEX TYPE="ORG">什叶派</ENAMEX> 持 不同 政见 者 、 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">库尔德人</ENAMEX> 以及 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 武装 力量 进行 骇人听闻 的 毒气 攻击 。
总体而言 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 大力 支持 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９８０年</ENAMEX> 进攻 过 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 的 、 因 战争 而 疲惫不堪 的 <ENAMEX TYPE="ORG">复兴党</ENAMEX> 政权 。
在 这个 <ENAMEX TYPE="DATE">二十世纪 八十年代 中期</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">萨达姆</ENAMEX> 的 事实 联盟 上 ， 与 其他 很多 事情 一样 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 从不 是 孤军作战 。
跟 他 一样 在 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 采取 亲 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 态度 的 还 有 <ENAMEX TYPE="PERSON">里根</ENAMEX> 总统 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 副总统 、 国务卿 <ENAMEX TYPE="PERSON">乔治·舒尔茨</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">国防部长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">卡斯珀·温伯格</ENAMEX> 、 国家 安全 顾问 <ENAMEX TYPE="PERSON">威廉·克拉克</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">罗伯特·麦克法兰</ENAMEX> 以及 一些 尚 无 人 知晓 的 人员 ， 如 <ENAMEX TYPE="ORG">国务院</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">保罗·沃尔福威茨</ENAMEX> 、 当时 在 <ENAMEX TYPE="ORG">五角大楼</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">温伯格</ENAMEX> 的 助理 <ENAMEX TYPE="PERSON">科林·鲍威尔</ENAMEX> 、 国防 副部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">理查德·珀尔</ENAMEX> ， 更 不用 说 他 狂热 的 徒弟 助手 <ENAMEX TYPE="PERSON">道格拉斯·费思</ENAMEX> （ 他 于 <ENAMEX TYPE="DATE">２００１年</ENAMEX> 将 回到 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 手下 任 一 重要 职位 ） 、 以及 <ENAMEX TYPE="ORG">中情局</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">比尔·凯西</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">罗伯特·盖茨</ENAMEX> 等 其他 官员 。
他们 的 策略 接着 又 获得 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 党 的 参议员 和 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 议员 的 支持 。 他们 听取 了 有关 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 的 任务 的 简报 ， 迎合 地 避开 对 与 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 有时 非法 勾结 的 诸多 方面 的 监督 。
他们 的 玩忽职守 部分 地 因 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 国会</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 的 普遍 敌视 而 得以 肯定 。 当时 的 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 实际上 被 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">共和党人</ENAMEX> 控制 ， 并且 日益 受到 越来越 强大 的 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 游说 集团 及其 <ENAMEX TYPE="GPE">特拉维夫</ENAMEX> 管理者 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 党 连立 影响 。
游说 集团 平静 地 、 玩世不恭 地 推动 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">里根</ENAMEX> 政府 对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 援助 以及 与 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 的 秘密 武器 交易 （ 此后 在 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 军售 丑闻 中 暴露 ） ， 将 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="ORG">伊斯兰教</ENAMEX> 国家 之间 持续不断 的 、 没有 赢家 的 腥风血雨 视为 送上门 来 的 好处 。
由于 媒体 对 国家 安全 问题 的 一贯 踌躇 或 懒于 问津 ， 所有 这 一切 在 基本 未 经 报道 的 情况 下 进行 着 。
从 历史 上 讲 ， <ENAMEX TYPE="ORG">华盛顿</ENAMEX> 鬼鬼祟祟 地 武装 一 个 暴政 来 残杀 另 一 个 暴政 ， 使 双方 伤亡 惨重 （ 包括 对 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 国家 中 支持 民主者 的 谋杀式 镇压 ） 的 道德 丧失 和 深远 的 政治 愚行 应该 归咎于 <ENAMEX TYPE="PERSON">里根</ENAMEX> 的 极端 保守 政权 和 整个 <ENAMEX TYPE="ORG">华盛顿</ENAMEX> 外交 政策 体制 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 的 角色 起到 了 工具 的 作用 ， 并且 在 一些 方面 是 关键性 的 ， 但 只 是 更 大 的 耻辱 的 一 部分 。
同时 ， 作为 自 <ENAMEX TYPE="DATE">二十世纪 五十年代</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="LAW">巴格达 条约</ENAMEX> 》 后 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 最高 职位 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 官员 ， 他 收到 的 情报 简报 应该 让 他 独一无二 地 意识 到 <ENAMEX TYPE="PERSON">萨达姆·侯赛因</ENAMEX> 政权 的 暴虐 本性 ， 尤其是 它 背后 的 宗派主义 、 地区性 、 部落性 和 家族性 的 政治 。 这 是 <ENAMEX TYPE="ORG">华盛顿</ENAMEX> 其他 高级 官员 所 不 能 做到 的 。
毕竟 ， <ENAMEX TYPE="ORG">复兴党</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="ORG">中情局</ENAMEX> 自己 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９６３年</ENAMEX> 的 政变 中 帮助 征募 和 扶持 上台 的 政府 。 <ENAMEX TYPE="DATE">１９６８年</ENAMEX> ， 当 该 机构 的 原 委托人 失去 控制 时 ， 又 重新 推 其 上台 。 然后 ， 当 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> 与 令 人 惧怕 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">俄罗斯人</ENAMEX> （ <ENAMEX TYPE="DATE">１９６３年</ENAMEX> 血腥 的 政变 本应 抵制 它 的 影响 ） 有 牵连 （ 涉及 武器 供应 关系 ） 时 ， <ENAMEX TYPE="ORG">中情局</ENAMEX> 实施 密切 监视 。
这 一 点 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９７３年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">阿拉伯 — 以色列 战争</ENAMEX> 的 战后 时期 尤其 如此 。 在 签订 和平 协议 后 ， <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 成为 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 剩下 的 一 个 主要 对手 。
到 了 <ENAMEX TYPE="DATE">１９８３ － １９８４年</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 政治 文化 的 多变 、 复杂 潮流 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">萨达姆</ENAMEX> 主要 是 家庭 和 家族式 的 统治 ， <ENAMEX TYPE="ORG">逊尼派</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">什叶派</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="ORG">复兴党</ENAMEX> 官僚 机构 、 财阀 阶层 统治 中 时而 露骨 、 时而 微妙 的 派系 ， 以及 战争 时代 不 信任 和 野蛮 镇压 可疑 的 、 从属 的 <ENAMEX TYPE="ORG">什叶派</ENAMEX> 多数派 ， 都 为 外界 的 情报 机构 、 学者 和 记者 所 熟知 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央 情报局</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">国防 情报局</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">国务院 近东 事务局</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">国务院 情报 研究局</ENAMEX> ， 当然 作为 总统 特使 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> ， 也 有 理由 深入 了解 <ENAMEX TYPE="PERSON">萨达姆</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> 的 宿怨 中 的 野心 ， 这个 野心 就 是 把 <ENAMEX TYPE="NORP" S_OFF="1">泛阿拉伯</ENAMEX> 民族主义 复兴 引导 成 将来 与 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 的 核武器 装备 的 军事 力量 达成 某 种 程度 的 抗衡 。
除了 与 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">莫萨德</ENAMEX> 进行 常见 的 、 广泛 的 情报 共享 之外 ， 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 接受 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 任务 前 <ENAMEX TYPE="DATE">不到 两 年</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">中央 情报局</ENAMEX> 的 特工 实际上 已经 为 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PRODUCT">Ｆ－１６</ENAMEX> 战斗 轰炸机 于 <ENAMEX TYPE="DATE">１９８１年 ６月</ENAMEX> 突袭 <ENAMEX TYPE="PERSON">萨达姆</ENAMEX> 位于 <ENAMEX TYPE="GPE">奥西拉克</ENAMEX> 的 新 建立 的 核反应堆 指引 道路 。
他们 在 <ENAMEX TYPE="GPE">约旦</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 雷达 下 沿着 低空 航线 安置 了 导航 发射器 ， 甚至 用 激光 标注 了 目标 。
然后 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中情局</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">莫萨德</ENAMEX> 看 着 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊拉克人</ENAMEX> 大胆 地 、 挑衅 地 开始 重建 和 扩建 他们 的 核 计划 。
该 计划 从 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">约 ４００</ENAMEX> 名 科学家 、 技术员 和 <ENAMEX TYPE="MONEY">４亿 美元</ENAMEX> 的 资金 发展 到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">约 ７，０００</ENAMEX> 名 科学家 、 技术员 和 <ENAMEX TYPE="MONEY" S_OFF="1">多达 １００亿 美元</ENAMEX> 的 可用 资金 。 部分 资金 是 由 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 于 <ENAMEX TYPE="DATE">二十世纪 八十年代 中期</ENAMEX> 带到 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> 的 奖赏 间接 提供 的 。
对于 严肃 看待 这些 问题 的 任何 人 而言 ， 几乎 毫无疑问 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">萨达姆</ENAMEX> 会 使用 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 偷偷 向 他 提供 的 大量 援助 和 贸易 ， 对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 发动 一 次 武器 装备 更 好 、 更加 血腥 的 战争 、 进一步 实现 该 政权 最 野心勃勃 的 武器 发展 之 梦 、 以及 对 可能 会 反叛 的 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">什叶派</ENAMEX> 教徒 和 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">库尔德人</ENAMEX> 实施 更加 野蛮 的 暴政 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 旁观 之 时 ， 他 做 了 所有 这 一切 ，
并且 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 自己 比 任何 人 都 清楚 这 一 点 。
很久以后 ， 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 占领 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 形成 的 废墟 中 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 去 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> 的 使命 的 一些 丑陋 本质 开始 一点点 泄漏 出来 时 ， 人们 将 会 责怪 他 迎合 和 姑息 <ENAMEX TYPE="PERSON">萨达姆</ENAMEX> （ 他 已经 开始 对 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">库尔德人</ENAMEX> 施放 毒气 ） －－ 在 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 于 <ENAMEX TYPE="DATE">１９８４年 ３月</ENAMEX> 发布 一 条 畏怯 、 虚伪 的 声明 ， 批评 他 使用 化学 武器 之后 。
随着 时间 的 推移 ， 与 他 密不可分 的 政策 的 实际 代价 将 被 证实 为 要 高 得 多 。
<ENAMEX TYPE="EVENT">１９９１年 海湾 战争</ENAMEX> 中 受 炮轰 的 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 化学 武器厂 释放 出 化学剂 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">约 十万</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 士兵 暴露 其中 。
从 某 种 程度 上 ， 恶名远扬 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">海湾 战争</ENAMEX> 综合症 ＋ 甚至 可能 追溯 到 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">七 年 前</ENAMEX> 有意 传送 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 信贷 、 作战 物资 和 科技 。
当然 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">萨达姆</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">二十世纪 八十年代</ENAMEX> 残酷 镇压 <ENAMEX TYPE="NORP">什叶派</ENAMEX> 教徒 也 可以 如此 追根溯源 。 这 场 镇压 为 <ENAMEX TYPE="DATE">２００３年 后</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 扶植 上台 的 <ENAMEX TYPE="ORG">什叶派</ENAMEX> 政权 的 宗教主义 仇恨 、 复仇 和 统治 的 决心 埋下 伏笔 。 这 为 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 历史性 失败 奠定 基础 。
在 针对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 政策 的 长期 丑闻 中 ， 其他 人 在 每个 转折点 都 参与 共谋 。
比如 ， 当时 的 <ENAMEX TYPE="ORG">参谋长 联席 会议</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">科林·鲍威尔</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 次 <ENAMEX TYPE="EVENT">海湾 战争</ENAMEX> 期间 任 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">国防部长</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">迪克·切尼</ENAMEX> 将 会 是 引起 公愤 的 综合症 事件 里 的 直接 共谋 。
不过 ， 在 <ENAMEX TYPE="EVENT">九幺幺</ENAMEX> 后 更 大 的 灾难 中 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 比 任何 一 个 参与者 都 负有 更 直接 的 责任 。
当 <ENAMEX TYPE="DATE">二十世纪 八十年代 中期</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">里根</ENAMEX> 的 特使 以 他 惯常 的 精力 和 强硬 的 手腕 在 与 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊拉克人</ENAMEX> 周旋 时 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">康多莉扎·赖斯</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="ORG">斯坦福</ENAMEX> 一 名 没 什么 学术 建树 的 助理 教授 ； <ENAMEX TYPE="PERSON">切尼</ENAMEX> 是 来自 <ENAMEX TYPE="GPE">怀俄明州</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第三</ENAMEX> 任 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 议员 ， 正 努力 地 攀爬 <ENAMEX TYPE="ORG">众议院</ENAMEX> 的 领导 阶梯 ； 未来 的 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> 总督 <ENAMEX TYPE="PERSON">Ｌ·保罗· “ 杰里 ” ·布莱梅</ENAMEX> 正 从 <ENAMEX TYPE="ORG">国务院</ENAMEX> 职员 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">亚历山大·梅格斯</ENAMEX> 的 门生 成为 喜开 奢靡 派对 的 <ENAMEX TYPE="GPE">荷兰</ENAMEX> 大使 ； <ENAMEX TYPE="PERSON">乔治·Ｗ·布什</ENAMEX> ， 按照 他 自己 的 说法 ， 仍 沉迷于 “ 酗酒 ” ， 忙着 将 他 的 年年 亏本 的 <ENAMEX TYPE="ORG">布什 能源 石油 公司</ENAMEX> 更名 为 <ENAMEX TYPE="ORG">布什 探油 公司</ENAMEX> 。
伺机而动
到 <ENAMEX TYPE="DATE">１９８７年</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 再次 摩拳擦掌 ， 为 终极 目标 做 准备 ， 筹集 资金 ， 积聚 党内 支持 ， 以便 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９８８年</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">乔治·Ｈ．Ｗ·布什</ENAMEX> 争做 总统 。
不过 ， 在 离开 办公室 <ENAMEX TYPE="DATE">十几 年 后</ENAMEX> ， 并且 要 与 一 名 深厚 实力 的 当然 的 接班人 竞争 ， 他 不久 就 发现 没有 多少 人 支持 他 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">切尼</ENAMEX> 离开 高位 的 时间 要 短 一些 ， 有 更 广泛 的 政治 基础 ， 他 在 <ENAMEX TYPE="DATE">二十世纪 九十年代 早期</ENAMEX> 尝试 开展 他 自己 的 总统 竞选 ， 结果 也 同样 遭遇 了 惨败 。
历史学家 只 会 猜测 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 位 雄心勃勃 、 壮志未酬 的 人物 对 他们 的 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">乔治·Ｗ·布什</ENAMEX> 的 仇恨 积累 。 在 他们 看来 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 无疑 是 明显 的 不如 自己 ， 这 很 令 人 恼火 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> － <ENAMEX TYPE="PERSON">切尼</ENAMEX> 的 回报 将 是 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２００１年 ９月 １１日</ENAMEX> 后 激烈 地 攫取 权力 ， 这 建立 在 全国 和 世界 的 巨大 代价 之上 。
<ENAMEX TYPE="DATE">二十世纪 九十年代</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 重返 商界 ， 成为 <ENAMEX TYPE="ORG">通用 仪器</ENAMEX> 的 首席 执行官 ， 然后 成为 <ENAMEX TYPE="ORG">吉里德 科技 制药 公司</ENAMEX> 的 主席 ， 上演 了 使 人 回想 起 <ENAMEX TYPE="ORG">瑟尔</ENAMEX> 的 历史 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９９０年</ENAMEX> ， 他 成为 <ENAMEX TYPE="ORG">ＡＢＢ</ENAMEX> 的 董事会 成员 。 这 是 一 家 <ENAMEX TYPE="GPE">瑞典</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">瑞士</ENAMEX> 的 联合 企业 ， 曾 在 <ENAMEX TYPE="DATE">二十世纪 八十年代 后期</ENAMEX> 吞并 了 包括 <ENAMEX TYPE="ORG">西屋 能源 公司</ENAMEX> 在内 的 多 家 公司 。 他 后来 行动 大胆 强硬 地 去 争取 价值 <ENAMEX TYPE="MONEY">２亿 美元</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 轻水 核反应堆 的 “ 设计 和 关键 组件 ” 合同 。
就 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 追逐 这 一 猎物 时 ， 他 甚至 还 同时 担任 着 一 个 认为 <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> 在 今后 将 成为 “ 无容置疑 的 危险 ” 的 <ENAMEX TYPE="ORG">国会 导弹 威胁 委员会</ENAMEX> 主席 。
在 那 份 令 人 震惊 的 报告 中 ， 他 原本 会 让 人 厌恶 的 简历 没有 提及 他 是 <ENAMEX TYPE="ORG">ＡＢＢ</ENAMEX> 董事 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９９６年</ENAMEX> ， 他 离开 <ENAMEX TYPE="ORG">吉里德</ENAMEX> ， 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">沃尔福威茨</ENAMEX> 一起 成为 <ENAMEX TYPE="PERSON">罗伯特·多尔</ENAMEX> 未 能 成功 的 总统 竞选 里 的 外交 政策 主要 顾问 。
他 最后 成为 该 竞选 活动 的 一 天 <ENAMEX TYPE="TIME">十八 小时</ENAMEX> 的 管理者 。
到 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９７年</ENAMEX> ， 在 长期 不满 思变 的 <ENAMEX TYPE="ORG">新 保守派</ENAMEX> 阴谋 小 集团 全面 接管 了 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">共和党</ENAMEX> 之际 ， 他 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">切尼</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">沃尔福威茨</ENAMEX> 一起 加入 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">纽特·＋金里奇</ENAMEX> 鼓动 的 <ENAMEX TYPE="ORG">国会 政策 顾问 委员会</ENAMEX> ， 谋划 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 次 执政 的 攻击 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９９８年 １月</ENAMEX> ， 他 签署 了 一 封 由 右翼 、 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 游说 主导 的 新 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 世纪 计划 发给 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 的 有名 的 公开信 。
他 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">沃尔福威茨</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">珀尔</ENAMEX> 和 其他 不久 将 成为 小 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 政权 关键 人物 的 人 一起 ， 极力 敦促 “ 除掉 ” <ENAMEX TYPE="PERSON">萨达姆</ENAMEX> 。
接下来 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９８年 ７月</ENAMEX> ， “ <ENAMEX TYPE="ORG">拉姆斯菲尔德 委员会</ENAMEX> ” 发表 关于 导弹 威胁 的 报告 ， 从 右翼 理论家 的 证词 和 参谋 工作 中 首次 提炼 出 未 明示 的 “ 邪恶 轴心 ” 的 称呼 ， 并 疯狂 地 声称 ， <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="DATE">２００２年</ENAMEX> 都 各自 有 能力 对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> “ 进行 重大 破坏 ” 。
从头至尾 ， 包括 他们 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２０００年</ENAMEX> 卑劣 当选 后 的 <ENAMEX TYPE="DATE">前 七 个 半 月</ENAMEX> 的 统治 中 ， 都 没有 任何 迹象 表明 <ENAMEX TYPE="DATE">２００１年 ９月</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="TIME">一 个 早晨</ENAMEX> 在 天空中 爆发 的 实际 危险 。
虽然 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 跟 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 位 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 修复 了 表面 的 关系 ， 他 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２０００年</ENAMEX> 的 竞选 中 没有 承担 重大 角色 。
无论如何 ， 老 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 已经 从 他 儿子 的 可能 竞选 搭档 名单 中 抹去 了 他 ， 而 最后 招手 通过 <ENAMEX TYPE="PERSON">切尼</ENAMEX> 。 <ENAMEX TYPE="PERSON">切尼</ENAMEX> 的 极端 保守 敌意 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９８９ － ９２年</ENAMEX> 任职 <ENAMEX TYPE="ORG">五角大楼</ENAMEX> 时 掩饰 得 相对 较 好 。
当 竞选 之后 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">切尼</ENAMEX> 否决 <ENAMEX TYPE="PERSON">汤姆·里奇</ENAMEX> 州长 入主 <ENAMEX TYPE="ORG">五角大楼</ENAMEX> 时 ， <ENAMEX TYPE="ORG">新 保守派</ENAMEX> 极端 害怕 用来 装门面 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">鲍威尔</ENAMEX> 本质上 是 官僚主义者 ， 在 <ENAMEX TYPE="ORG">国务院</ENAMEX> 的 立场 将 会 太 不 明确 ， 而 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 将 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">切尼</ENAMEX> ， 也 就 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 的 解毒药 。
他 的 任命 标志 着 <ENAMEX TYPE="ORG">共和党</ENAMEX> 极其 缺乏 人才 ， 政府 非常 明显 地 反映 了 这 一 点 。
所谓 的 <ENAMEX TYPE="ORG">国家安全党</ENAMEX> 在 过去 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">八</ENAMEX> 届 中 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">五</ENAMEX> 届 入主 <ENAMEX TYPE="ORG">白宫</ENAMEX> ， 并 在 此前 <ENAMEX TYPE="DATE">３０ 年</ENAMEX> 的 大部分 时间 控制 着 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> ， 却 没有 真正 的 人选 来 替换 一 个 在 <ENAMEX TYPE="DATE">二十五 年</ENAMEX> 前 就 登上 <ENAMEX TYPE="ORG">五角大楼</ENAMEX> 巅峰 的 人物 。
除了 他 曾 主管 的 明显 右倾 、 普遍 不 得 信任 的 导弹 小组 之外 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 对 此后 积聚 的 、 更为 复杂 的 国防 问题 没有 显露 出 明显 的 兴趣 或 能耐 ， 更 不用 说 <ENAMEX TYPE="EVENT">冷战</ENAMEX> 后 的 世界 里 瞬息万变 的 政治 局势 。 那 又 怎样 呢 ， 健康 、 <ENAMEX TYPE="DATE">６９ 岁</ENAMEX> 但 相对 还 年轻 的 他 重新 跨入 <ENAMEX TYPE="ORG">五角大楼</ENAMEX> 。
有 人 猜测 ， “ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">万圣节 大屠杀</ENAMEX> ” 的 旧 目标 依然 在 那里 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">切尼</ENAMEX> 因 健康 不 稳定 可能 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２００４年</ENAMEX> 让位 ， 而 殡葬 承办人 仍 可能 进入 总统 办公室 。
尽在掌握
<ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 通过 抓住 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 死亡 的 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 元帅 和 鲜为人知 的 、 <ENAMEX TYPE="DATE">八十多 岁</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 官僚 重新 开始 了 他 的 <ENAMEX TYPE="ORG">五角大楼</ENAMEX> 计划 。
与 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥萨姆·本·拉登</ENAMEX> 一样 ， 头发 硬挺 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">尼古拉·奥加尔科夫</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">苏联</ENAMEX> 入侵 <ENAMEX TYPE="GPE">阿富汗</ENAMEX> 的 战争 中 首次 亮相 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９７７年</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">５０ 岁</ENAMEX> 的 他 成为 <ENAMEX TYPE="ORG">苏联 总参谋部</ENAMEX> 的 奢靡 的 参谋长 。
在 那个 陈腐 的 、 用 奖状 僵化 的 群体 中 ， 他 被 证实 是 一 名 精力 十足 、 注重 科技 、 具有 前瞻性 的 年轻 将领 。
在 随后 的 <ENAMEX TYPE="DATE">几 年</ENAMEX> 中 ， 他 将 成为 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 武器 控制 方面 的 发言人 ， 给 人 留下 深刻 印象 。 他 顽固 地 、 甚至 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1" E_OFF="2">低三下四</ENAMEX> 地 为 <ENAMEX TYPE="DATE">１９８３年</ENAMEX> 击落 一 架 闯入 <ENAMEX TYPE="GPE">苏联</ENAMEX> 领空 的 <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 民用 飞机 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">７４７</ENAMEX> 进行 辩护 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">奥加尔科夫</ENAMEX> 将 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９８４年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">克林姆宫</ENAMEX> 对 武器 开支 的 争斗 中 下台 ， 撰写 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 本 警告 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 军国主义 的 告别书 ， 并 于 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９４年</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">苏联</ENAMEX> 解体 后 默默无闻 地 死去 。
不过 ， 他 的 主要 的 ， 也可以说 是 深奥 的 ， 历史 贡献 将 是 <ENAMEX TYPE="DATE">１９８２年</ENAMEX> 撰写 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 本 小册子 。 在 册子 中 ， 他 将 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="EVENT">第二 次 世界 大战</ENAMEX> 里 开始 的 、 近乎 致命 的 失败 归咎于 它 未 能 适应 <ENAMEX TYPE="GPE">德国</ENAMEX> 在 坦克 战 中 的 新 闪电战 理念 。
他 论述 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 最近 在 武器 技术 方面 的 进步 可以 让 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">俄罗斯人</ENAMEX> 同样 易受 攻击 ， 如果 他们 不 赶快 适应 的话 。
我们 需要 在 战术 、 武器 上 进行 全面 的 变革 ， 需要 一 支 更 敏捷 、 反应 迅速 的 武装 力量 ， 才 能 迎接 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 挑战 ， 这 位 元帅 建议 说 。
否则 ， <ENAMEX TYPE="ORG">苏联 军队</ENAMEX> 将 在 未来 远程 目标 战场 上 陷入 一系列 灾难性 的 陷阱 。 在 这 种 战场 上 ， 敌人 会 在 新式 高科技 战争 中 利用 最新 计算机化 的 监测 和 信息 系统 。
他 的 预见 不仅 在 <ENAMEX TYPE="DATE">二十世纪 八十年代 早期</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">苏联 军队</ENAMEX> 的 迟钝 上层 ， 也 在 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 很 快 流行 起来 。
它 被 郑重 地 命名 为 “ 军事 革命 ” ， 并 受到 <ENAMEX TYPE="ORG">五角大楼</ENAMEX> 崇拜者 的 欢迎 ， 在 那个 充斥 着 首 字母 缩写词 的 世界 中 也 被 称为 ＲＭＡ 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">奥加尔科夫</ENAMEX> 强调 科技 ， 有点儿 老生常谈 。
战斗 力量 应该 最 好 地 适应 当前 的 战场 和 对手 －－ 现代化 、 适应性 强 、 快速 和 信息 灵通 。 这 应该 是 不言而喻 的 ， 就 像 <ENAMEX TYPE="DATE">８０ 年 前</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">沙皇</ENAMEX> 骑兵 在 <ENAMEX TYPE="EVENT">俄 日 战争</ENAMEX> 中 朝 壕沟 中 的 机关枪 冲去 这样 的 血淋淋 的 教训 。
不过 ， 不管 前提 是 多么 显而易见 ， ＲＭＡ 理念 －－ 被 传输 到 <ENAMEX TYPE="ORG">五角大楼</ENAMEX> ， 并 放到 电子 战争 、 用 非核 手段 制造 近乎 核 效果 的 迅速 到来 的 这 一 代 的 环境 中 ， 再加上 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥加尔科夫</ENAMEX> 呼吁 新 的 战术 （ 由此 导致 新 武器 和 更 高 的 开支 ） －－ 被 <ENAMEX TYPE="EVENT">冷战</ENAMEX> 双方 的 革新者 、 机会主义者 及其 各 种 混合者 接受 。
这 在 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">苏联人</ENAMEX> 中 尤 为 如此 。 他们 陈旧 的 基本 为 <ENAMEX TYPE="LOC" E_OFF="1">欧式</ENAMEX> 的 军队 已经 在 <ENAMEX TYPE="GPE">阿富汗</ENAMEX> 被 <ENAMEX TYPE="ORG">圣战者</ENAMEX> 动摇 和 重创 －－ 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９８２ － １９８３年</ENAMEX> ， 虽然 有 充足 的 <ENAMEX TYPE="GPE">沙特阿拉伯</ENAMEX> 的 资金 ， 武器 装备 仍 仅仅 部分 来自 冷眼旁观 的 <ENAMEX TYPE="ORG">中情局</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 管理者 。
无论如何 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">奥加尔科夫</ENAMEX> 所 言 的 事实 也 是 <ENAMEX TYPE="ORG">五角大楼</ENAMEX> 内部 平民 军事 “ 理论家 ” 的 主要 思想 。 他们 是 职业 的 官僚主义者 ， 始终 在 寻求 任务 ， 职业性 地 将 罪恶 的 天才 －－ 要求 恰当 的 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 预算 回应 －－ 归属 于 红色 威胁 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">安德鲁·马歇尔</ENAMEX> 身材 矮小 、 秃顶 ， 带 着 一 副 式样 简单 的 金属 框 眼镜 ， 是 一 名 <ENAMEX TYPE="PERSON">狄更斯</ENAMEX> 小说 人物 式 的 职员 。 他 拿起 ＲＭＡ 代表 的 官僚主义 棍棒 ， 在 <ENAMEX TYPE="ORG">五角大楼</ENAMEX> 内部 往下 一 击 。
他 是 科班 出身 的 经济学家 ， <ENAMEX TYPE="DATE">二十世纪 四十年代 后期</ENAMEX> 以 分析师 的 身份 开始 在 <ENAMEX TYPE="ORG">兰德 公司</ENAMEX> 供职 。 当时 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 还 在 <ENAMEX TYPE="ORG">新特里尔 高中</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">马歇尔</ENAMEX> 典型 地 反映 了 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> － <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 镜像 竞争 里 职场 的 恐惧 和 愚蠢 。
他 曾 是 “ 思考 不 可 思议 的 事 ” 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第三</ENAMEX> 次 世界 大战 理论家 <ENAMEX TYPE="PERSON">赫尔曼·卡恩</ENAMEX> 的 门生 ， 然后 通过 <ENAMEX TYPE="PERSON">亨利·基辛格</ENAMEX> 的 导师 <ENAMEX TYPE="PERSON">弗里茨·克雷默</ENAMEX> ， 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">尼克松</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 任期 时 在 <ENAMEX TYPE="ORG">国家 安全 委员会 （ ＮＳＣ ）</ENAMEX> 为 <ENAMEX TYPE="PERSON">基辛格</ENAMEX> 工作 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９７３年</ENAMEX> ， 他 转到 <ENAMEX TYPE="ORG">五角大楼</ENAMEX> ， 在 那里 主管 自己 不太 有 人 知晓 的 鸟巢 ： 净 评估 办公室 ， 从 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">一 任 到 二 任 期间</ENAMEX> ， 他 逐步 获得 大楼 里 的 新 战争 方式 天才 的 名声 。
对 <ENAMEX TYPE="ORG">极端 保守 分子</ENAMEX> 来说 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">马歇尔</ENAMEX> 是 一 名 非常 谨慎 的 老师 ， <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">民主党人</ENAMEX> 当权 时 被 忽视 ， 但 被 认为 是 不 可 触及 的 。 他 旁观 着 <ENAMEX TYPE="ORG">联席会议</ENAMEX> 不仅 监视 <ENAMEX TYPE="PERSON">基辛格</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">俄罗斯人</ENAMEX> 的 武器 控制 谈判 ， 还 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">尼克松</ENAMEX> 下台 中 扮演 了 热心 的 支持者 角色 。
他 后来 赞成 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 一 任 否认 在 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 的 失败 ， 然后 在 ＲＭＡ 来临 之时 ， 使用 该 理念 激发 对 新 <ENAMEX TYPE="ORG">克林姆宫</ENAMEX> 军事 威力 的 畏惧 ， 为 <ENAMEX TYPE="ORG">五角大楼</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">里根 时期</ENAMEX> 的 大肆 挥霍 正名 。
（ 当然 很 讽刺 的 是 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">奥加尔科夫</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９８２年</ENAMEX> 辩护 的 是 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 在 很 大 程度 上 仍 是 预期性 的 武器 和 战争 升级 的 回应 。 ）
虽然 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">二十世纪 八十年代</ENAMEX> 的 大量 武器 购置 资助 了 一些 ＲＭＡ 的 新 发展 ， 但是 大部分 的 开支 恰到好处 地 适用 于 腐败 、 愚钝 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">冷战</ENAMEX> 旧 体系 。 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 武装 力量 针对 <ENAMEX TYPE="GPE">苏联</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">欧洲</ENAMEX> 的 笨拙 威胁 ， 而 没有 认真 地 预期 到 实际上 近在眼前 的 新 叛乱 战争 。
当 <ENAMEX TYPE="PERSON">马歇尔</ENAMEX> 玩弄 “ 灵活性 ” 时 －－ <ENAMEX TYPE="ORG">联席会议</ENAMEX> 选择性 地 利用 了 他 对 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 力量 的 猜想 为 他们 自己 的 预算 目标 服务 ， 但 忽略 了 ＲＭＡ 的 真正 重要性 和 局限性 －－ <ENAMEX TYPE="EVENT">冷战</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">比尔·克林顿</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 任期 的 含糊其词 与 逃避 以及 在 <ENAMEX TYPE="GPE">波斯尼亚</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 的 低廉 、 自我 夸耀 地 扶植 <ENAMEX TYPE="ORG">黑手党</ENAMEX> 政权 中 结束 。
土地神 似 的 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">马歇尔</ENAMEX> 早 过 了 退休 的 年龄 ， 但 在 <ENAMEX TYPE="ORG">导弹 威胁 委员会</ENAMEX> 前 被 奉为 极其 可信 的 证人 ， 他 坚持 等待 着 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 的 回归 。
接下来 的 历史 离 目前 太 近 ， 无法 获得 很多 记录 下来 的 细节 ， 不过 ， 它 的 概况 非常 清晰 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 把 <ENAMEX TYPE="PERSON">马歇尔</ENAMEX> 招来 做 占卜者 ， 使 ＲＭＡ 成为 他 下决心 获取 <ENAMEX TYPE="ORG">联席会议</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">五角大楼</ENAMEX> 系统 的 管理 统治 地位 的 标志 。 这 正 是 他 认为 自己 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２５ 年 前</ENAMEX> 错失 的 机会 。
在 勇敢 的 、 被 围攻 的 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">国防部长</ENAMEX> 与 不 听 指挥 的 将领们 在 难 对付 的 “ 本能 的 ” 系统 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 端 展开 斗争 的 旧 旗帜 下 ， 他 坚持 着 全方位 、 全季节 的 <ENAMEX TYPE="ORG">五角大楼</ENAMEX> “ 改革 ” 的 理想 。
那 场 “ 改革 ” 运动 将 是 他 最后 的 冲刺 、 成为 伟人 的 资本 ， 并且 也许 －－ 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２００１年</ENAMEX> 谁 会 知道 －－ 是 他 最后 一 次 竞争 总统 的 机会 。
在 必然 的 “ 精简化 ” 和 “ 现代化 ” 声称 中 ， <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">民主党人</ENAMEX> 拍手称赞 ， 记者们 本能 地 将 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 捧为 名人 首席 执行官 和 全国 俏皮话 大师 。
心甘情愿 的 无知 、 否认 、 粗心 的 信任 或 怯懦 的 默许 标志 着 政治 和 媒体 文化 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 统治 的 实质性 臣服 。 在 他 将 推动 的 <ENAMEX TYPE="GPE">阿富汗</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="EVENT">伊拉克 战争</ENAMEX> 中 ， 这些 只 是 更大 规模 的 、 不加思索 的 全民 放弃 判断 和 责任 的 一 部分 。
通过 <ENAMEX TYPE="EVENT">九幺幺</ENAMEX> 后 的 盲目 打击 －－ <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 一 次 本能 的 、 傲慢 机会主义 的 、 主要 是 自我满足式 的 政治 行动 －－ 而 没有 认真 地 理解 双方 任一 国家 的 政治 或 历史 ， 他 使 <ENAMEX TYPE="ORG">五角大楼</ENAMEX> 陷入 一再 失策 、 不断 掠夺 的 侵略 ， 使 <ENAMEX TYPE="DATE">２００７年</ENAMEX> 及 之后 的 噩梦 几乎 不 可 避免 。
那 是 最初 外交 政策 权力 和 提议 不加争议 地 服从 如此 明显 不 称职 的 总统 （ 包括 <ENAMEX TYPE="ORG">国家 安全 委员会</ENAMEX> 顾问 <ENAMEX TYPE="PERSON">康多莉扎·赖斯</ENAMEX> 及其 员工 的 令 人 震惊 的 无能 ） 和 早 就 可 预见 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> － <ENAMEX TYPE="PERSON">切尼</ENAMEX> 统治 的 代价 。 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２０００年</ENAMEX> 选举 或 <ENAMEX TYPE="DATE">２００１年</ENAMEX> 前 <ENAMEX TYPE="DATE">八 个 月</ENAMEX> 中 完全 没有 严肃 的 对话 。
在 <ENAMEX TYPE="PERSON">乔治·Ｗ·布什</ENAMEX> 入主 总统 办公室 后 不久 ， 所有 这 一切 都 明白无误 了 ； <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 、 剩余 的 外交 政策 机构 或 主流 媒体 当时 没有 质疑 任何 一 项 ， 更 别 提 对抗 了 。
没有 哪 一 个 民主 进程 像 <ENAMEX TYPE="EVENT">九幺幺</ENAMEX> 后 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 在 重大 考验 中 如此 彻底 地 失败 。
没有 哪 一 次 随后 的 灾难 能 做到 如此 各方 同意 。
历史 将 只 会 缓慢 地 揭开 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">新 保守派者</ENAMEX> 的 关系 ， 他们 主导 了 他 领导 的 <ENAMEX TYPE="FAC">五角大楼</ENAMEX> 的 中上层 。 这 种 关系 比 当代 圣徒传 或 鬼神学 还要 复杂 。
从 历史 角度 讲 ， 他 是 他们 的 同盟 、 靠山 、 合法化 的 象征 ， 但 从不 真正 属于 他们 ， 从不 是 同道 的 理论家 、 独断家 ， 也 从不曾 盲目 地 遵守 大多数 他们 所 追求 的 东西 。
在 招募 <ENAMEX TYPE="PERSON">沃尔福威茨</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">珀尔</ENAMEX> 及 其 随从 时 ， 他 利用 他们 ， 大致 像 他 利用 <ENAMEX TYPE="PERSON">马歇尔</ENAMEX> 一样 ， 像 他 以前 曾 利用 过 很多 人 一样 ， 把 他们 作为 一 种 手段 来 实现 总体上 十分 个人 的 、 自大 的 目标 。
不过 ， 与 他 典型 做法 一样 ， 那 种 利用 也 是 不 顾 实质 和 代价 。
他 史无前例 地 将 政府 向 那些 习惯性 地 、 自动 地 假设 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 的 利益 是 相同 的 人 开放 。 他们 对 他们 原本 就 知之甚少 的 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 政策 毫 无 客观性 而 言 。
与 他们 的 无知 和 想当然 相匹配 的 只 能 是 他们 簇拥 在 新 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 政权 的 决策层 的 热情 。 现在 ， 宏伟 战略 、 战争 与 和平 的 决定 正 在 那里 形成 和 预先 决定 。
“ 就 像 癌 细胞 ， ” 目击者 <ENAMEX TYPE="PERSON">凯伦·卡瓦科沃斯基</ENAMEX> 中校 这样 描述 他们 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">国防部</ENAMEX> 的 行为 。
他们 受 过 不 完整 的 教育 ， 盲目 地 忠于 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 游说团 对 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 的 僵硬 观点 及 新 保守派 对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="EVENT">冷战</ENAMEX> 后 的 全球 霸权 的 更 大 的 狂热 。 他们 簇拥 在 <ENAMEX TYPE="FAC">五角大楼</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 号 人物 国防 政策 副部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">道格拉斯·费思</ENAMEX> 的 统治 范围 周围 。 他 的 职业 生涯 是 他们 这 类 人 的 楷模 ， 他 臭名昭著 的 特别 计划 办公室 ， 就 是 作为 提供 鼓动 入侵 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 假 情报 的 源泉 而 建立 起来 的 。
一些 人 称 这些 人 为 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 “ <ENAMEX TYPE="NORP">利库德</ENAMEX> 分子 ” ， 因为 他们 完全 遵循 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 右翼 好战 的 、 彻底 拥护 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">犹太人</ENAMEX> 复国 运动 的 思维 ， 历史学家 也 将 会 对 他们 明显 不 鲜明 的 效忠 进行 辩论 。
以前 从未 在 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 如此 高层 的 位置 上 有 这么 多 人 如此 不辨是非 地 坚持 一 个 外国 的 政策 －－ 甚至 在 <ENAMEX TYPE="EVENT">第二 次 世界 大战</ENAMEX> 后 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 强大 的 游说团 鼎盛 时期 也 不曾 有 过 ， 它 当时 牢牢 抓住 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 国会</ENAMEX> ， 却 没有 进入 行政 部门 本身 的 上层 。
然而 ， 如同 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 政治 和 政府 中 常见 的 那样 ， 不 需要 阴谋论 。 不过 ， <ENAMEX TYPE="FAC">五角大楼</ENAMEX> － <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 游说 间谍 丑闻 尚未 结束 。
彻头彻尾 的 本质 的 浅薄 ， 狭隘 得 反常 的 知识 社会学 ， 长期 运用 手段 谋取 的 权力 和 职业 晋升 ， 在 很多 被 遗忘 的 智囊团 文件 和 内部 会议 中 孕育 出 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 霸权 下 的 和平 世界 ， 那 是 一 个 宏伟 而 又 狭隘 的 愿景 －－ 所有 那 一切 也 为 政府 施加 了 令 人 窒息 的 、 灾难性 的 正统 观念 。
重要 的 是 ， 他们 在 运作 时 无需 在 真正 的 高层 辩论 中 论证 他们 的 偏见 或 妄想 ， 他们 在 <ENAMEX TYPE="FAC">五角大楼</ENAMEX> 他们 自己 成员 的 圈内 、 <ENAMEX TYPE="ORG">国家 安全 委员会</ENAMEX> 成员 中 、 <ENAMEX TYPE="ORG">国务院</ENAMEX> 内 大行其道 ， 拥有 向 <ENAMEX TYPE="PERSON">切尼</ENAMEX> 控制 的 <ENAMEX TYPE="ORG">白宫</ENAMEX> 通信 的 专用 渠道 ， 在 少见 的 见识 封闭 的 总统 领导 下 没有 受到 任何 质疑 。
至于 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 与 他 的 将军们 的 关系 ， 这个 话题 含蓄 地 指控 他 无视 异议 或 恣意 压制 有关 严重 问题 的 警告 ， 我们 其实 知之甚少 。
高级 官员 对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 灾难 进行 公开 指责 ， 远 比 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 历史 上 的 任何 其他 战争 的 指责 要 多 ， 包括 <ENAMEX TYPE="EVENT">越南 战争</ENAMEX> 。 不过 ， 几乎 所有 的 指责 都 来自 地位 相对 安全 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二</ENAMEX> 星 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 星 退休 人员 ， 并且 是 于事无补 的 事后 指责 。
起码 这些 是 清楚 的 ：
在 入侵 前 的 准备 工作 中 没有 重大 的 <ENAMEX TYPE="ORG">五角大楼</ENAMEX> 泄露 ， 那 是 持 异议 的 指挥者们 历史悠久 的 <ENAMEX TYPE="ORG">华府</ENAMEX> 武器 。
没有 人 公开 辞职 以 抗议 他 的 政策 。
指挥者 在 承认 和 应付 叛乱 ， 处理 虐囚 丑闻 、 武器 不足 等 问题 上 的 玩忽职守 、 无能 和 迟钝 都 太 显而易见 了 。
没有 证据 表明 ， 任何 职位 的 现任 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 官员 对 正在 发展 的 溃败 提出 过 理智 或 道德 上 的 质疑 －－ 甚至 在 它 已 明显 得 无法 忽视 之后 。
如同 在 他 长长 的 档案 中 的 很多 其他 事情 里 一样 ， 由于 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 里 独特 的 野心 与 懦弱 、 顺从 和 机会主义 的 混合 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 享受 了 一 支 庞大 的 支持 他 愚蠢 行为 的 人马 。
下台
在 <ENAMEX TYPE="DATE">２００３年</ENAMEX> 令 人 振奋 的 出征 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> 时 ， 不胜 赞赏 的 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 议员 里 似乎 没有 一 个 人 注意 到 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 的 “ 新 ” 军队 总体上 是 老 军队 ， 仅 在 名义 上 “ 改革 过 了 。 ” 也 没有 很多 人 指出 所 吹嘘 的 精干 、 奇妙 的 ＲＭＡ 机器 和 再次 被 崇拜 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">马歇尔</ENAMEX> 并没有 懂得 推翻 <ENAMEX TYPE="ORG">复兴党</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">４０ 年</ENAMEX> 的 统治 会 有 多么 深远 的 政治 意义 以及 这 场 战役 会 有 多么 深 的 政治 层次 ， 为了 这 场 战役 ， 有 如此 多 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> 的 生命 ， 有 如此 多 的 这个 国家 的 物质 和 象征性 的 国宝 将 被 付出 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 将 在 <ENAMEX TYPE="DATE">那 年 春天</ENAMEX> 去 海湾 进行 胜利 之 旅 ， 如同 摔跤手 在 快速 压倒 对手 之后 绕场 一 周 。
什么 是 他 最 棘手 的 决定 ， 尾随 的 记者 问 －－ 这 是 朝 他 掷去 的 传统 胜利 花环 一 部分 －－ 他 在 这么 一 个 胜利 的 时刻 有 何 “ 感想 ” ？
这 几乎 不 是 媒体 、 貌似 全能 的 军队 、 或是 政府 其他 人 和 政治 文化 来 反思 “ 震撼 与 威慑 ” 有 多少 是 依赖 压倒 一切 的 力量 对 几乎 毫 无 防御 的 人们 的 进攻 以及 这个 概念 体现 了 多少 种族主义 和 殖民主义 炫耀 的 时候 。 这个 概念 指 的 是 当场 和 附近 的 土著 被 “ 震撼 与 威慑 ” ， 如同 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">祖鲁人</ENAMEX> 被 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 女王 自己 最 新式 的 榴弹炮 炸 得 惊慌失措 一样 。
也 完全 为时过早 来 考虑 其他 问题 －－ 譬如 一 支 在 脆弱 的 供应线 末端 被 宠爱 的 军队 ， 戴 着 夜视 眼镜 很 上照 ， 但是 没有 足够 的 护身 盔甲 ； 譬如 那些 尚未 进入 指挥官 或 记者 的 词汇表 的 诸如 ＩＥＤ 的 首字母 缩略词 ； 譬如 熟悉 的 对 奖章 的 追逐 ， 以及 缺少 一 个 承认 失败 和 准备 投降 的 敌人 （ “ 胜利 ” 少 了 这个 主要 成分 一定 会 使 <ENAMEX TYPE="PERSON">马克斯韦尔·泰勒</ENAMEX> 十分 担忧 ） 。
没有 经过 改革 、 不 知情 的 、 除了 短暂 战役 没有 接到 任何 指示 的 指挥员 带领 着 他们 的 手下 冲进 了 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> ， 一切 依赖 他们 的 将领 。
而 这些 将领 依赖 老百姓 。
老百姓 则 依赖 <ENAMEX TYPE="ORG">新 保守派</ENAMEX> （ 或者 被 其 诱惑 或 威吓 ） 。
<ENAMEX TYPE="ORG">新 保守派</ENAMEX> 则 依赖 他们 自己 的 代用 知识 、 <ENAMEX TYPE="ORG">摩萨德</ENAMEX> 内线 和 与 自己 祖国 长期 没有 联络 的 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 流亡者 。
这些 流亡者 和 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 出资 的 雇佣 卫兵 一起 躲藏 在 <ENAMEX TYPE="FAC">巴格达 皇宫</ENAMEX> 的 地洞 里 ， 他们 对 弃 他们 而 去 的 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 既 无知 又 蔑视 ， 在 那里 他们 即使 有 <ENAMEX TYPE="ORG">五角大楼</ENAMEX> 的 力量 作 他们 的 靠山 也 无能为力 ， 他们 依赖 的 是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 一如既往 地 依赖 他 自己 。
部队 信任 他 以及 政治 决策人 ， 让 他们 去 了解 和 管理 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 倒 <ENAMEX TYPE="PERSON">萨</ENAMEX> 后 的 政局 以 保障 胜利 ， 也 让 他们 提供 实现 军事 胜利 的 政治 环境 。
当 他们 一败涂地 ， 让 <ENAMEX TYPE="ORG">美军</ENAMEX> 沦为 腐败 、 站不住脚 的 占领 军队 ， 人员 及 声誉 一点点 地 损耗 ， 溃败 就 完成 了 。
除 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 之外 ， 他 还 有 其他 持久性 的 遗产 。
历史上 没有 任何 其他 的 内阁 官员 像 他 这样 把 他 部门 的 关键性 、 自我 持续 的 职责 转给 了 私掠者 和 私人 军队 。
他 把 <ENAMEX TYPE="ORG">美军</ENAMEX> 的 关键 供给 和 军需 服务 拱手 让给 了 掠夺 利润 的 承包商 。 对 他们 来说 ， <ENAMEX TYPE="ORG">美军</ENAMEX> 不 是 战友 ， 甚至 也 不 是 股东 ， 只 是 逮住 的 “ 客户 ” ， 根据 有 保障 的 合同 ， 可以 简慢无礼 地 对待 。
他 把 国家 任务 里 关键 的 保安 和 作战 职能 交给 了 一 个 数千 雇用 枪手 组成 的 军团 ， 政府 对 他们 的 资格 、 行为 标准 和 绝对 的 忠诚 均 无法 有 任何 有效 的 控制 和 管理 ， 而 所有 这些 要素 对 <ENAMEX TYPE="ORG">美军</ENAMEX> 的 安全 和 成功 是 必不可少 的 。
（ 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２月 ７日</ENAMEX> 一 个 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 听证会 上 揭露 的 臭名昭著 的 <ENAMEX TYPE="ORG">布莱克威尔 保安 公司</ENAMEX> 丑闻 将 不过 是 更 大 的 丑闻 的 冰山一角 。 该 公司 没有 尽职 武装 和 保护 自己 的 士兵 而 谋取 巨大 的 利润 。 ）
自 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 雇佣 了 大批 的 <ENAMEX TYPE="ORG">黑森 兵</ENAMEX> 来 击垮 <ENAMEX TYPE="ORG">乔治·华盛顿 的 革命军</ENAMEX> 之后 ， 还 没有 一 个 与 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 有 关系 的 军队 是 如此 彻底 的 雇佣 性质 。
这些 对 政策 和 军队 潜在 的 直接 和 间接 的 代价 将 在 <ENAMEX TYPE="DATE">数 年 之后</ENAMEX> 才 会 知道 。
历史上 没有 任何 其他 的 内阁 官员 像 他 这样 挥霍 了 他 所 属 部门 的 清廉 及其 服务 的 独特 、 不 可 缺少 的 荣誉 法典 。
他 加入 了 、 并且 经常 领导 着 智力 衰落 的 政府 的 其他 人 ， 无视 宪法 和 人权 ， 违反 他们 貌似 保守 的 信念 的 核心 本质 。
一方面 是 动辄 制裁 ， 然后 是 对 <ENAMEX TYPE="FAC">阿布格莱布</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="FAC">关塔那摩</ENAMEX> 的 折磨 和 虐待 事件 进行 事实上 的 掩盖 ， 包括 <ENAMEX TYPE="FAC">巴格兰 空军 基地</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">阿富汗</ENAMEX> 别 处 的 较少 被 人 注意 却 同样 可怕 的 监狱 。 他 的 这些 做法 改变 了 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 及 其 曾经 引以为豪 的 军队 在 无数 人 眼里 的 象征 ， 从 自由 、 法治 变成 了 无法 忘记 的 囚犯 的 头罩 和 枷锁 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔</ENAMEX> 的 影响 将 不 会 随着 任职期 满 或 选举 而 消失 。
通过 合同 、 人员 的 作风 以及 被 感染 的 伦理 的 本身 性质 －－ 一些 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 最 永久性 的 典范 －－ 他 的 遗产 将 会 在 人们 托付 他 领导 的 这个 机构 里 继续 深入 地 产生 影响 。
在 最后 ， 他 从政 或是 在 政府 门边 乞求 的 <ENAMEX TYPE="DATE">四十多 年</ENAMEX> 的 可怜 巅峰 只 不过 是 他 在 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 政策 上 的 一 个 老掉牙 的 备忘录 －－ 更 可怜 的 是 ， 它 的 泄漏 显然 是 企图 在 最后 为 他 多少 洗刷 一些 罪名 。
就 这样 ， 他 发牢骚 道 ， <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 政权 应该 像 一些 卑劣 的 摔跤队 一样 “ 打起精神 来 ” 。 最 刺耳 的 是 ， 作为 一 个 始终 把 致命 政策 作为 权术 来 耍 的 政客 ， 他 建议 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> “ 宣布 ， 无论 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 决定 了 什么 新 方法 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 都 以 试验 的 方式 来 执行 。
这 将 使 我们 能够 在 必要 时 重新 调整 和 进入 另 一 条 路线 ， 因而 将 不 会 ‘ 失败 ’ ” 。
在 他 最后 一 次 离职 时 ， 失败 将 会 是 唯一 举足轻重 的 事 。
当 一 个 病态性 不 称职 的 总统 挣扎 着 弥补 他 历史性 的 错误 时 ， 当 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">新 保守派们</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 游说团 向 轻信 的 媒体 和 烦躁不安 但 还 驯服 的 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 灌输 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 核 威胁 的 无稽之谈 时 ， 当 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 行动 里 作用 较 小 的 <ENAMEX TYPE="ORG">海军</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">空军</ENAMEX> 许诺 <ENAMEX TYPE="GPE">波斯</ENAMEX> 的 神奇 结果 时 ， 混乱 和 不可言喻 的 危险 留给 了 臃肿 的 朝臣 <ENAMEX TYPE="PERSON">罗伯特·盖茨</ENAMEX> 。
在 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 离开 后 的 <ENAMEX TYPE="DATE">几 周</ENAMEX> ， 历史 中 至今 真正 被 人 所 知 或 被 人 理解 的 一丁点儿 已经 被 拂弃 、 被 遗忘 。
过去 的 事 太 复杂 、 麻烦 ， 太 有 罪恶感 和 近在咫 ? ， 太 充满 着 令 人 寒心 的 后果 。
其中 最 糟 的 是 最 基本 和 最 诅咒性 的 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">唐纳德·拉姆斯菲尔德</ENAMEX> 及 其 代表 的 一切 、 他 的 所做所为 和 不作为 都 源自 我们 。
殡葬 承办人 的 记账 ， 包括 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> ， 在 每 一 个 转折点 无论 怎样 都 是 在 我们 的 允许 下 编写 的 。
他 的 悲剧 也 始终 是 我们 的 悲剧 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">罗杰·莫里斯</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">约翰逊</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">尼克松</ENAMEX> 任 总统 时 曾 在 <ENAMEX TYPE="ORG">国务院</ENAMEX> 任职 ， 是 <ENAMEX TYPE="ORG">国家 安全 委员会</ENAMEX> 的 高级 工作人员 ， 在 入侵 <ENAMEX TYPE="GPE">柬埔寨</ENAMEX> 时 ， 他 辞职 以示 抗议 。
然后 ， 他 在 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 参议院</ENAMEX> 任 法律 顾问 ， 担任 <ENAMEX TYPE="ORG">卡内基 基金会</ENAMEX> 的 政策 研究 主任 ， 并 根据 亲密 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL" E_OFF="1">第一手</ENAMEX> 信息 和 广泛 的 调研 撰写 了 这 本 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">拉姆斯菲尔德 传记</ENAMEX> 。
他 是 <ENAMEX TYPE="ORG">华盛顿 大学</ENAMEX> 的 客座 名誉 教授 和 <ENAMEX TYPE="ORG">绿色 学院</ENAMEX> 的 研究员 （ 他 的 作品 刊登 在 其 网站 上 ［ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> ］ ） 。 他 是 一 名 获奖 的 历史学家 和 调查型 记者 ， 包括 获得 过 <ENAMEX TYPE="EVENT">国家 图书奖 银奖</ENAMEX> ， 撰写 了 关于 <ENAMEX TYPE="PERSON">尼克松</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">基辛格</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">黑格</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 夫妇 的 书籍 。
最近 ， 他 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">萨利·登顿</ENAMEX> 合著 了 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">金钱 与 权力</ENAMEX> 》 ［ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> ］ ， 该 书 回顾 了 <ENAMEX TYPE="GPE">拉斯维加斯</ENAMEX> 作为 国家 腐败 典型 的 历史 。 他 的 新作 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">鹰影</ENAMEX> 》 将 由 <ENAMEX TYPE="ORG">克诺夫</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２００７年</ENAMEX> 出版 。 书中 讲述 了 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 在 过去 <ENAMEX TYPE="DATE">半 个 世纪</ENAMEX> 里 对 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">南亚</ENAMEX> 的 隐蔽 干涉 和 政策 的 历史 。
版权 所有 <ENAMEX TYPE="DATE">２００７</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">罗杰·莫里斯</ENAMEX>
－－
注意 ： 此 帖 含 受 版权 保护 的 材料 ， 该 材料 的 使用 并不 总是 得到 版权 所有者 的 授权 。
我 提供 此 类 材料 ， 以 促进 对 政治 、 人权 、 民主 、 科学 和 社会 公正 问题 的 理解 。
我 相信 ， 这 符合 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LAW">《 版权法 》 第１０７ 节 规定</ENAMEX> 的 对 此 类 受 版权 保护 的 材料 的 公平 使用 。
依据 <ENAMEX TYPE="LAW">《 美国 法典 》 第１７ 章 第１０７ 节</ENAMEX> 。
“ 耐心 一点 ， 我们 将 看到 女巫 的 统治 会 逝去 ， 她们 的 咒语 会 烟消云散 ， 恢复 正常 视力 的 人民 将 使 他们 的 政府 归返 其 真正 的 原则 。
诚然 ， 在 此 期间 ， 我们 正 受到 精神 上 的 重创 ， 遭受 着 战争 的 恐惧 和 巨额 公债 的 长期 压制 。
不过 ， 如果 国内 的 形势 一时 对 我们 不利 ， 我们 必须 有 耐心 等待 转运 。 然后 ， 我们 将 有 机会 赢回 我们 已 失去 的 原则 ， 因为 这 是 一 场 关于 原则 生死存亡 的 游戏 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">托马斯杰斐逊</ENAMEX>
</DOC>
