<DOC DOCNO="wb/e2c/00/e2c_0015@0015@e2c@wb@ch@on">
注 ： 在 《 <ENAMEX TYPE="ORG">纽约人</ENAMEX> 》 里 有 一 篇 <ENAMEX TYPE="PERSON">乔治·帕克</ENAMEX> 写 的 关于 这 一切 的 文章 （ “ 最 相信 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊拉克人</ENAMEX> 遭到 背叛 ” ） ， 但是 实在 是 太 长 了 ， 无法 放在 此 博客 。
如果 你 愿意 ， 可以 去 查看 一下 。
它 是 些 让 人 毛骨悚然 的 东西 。
老天 ， 难道 没有 人 能 再 相信 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> 了 吗 ？
我 为 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 感到 羞耻 ＋ 已经 到 了 恶心 和 厌倦 的 地步 。
我们 已经 沦落 成 了 什么 ？
烂狗屎 。
不管 怎样 ， 这里 是 一 篇 较 短 的 《 <ENAMEX TYPE="ORG">琼斯 母亲</ENAMEX> 》 上 的 文章 。
“ 丢弃 给 凶手 ”
他们 对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 入侵 欢呼 叫好 ；
他们 主动 提供 帮助 ， 报名 当 了 翻译 ， 冒着 失去 他们 拥有 的 一切 的 危险 为 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 做事 。
但是 ， 当 他们 不得不 逃命 时 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 砰 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 声 关上 了 门 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">大卫·凯斯</ENAMEX> 撰写 ／ 《 <ENAMEX TYPE="ORG">琼斯 母亲</ENAMEX> 》
在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 坦克 隆隆 驶进 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> 那 天 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍·阿卜杜勒·侯赛因</ENAMEX> 和 他 的 妻子 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯·阿卜杜勒·穆罕默德</ENAMEX> 投掷 了 花朵 。
真的 呢 。
过 了 一辈子 动荡 和 暴政 的 日子 ， 这 夫妇 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">俩</ENAMEX> 狂热 地 相信 这 场 入侵 将 带来 和平 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 加入 了 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 “ 民主化 ” 活动 ， 比如 ， 为 他 街区 建立 一 个 行政 委员会 的 项目 。 他 偶尔 会 因此 被 登在 有关 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 正面 新闻 报道 里 ， 这 种 新闻 当时 似乎 依然 是 可信 的 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 份 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 报纸 登载 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 张 他 的 大幅 照片 ， 他 蹲在 一 张 教室 的 椅子 上 ， 四周 是 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">美国兵</ENAMEX> ， 报道 内容 是 “ 新 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> ” 。
现在 这些 日子 里 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 和 他 年轻 的 家庭 ， 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">成千上万</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊拉克人</ENAMEX> 一样 ， 出于 恐惧 逃命 去 了 。
他 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯</ENAMEX> 在 躲避 那些 因 他们 支持 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 而 把 目标 对准 他们 的 叛乱 分子 <ENAMEX TYPE="DATE">数 月</ENAMEX> 之后 ， 甚 感 宽慰 自己 能 得以 逃脱 ， 同时 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数以千计</ENAMEX> 的 难民 同伴 一样 ， 也 感到 怨恨 ， 因为 他们 为 之 冒 生命 危险 的 超级大国 已经 遗弃 了 他们 。
<ENAMEX TYPE="DATE">３４ 岁</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 是 个 矮个子 男人 ， 疲惫不堪 的 身上 裹 着 一 层层 衣服 抵挡 沙漠 <ENAMEX TYPE="DATE">冬天</ENAMEX> 的 寒气 。 他 彬彬有礼 ， 神态 轻松 ， 笑容 随和 。
尽管 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">英文</ENAMEX> 很 生硬 ， 他 仍然 谈笑风生 。 他 喜欢 谈 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> 、 他 襁褓 中 的 女儿 和 他 的 妻子 。 她 是 一 个 心直口快 的 女人 ， 比 他 大 <ENAMEX TYPE="DATE">几 岁</ENAMEX> ， 他 管 她 叫 天才 。
“ 我们 相见 时 ， 她 是 <ENAMEX TYPE="ORG">巴格达 大学</ENAMEX> 的 一 名 教授 ， ” 他 得意 地 说 。
“ 我 是 她 的 学生 。
当 她 走进 房间 时 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数百</ENAMEX> 人 会 站 起来 向 她 致敬 。 ”
考虑 到 他 一生 的 积蓄 将 在 <ENAMEX TYPE="DATE">两 个 月</ENAMEX> 内 用光 ， 他 又 不 能 在 <ENAMEX TYPE="GPE">约旦</ENAMEX> 合法 工作 ， 并且 他 在 任何 时候 都 有 可能 被 递解 出境 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 可谓 出奇 的 泰然处之 ， 不过 他 时不时 地 也 流露 出 忧虑 。
他 一 支 接 一 支 地 抽 着 廉价 的 <ENAMEX TYPE="ORG">黑猫牌</ENAMEX> 香烟 ， 往 已经 满 出来 的 烟灰缸 里 捻碎 烧焦 的 过滤嘴 。
当 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯</ENAMEX> 抱怨 时 ， 他 不好意思 地 说 ， “ 抽烟 是 我 唯一 的 工作 。 ”
这 并不 很 对 －－
在 <ENAMEX TYPE="DATE">过去 的 １８ 个 月</ENAMEX> 里 ， 他 的 另外 一 份 工作 是 一 遍 又 一 遍 地 向 边境 卫兵 、 大使馆 工作 人员 和 救援 机构 讲述 他 的 恶梦 。
在 <ENAMEX TYPE="DATE">１２月</ENAMEX> ， 他 很 不 情愿 地 把 他 的 恶梦 告诉 了 我 ， 并 从 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 磨损 的 皮 文件夹 里 拉出 文件 来 证明 各 个 细节 。
故事 以 <ENAMEX TYPE="PERSON">萨达姆</ENAMEX> 倒台 之后 开始 ， 当时 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯</ENAMEX> 像 许多 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊拉克人</ENAMEX> 一样 ， 发动 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 场 他们 自己 的 “ 去除 <ENAMEX TYPE="ORG">复兴党</ENAMEX> ” 计划 。
他们 的 目标 是 曾 当 过 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="ORG">巴格达 大学</ENAMEX> 时 的 老板 的 那个 学院 院长 （ 照 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 的 说法 ， 他 曾 在 她 拒绝 参加 <ENAMEX TYPE="ORG">复兴党</ENAMEX> 的 时候 把 她 赶 了 出来 ） 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯</ENAMEX> 想 要回 她 的 工作 ；
<ENAMEX TYPE="DATE">一天</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 当面 与 院长 对质 ，
脾气 大 发 。
<ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">美国兵</ENAMEX> 阻止 了 这 场 打架 ， 用 扎带 捆住 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 的 手腕 ， 并 审讯 了 他 。
他 解释 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯</ENAMEX> 的 牢骚 ，
以及 她 的 失业 对 他们 家 意味 着 什么 ， 包括 他们 <ENAMEX TYPE="DATE">三 岁</ENAMEX> 的 儿子 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯</ENAMEX> 前 一 次 婚姻 的 <ENAMEX TYPE="DATE">１４ 岁</ENAMEX> 的 儿子 （ 她 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 个 丈夫 死于 <ENAMEX TYPE="EVENT">两 伊 战争</ENAMEX> ） 。
虽然 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 有 工程 硕士 的 学位 ， 但是 在 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 遭受 制裁 的 不景气 年代 里 他 一直 未 能 找到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 份 工作 。
所以 他 靠 修理 手表 勉强 度日 ， 他 的 妻子 和 孩子们 拥挤 地 住在 他 父亲 狭小 的 屋子 里 。
“ 那些 士兵 很 解人意 ， ” <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 回忆 道 。
“ 我 印象 很 深 。 ”
他们 为 这个 家庭 在 一 个 叫做 <ENAMEX TYPE="FAC">伊拉克村</ENAMEX> 的 地方 提供 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 套 公寓 ， 那 是 <ENAMEX TYPE="FAC">巴格达 机场</ENAMEX> 附近 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 建筑群 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">萨达姆</ENAMEX> 曾 在 那里 安置 过 他 用来 培训 成 敢死队 忠实 分子 的 孤儿们 。
作为 回报 ， 这 对 夫妇 为 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> 当 翻译 。 最后 <ENAMEX TYPE="ORG">华盛顿 国民 警卫队 第３０３ 装甲团 第一 营</ENAMEX> 雇了 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯</ENAMEX> 当 译员 ， 每 天 <ENAMEX TYPE="MONEY">１５ 美元</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 最后 当 了 一 家 <ENAMEX TYPE="ORG">美军</ENAMEX> 承包 的 保安队 的 头儿 ， 月薪 <ENAMEX TYPE="MONEY">１３０ 美元</ENAMEX> 。
士兵们 听说 他 是 工程师 ， 后来 把 利润 很 高 的 重建 任务 交给 他 。
他 创办 了 一 家 工程 公司 ， 和 诸如 <ENAMEX TYPE="ORG">ＡＢＢ</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">凯洛格 － 布朗 － 路特 公司</ENAMEX> 这样 的 承包商 合作 。
在 令 人 兴奋 的 <ENAMEX TYPE="DATE">一 年</ENAMEX> 里 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 的 合同 竟 从 <ENAMEX TYPE="MONEY">几千 美元</ENAMEX> 发展 到 一 个 <ENAMEX TYPE="MONEY">８６２，０００ 美元</ENAMEX> 的 电气化 工程 （ 后来 因 他 采购 不 到 所 需 设备 而 取消 了 ） 。
当 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯</ENAMEX> 讲到 那些 日子 时 ， 他们 的 脸 兴奋 地 发光 ， 那时候 他们 生活 美满 ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL" E_OFF="1">第一次</ENAMEX> 拥有 了 自己 的 房子 。
最 主要 的 是 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 喜欢 和 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> 在一起 闲荡 。
他 似乎 记 得 住 每 一 个 他 见 过 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 次 面 的 士兵 ：
<ENAMEX TYPE="PERSON">菲利普斯</ENAMEX> 上尉 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">布查德</ENAMEX> 中士 送 玩具 给 他 的 孩子们 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 足球 和 学生 文具 用品 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">格兰·艾伦</ENAMEX> 中尉 和 这 家庭 如此 亲近 ， 他们 称 他 为 “ <ENAMEX TYPE="PERSON">艾伦</ENAMEX> 叔叔 ” 。
（ <ENAMEX TYPE="PERSON">艾伦</ENAMEX> 在 给 我 的 电子 邮件 里 证实 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 的 故事 ， 称 他 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯</ENAMEX> 为 “ 冒着 生命 危险 与 我们 会面 的 ” “ 非常 有用 的 人士 ” 。 ）
就 好像 他们 突然 发现 自己 成 了 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第５１</ENAMEX> 个 州 的 公民 。
所以 呢 ， 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２００４年 １０月</ENAMEX> ， 当 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL" E_OFF="1">第一次</ENAMEX> 收到 了 死亡 威胁 时 ， 他 以为 那 是 一 个 玩笑 。
它 是 手写 的 ， 塞在 他 停在 <ENAMEX TYPE="FAC">伊拉克村</ENAMEX> 的 汽车 的 挡风 玻璃 雨刷 下面 。 <ENAMEX TYPE="FAC">伊拉克村</ENAMEX> 是 一 个 有 栅栏门 的 社区 ， 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 进口处 均 有 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 检查站 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 不 明白 叛乱 分子 甚至 怎么 能够 进来 。
纸条 上 写 着 ：
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> ， 不 要 再 替 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> 干活 了 。
否则 你 将 被 <ENAMEX TYPE="ORG">圣战</ENAMEX> 分子 杀死 ， 因为 你 是 一 个 叛徒 。
<ENAMEX TYPE="ORG">圣战军</ENAMEX> 。
然后 杀戮 开始 了 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">艾伦</ENAMEX> 中尉 曾 送 过 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 张 照片 给 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> ， 画面 是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">美军</ENAMEX> 和 他们 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">五</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="NORP">伊拉克</ENAMEX> 朋友 。
在 很 短 的 时间 里 ， 其中 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊拉克人</ENAMEX> 被 暗杀 了 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 开始 注意 到 跟踪 他 的 汽车 。
有 几 次 ， 还 有 人 朝 他 的 汽车 开枪 。
那些 匿名 的 纸条 变得 越来越 咄咄逼人 。
最后 ， <ENAMEX TYPE="FAC">伊拉克村</ENAMEX> 让 人 觉得 如此 危险 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯</ENAMEX> 不得不 把 家 重新 搬回 他 父亲 的 房子 。
死亡 威胁 几乎 接踵而来 。
然而 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 继续 与 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> 合作 。
<ENAMEX TYPE="DATE">２００５年 ８月 的 一 天</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 正 开车 送 怀 着 他们 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 个 孩子 已 有 <ENAMEX TYPE="DATE">六 个 月</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯</ENAMEX> 赴约 去 医生 处 。
在 一 个 十字 路口 ， 他 注意 到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 辆 停在 路边 的 金色 汽车 。
突然 车里 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 男人 用 枪 瞄准 了 他 。
“ 这下 完 了 ， ” <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 想 。
然后 ， 来 了 个 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 巡逻兵 。
袭击者 消失 在 车流 中 。
在 <ENAMEX TYPE="DATE">几 天</ENAMEX> 之内 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯</ENAMEX> 卖掉 了 他们 的 家当 ， 逃到 了 <ENAMEX TYPE="GPE">阿曼</ENAMEX> 。
他们 的 麻烦 才 刚 开始 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">阿曼</ENAMEX> 的 大使馆 是 一 个 很 吸引 人 的 <ENAMEX TYPE="NORP">阿拉伯</ENAMEX> 风格 的 堡垒 ， 有 <ENAMEX TYPE="ORG">福特</ENAMEX> 轻便型 卡车 里 的 机枪手 严密 地 守卫 着 。
它 坐落 在 高高 的 山坡 上 ，
景色 极为 壮观 ， 使 你 觉得 你 能 一眼 看到 约 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">２００ 英里</ENAMEX> 远 的 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 边境 。
在 前景 中 可 见 <ENAMEX TYPE="GPE">阿曼</ENAMEX> 蜿蜒 起伏 、 如 马赛克 拼图 般 的 苍白 、 矩形 的 石灰岩 建筑物 在 蔚蓝 的 天空 下 闪闪 发光 。
在 它 的 边缘 ， 在 外围 山坡 潮湿 的 公寓 里 ， 住 着 相当 大 一 部分 的 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> 受 过 教育 的 中产阶级 。
几乎 所有 的 人 都 在 收到 死亡 威胁 或 看见 亲人们 被 谋杀 之后 惊恐 地 出逃 了 。
许多 人 因为 支持 或 为 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> 干活 而 成 了 叛乱 分子 或 圣战者 的 目标 。
根据 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 难民 事务 高级 专员 公署</ENAMEX> （ <ENAMEX TYPE="ORG">ｕｎｈｃｒ</ENAMEX> ） ， 自 入侵 开始 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 战前 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２７００万</ENAMEX> 的 人口 中 ， 每 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">八</ENAMEX> 人 中 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 人 ， 也 就 是 差不多 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３４０万</ENAMEX> 人 已经 离开 他们 的 家园 。
其中 超过 半数 的 人 最后 去 了 国外 。
<ENAMEX TYPE="ORG">国际 难民 组织</ENAMEX> 把 这 称为 世界 发展 最 快 的 人道 主义 危机 。
然而 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 政府 甚至 拒绝 承认 这些 难民 的 困境 ， 更 不用 提 帮助 他们 到达 安全 地点 或 甚至 提供 基本 人道 主义 援助 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">比尔·弗雷利克</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="ORG">人权 观察 组织</ENAMEX> 的 难民 政策 主任 ， 他 指出 ， 在 过去 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 经常 援助 那些 因 支持 它 而 遭受 迫害 的 人 。
自从 <ENAMEX TYPE="EVENT">越南 战争</ENAMEX> 以来 ， 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一百万</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">越南</ENAMEX> 难民 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 定居 ， 包括 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数万</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP">南越</ENAMEX> 退伍 军人 。
但是 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 政府 “ 已经 放弃 了 那个 义务 ， ” <ENAMEX TYPE="PERSON">弗雷利克</ENAMEX> 说 。
“ 出逃 的 人 是 那些 政府 曾 赖以 在 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 建立 民主 的 人 ；
它 宁可 忽视 他们 也 不 愿意 承认 它 的 倡议 已经 失败 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯</ENAMEX> 是 在 <ENAMEX TYPE="GPE">约旦</ENAMEX> 发现 他们 和 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 友谊 的 局限性 的 。
中尉 <ENAMEX TYPE="PERSON">艾伦</ENAMEX> “ 叔叔 ” 给 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">阿曼</ENAMEX> 的 使馆 发 了 电子 邮件 ， 说明 这个 家庭 担忧 他们 的 性命 。
他 甚至 主动 提出 资助 他们 搬到 “ <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 这个 安全 地方 ” 。
从 大使馆 来 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 未 署名 电子 邮件 表扬 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">艾伦</ENAMEX> －－ “ 我 知道 你 的 <ENAMEX TYPE="NORP">伊拉克</ENAMEX> 朋友 会 感激 你 的 帮助 ， ” 但是 它 指出 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 签证 对 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊拉克人</ENAMEX> 来说 是 “ 相当 难 ” 拿到 的 。
自从 <ENAMEX TYPE="EVENT">九幺幺</ENAMEX> 以来 ， 一般来说 ， <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">中东人</ENAMEX> ， 特别是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊拉克人</ENAMEX> ， 在 入境 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 上 面临 艰巨 的 困难 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 政府 直 到 <ENAMEX TYPE="DATE">２００５年</ENAMEX> 一直 在 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊拉克人</ENAMEX> 入境 问题 上 保持 完全 的 冻结 ， 把 当前 的 难民 以及 <ENAMEX TYPE="DATE">数 年 前</ENAMEX> 就 逃离 <ENAMEX TYPE="PERSON">萨达姆·侯赛因</ENAMEX> 政权 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数百</ENAMEX> 人 都 关在 门外 。
不过 ， 那 份 电子 邮件 还是 提供 了 有关 办理 旅游 签证 的 指示 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯</ENAMEX> 很 快 就 递交 了 他们 的 申请 并 附上 了 <ENAMEX TYPE="MONEY">２００ 美元</ENAMEX> 申请费 ， 那 几乎 是 <ENAMEX TYPE="DATE">两 个 月</ENAMEX> 的 房租 。
<ENAMEX TYPE="DATE">几 个 月 后</ENAMEX> ， 他们 收到 了 通知 ， 说 他们 可以 出访 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> ， 最 长 可 达 <ENAMEX TYPE="DATE">三 个 月</ENAMEX> ， 但是 他们 不 能 带上 孩子 。
然后 他们 去 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 难民 事务 高级 专员 公署</ENAMEX> 好几次 ， 申请 正式 的 难民 身份 。
该 机构 拒绝 了 他们 ， 就 像 它 拒绝 几乎 <ENAMEX TYPE="PERCENT">百分之九十九</ENAMEX> 的 从 它 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">阿曼</ENAMEX> 的 办公室 过来 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊拉克人</ENAMEX> 一样 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯</ENAMEX> 打算 办 去 <ENAMEX TYPE="GPE">澳大利亚</ENAMEX> 的 签证 ， 那 是 <ENAMEX TYPE="NORP">伊拉克</ENAMEX> 难民 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 主要 目的地 。
他们 甚至 聘请 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 在 那里 的 <ENAMEX TYPE="NORP">伊拉克</ENAMEX> 律师 。
他们 等 了 <ENAMEX TYPE="DATE">好几 个 月</ENAMEX> 。
他们 的 积蓄 日益 减少 。
然后 ， 他们 的 宝宝 病 了 。
因 肠 梗阻 引起 的 紧急 外科 手术 花 了 <ENAMEX TYPE="MONEY">２１００ 美元</ENAMEX> 的 现金 。
在 <ENAMEX TYPE="DATE">２００６年 ６月 初</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 收到 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 封 <ENAMEX TYPE="GPE">澳大利亚</ENAMEX> 来 的 拒绝信 。
在 差不多 相同 的 时间 ， 传来 了 他 父亲 死于 心脏病 发作 的 消息 。
所以 ， 他 回到 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 埋葬 了 他 的 父亲 ， 帮助 母亲 找到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 住所 ， 并 为 他 的 女儿 买 了 国家 补贴 的 药品 。
但是 当 他 在 不到 <ENAMEX TYPE="DATE">一 星期</ENAMEX> 之后 返回 <ENAMEX TYPE="GPE">约旦</ENAMEX> 边境 时 ， 他 被 告知 他 不 能 再次 进入 该 国 。
由于 刚刚 遭到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 次 恐怖 袭击 ， <ENAMEX TYPE="GPE">约旦</ENAMEX> 已经 禁止 <ENAMEX TYPE="DATE">１７ 岁</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="DATE">３５ 岁</ENAMEX> 之间 的 <ENAMEX TYPE="NORP">伊拉克</ENAMEX> 男人 入境 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 在 边境站 的 公路 上 站 了 <ENAMEX TYPE="DATE">两 天</ENAMEX> ， 哀求 着 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 批批 换班 的 边境 官员 。
最后 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 卫兵 答应 把 药品 送到 他 在 <ENAMEX TYPE="GPE">阿曼</ENAMEX> 的 家 ， 条件 是 他 得 走开 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1" E_OFF="1">再一次</ENAMEX> 回到 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">几 天 后</ENAMEX> ， 他 在 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> 开车 时 在 后视镜 中 注意 到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 辆 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">宝马</ENAMEX> 正 紧紧 地 尾随 着 他 。 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">宝马</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 帮派 首选 的 汽车 。
那 辆 车 把 他 逼下 了 路 。
几 个 武装 的 男人 把 他 的 眼睛 蒙 起来 ， 打 得 他 失去 知觉 。
当 他 醒 过来 时 ， 他 发现 自己 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 很 小 的 房间 里 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">双手</ENAMEX> 被 铐在 椅子 上 。
带 着 面罩 的 男人 来来去去 ， 他们 一边 录像 一边 骂 他 是 个 叛徒 。
他们 用 钢缆 鞭打 他 。
<ENAMEX TYPE="DATE">六 个 月 后</ENAMEX> ， 他 的 背上 依然 可 见 深深 的 ， 分布 均匀 的 沟痕 。
“ 我们 找 你 找 了 <ENAMEX TYPE="DATE">一 年</ENAMEX> ， ” 抓 他 的 人 告诉 他 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 听出 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 人 的 嗓音 ， 他 是 <ENAMEX TYPE="FAC">伊拉克村</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 似乎 对 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> 友好 的 熟人 。
那个 男人 说 ， “ 我 很 难过 ， 你 父亲 已经 去世 了 。 ”
不一会儿 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 有 络腮 胡子 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">伊玛目</ENAMEX> 判 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 斩首 ， 理由 是 与 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> 合作 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 几乎 没有 听见 判决 过程 。
“ 我 整个时间 一直 在 想 着 我 在 <ENAMEX TYPE="GPE">阿曼</ENAMEX> 的 小 女儿 。 ”
他 被 告知 ， 如果 他 去 暗中 监视 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> ， 他 可以 活命 ， 但是 他 拒绝 了 。
到 了 <ENAMEX TYPE="DATE">第八 天</ENAMEX> ， 那些 人 问 他 死 前 是否 有 什么 要求 。
然后 ， 他们 把 他 放在 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">宝马车</ENAMEX> 后座 地板 上 ， 飞快 地 开走 了 。
突然 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 听到 了 枪声 。
那些 人 高喊 着 。
车 撞翻 了 。
一切 变得 漆黑 。
他 醒来 时 已 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 家 离 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY">６０ 英里</ENAMEX> 远 的 医院 病床 上 。
<ENAMEX TYPE="NORP">伊拉克</ENAMEX> 军队 袭击 了 那 辆 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">宝马</ENAMEX> ， 把 他 从 正在 燃烧 的 残骸 里 拉 了 出来 。
他 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 条 腿 上 有 复合性 骨折 ， 全身 有 严重 的 烧伤 。
但是 护士们 催 他 离开 ：
抓 他 的 人 将 会 找 他 。
他 兄弟 收到 了 绑架者 送来 的 赎金 纸条 ， 并 附有 被 捆绑 和 堵住 嘴巴 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 照片 。 他 把 他 带回 到 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> ， 那里 的 医生 往 他 的 小腿 里 融合 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 片 塑料 ， 并 在 他 的 伤口 上 植 了 他 大腿 上 的 皮 。
<ENAMEX TYPE="DATE">几 星期 后</ENAMEX> ， 他 回到 了 <ENAMEX TYPE="GPE">约旦</ENAMEX> 边境 。
这 次 ， 卫兵们 动 了 怜悯心 。
他们 家 没有 把 绑架 的 事 告诉 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯</ENAMEX> 。
但是 当 她 看见 她 面目全非 的 丈夫 时 ， 她 说 ， “ 我 立刻 明白 发生 了 什么 。 ”
在 <ENAMEX TYPE="DATE">去年 １２月</ENAMEX> 晴朗 的 <ENAMEX TYPE="DATE">一 天</ENAMEX> ， 我 手里 攥 着 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 扎 记录 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯</ENAMEX> 的 磨难 的 文件 －－ 合同 、 士兵 的 推荐信 、 死亡 威胁 、 失踪 人士 报告 －－ 前往 美国 <ENAMEX TYPE="FAC">驻 阿曼 大使馆 的 美国 公民 服务处</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯</ENAMEX> 已经 去 那里 朝拜 过 多次 。
他们 坚信 ， 只要 他们 能 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> 说话 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 烧焦 和 伤残 的 皮肤 就 能 为 他们 作证 。 但是 他们 从来 没有 通过 <ENAMEX TYPE="NORP">约旦</ENAMEX> 保安 警卫 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 关卡 。
在 <ENAMEX TYPE="FAC">大使馆</ENAMEX> 外边 ， 我 加入 到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 群 爱 聊天 的 混杂 的 <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 人群 中 去 ： <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 位 来自 <ENAMEX TYPE="GPE">弗蒙特州</ENAMEX> 的 原来 是 嬉皮士 后来 成 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">英语</ENAMEX> 教师 的 退休 人士 、 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 位 带有 <ENAMEX TYPE="GPE">纽约</ENAMEX> 口音 的 妇女 ， 她 艰难 地 透过 她 黑色 面罩 窄细 的 眼缝 来 看管 着 她 多动 的 女儿 、 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 位 带 着 <ENAMEX TYPE="PERSON">圣诞老人</ENAMEX> 帽子 的 白 胡子 男人 ， 他 说 他 是 回 <ENAMEX TYPE="LOC">北极</ENAMEX> 之前 来 取 护照 的 。
我 不 知道 我们 中间 会 不 会 有 任何 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 人 愿意 像 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯</ENAMEX> 那样 为 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 冒 生命 的 危险 。
为了 通过 大楼 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 堵 墙 ， 我们 小心翼翼 地 通过 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 金属 探测仪 、 搜身 和 埃克斯光机 。
穿过 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">３０ 英尺</ENAMEX> 长 的 无人 地带 之后 ， 我们 在 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 堵 墙 那里 重复 了 这个 程序 。
然后 ， 我们 等待 自己 的 名字 被 叫到 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 是 世界 上 接纳 难民 最 多 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 国家 。
但是 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２００６年</ENAMEX> ， 仅仅 只 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２０２</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊拉克人</ENAMEX> 准予 入境 。
而 他们 中 的 大多数 人 是 在 战前 为了 躲避 <ENAMEX TYPE="PERSON">萨达姆</ENAMEX> 统治 之下 的 迫害 而 出逃 的 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">数百万计</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊拉克人</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">西藏人</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">斯里兰卡人</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">阿富汗人</ENAMEX> 必须 竞争 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 国会</ENAMEX> 分配 给 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">南亚</ENAMEX> 的 区区 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５５００</ENAMEX> 个 难民 名额 。
这些 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊拉克人</ENAMEX> 排在 他们 那些 在 <ENAMEX TYPE="DATE">二十 世纪 九十年代 后期</ENAMEX> 就 在 <ENAMEX TYPE="GPE">约旦</ENAMEX> 等待 的 同胞 后面 。
和 其他 <ENAMEX TYPE="LOC">西方</ENAMEX> 代表 一样 ， 这里 的 <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 官员 把 流离失所 的 人们 介绍 到 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 难民 事务 高级 专员 公署</ENAMEX> ， 该 机构 负责 决定 某人 是否 是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 真正 的 难民 ， 如果 是 的话 ， 就 负责 帮 他 找 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 安全 的 去处 。
不过 ， 照 <ENAMEX TYPE="NORP">联合国 难民 事务 高级 专员 公署 阿曼 办事处</ENAMEX> 主任 <ENAMEX TYPE="PERSON">罗伯特·布里恩</ENAMEX> 告诉 我 的 说法 ， <ENAMEX TYPE="DATE">１９９８年</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">约旦</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 协议 禁止 该 机构 把 任何 它 无法 在 <ENAMEX TYPE="DATE">六 个 月</ENAMEX> 之内 弄出 该 国 的 人 归类 为 难民 ， 这 在 <ENAMEX TYPE="EVENT">九幺幺 事件</ENAMEX> 之后 的 世界 里 根本 做 不 到 。
（ <ENAMEX TYPE="GPE">约旦</ENAMEX> 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">六百万 左右</ENAMEX> 的 人口 ， 长期以来 人均 难民 数量 一直 为 世界 最 高 。 它 接待 着 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一百多万</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９４８年</ENAMEX> 逃离 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 、 当时 认为 只 作 短暂 逗留 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 。 ）
自 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 入侵 以来 ， 在 该 办事处 登记 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２１０００</ENAMEX> 名 寻求 避难 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊拉克人</ENAMEX> 中 ， 仅 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２９１</ENAMEX> 人 被 给予 难民 身份 。 与此同时 ， 在 <ENAMEX TYPE="FAC">联合国 难民 事务 高级 专员 公署</ENAMEX> 门口 的 队伍 每 个 星期 都 在 变长 。
等候 面谈 也 需要 <ENAMEX TYPE="DATE">五 个 月</ENAMEX> 时间 。
该 机构 <ENAMEX TYPE="DATE">２００６年</ENAMEX> 共 有 <ENAMEX TYPE="MONEY">２２００万 美元</ENAMEX> 的 预算 用于 照顾 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 地区 里 流离失所 的 所有 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊拉克人</ENAMEX> ， 每人 <ENAMEX TYPE="MONEY">不 到 七 美元</ENAMEX> 。 这 必须 不仅 支付 那 卡夫卡式 的 登记 计划 ， 而且 还 要 支付 给 困在 沙漠 营寨 或 非法 占居 废弃 楼宇 的 难民 的 基本 生存 救援 。
<ENAMEX TYPE="ORG">伊拉克 研究 小组</ENAMEX> 认识 到 了 潜在 的 “ 严重 人道 主义 苦难 ” ， 它 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１２月</ENAMEX> 建议 “ <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 带头 ” 资助 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 难民 事务 高级 专员 公署</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 计划 。
目前 它 的 捐款 不 超过 预算 的 <ENAMEX TYPE="PERCENT">四分之一</ENAMEX> 。
直接 给 难民 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 援助 包括 给 <ENAMEX TYPE="ORG">天主教</ENAMEX> 救济 组织 <ENAMEX TYPE="ORG">明爱</ENAMEX> 的 小小 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 笔 拨款 （ 见 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">６８</ENAMEX> 页 “ 如何 帮助 ” ） 。
在 <ENAMEX TYPE="FAC">大使馆</ENAMEX> ， 我 把 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯</ENAMEX> 的 磨难 先 在 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第三</ENAMEX> 个 窗口 然后 在 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 窗口 重述 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 遍 。 这个 设置 和 高度 戒备 的 监狱 的 探访 相似 。
然后 ， 在 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第四</ENAMEX> 窗口 ， 我 把 故事 再次 给 总领事 讲述 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 遍 。 后者 头戴 电话 耳机 站在 防弹 玻璃 后面 。
我 期望 会 听见 “ <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 正在 尽力 帮助 ， ”
但是 在 领事 的 眼睛 变 湿润 时 却 只是 沉默 。
（ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">阿曼</ENAMEX> 的 救援 工作 人员 后来 告诉 我 ， <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 外交官 被 他们 负责 代表 的 政策 弄得 如此 心烦意乱 ， “ 只 需 喝 几 杯 掺 奎宁水 的 杜松子酒 ， 他们 就 会 崩溃 。 ” ）
最后 ， 领事 说 ， “ 我们 一直 在 听 这样 的 经历 。
我们 极端 同情 那些 与 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> 合作 之后 受苦 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊拉克人</ENAMEX> ，
但是 本 <ENAMEX TYPE="ORG">大使馆</ENAMEX> 确实 是 对 他们 无能为力 。 ”
她 递给 我 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 份 简述 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 国会</ENAMEX> 对 像 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯</ENAMEX> 这样 的 人 的 唯一 优惠 的 文件 ： 每年 最 多 给 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 或 <ENAMEX TYPE="GPE">阿富汗</ENAMEX> 的 军队 翻译 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５０</ENAMEX> 个 签证 。
她 很 快 地 加 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 句 ， “ 但是 别 让 他们 抱有 希望 。 ”
有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">成千上万</ENAMEX> 的 人 都 有 相同 的 遭遇 。
“ 这 是 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 真正 需要 解决 的 事 ， ” 我们 分手 时 她 说 。
政府 看上去 当然 不 像 想要 采取 主动 行动 的 样子 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">菲利普·Ａ·弗雷恩</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="ORG">大使馆</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">阿曼</ENAMEX> 的 发言人 ， 他 告诉 我 “ 没有 可靠 的 数字 ” 来 知道 有 多少 人 逃离 了 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> ， 并且 不管 怎样 ， 把 他们 中 的 “ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 大 部分 ” 人 赶 出来 的 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">萨达姆</ENAMEX> 。
同样 ， 在 给 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="DATE">２００６年</ENAMEX> 年度 难民 报告 中 ， <ENAMEX TYPE="ORG">美国 国务院</ENAMEX> 主要 重心 在 那些 <ENAMEX TYPE="DATE">萨达姆 时代</ENAMEX> 的 流亡 国外 者 ， 并且 轻松 愉快 地 说 ： “ 希望 相当 数目 的 <ENAMEX TYPE="NORP">伊拉克</ENAMEX> 难民 将 很 快 能够 回家 ， 不过 安全 形势 依然 将 是 重要 的 考虑 。 ”
该 报告 无视 这样 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 事实 ， 就 是 根据 非 营利 的 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 难民 委员会</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 项 调查 ， 仅 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２００５年</ENAMEX> ， 就 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">６４４，５００</ENAMEX> 新 难民 进入 <ENAMEX TYPE="GPE">约旦</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">叙利亚</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">２００６年</ENAMEX> 可能 会 更 糟 。
<ENAMEX TYPE="LOC">大 阿曼 地区</ENAMEX> 人口 多 达 <ENAMEX TYPE="PERCENT">四分之一</ENAMEX> 的 人 现在 是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊拉克人</ENAMEX> 。
众多 的 人群 已经 加剧 该 城市 的 严重 缺水 。
价格 飞涨 。
直 到 最近 ， <ENAMEX TYPE="NORP">伊拉克</ENAMEX> 儿童 不 能 上 <ENAMEX TYPE="GPE">约旦</ENAMEX> 的 学校 。
他们 的 父母 也 不 能 合法 工作 。
由于 他们 的 口音 很 容易 辨别 ， <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊拉克人</ENAMEX> 受到 歧视 并且 十分 害怕 被 递解 出境 。
一些 难民 从不 外出 。
<ENAMEX TYPE="NORP">约旦 政府</ENAMEX> 发言人 <ENAMEX TYPE="PERSON">纳塞尔·Ｓ·犹德</ENAMEX> 告诉 我 ， 他 的 国家 是 坚定 的 <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 盟友 和 援助 接受者 ， 它 “ 当然 需要 帮助 ， 并 已经 和 <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 外交 官员们 讨论 过 ” 这个 问题 。
顺便 提 一下 ， <ENAMEX TYPE="ORG">人权 观察 组织</ENAMEX> 也 已 呼吁 海湾 <ENAMEX TYPE="NORP">阿拉伯</ENAMEX> 国家 出 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 份 力 。
目前 <ENAMEX TYPE="GPE">沙特阿拉伯</ENAMEX> 的 回应 是 计划 沿着 它 与 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 边界 建造 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 堵 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">５６０ 英里</ENAMEX> 长 的 墙 。
在 我 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">约旦</ENAMEX> 之前 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 邀请 我 拜访 他 家 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 位 来自 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> 的 医生 朋友 ， 这 位 朋友 与 他们 合用 他们 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 房 地下室 公寓 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">艾扎瓦拉 电视 频道</ENAMEX> 上 ， 我们 看到 <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 军车 消失 在 路边 炸弹 爆炸 的 烟幕 后 ， 而 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 男人 唱道 ， “ 让 我们 去 杀死 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> ！ ”
该 频道 无休止 地 播放 <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">反美</ENAMEX> 宣传 ， 这 使 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 和 他 的 朋友们 迷惑 不解 。
“ 为什么 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 允许 这样 ？ ” 他们 问 。
当 据称 是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> 杀死 的 的 死 孩子 的 图像 出现 在 屏幕 上 时 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 的 朋友 换到 另 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 频道 ， 那 上面 肉感 的 <ENAMEX TYPE="NORP">阿拉伯</ENAMEX> 女人们 正在 以 非 <ENAMEX TYPE="NORP">伊斯兰</ENAMEX> 的 方式 跳 着 舞 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯</ENAMEX> 端来 了 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 咖啡 。
为了 不 让 小宝宝 玩弄 那些 色彩 鲜艳 的 杯子 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 把 她 悬放 在 我们 头顶 上方 的 弹力 秋千 上 。
他 抓住 她 的 小 脚 推晃 她 ， 她 格格 地 笑 。
他 开玩笑 说 ， 这 是 她 的 监狱 。
在 绑架 事件 <ENAMEX TYPE="DATE">六 个 月 后</ENAMEX> ， 他 依然 还 没有 进行 治愈 他 烧伤 的 皮肤 所 需 的 手术 。
如果 那些 伤口 受到 感染 ， 他 可能 会 死去 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿巴舍</ENAMEX> 很少 抱怨 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">上帝</ENAMEX> 在 考验 我们 ， 他 说 。
但是 我们 会 挺过 这 一切 的 。
他 看看 正 在 天花板 上 晃来晃去 的 小 女孩 ， 笑 了 。
我 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 女儿 。
我 很 幸福 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴尔科斯</ENAMEX> 比较 害怕 －－ 在 <ENAMEX TYPE="DATE">上个 月</ENAMEX> ， 可疑 的 男人 在 公寓 出现 过 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 次 。
她 担心 ， <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 已经 追上 了 他们 。
如何 帮助 。
正在 设法 把 救援 物品 送到 <ENAMEX TYPE="NORP">伊拉克</ENAMEX> 难民 手中 的 组织 非常 少 ， 而 就 在 这些 组织 中 ， 许多 要么 是 太 小 ， 要么 是 过于 围困 ， 而 无法 接受 个人 捐款 。
比如 ， <ENAMEX TYPE="ORG">伊拉克 红新月 会</ENAMEX> 经受 了 轰炸 和 集体 绑架 ， 但是 它 的 志愿者 在 继续 把 救援 物品 送到 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 境内 流离失所 的 家庭 手中 。
其中 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 较 大 规模 的 为 难民 服务 的 救济 组织 是 <ENAMEX TYPE="ORG">天主教</ENAMEX> 团体 <ENAMEX TYPE="ORG">明爱</ENAMEX> ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">阿曼</ENAMEX> 我 曾 跟随 过 他们 的 个案 工作 人员 。
与 驾驶 着 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">路虎牌 汽车</ENAMEX> 的 救援 工作 人员 的 形象 相反 ， 他们 出去 执行 任务 时 开 的 是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 辆 灰色 的 上 了 年纪 的 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">本田 车</ENAMEX> ， 车顶 都 已 被 锈穿 。
他们 拜访 那些 急 需 食物 、 暖气 或 毯子 来 抵御 沙漠 冬天 的 <ENAMEX TYPE="NORP">伊拉克</ENAMEX> 医生 、 工程师 和 行政 主管 人员 。
有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 家 告诉 工作 人员 他们 刚 卖掉 了 他们 的 炉灶 来 买 食物 。
<ENAMEX TYPE="ORG">明爱</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">一年</ENAMEX> 援助 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">几千</ENAMEX> 个 家庭 。
但是 需求 远远 超过 了 我们 现有 的 钱 ， 负责 该 计划 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">马吉·玛鲁斯</ENAMEX> 说 。
你 可以 捐款 至 ： 纽约州 纽约市 东 ５３ 街 １５３ 号 ， １６ 楼 ， 邮政 编码 １００４３ ， 美国 花旗 银行 ， 国际 天主教 移徙 委员会 帐号 １０１００４９１ ， ＡＢＡ 号码 ２１００００８９ ， Ｓｗｉｆｔ 号码 ＣＩＴＩＵＳ ３３ 。
为 确保 款项 到达 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 计划 ， 在 你 的 支票 上 写上 <ENAMEX TYPE="GPE">Ｉｒａｑ</ENAMEX> － ｉｃｍｃ 。
</DOC>
