<DOC DOCNO="wb/e2c/00/e2c_0005@0005@e2c@wb@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">弗吉尼亚</ENAMEX> 不仅 要 面临 财政 危机 ， 而且 可能 也 要 面临 宪法 危机 。
<ENAMEX TYPE="ORG">州 参议院</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">众议院</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">上 周</ENAMEX> 算是 重启 了 预算 讨论 ，
但是 谈判 中止 比 <ENAMEX TYPE="ORG">美铁</ENAMEX> 列车 在 暴风雪 中 脱轨 还要 快 。
根据 向 公众 公布 的 书信 往来 判断 ， <ENAMEX TYPE="ORG">参</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">众</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 院 预算 与会者 之间 的 关系 跟 他们 平素 一样 紧张 。
在 <ENAMEX TYPE="DATE">本 财年</ENAMEX> 结束 之前 ， 还 剩 <ENAMEX TYPE="DATE">２４ 天</ENAMEX> 来 拼凑 一 份 预算 。
然后 ， 本 州 进入 一 场 宪法 危机 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">蒂莫西·Ｍ·凯恩</ENAMEX> 州长 说 ， 他 有权 在 没有 预算 的 情况 下 维持 本 州 基本 服务 的 运行 。
不过 ， 检查 总长 <ENAMEX TYPE="PERSON">罗伯特·Ｆ·麦克唐纳</ENAMEX> 说 他 没有 这个 权力 。
（ 阅读 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">华盛顿 邮报</ENAMEX> 》 的 报道 。 ）
同时 ， 本 州 资深 立法者 将要 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">纽约</ENAMEX> 的 债券 评级 机构 。
当 政客们 之间 实际 开展 对话 时 ， <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1" E_OFF="2">弗吉尼亚</ENAMEX> 可能 是 全国 管理 最 好 的 州 。 不过 ， 现在 看来 ， 它 的 管理 不 太 好 。
仅 在 <ENAMEX TYPE="DATE">两 年</ENAMEX> 前 ， 紧接 着 上 次 经济 衰退 ， <ENAMEX TYPE="GPE">弗吉尼亚</ENAMEX> 的 政界 对 本州 的 ＡＡＡ 债券 评级 可能 被 下调 而 惶恐不安 。
尽管 <ENAMEX TYPE="DATE">２００４年</ENAMEX> 提高 了 税款 ， 并 有 <ENAMEX TYPE="MONEY">１５亿 美元</ENAMEX> 的 盈余 ， 如果 评级 机构 今年 照样 要 下调 <ENAMEX TYPE="GPE">弗吉尼亚州</ENAMEX> 的 债券 评级 ， 这 不 是 很 讽刺 吗 ？
从 <ENAMEX TYPE="DATE">２００１年</ENAMEX> 以来 我们 的 立法 机关 就 饱受 僵局 和 争议 之 苦 的 情况 来看 ， 占 多数 的 自负 的 <ENAMEX TYPE="ORG">共和党</ENAMEX> 似乎 现在 还 没有 做好 准备 进行 黄金 时段 执政 ， 或者 它 从未 做好 过 准备 。
匿名 ： ‘ 从未 ’ 有点 夸张 了 。
这些 名义 上 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">共和党人</ENAMEX> 不 适合 执政 。
那 是 肯定 的 。
<ENAMEX TYPE="DATE">０４ 年</ENAMEX> 虚假 的 债券 危机 是 <ENAMEX TYPE="GPE">弗吉尼亚</ENAMEX> ‘ 只 能 ’ 借 <ENAMEX TYPE="MONEY">８亿 美元</ENAMEX> ， 如果 本 州 想 这么 做 的话 。
那么 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿迪克斯·鲍登</ENAMEX> 先生 ， 如果 “ 从未 ” 是 夸张 了 ， 也许 你 可以 告诉 我 ， 他们 什么 时候 确实 成功 地 执政 过 －－ 当然 ， 我 指 的 是 全 靠 他们 自己 ？
上 次 他们 确实 有 机会 是 在 <ENAMEX TYPE="DATE">十九 世纪</ENAMEX> 。
据 我 回忆 ， <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">共和党人</ENAMEX> 和 改良 运动 那时 也 失败 了 。
民主 的 魅力 在于 人们 得到 他们 应得 的 政府 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">弗吉尼亚</ENAMEX> ， 我们 盲目 崇信 权威 ， 选 了 一 群 文化 战士 理想派 ， 而 不 是 优秀 的 、 务实 的 管家 。
我们 得到 了 我们 应得 的 。
我 相信 ， 让 我们 的 债券 评级 陷入 危机 比 通过 一 份 延续 上 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 届 立法 机构 的 征税 做法 的 预算 要 好 。
有 人 认为 ， 走出 这个 困境 的 唯一 办法 是 通过 一 份 实现 净增税 的 预算 。 我 明确 地 反对 这个 想法 。
我们 必须 从 这个 “ 征税 花钱 ” 的 旋转 木马 上 下来 。
现在 是 我们 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">共和党人</ENAMEX> 回到 我们 财政 保管 的 根本 的 时候 了 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">匿名</ENAMEX> ： <ENAMEX TYPE="ORG">共和党</ENAMEX> 多数派 从 <ENAMEX TYPE="DATE">２０００年</ENAMEX> 会议 开始 在 汽车税 减免 方面 做 得 很 好 ， 直 到 他们 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２００２年</ENAMEX> 会议 通过 <ENAMEX TYPE="DATE">２００２年</ENAMEX> 征税 骗局 为止 。
此外 ， 我 当时 有点 希望 “ 从未 ” 也 意味 着 将来 。
我 同意 ， <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">共和党人</ENAMEX> 在 我们 党派 在 立法 机关 中 占 多数 席位 的 <ENAMEX TYPE="DATE">几 年</ENAMEX> 时间 里 并未 立下 丰功 伟绩 。
摆脱 像 <ENAMEX TYPE="PERSON">约翰·奇切斯特</ENAMEX> 爵士 阁下 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">汤米·诺曼特</ENAMEX> 这样 的 原 <ENAMEX TYPE="GPE">民主党</ENAMEX> 过来人 ， 将 提高 执政 能力 。
嗯 。
你 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">万斯·威尔金斯</ENAMEX> 意见 完全 一致 。
摆脱 像 <ENAMEX TYPE="PERSON">约翰·奇切斯特</ENAMEX> 爵士 阁下 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">汤米·诺曼特</ENAMEX> 这样 的 原 <ENAMEX TYPE="ORG">民主党</ENAMEX> 过来人 ， 将 提高 执政 能力 。
但愿 你 能 如愿 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">布朗</ENAMEX> 先生 ！
我 知道 的 原 <ENAMEX TYPE="ORG">民主党</ENAMEX> 过来人 包括 <ENAMEX TYPE="PERSON">罗纳德·里根</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">米尔斯·戈德温</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">莱西·帕特尼</ENAMEX> … …
顺便 说 一下 ， <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 在 乱糟糟 的 会议 上 ， 他们 不仅 在 新 预算 上 没有 任何 进展 ， 似乎 对 <ENAMEX TYPE="DATE">本财年</ENAMEX> 的 “ 最后 提案 ” 的 一致 意见 也 开始 解体 。 。
州长 主动 提出 可以 修订 是 一 个 错误 。
这 正好 给 了 他们 一 个 全新 的 机会 再次 把 事情 弄糟 。
最新 消息 ： 理性 在 “ 最后 提案 ” 上 占 了 优势 ， <ENAMEX TYPE="ORG">众议院</ENAMEX> 撤销 了 <ENAMEX TYPE="ORG">参议院</ENAMEX> 不 赞成 的 最后一刻 修正案 。 因此 ， 至少 那个 预算 已经 完成 了 。
否则 ， 该 提案 最终 又 会 回到 <ENAMEX TYPE="ORG">会议 委员会</ENAMEX> 。
看到 <ENAMEX TYPE="GPE">弗吉尼亚</ENAMEX> 现在 这样 的 局面 真 是 尴尬 。
<ENAMEX TYPE="DATE">几 周 前</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">参议院</ENAMEX> 就 对 其 要点 做 了 让步 ， 如果 我们 到 <ENAMEX TYPE="DATE">７月 １日</ENAMEX> 还 拿 不 出 预算 ， 那 是 <ENAMEX TYPE="ORG">众议院</ENAMEX> 活该 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">罗纳德·里根</ENAMEX> 是 个 皈依者 ， 真正 的 信徒 。 他 确实 相信 相同 的 东西 ，
<ENAMEX TYPE="ORG">民主党</ENAMEX> 抛弃 了 他 。
<ENAMEX TYPE="GPE">弗吉尼亚</ENAMEX> 那些 原 <ENAMEX TYPE="ORG">民主党</ENAMEX> 过来人 ， 他们 知道 <ENAMEX TYPE="ORG">共和党</ENAMEX> 意味 着 当选 ， 但 不 知道 这个 首 字母 缩写词 意味 着 什么 。
我 只是 试 着 揣测 ， 如果 到 <ENAMEX TYPE="DATE">７月 １日</ENAMEX> 之前 还 不 解决 这个 问题 ， 我们 将 面临 怎样 的 糟糕 局面 。
如果 我们 确实 不 能 用 应急 资金 付钱 给 任何 人 ， 我 正 试 着 弄 明白 那 意味 着 什么 －－
如果 我 理解 得 正确 的话 ：
没有 州 警察 值勤 ，
没有 警卫 看守 州立 监狱 ，
（ 那 我们 该 怎么 对付 囚犯 ？ ）
没有 人 处理 州立 精神 病院 的 患者 ，
没有 人 处理 诸如 <ENAMEX TYPE="ORG">ＭＣＶ</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">ＵＶＡ</ENAMEX> 等 州立 常规 医院 的 患者 ，
这些 患者 会 怎样 ？
没有 人 在 州立 大学 的 暑期班 工作 或者 调研 ， 也 没有 人 寄 成绩单 并 为 下 <ENAMEX TYPE="DATE">一 年</ENAMEX> 做 准备 ，
社区 学院 停课 ，
所有 州立 公园 关门 －－
我 ＋ 想 ， 在 没有 任何 员工 （ 垃圾 、 安全 等 ） 时 ， 你 不 能 开放 它们 。
暂时 解雇 的 州 公务员 拿 不 到 失业金 ， 因为 那 不 是 由 州 公务员 处理 的 吗 ？
颁发 餐馆 、 水井 和 化粪池 许可证 的 大多数 人 被 暂时 解雇 了 ，
<ENAMEX TYPE="ORG">州法院</ENAMEX> 关闭 ，
没有 人 修补 道路 或 完成 临时 修理 或 新 的 建设 工作 ，
计算 州 公务员 的 薪资 和 福利 会 变得 一团糟 ， 他们 会 对此 不满 ，
所有 酒馆 都 关门 ，
死因 检查员 和 法医 实验室 专家 都 回家 了 ，
联合 实验室 中 没有 人 做 狂犬病 检查 ，
没有 公共 卫生 人员 给 返校 的 孩子 打 预防针 ， 没有 人 给 <ENAMEX TYPE="ORG">国土 安全部</ENAMEX> 做 流行病学 分析 ， 也 没有 学校 体育 活动 的 体检 ，
<ENAMEX TYPE="ORG">人口 动态 统计 部门</ENAMEX> 中 没 人 ，
我们 将 如何 获取 出生证 或 死亡证 ？
<ENAMEX TYPE="ORG">州 彩票站</ENAMEX> 会 关闭 ，
<ENAMEX TYPE="GPE">里士满</ENAMEX> 的 科学 博物馆 将 闭馆 ，
<ENAMEX TYPE="ORG">机动车 管理 部门</ENAMEX> 将 关闭 ，
<ENAMEX TYPE="ORG">弗吉尼亚州 美术馆</ENAMEX> 将 闭馆 ，
可想而知 ， 也 不 会 发送 <ENAMEX TYPE="GPE">弗吉尼亚</ENAMEX> 退休 系统 的 退休金 支票 ，
以及 可能 还 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">上百</ENAMEX> 件 我 没有 想到 的 事情 。
我 看到 很多 人 说 这 不 会 是 什么 大 问题 。
就 我 个人 而言 ， 它 听上去 像是 天下大乱 。
在 看 了 哪些 不 会 开门 和 ／ 或 不 到岗 的 列表 之后 … … 我 也 很 肯定 它 并不 完备 … … 我 斗胆 说 句 不同 意见 … … 预测 … … 这 不 会 发生 。
目前 的 真实 情况 是 ， 立法 机关 像是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 辆 相对 疾驰 的 汽车 ， 直 到 有 人 动摇 为止 。
我 也 预测 … … <ENAMEX TYPE="GPE">弗吉尼亚</ENAMEX> 典型 的 退路 立场 和 联邦 政府 使用 的 一样 －－
预算 会 继续 沿用 上 次 的 预算 分配 … … 持续 决议 以及 所有 那 类 东西 。
说到 多少 税款 才 够 的 实际 问题 ， 我 发现 自己 在 某 种 程度 上 受 正 反 双方 论点 的 影响 。
不过 ， 我 觉得 ， 我 不 能 理解 的 是 ， 若 所有 情况 都 相同 的话 … … 人口 增长 不 是 会 导致 更 多 的 税款 收入 ， 它 大概 会 照 此前 分配 ， 也就是说 ， 分配 的 优先 顺序 仍 保持 不 变 ？
如果 每个 人 －－ 已经 在 这里 的 那些 人 加上 我们 增长 的 人口 －－ 将 缴纳 更 多 的 税款 ， 纳税人 应该 预期 会 享受 到 更 多 的 服务 … … 当然 … … 那些 反对 政府 提供 私营 行业 可 提供 且 花费 更 少 的 服务 的 人 会 怎样 。
这 当然 适用于 交通 ， 在 这 方面 ， 我们 讨论 的 是 一 个 只 能 通过 更 高 的 税款 和 更 多 的 政府 开支 才 能 解决 的 “ 危机 ” 。
这里 是 “ 领航员 在线 ” 上 一 篇 有意思 的 文章 ：
ｈｔｔｐ：／／ｈｏｍｅ．ｈａｍｐｔｏｎｒｏａｄｓ．ｃｏｍ／ｓｔｏｒｉｅｓ／ｓｔｏｒｙ．ｃｆｍ？ｓｔｏｒｙ＝１０５５２２＆ｒａｎ＝４８５７７ 。
“ <ENAMEX TYPE="FAC">波卡洪塔斯 大道</ENAMEX> 是 一 条 在 <ENAMEX TYPE="DATE">四 年 前</ENAMEX> 通车 的 州 收费 道路 ， 位于 <ENAMEX TYPE="GPE">里士满</ENAMEX> 的 郊区 ， 是 一 个 财政 败笔 。
由于 交通量 低于 预期 ， 经营 该 道路 的 非营利 公司 苦苦 挣扎 ， 避免 债券 违约 。
不过 ， 拯救 来自 一 个 意想不到 的 团体 ： 一 家 叫做 <ENAMEX TYPE="ORG">城市 交通</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP">澳大利亚</ENAMEX> 公司 已经 同意 向 <ENAMEX TYPE="ORG">弗吉尼亚州 交通厅</ENAMEX> 支付 <ENAMEX TYPE="MONEY">５．２２亿 美元</ENAMEX> 租下 该 道路 <ENAMEX TYPE="DATE">９９ 年</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="NORP">澳大利亚</ENAMEX> 公司 同意 在 <ENAMEX TYPE="FAC">波卡洪塔斯 大道</ENAMEX> 上 花 <ENAMEX TYPE="MONEY">５．２２亿 美元</ENAMEX> 。 这 条 道路 <ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> 仅 收到 <ENAMEX TYPE="MONEY">１０３０万 美元</ENAMEX> 的 通行费 。
作为 获得 保留 大道 所有 通行费 收入 的 权利 的 交换 ， <ENAMEX TYPE="ORG">城市 交通</ENAMEX> 同意 修建 一 条 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">１．６ 英里</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 车道 公路 通往 <ENAMEX TYPE="FAC">里士满 国际 机场</ENAMEX> 。 此 事 正 等待 联邦 政府 的 审批 。
它 还 将 偿清 该 大道 的 债务 ， 升级 它 的 电子 收费 设备 ， 预计 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２００８年</ENAMEX> 有望 增加 收费 。 ”
因此 … … 我 问 一下 … … 为什么 不 照搬 这 种 方法 来 解决 我们 的 一些 更 急迫 的 交通 问题 ， 使 <ENAMEX TYPE="ORG">弗州 交通厅</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">弗吉尼亚州</ENAMEX> 不再 征税 … … 以及 显然 不 知道 如何 修筑 具有 成本 效益 的 收费 道路 ？
这 是 立法 机构 的 家伙们 在 预算 上 玩 “ 顶牛 ” 的 原因 吗 ？
<ENAMEX TYPE="TIME">下午 １０：０６</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">匿名</ENAMEX> 说 … …
哇 … …
说到 夸张 ！
你 写 的 事情 一 件 也 不 会 发生 。
它 可能 不 会 发生 ，
不过 ， 如果 我们 关闭 <ENAMEX TYPE="NORP">弗吉尼亚州</ENAMEX> 政府 ， 那 就 会 发生 这 种 情况 。
我 去 <ENAMEX TYPE="ORG">ＤＨＲＭ （ 州 人力 资源厅 ）</ENAMEX> 查看 了 空缺 的 职位 ， 看看 本 州 在 做 什么 。
如果 预算 没有 通过 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">凯恩</ENAMEX> 没有 向前 推进 ， 下岗 的 州 公务员 包括 ：
州 警察 ，
州立 大学 和 社区 学院 的 教职工 ，
州 和 <ENAMEX TYPE="GPE">弗吉尼亚</ENAMEX> 各地 的 公共 卫生 职工 （ 即使 他们 在 你 的 本县 工作 ， 大多数 是 州 公务员 －－ 如果 你 不 相信 的话 ， 可以 去 问 一下 ）
这些 人 负责 检查 你 的 餐馆 ， 在 你 的 孩子 返校 时 给 他们 打 预防针 ， 对 水井 和 化粪池 设施 进行 检查 ， 以及 调查 很多 狗 咬伤 事件 。
州 人口 动态 统计 （ 出生证 和 死亡证 ） 部门 的 职工 ，
州立 监狱 的 员工 和 警卫 ，
诸如 ＭＣＶ 和 ＵＶＡ 等 州 教学 医院 的 护士 、 医生 和 其他 员工 ，
州立 精神 病院 的 护士 、 医生 和 员工 ，
我们 州立 公园 的 员工 ，
分发 失业 、 残障 和 州 退休金 支票 的 员工 ，
我们 州 法院 的 法官 和 员工 ，
弗州 交通厅 的 员工 ，
ＡＢＣ 商店 里 的 所有 员工 ，
<ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">弗吉尼亚州</ENAMEX> 彩票站 的 所有 员工 ，
州 和 地区 的 死因 检查员 以及 州立 法医 实验室 的 专家 ，
州立 博物馆 的 员工 ，
机动车 管理 部门 的 员工 ，
如果 你 没法 付钱 给 州 公务员 ， 你 也 无法 让 承包商 工作 ， 因为 不论 你 是否 立即 付钱 给 他们 ， 都 是 在 产生 债务 。
去 查 一下 ＤＨＲＭ 和 州 法院 系统 （ 独立 的 人力 资源部 ） ， 看看 州 公务员 做 哪些 工作 ， 以及 你们 大家 在 讨论 的 暂时 解雇 的 是 哪些 人 。
然后 试 着 告诉 我 ， 关闭 州 政府 不 会 引起 普通 市民 的 注意 。
他们 会 注意 到 的 。
无论是 什么 原因 （ 见 上文 ） ， 真正 受 此 伤害 的 人 将 会 相当 气愤 。
它 不仅 将 激怒 大量 的 州 公务员 及 其 家庭 ， 也 会 激怒 享受 州 退休金 的 人 （ 我 相信 ， 这 也 包括 很多 根据 <ENAMEX TYPE="GPE">弗吉尼亚</ENAMEX> 退休 系统 从 各地 退休 的 人们 ） 、 一大堆 的 普通 市民 以及 一大批 企业 。
这 ＋ 不 是 夸张 。
看看 州 政府 实际上 做 什么 事 。
关闭 州 政府 这个 主意 不 会 有利于 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１１月份</ENAMEX> 获得 选票 。
除非 你 的 意思 是 帮助 你 的 对手 获得 选票 。
＜ ＄ ＢｌｏｇＢａｃｋｌｉｎｋＳｎｉｐｐｅｔ ＄ ＞ 。
发帖人 ＜ ＄ ＢｌｏｇＢａｃｋｌｉｎｋＡｕｔｈｏｒ ＄ ＞ ＠ ＜ ＄ ＢｌｏｇＢａｃｋｌｉｎｋＤａｔｅＴｉｍｅ ＄ ＞ 。
</DOC>
