<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0034@0034@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 残疾人 运动员 <ENAMEX TYPE="DATE">２６号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="EVENT">第１１ 届 残奥会</ENAMEX> 的 比赛 中 顽强 拼搏 ， 再 创 佳绩 。
截止到 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 时间 <ENAMEX TYPE="TIME">１７点</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">一 天</ENAMEX> 共 夺得 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５</ENAMEX> 枚 金牌 ， 并 创造 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 项 新 的 世界 纪录 。
<ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 时间 <ENAMEX TYPE="TIME">２６号 １４点３０分</ENAMEX> 举行 的 举重 项目 的 比赛 中 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">江苏</ENAMEX> 选手 <ENAMEX TYPE="PERSON">张海东</ENAMEX> 以 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">２３５ 公斤</ENAMEX> 的 成绩 获得 男子 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">７５ 公斤</ENAMEX> 立举 公斤级 冠军 。
随后 他 又 在 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第四</ENAMEX> 次 试举 中 举起 了 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">２４０ 公斤</ENAMEX> 的 重量 ， 打破 世界 纪录 。
游泳 比赛 中 ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 次 参加 <ENAMEX TYPE="EVENT">残奥会</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">河南</ENAMEX> 选手 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱红燕</ENAMEX> 在 女子 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1">ｆ１２</ENAMEX> 级 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">１００ 米</ENAMEX> 蝶泳 比赛 中 以 <ENAMEX TYPE="TIME">１ 分 ０９ 秒 ０９</ENAMEX> 打破 世界 纪录 ， 夺取 了 金牌 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">朱红燕</ENAMEX> 在 已经 结束 的 比赛 中 共 取得 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 枚 金牌 。
<ENAMEX TYPE="GPE">浙江</ENAMEX> 选手 <ENAMEX TYPE="PERSON">尹建华</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 以 <ENAMEX TYPE="TIME">１ 分 ０８ 秒 １０</ENAMEX> 打破 男子 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1">ｆ６</ENAMEX> 级 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">１００ 米</ENAMEX> 自由泳 世界 纪录 ， 为 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 夺得 本 届 <ENAMEX TYPE="EVENT">残奥会</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第８</ENAMEX> 枚 游泳 金牌 。
<ENAMEX TYPE="GPE">福建</ENAMEX> 选手 <ENAMEX TYPE="PERSON">侯丁</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 在 男子 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1">ｆ４２</ENAMEX> 级 跳高 比赛 中 以 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">１ 米 ８７</ENAMEX> 夺得 冠军 。
<ENAMEX TYPE="GPE">福建</ENAMEX> 选手 <ENAMEX TYPE="PERSON">吴延冲</ENAMEX> 在 男子 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1">ｆ４６</ENAMEX> 级 跳高 比赛 中 以 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">１ 米 ９３</ENAMEX> 夺得 冠军 ， 并且 打破 了 原 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">１ 米 ９２</ENAMEX> 的 原 世界 纪录 。
女子 乒乓球 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="2">ｐｔ５</ENAMEX> 级 单打 决赛 将 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 选手 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈苇红</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">任桂香</ENAMEX> 之间 展开 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 实际 已经 取得 这个 项目 的 金 银 牌 。
截止 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 时间 <ENAMEX TYPE="TIME">１７点</ENAMEX> 记者 发稿 时 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 代表团 已 取得 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２２</ENAMEX> 枚 金牌 、 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１８</ENAMEX> 枚 银牌 、 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１３</ENAMEX> 枚 铜牌 ， 奖牌榜 上 暂 列 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第７</ENAMEX> 位 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
