<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0005@0005@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 一 位 <ENAMEX TYPE="DATE">１０２ 岁</ENAMEX> 老翁 目前 创下 在职 工作 年龄 世界 之 最 ， <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> 的 退休 年龄 是 <ENAMEX TYPE="DATE">６５ 岁 左右</ENAMEX> ， 但 一 位 名叫 <ENAMEX TYPE="PERSON">罗伯特·埃森勃格</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">加州</ENAMEX> 老年人 却 将 此 年龄 提高 到 一 个 新 的 高度 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１０月 ４号</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">埃森勃格</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 举行 的 一 个 庆祝 仪式 上 被 命名 为 “ <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 最 年老 的 工人 ” 。
目前 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃森勃格</ENAMEX> 每 周 工作 <ENAMEX TYPE="TIME">２０ 个 小时</ENAMEX> ， 是 一 家 为 制衣 工业 生产 拉链 等 装饰物 的 企业 顾问 。
</DOC>
