<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0004@0004@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">巴勒斯坦 民族 权利 机构</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">５号</ENAMEX> 由 <ENAMEX TYPE="GPE">巴黎</ENAMEX> 飞抵 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> 之后 立即 同 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">穆巴拉克</ENAMEX> 举行 了 会谈 。
<ENAMEX TYPE="ORG">埃及 政府</ENAMEX> 发言人 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 国务卿 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 随后 也 将 抵达 这里 ， 同 <ENAMEX TYPE="PERSON">穆巴拉克</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 举行 会谈 ， 他 强调 不 排除 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 前来 参加 会谈 的 可能性 。
这 位 发言人 指出 ， <ENAMEX TYPE="EVENT">沙姆沙耶赫 会谈</ENAMEX> 的 首要 目的 是 讨论 如何 控制 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 紧张 局势 ， 使 那里 的 局势 恢复 正常 ， 此外 会谈 还 将 讨论 如何 推动 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 和平 进程 等 问题 。
另 据 报道 ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 安全 部门 高级 官员 <ENAMEX TYPE="TIME">５号 上午</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">加沙</ENAMEX> 会见 了 <ENAMEX TYPE="ORG">以色列 军队 南部 军区</ENAMEX> 负责人 ， 双方 就 如何 实行 <ENAMEX TYPE="TIME">４号 晚</ENAMEX> 达成 的 减缓 冲突 的 谅解 进行 了 磋商 。
根据 这 一 谅解 ， 以方 同意 将 军队 撤回 到 冲突 爆发 前 的 位置 ， <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴方</ENAMEX> 承诺 制止 武装 成员 向 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">以军</ENAMEX> 开枪 。
在 <ENAMEX TYPE="DATE">过去 一 周</ENAMEX> 里 ， 双方 曾 多 次 达成 停火 协议 ， 但 最终 都 没有 得到 实行 。
始 于 <ENAMEX TYPE="DATE">９月 ２８号</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 冲突 ， 到 目前 为止 已 进入 <ENAMEX TYPE="DATE">第７ 天</ENAMEX> ， 已 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">６６</ENAMEX> 人 死亡 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">千余</ENAMEX> 人 受伤 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编辑 报道 。
</DOC>
