<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0058@0058@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">浙江省</ENAMEX> 近日 破获 了 一 起 偷渡 大案 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５３</ENAMEX> 名 偷渡 人员 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 名 运送 人员 已经 被 警方 传讯 。
<ENAMEX TYPE="TIME">１１月 ２号 晚上</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">浙江省 舟山市 公安 边防 部门</ENAMEX> 接到 举报 ， 一 艘 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">辽宁藉</ENAMEX> 渔船 装载 偷渡 分子 企图 从 <ENAMEX TYPE="LOC">舟山</ENAMEX> 海域 偷渡 出境 。
<ENAMEX TYPE="ORG">舟山 公安 边防 支队</ENAMEX> 在 渔政 部门 的 配合 下 ， 经过 <ENAMEX TYPE="TIME">７ 个 多 小时</ENAMEX> 的 搜索 ， 于 <ENAMEX TYPE="TIME">当天 晚上 ８：３０分</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">圣次</ENAMEX> 海域 发现 了 这 艘 渔船 ， 并 从 狭小 的 船舱 里 找到 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５３</ENAMEX> 名 偷渡 分子 。
经过 初步 审查 ， 这 批 偷渡 人员 分别 来自 <ENAMEX TYPE="GPE">福建省</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">福州</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">长乐</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">涟江</ENAMEX> 等 地 ， 其中 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">９</ENAMEX> 人 是 女性 。
他们 在 <ENAMEX TYPE="TIME">１０月 ３０号 晚上</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="FAC">辽宁 东港</ENAMEX> 上船 ， 企图 偷渡 去 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">浙江台</ENAMEX> 记者 报道 。
稍后 向 您 报告 国际 新闻 。
</DOC>
