<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0093@0093@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="EVENT">中国 天主教 反帝 爱国 运动 ５０ 周年 纪念 大会</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２９号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="FAC">北京 人民 大会堂</ENAMEX> 隆重 举行 ， 来自 全 国 各 地 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３００多</ENAMEX> 位 天主教 神职 人员 和 教徒 参加 了 大会 。
国务委员 <ENAMEX TYPE="PERSON">司马仪·艾买提</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">全国 政协</ENAMEX> 副主席 、 统战 部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">王照国</ENAMEX> 出席 了 大会 ， 并且 会见 了 出席 会议 的 全体 代表 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">王照国</ENAMEX> 在 大会 上 发表 讲话 时 说 ： “ <ENAMEX TYPE="DATE">５０ 年 前</ENAMEX> 由 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 天主教</ENAMEX> 广大 爱国 神职 人员 和 教徒 群众 掀起 了 轰轰烈烈 的 反帝 爱国 运动 ， 彻底 摆脱 了 帝国主义 势力 的 控制 和 影响 ， 走上 了 独立自主 自办 教会 的 道路 ， 从而 根本上 改变 了 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 天主教</ENAMEX> 依附于 殖民主义 和 帝国主义 的 状况 ， 真正 成为 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">中国 天主教徒</ENAMEX> 独立 自办 的 宗教 事业 。
<ENAMEX TYPE="DATE">５０ 年</ENAMEX> 的 历史 充分 证明 ， 实行 独立自主 自办 教会 是 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 天主教</ENAMEX> 爱国 神职 人员 和 教徒 根据 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 历史 和 国情 作出 的 正确 选择 ， 是 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 天主教</ENAMEX> 与 社会主义 社会 相 适应 的 必由之路 ” 。
</DOC>
