<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0096@0096@ctv@bn@ch@on">
记者 从 <ENAMEX TYPE="ORG">第２１ 届 世界 大学生 运动会 组委会</ENAMEX> 了解 到 ， 以 “ 新 世纪 之 光 ” 为 主题 的 大运会 火炬 火种 采集 活动 ， 将 于 <ENAMEX TYPE="DATE">２００１年 的 １月 １号</ENAMEX> 开始 。
据 了解 ， 火种 采集 活动 将 采取 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 地 采火 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="3">中西合璧</ENAMEX> 的 方式 ， 在 新 世纪 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 屡 朝阳 升起 的 时候 ， 位于 <ENAMEX TYPE="LOC">地球 北半球</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 北京 大学</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">南半球</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">新西兰</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">梅西 大学</ENAMEX> ， 将 同时 在 校园 内 采集 并 点燃 新 世纪 之 光 火炬 火种 。
有关 部门 透露 <ENAMEX TYPE="ORG">北京 大学</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 高等 院校 的 代表 ， 是 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 一 所 国立 综合 大学 ， 也 是 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 高等 教育 全面 兴起 的 标志 。
而 <ENAMEX TYPE="ORG">梅西 大学</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="GPE">新西兰</ENAMEX> 规模 最 大 的 大学 ， 因 其 位于 <ENAMEX TYPE="LOC">大洋州</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY">东经 １７５ 度 ６０ 分</ENAMEX> 所以 成为 全 世界 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 所 迎接 新 世纪 曙光 的 大学 。
选择 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 所 著名 高校 ， 寓意 着 新 世纪 的 新 人类 将 同时 携手 对 世界 和平 、 友谊 和 发展 贡献 力量 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
