<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0013@0013@ctv@bn@ch@on">
我们 再 来 看 一 组 国际 综合 报道 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">“ 库勒号 ” 军舰 爆炸 事件</ENAMEX> 中 丧生 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５</ENAMEX> 名 船员 的 遗体 <ENAMEX TYPE="DATE">１４号</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">德国</ENAMEX> 运抵 <ENAMEX TYPE="GPE">美国 德拉维尔</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="FAC">丹佛 空军 基地</ENAMEX> ， 当地 军方 为 他们 举行 了 纪念 仪式 。
负责 调查 “ <ENAMEX TYPE="EVENT">库勒号 ” 爆炸 事件</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 联邦 调查局</ENAMEX> 随即 将 对 这些 船员 的 遗体 进行 检验 以 确认 事故 原因 。
<ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> “ 库勒号 ” 驱逐舰 <ENAMEX TYPE="DATE">１２号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">也门</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="LOC">亚丁港</ENAMEX> 附近 发生 爆炸 ， 造成 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１７</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美军</ENAMEX> 士兵 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">也门人</ENAMEX> 死亡 。
目前 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">也门</ENAMEX> 正在 对 爆炸 事故 展开 联合 调查 。
</DOC>
