<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0045@0045@ctv@bn@ch@on">
正 在 <ENAMEX TYPE="GPE">华沙</ENAMEX> 访问 的 <ENAMEX TYPE="GPE">挪威</ENAMEX> 国防 大臣 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈达尔</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">３０号</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> “ 库尔斯克 ” 号 核潜艇 沉落 是 舱内 发生 爆炸 造成 的 ， 另外 打捞 潜艇 遇难者 遗体 的 工作 进展 顺利 ， <ENAMEX TYPE="DATE">２９号</ENAMEX> 又 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８</ENAMEX> 名 遇难者 的 遗体 被 打捞 出 水面 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔达</ENAMEX> 说 ， 根据 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">挪方</ENAMEX> 的 研究 和 分析 ， 潜艇 沉落 的 原因 ， 是 舱内 发生 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２</ENAMEX> 次 大 爆炸 ， 虽然 爆炸 原因 是 来自 内部 还是 外部 尚 未 确定 ， 但 那 不 是 因 其它 水下 舰艇 撞击 而 沉落 的 。
此外 <ENAMEX TYPE="NORP">俄罗斯</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP">挪威</ENAMEX> 潜水员 <ENAMEX TYPE="DATE">２９号</ENAMEX> 又 打捞 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８</ENAMEX> 具 “ 库尔斯克 ” 号 遇难者 的 遗体 ， 目前 共 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１２</ENAMEX> 具 遗体 被 打捞 出 水面 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编译 报道 。
</DOC>
