<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0066@0066@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 军队 <ENAMEX TYPE="DATE">１２号</ENAMEX> 在 炮击 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙 地带</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 目标 的 时候 ， 榴弹 落入 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> 境内 ， 致使 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 男子 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 妇女 受伤 。
据 报道 ， 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">埃及人</ENAMEX> 都 是 靠近 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> －－ <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 边界 的 <ENAMEX TYPE="NORP">拉法市</ENAMEX> 居民 ， <ENAMEX TYPE="DATE">当天</ENAMEX> 他们 在 户外 采摘 橄榄 时 ， <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">以军</ENAMEX> 发射 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 枚 炮弹 在 不 远 处 爆炸 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 人 腿部 被 弹片 击中 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 人 当即 被 送往 <ENAMEX TYPE="FAC">拉法 医院</ENAMEX> 接受 治疗 。
<ENAMEX TYPE="DATE">同 一 天</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="NORP">埃及</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">穆巴拉克</ENAMEX> 强调 ， <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> 支持 <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 人民 为 恢复 其 合法 权利 而 进行 的 正义 斗争 ， <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> 过去 为此 向 <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 人民 提供 了 帮助 ， 今后 还 将 继续 提供 这 种 帮助 。
另 据 报道 ， <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 人权 事务</ENAMEX> 高级 专员 <ENAMEX TYPE="PERSON">马力鲁滨逊</ENAMEX> 的 车队 在 <ENAMEX TYPE="LOC">约旦河 西岸</ENAMEX> 城市 <ENAMEX TYPE="GPE">西博仑</ENAMEX> 遭 枪击 ， 所幸 <ENAMEX TYPE="PERSON">鲁滨逊</ENAMEX> 没有 乘坐 遭 枪击 的 那 辆 车 。
目前 还 不 清楚 是 谁 开 的 枪 。
<ENAMEX TYPE="DATE">当天</ENAMEX> 早些时候 ， <ENAMEX TYPE="NORP">以色列</ENAMEX> 士兵 与 <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 武装 人员 在 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 控制 的 城市 <ENAMEX TYPE="GPE">拜克甲拉</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 附近 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">犹太人</ENAMEX> 定居点 <ENAMEX TYPE="GPE">吉洛</ENAMEX> 之间 的 峡谷 地带 交 了 火 ， 但 没有 有关 伤亡 情况 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 双方 都 指责 是 对方 开枪 击中 了 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 车队 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编译 报道 。
</DOC>
