<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0095@0095@ctv@bn@ch@on">
由 国际 上 杰出 的 商界 及 企业 领袖 组成 的 “ <ENAMEX TYPE="ORG">香港 特区 行政 长官 特设 国际 顾问 委员会</ENAMEX> ” <ENAMEX TYPE="DATE">１１月 ３０号</ENAMEX> 举行 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第三</ENAMEX> 次 会议 。
该 委员会 认为 ， <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 经济 复苏 的 情况 比 <ENAMEX TYPE="LOC">亚洲</ENAMEX> 其他 国家 都 要 好 。
<ENAMEX TYPE="GPE">香港 特区</ENAMEX> 行政 长官 <ENAMEX TYPE="PERSON">董建华</ENAMEX> 在 会 后 举行 的 新闻 发布会 上 表示 ， 国际 顾问 认为 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 已经 成功 克服 金融 风暴 ， 他们 欢迎 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 巩固 本地 的 金融 市场 ， 并 相信 这 有助于 加强 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 的 国际 地位 。
<ENAMEX TYPE="ORG">国际 顾问 委员会</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 经济 复苏 的 步伐 表示 欢迎 ， 并 肯定 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 本地 生产 总值 已 超越 <ENAMEX TYPE="LOC">亚洲</ENAMEX> 区 内 的 其他 地方 。
不过 <ENAMEX TYPE="PERSON">董建华</ENAMEX> 透露 ， 顾问们 同时 认为 <ENAMEX TYPE="DATE">明年</ENAMEX> 的 经济 发展 仍然 存在 着 一些 隐忧 ， 包括 <ENAMEX TYPE="LOC" E_OFF="1">欧元</ENAMEX> 汇率 变动 、 <ENAMEX TYPE="LOC">亚洲</ENAMEX> 资金 流动 、 油价 波动 及 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 经济 可能 增长 缓慢 等 。
委员会 预期 ， <ENAMEX TYPE="DATE">明年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 内地 、 <ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 及 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 的 经济 持续 向好 对 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 的 发展 会 更 有利 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
