<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0097@0097@ctv@bn@ch@on">
参加 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 次 离散 家属 互访 的 <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 离散 家属 访问团 <ENAMEX TYPE="DATE">１１月 ３０号</ENAMEX> 分别 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">汉城</ENAMEX> ， 开始 了 为期 <ENAMEX TYPE="DATE">３ 天</ENAMEX> 的 离散 亲属 重逢 活动 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１１月 ３０日</ENAMEX> ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">汉城</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２００</ENAMEX> 名 离散 家庭 的 成员 在 分别 了 <ENAMEX TYPE="DATE">５０ 年</ENAMEX> 之后 终 与 自己 的 亲人 见面 。
您 现在 看到 的 这个 场面 是 设 在 <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">汉城</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="FAC">中心 大厦</ENAMEX> 内 的 见面 现场 ， 在 这里 离散 家属 正在 焦急 的 等待 来自 北方 的 亲人 。
见面 活动 从 <ENAMEX TYPE="TIME">１１月 ３０日 晚</ENAMEX> ， 当地 时间 <ENAMEX TYPE="TIME">８点半</ENAMEX> 开始 。
在 见面 现场 摆放 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１００</ENAMEX> 张 桌子 ， 每 一 张 桌子 都 见证 了 一 段 感人至深 的 骨肉 重逢 的 故事 。
<ENAMEX TYPE="DATE">５０ 年</ENAMEX> 的 分离 使 大部分 人 都 已 成为 年逾古昔 的 老人 ， 相见 时 现场 被 持续不断 的 哭泣声 所 包围 。
据 了解 ， 在 <ENAMEX TYPE="LOC">朝鲜 半岛</ENAMEX> 北 南 双方 涉及 到 家属 离散 问题 的 人员 达到 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１０００万</ENAMEX> 人 ， 其中 超过 <ENAMEX TYPE="DATE">７０ 岁 以上</ENAMEX> 的 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２６万</ENAMEX> 人 ， <ENAMEX TYPE="DATE">６０ 岁 以上</ENAMEX> 的 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">６９万</ENAMEX> 人 。
<ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 方面 参加 见面 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１００</ENAMEX> 人 是 从 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１０万</ENAMEX> 名 报名 人员 中 ， 按照 年龄 大 优先 ， 直系 亲属 优先 等 原则 ， 通过 计算机 选 出来 的 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 以来 ， <ENAMEX TYPE="LOC">朝鲜 半岛</ENAMEX> 民族 和解 进程 明显 加快 ， <ENAMEX TYPE="DATE">６月 １３号 到 １５号</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">朝鲜 半岛</ENAMEX> 南 北 首脑 会谈 举行 ， 发表 了 《 <ENAMEX TYPE="LAW">南 北 共同 宣言</ENAMEX> 》 并 于 <ENAMEX TYPE="DATE">今年 ８月 １９号</ENAMEX> 实现 了 南 北 离散 家属 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 次 见面 ， 这 次 是 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 次 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１２月 １号</ENAMEX> ， 离散 家属 在 饭店 进行 了 单独 会面 ， 北方 访问团 <ENAMEX TYPE="TIME">下午</ENAMEX> 还 参观 了 <ENAMEX TYPE="GPE">汉城</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="FAC">民俗馆</ENAMEX> 。
见面 活动 将 持续 到 <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 ２号</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="GPE">汉城</ENAMEX> 报道 。
</DOC>
