<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0041@0041@ctv@bn@ch@on">
此外 ， <ENAMEX TYPE="ORG">９ 届 全国 人大 常委会</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">３１号</ENAMEX> 还 举办 了 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第１７</ENAMEX> 次 法制 讲座 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">李鹏</ENAMEX> 委员长 就 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 加入 <ENAMEX TYPE="ORG">世贸 组织</ENAMEX> 发表 了 看法 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">李鹏</ENAMEX> 说 ： “ 加入 <ENAMEX TYPE="ORG">世贸 组织</ENAMEX> 对 我国 来说 有利有弊 ， 机遇 与 挑战 并存 ， 一方面 有利于 我们 引进 资金 、 技术 和 管理 经验 ， 推进 我国 经济 结构 调整 和 产业 升级 ， 完善 我国 社会主义 市场 经济 体制 ； 另一方面 也 会 使 我国 一些 产业 和 企业 面临 较 大 的 市场 竞争 压力 ， 甚至 受到 不同 程度 的 冲突 ， 但是 从 总体 来看 是 利 大于 弊 ， 符合 我国 的 长远 与 根本 利益 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">李鹏</ENAMEX> 说 ： “ 在 刚刚 结束 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第１８</ENAMEX> 次 常务 委员会 会议 上 ， 我们 审议 了 <ENAMEX TYPE="ORG">国务院</ENAMEX> 提请 审议 的 《 <ENAMEX TYPE="LAW">中外 合资 经营 企业 法</ENAMEX> 》 、 《 <ENAMEX TYPE="LAW">中外 合作 经营 企业 法</ENAMEX> 》 和 《 <ENAMEX TYPE="LAW">外资 企业 法</ENAMEX> 》 修正案 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 还 是 一 个 发展 中 国家 ， 因此 还 要 根据 <ENAMEX TYPE="ORG">世贸</ENAMEX> 规格 中 适合 发展 中 国家 国情 的 条款 ， 制定 相应 的 法律 、 法规 ， 以 体现 权力 与 义务 的 平衡 ， 提供 竞争 能力 和 对外 开放 水平 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">李鹏</ENAMEX> 强调 ， <ENAMEX TYPE="ORG">世贸 组织</ENAMEX> 规则 涉及面 很 广 ， 有 许多 是 我们 不 熟悉 不 了解 的 ， 加强 各 方面 的 学习 ， 了解 这 方面 的 情况 ， 对于 我们 做好 各 方面 的 工作 是 很 有 意义 的 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
