<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0035@0035@ctv@bn@ch@on">
到 <ENAMEX TYPE="DATE">２６号</ENAMEX> 为止 ， 负责 在 <ENAMEX TYPE="LOC">巴伦之海</ENAMEX> 打捞 库尔斯克号 核潜艇 遇难 官兵 遗体 的 潜水员 已经 发现 并 打捞 出 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 具 尸体 。
据 报道 ， 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 具 尸体 是 潜水员 <ENAMEX TYPE="TIME">当晚</ENAMEX> 在 库尔斯克号 核潜 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第８</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第９</ENAMEX> 阁舱 发现 的 ， 是 打捞 行动 开始 以来 被 发现 和 打捞 上来 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 批 遇难者 尸体 。
目前 已 被 转移 到 <ENAMEX TYPE="GPE">挪威</ENAMEX> 瑞加利亚号 潜水 平台 上 ， 放入 了 一 个 特制 的 集装箱 里 ， 不久 将 被 运往 <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">北摩尔斯克</ENAMEX> 辨认 。
<ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 海军 官员 估计 ， 在 潜艇 内 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１１８</ENAMEX> 名 牺牲者 中 只 能 找到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２分之一</ENAMEX> 较为 完整 的 尸体 ， 其余 的 可能 已 被 事发 时 剧烈 的 爆炸 毁坏 。
与此同时 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 名 遇难者 的 遗孀 在 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 海军 总司令 <ENAMEX TYPE="PERSON">库罗耶多夫</ENAMEX> 的 陪同 下 登上 救援船 ， 他们 向 海 中 抛洒 玫瑰花 以示 对 亲人 的 思念 ， 并 通过 监视器 与 参加 打捞 工作 的 潜水员 交谈 ， 还 为 他们 带来 家里 做 的 面饼 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 位 家属 要求 潜水员们 在 打捞 行动 中 不 要 冒 生命 危险 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编译 报道 。
</DOC>
