<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0076@0076@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">国务院</ENAMEX> 副总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">钱其琛</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２０号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">中南海</ENAMEX> 会见 了 来访 的 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 人权 事务 高级 专员 <ENAMEX TYPE="PERSON">马利·罗宾逊</ENAMEX> 夫人 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">钱其琛</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 人权 高专 办公室</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">中方</ENAMEX> 签署 《 <ENAMEX TYPE="LAW">合作 谅解 备忘录</ENAMEX> 》 表示 祝贺 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">钱其琛</ENAMEX> 说 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 政府 一贯 倡导 并且 致力于 人权 领域 的 国际 合作 ， 近年 来 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 积极 参与 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 人权 领域 的 活动 ， 并 与 世界 上 许多 国家 开展 了 一系列 人权 对话 与 交流 活动 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">钱其琛</ENAMEX> 指出 ， <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">中方</ENAMEX> 支持 国际 社会 为 反对 种族主义 所 做 的 各 种 努力 ， 高度 重视 和 支持 将 于 <ENAMEX TYPE="DATE">明年</ENAMEX> 召开 的 “ <ENAMEX TYPE="EVENT">反对 种族主义 世界 大会</ENAMEX> ” 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">罗宾逊</ENAMEX> 夫人 表示 完全 赞同 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">中方</ENAMEX> 关于 加强 人权 领域 国际 合作 的 主张 ， 并且 高度 评价 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 在 这 方面 发挥 的 积极 作用 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">罗宾逊</ENAMEX> 夫人 说 ， 这 次 来 <ENAMEX TYPE="GPE">华</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">中方</ENAMEX> 签署 《 <ENAMEX TYPE="LAW">合作 谅解 备忘录</ENAMEX> 》 这 是 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 人权 高专 办公室</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">中方</ENAMEX> 合作 的 一 个 新 的 里程碑 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">罗宾逊</ENAMEX> 夫人 是 应 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 政府 的 邀请 ， 于 <ENAMEX TYPE="DATE">１１月 ２０号</ENAMEX> 来 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 访问 的 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
