<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0063@0063@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 五角大楼</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１０号</ENAMEX> 宣布 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">国防部</ENAMEX> 部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">科恩</ENAMEX> 将 于 <ENAMEX TYPE="DATE">下 周</ENAMEX> 访问 <ENAMEX TYPE="LOC">波斯湾 地区</ENAMEX> ， 并 会见 该 地区 几 国 的 政府 官员 和 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 部队 。
自从 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 驱逐舰 “ 库勒号 ” <ENAMEX TYPE="DATE">１ 个 多 月 前</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">也门</ENAMEX> 遭到 恐怖 分子 袭击 后 ， 驻扎 在 <ENAMEX TYPE="LOC">波斯湾 地区</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">美军</ENAMEX> 一直 处于 高度 戒备 状态 。
据 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 广播 公司</ENAMEX> 报道 ， 袭击 库勒号 的 恐怖主义 分子 原本 计划 在 <ENAMEX TYPE="DATE">今年 １月</ENAMEX> 袭击 停泊 在 <ENAMEX TYPE="GPE">也门</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">亚丁港</ENAMEX> 的 另外 一 艘 <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 舰 。
对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 驱逐舰 “ 沙利文号 ” 的 袭击 是 恐怖主义 分子 在 全球 <ENAMEX TYPE="DATE">千年</ENAMEX> 庆典 之 时 ， 破坏 计划 的 一 部分 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 司法部</ENAMEX> 对 此 事件 的 报道 不予 评论 。
</DOC>
