<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0057@0057@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="EVENT">第３ 届 航展</ENAMEX> 开幕 以来 ， 成交额 最 大 的 一 笔 飞机 订货 合同 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">６０</ENAMEX> 架 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">新舟 ６０</ENAMEX> 飞机 订货 合同 <ENAMEX TYPE="DATE">７号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">珠海</ENAMEX> 签订 。
<ENAMEX TYPE="ORG">深圳 金融 租赁 有限 公司</ENAMEX> 向 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 航空 工业 第一 集团 公司</ENAMEX> —— <ENAMEX TYPE="ORG">西安 工业 集团 有限 责任 公司</ENAMEX> ， 订购 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">６０</ENAMEX> 架 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">新舟 ６０</ENAMEX> 飞机 合同 的 签字 仪式 ， <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">珠海</ENAMEX> 举行 ， 合同 金额 价值 <ENAMEX TYPE="MONEY">４０亿 元 人民币</ENAMEX> ， 是 本 届 航展 开幕 以来 成交额 最 大 的 一 笔 飞机 订购 合同 。
此 举 标志 着 国产 民机 在 销售 方式 上 已经 与 国际 接轨 ， 打破 了 国内 民用 飞机 销售 一 买 一 卖 的 方式 ， 为 航空 公司 购机 方式 提供 了 多 种 选择 。
<ENAMEX TYPE="ORG">深圳 金融 租赁 有限 公司</ENAMEX> 购买 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">６０</ENAMEX> 架 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">新舟 ６０</ENAMEX> 将 用于 开展 租赁 业务 。
稍后 继续 向 您 报道 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 新闻 。
</DOC>
