<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0081@0081@ctv@bn@ch@on">
随着 国际 间 科技 合作 的 日益 紧密 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 科研 院所 已经 敞开 大门 ， 开始 招聘 外国 学者 和 专家 来 充实 自己 的 研究 队伍 ， 来自 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 科学院 自动化 研究所</ENAMEX> 的 消息 说 ， 目前 他们 已经 陆续 收到 了 一些 外国 学者 要求 来 <ENAMEX TYPE="GPE">华</ENAMEX> 工作 的 申请 ， 而且 也 已经 正式 接纳 了 外国 学者 。
近 一 个 时期 来 在 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 科学院 自动化 研究所</ENAMEX> 的 正式 人员 编制 中 ， 多 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 外国人 ， 她 就 是 来自 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 的 女 博士 <ENAMEX TYPE="PERSON">普林特</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">普林特</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="DATE">几 年 前</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">国立 信息 与 自动化 研究院</ENAMEX> 拿到 博士 后 ， 来到 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 科学院 自动化 研究所</ENAMEX> 工作 的 ， 在 <ENAMEX TYPE="ORG">中 法 信息 自动化 与 应用 数学 联合 实验室</ENAMEX> 的 工作 <ENAMEX TYPE="DATE">几 年</ENAMEX> 中 ， 她 不仅 逐步 的 了解 了 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> ， 并 深深 的 爱上 了 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> ， 于是 她 主动 提出 要 长期 留 在 <ENAMEX TYPE="ORG">自动化 研究所</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今年 ６月</ENAMEX> 她 经过 研究所 正式 考核 之后 ， 获准 进入 <ENAMEX TYPE="ORG">中科院 自动化所 模式 识别 国家 重点 实验室</ENAMEX> 工作 。
在 <ENAMEX TYPE="ORG">自动化 研究所</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">普林特</ENAMEX> 在 工作 和 生活 上 ， 和 其他 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">中方</ENAMEX> 工作 人员 一样 享受 同等 的 待遇 ， 也 要 经过 定期 的 业绩 考核 ， 对于 自己 的 选择 <ENAMEX TYPE="PERSON">普林特</ENAMEX> 认为 非常 正确 。
“ 我 的 生活 很 好 ， 房子 很 大 ， 工作 都 很 欢心 ， 很 好 ， 我 还 会 继续 在 这 工作 。 ”
<ENAMEX TYPE="ORG">中科院 自动化 研究所</ENAMEX> 所长 <ENAMEX TYPE="PERSON">谭铁牛</ENAMEX> 告诉 我们 ， <ENAMEX TYPE="ORG">中国 科学院 自动化 研究所</ENAMEX> 已经 陆续 收到 了 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 等 国 学者 发出 的 申请 要求 来 <ENAMEX TYPE="GPE">华</ENAMEX> 工作 ， 对此 他 认为 ， 这 是 国际 间 智力 合作 的 必然 趋势 。
“ 以后 还 有 可能 聘用 更 多 的 外籍 职员 都 到 这里 来 工作 ， 这 都 是 双向 选择 的 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">谭铁龙</ENAMEX> 所长 介绍 说 ， 现在 他们 正在 积极 开辟 多 种 渠道 ， 并且 国际 间 惯例 吸引 在 国外 的 留学生 以及 外籍 专家 和 学者 来 所 工作 ， 开展 广泛 的 国际 合作 与 交流 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
