<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0024@0024@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">香港 特区</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２２号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="FAC">香港 大 球场</ENAMEX> 举行 大型 “ <ENAMEX TYPE="EVENT">嘉年华会</ENAMEX> ” ， 庆祝 香港 <ENAMEX TYPE="ORG">香港 中华 总商会</ENAMEX> 成立 <ENAMEX TYPE="DATE">１００ 周年</ENAMEX> 。
这 一 活动 也 拉开 了 <ENAMEX TYPE="EVENT">香港 中华 总商会 百 年 会庆</ENAMEX> 的 序幕 。
<ENAMEX TYPE="ORG">全国 政协</ENAMEX> 副主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">霍英东</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">全国 人大</ENAMEX> 常委 <ENAMEX TYPE="PERSON">曾献之</ENAMEX> 等 各界 人士 以及 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数千</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP">香港</ENAMEX> 市民 参加 了 这 一 庆祝 活动 。
<ENAMEX TYPE="ORG">特区 政府 政务司</ENAMEX> 司长 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈方安生</ENAMEX> 在 致辞 时 表示 ， 在 整整 <ENAMEX TYPE="DATE">一 个 世纪</ENAMEX> 中 ， <ENAMEX TYPE="NORP">香港 中华 总商会</ENAMEX> 在 参与 社会 事物 ， 服务 工商 ， 繁荣 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> ， 建设 祖国 方面 作出 了 很 大 的 贡献 ， 得到 社会 各界 人士 的 广泛 认同 。
为 纪念 <ENAMEX TYPE="ORG">香港 中华 总商会</ENAMEX> 成立 <ENAMEX TYPE="DATE">１００ 周年</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">香港 邮政</ENAMEX> 于 <ENAMEX TYPE="DATE">２２号</ENAMEX> 发行 一 套 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 枚 的 特别 邮票 ， 分别 记录 了 <ENAMEX TYPE="ORG">中华 总商会</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">百 年</ENAMEX> 历史 中 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 件 大 事 ， 包括 <ENAMEX TYPE="DATE">１９００年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">总商会</ENAMEX> 成立 ； <ENAMEX TYPE="FAC">总商会</ENAMEX> 目前 及 <ENAMEX TYPE="FAC">第２ 间 总部</ENAMEX> 的 外貌 ； <ENAMEX TYPE="DATE">１９５３年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">总商会</ENAMEX> 向 灾民 派发 赈灾 资金 和 物资 。
昔日 用 算盘 运算 ， 到 现在 改用 高科技 的 营商 模式 的 变迁 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
