<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0098@0098@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="TIME">本 世纪</ENAMEX> 最后 一 位 “ 世界 小姐 ” <ENAMEX TYPE="DATE">３０号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">伦敦</ENAMEX> 产生 ， <ENAMEX TYPE="NORP">印度</ENAMEX> 小姐 <ENAMEX TYPE="PERSON">乔布拉</ENAMEX> 以 她 过人 的 智慧 和 美貌 摘得 了 桂冠 。
<ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> 获得 冠军 的 <ENAMEX TYPE="NORP">印度</ENAMEX> 小姐 十分 高兴 的 把 “ <ENAMEX TYPE="DATE">２０００年</ENAMEX> 世界 小姐 ” 的 桂冠 颁给 了 自己 的 同胞 。
这 已经 是 世界 小姐 <ENAMEX TYPE="DATE">５０ 年</ENAMEX> 历史 上 <ENAMEX TYPE="NORP">印度</ENAMEX> 小姐 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第５</ENAMEX> 次 获 此 殊荣 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">乔布拉</ENAMEX> 现年 <ENAMEX TYPE="DATE">１８ 岁</ENAMEX> ， 还 是 一 名 学生 。
她 能歌善舞 ， 精通 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 语言 。
现在 正在 为 <ENAMEX TYPE="GPE">印度</ENAMEX> 的 一 项 艾滋病 防治 计划 工作 。
本 年度 的 亚军 和 季军 ， 分别 由 <ENAMEX TYPE="NORP">意大利</ENAMEX> 小姐 和 <ENAMEX TYPE="NORP">土耳其</ENAMEX> 小姐 获得 。
</DOC>
