<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0036@0036@ctv@bn@ch@on">
由 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 基督教 协会</ENAMEX> 会长 <ENAMEX TYPE="PERSON">韩温早</ENAMEX> 率领 的 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 基督教</ENAMEX> 代表团 应邀 于 <ENAMEX TYPE="DATE">２２号 到 ２９号</ENAMEX> 访问 了 <ENAMEX TYPE="GPE">瑞典</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">中国 基督教 协会</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="ORG">瑞典 教会</ENAMEX> 同意 进一步 增加 人员 交流 ， <ENAMEX TYPE="ORG">瑞典 教会</ENAMEX> 负责人 <ENAMEX TYPE="PERSON">哈玛尔</ENAMEX> 大主教 <ENAMEX TYPE="DATE">明年</ENAMEX> 将 率领 <ENAMEX TYPE="ORG">瑞典 基督教</ENAMEX> 代表团 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> ， 双方 还 同意 进一步 扩大 在 神学 理论 研究 领域 里 的 合作 ， 其中 包括 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 方面 将 派遣 学生 到 <ENAMEX TYPE="GPE">瑞典</ENAMEX> 进修 神学 等 ， 双方 还 达成 了 其它 一些 具体 的 合作 意向 协议 ， 如 <ENAMEX TYPE="ORG">瑞典 教会</ENAMEX> 将 帮助 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 基督教 协会</ENAMEX> 召募 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">英文</ENAMEX> 教员 等 。
</DOC>
