<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0065@0065@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">１３号</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">北京市 第一 中级 人民 法院</ENAMEX> 公开 宣判 了 一 起 贩卖 毒品 案 。
被告人 <ENAMEX TYPE="PERSON">韩友福</ENAMEX> 因 贩卖 毒品 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">３５００多 克</ENAMEX> ， 被 依法 判处 死刑 ， 剥夺 政治 权利 终身 ， 并 处 没收 个人 全部 财产 。
经 法院 审理 查明 ， 被告人 <ENAMEX TYPE="PERSON">韩友福</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">甘肃</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">河正县</ENAMEX> 农民 ， 经 与 他人 商订 交易 毒品 海洛因 的 数量 价格 之后 ， 于 <ENAMEX TYPE="DATE">９９年 １２月 ８号</ENAMEX> 在 其 租住 的 本 市 <ENAMEX TYPE="GPE">海淀区</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">花园 饭店</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２４０１</ENAMEX> 号 房间 内 向 买主 出售 毒品 海洛因 时 被 当场 抓获 ， 起获 所 贩卖 毒品 海洛因 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">３５０３ 克</ENAMEX> 。
法院 认为 ： 被告人 <ENAMEX TYPE="PERSON">韩友福</ENAMEX> 无视 国家 对 毒品 管制 的 法规 ， 非法 贩卖 毒品 海洛因 依法 应 予 严惩 。
“ 毒品 案件 历来 是 我 国 严厉 打击 的 对象 ， 那么 象 贩毒 呢 ， 一般 就 是 国家 法律 规定 呢 ， 啊 ， 无论是 克数 多少 ， 只要 是 进行 了 走私 、 贩卖 、 制造 、 运输 毒品 的 行为 ， 就 构成 了 犯罪 。
那么 这个 案件 呢 ， 含有 贩卖 毒品 海洛因 呢 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">３５００余 克</ENAMEX> ， 属于 数量 大 而且 法律 规定 是 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">５０ 克 以上</ENAMEX> 就 可以 判 到 <ENAMEX TYPE="DATE">１５ 年 以上</ENAMEX> 有期 徒刑 、 无期 徒刑 到 死刑 ， 那么 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">３５００ 克</ENAMEX> 应该 是 属于 数量 大 ， 所以 我们 合议厅 考虑 对 这个 案件 处以 死刑 。 ”
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
