<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0022@0022@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="EVENT">第５５</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">届</ENAMEX> 联大 ２０号 <ENAMEX TYPE="EVENT">晚 在 巴 以 冲突 紧急</ENAMEX> 特别 会议 上 以 压倒性 多数 的 表决 结果 通过 决议 。
明确 谴责 <ENAMEX TYPE="ORG">以色列 军队</ENAMEX> 针对 <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 平民 过度 使用 武力 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 常驻 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 代表 <ENAMEX TYPE="PERSON">王英凡</ENAMEX> 也 在 会议 上 呼吁 有关 方面 保持 最大 限度 的 克制 ， 避免 局势 进一步 恶化 。
决议 以 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">９２</ENAMEX> 票 赞成 、 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">６</ENAMEX> 票 反对 、 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４６</ENAMEX> 票 弃权 的 表决 结果 获得 通过 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="LOC">太平洋</ENAMEX> 岛国 投 了 反对 票 。
决议 明确 谴责 <ENAMEX TYPE="ORG">以色列 军队</ENAMEX> 针对 <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 平民 过度 使用 武力 ， 要求 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 严格 履行 <ENAMEX TYPE="DATE">１９４９年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="LAW">日内瓦 第４ 公约</ENAMEX> 》 有关 保护 战争 平民 条款 所 规定 的 法律 义务 和 责任 。
决议 重申 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 在 包括 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 在内 的 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 被 占 领土 上 修建 的 定居点 是 非法 的 并且 阻碍 了 和平 进程 。
决议 同时 对 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１７号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">红海</ENAMEX> 城市 <ENAMEX TYPE="GPE">沙姆沙耶赫</ENAMEX> 达成 的 协议 表示 支持 ， 敦促 有关 各 方 立即 确实 履行 协议 。
决议 通过 之前 ， <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 以及 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５０多</ENAMEX> 个 国家 的 代表 在 会议 上 发言 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 指出 ， <ENAMEX TYPE="GPE">沙姆沙耶赫</ENAMEX> 协议 的 执行 正 处于 关键 时期 。
他 呼吁 <ENAMEX TYPE="NORP">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">以</ENAMEX> 双方 采取 有效 措施 ， 真正 履行 各自 的 承诺 ， 以 结束 冲突 并且 恢复 谈判 。
在 <ENAMEX TYPE="DATE">过去 的 ２０多 天</ENAMEX> 里 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 冲突 已经 造成 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１００多</ENAMEX> 人 死亡 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数千</ENAMEX> 人 受伤 ， 死伤者 绝大多数 为 <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 平民 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
