<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0078@0078@ctv@bn@ch@on">
本 台 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 记者 消息 ， 为了 加强 洗 黑 钱 活动 ， <ENAMEX TYPE="ORG">香港 特区 政府</ENAMEX> 日前 向 <ENAMEX TYPE="ORG">立法院</ENAMEX> 建议 修改 有关 的 法律 ， 杜绝 金融 机构 为 洗 黑 钱 者 提供 服务 ， 任何 人 只要 有 合理 的 理由 怀疑 有关 财产 是 贩毒 或者是 其它 有组织 犯罪 所得 而 仍然 处理 这 笔 财产 就 属于 犯罪 。
<ENAMEX TYPE="ORG">特区 政府</ENAMEX> 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 银行界 等 专业 团体 与 政府 在 打击 清洗 黑 钱 方面 有 着 紧密 的 合作 ， 修改 法律 旨在 进一步 加强 这 方面 的 合作 。
</DOC>
