<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0067@0067@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 主席 在 出席 了 <ENAMEX TYPE="GPE">深圳 经济 特区</ENAMEX> 建立 <ENAMEX TYPE="DATE">二十 周年</ENAMEX> 庆祝 活动 之后 ， <ENAMEX TYPE="TIME">１４号 晚上</ENAMEX> 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">深圳</ENAMEX> 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">文莱</ENAMEX> 出席 “ <ENAMEX TYPE="EVENT">亚太 经合 组织 领导人 第十二 次 非正式 会议</ENAMEX> ” ， 并 对 <ENAMEX TYPE="GPE">文莱</ENAMEX> 进行 国事 访问 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 主席 是 在 结束 了 对 <ENAMEX TYPE="GPE">柬埔寨</ENAMEX> 的 访问 之后 ， 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">深圳</ENAMEX> 的 。
<ENAMEX TYPE="TIME">１３号 下午</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 主席 会见 了 <ENAMEX TYPE="GPE">柬埔寨</ENAMEX> 首相 <ENAMEX TYPE="PERSON">洪森</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="DATE">近 几 年</ENAMEX> 来 ， <ENAMEX TYPE="GPE">柬埔寨</ENAMEX> 保持 了 政局 稳定 和 民族 和解 ， 经济 重建 也 已 见 成效 。
各 项 改革 顺利 推进 ， 人民 群众 生活 进一步 改善 ， 与此同时 <ENAMEX TYPE="GPE">柬埔寨</ENAMEX> 对外 交往 活跃 ， 在 地区 和 国际 事务 中 发挥 了 积极 作用 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">柬埔寨</ENAMEX> 和平 与 发展 的 局面 来之不易 ， 正 如 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">柬方</ENAMEX> 反复 强调 的 ， 对 <ENAMEX TYPE="GPE">柬埔寨</ENAMEX> 而言 最 重要 的 是 和平 稳定 ， 民族 和解 、 经济 发展 。
这 是 <ENAMEX TYPE="GPE">柬埔寨</ENAMEX> 国家 利益 所在 ， 是 <ENAMEX TYPE="NORP">柬埔寨</ENAMEX> 人民 幸福 所在 。
<ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">中方</ENAMEX> 将 一如继往 ， 坚定不移 地 支持 <ENAMEX TYPE="GPE">柬埔寨</ENAMEX> 独立 自主 的 政策 ， 支持 <ENAMEX TYPE="GPE">柬埔寨</ENAMEX> 继续 巩固 民族 和解 ， 集中 精力 发展 经济 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 说 ： “ 在 此 次 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">柬埔寨</ENAMEX> 期间 ， 我们 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 将 发表 关于 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 关系 的 联合 声明 ， 这 是 指导 我们 双边 关系 的 纲领性 文件 。
我们 的 目标 是 发展 更加 密切 和 稳固 的 传统 睦邻 友好 关系 ， 为 此 我们 将 ： <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 、 继续 保持 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 各 个 层次 的 交往 ； <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二</ENAMEX> 、 将 加强 经贸 合作 放 在 更加 突出 的 位置 ； <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 、 加强 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">柬</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 在 人员 培训 方面 的 合作 ； <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 、 加强 在 地区 和 国际 事务 中 的 配合 ” 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 还 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">洪森</ENAMEX> 首相 坚持 “ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> ” 政策 ， 致力于 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">柬</ENAMEX> 友好 表示 赞赏 和 感谢 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">洪森</ENAMEX> 重申 ： <ENAMEX TYPE="GPE">柬埔寨</ENAMEX> 政府 将 坚定不移 的 奉行 “ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> ” 的 政策 。
<ENAMEX TYPE="TIME">当天 下午</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 主席 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">西哈努克</ENAMEX> 国王 出席 了 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">柬</ENAMEX> 签字 仪式 。
<ENAMEX TYPE="ORG">国务院</ENAMEX> 副总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">钱其琛</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">柬埔寨</ENAMEX> 国务 兼 外交 国际 合作 大臣 <ENAMEX TYPE="PERSON">贺南宏</ENAMEX> 签署 了 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">柬</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 关于 “ 双边 合作 框架 ” 的 联合 声明 。
签字 仪式 后 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 主席 会见 了 <ENAMEX TYPE="ORG">柬埔寨 国会</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉那烈</ENAMEX> ， 随后 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 主席 还 会见 了 <ENAMEX TYPE="ORG">柬埔寨 参议院</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢新</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="TIME">晚上</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">西哈努克</ENAMEX> 国王 和 王后 <ENAMEX TYPE="PERSON">莫妮烈</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="FAC">柬埔寨 王宫 月光楼</ENAMEX> 为 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 主席 和 夫人 <ENAMEX TYPE="PERSON">王冶萍</ENAMEX> 举行 欢迎 宴会 。
当地 时间 <ENAMEX TYPE="TIME">１４号 早晨</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 主席 结束 了 对 <ENAMEX TYPE="GPE">金边</ENAMEX> 的 访问 。
<ENAMEX TYPE="TIME">早晨 ７：３０</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 主席 在 <ENAMEX TYPE="FAC">柬埔寨 王宫</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">西哈努克</ENAMEX> 国王 亲切 话别 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 主席 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">金边</ENAMEX> 时 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">西哈努克</ENAMEX> 国王 在 <ENAMEX TYPE="FAC">波成东 国际 机场</ENAMEX> 为 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 主席 举行 了 隆重 的 欢送 仪式 。
<ENAMEX TYPE="ORG">柬埔寨 参议院</ENAMEX> 议长 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢新</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉那烈</ENAMEX> 和 政府 首相 <ENAMEX TYPE="PERSON">洪森</ENAMEX> 等 到 机场 为 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 主席 送行 。
<ENAMEX TYPE="TIME">当天 上午</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">西哈努克</ENAMEX> 国王 和 王后 的 陪同 下 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 主席 和 夫人 <ENAMEX TYPE="PERSON">王冶萍</ENAMEX> 乘 专机 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">柬埔寨</ENAMEX> 西北部 省份 <ENAMEX TYPE="GPE">先力</ENAMEX> 参观 访问 。
在 <ENAMEX TYPE="PERSON">西哈努克</ENAMEX> 国王 的 陪同 下 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 主席 参观 了 <ENAMEX TYPE="GPE">柬埔寨</ENAMEX> 著名 的 <ENAMEX TYPE="GPE">吴哥</ENAMEX> 古迹 。
<ENAMEX TYPE="GPE">吴哥</ENAMEX> 为 <ENAMEX TYPE="DATE">公元 ９ 世纪 至 １５ 世纪</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">柬埔寨</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">吴哥 王朝</ENAMEX> 的 首都 ， 以 宏伟 的 石 结构 建筑 和 精美 的 雕刻 著称 。
<ENAMEX TYPE="TIME">当天 中午</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 主席 圆满 结束 了 对 <ENAMEX TYPE="GPE">柬埔寨</ENAMEX> 的 国事 访问 ， 乘 专机 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">先力</ENAMEX> 赴 <ENAMEX TYPE="GPE">深圳</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">西哈努克</ENAMEX> 国王 和 王后 在 <ENAMEX TYPE="FAC">先力 机场</ENAMEX> 为 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 主席 和 夫人 <ENAMEX TYPE="PERSON">王冶萍</ENAMEX> 送行 。
这 是 <ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">深圳台</ENAMEX> 报道 的 。
</DOC>
