<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0048@0048@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">一连 ５ 天</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="DATE">２０００</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">北京 国际 科教片 展评 研讨会</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１号</ENAMEX> 闭幕 ， 来自 各 国 的 共 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２２</ENAMEX> 部 科教 影视片 获奖 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">２０多</ENAMEX> 个 国家 的 近 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２００</ENAMEX> 部 优秀 作品 参加 了 展评 ， 其中 不少 作品 代表 了 当今 世界 科技片 的 最高 水平 ， 像 这 部 <ENAMEX TYPE="GPE">瑞士</ENAMEX> 作品 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">爱 的 凯歌</ENAMEX> 》 介绍 了 人 的 降生 的 过程 ， 投入 <ENAMEX TYPE="MONEY">２００万 美元</ENAMEX> ， 历时 <ENAMEX TYPE="DATE">４ 年</ENAMEX> ， 将 射像机 从 一 个 直径 只 有 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">１ 毫米</ENAMEX> 的 内部 推镜 连 在一起 ， 此 片 受到 一致 好评 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 科教片 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">宇宙 与 人</ENAMEX> 》 获得 科普类 银奖 ， 一些 评委 对 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 科教片 表示 欣赏 。
“ 我 对 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 片 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">宇宙 与 人</ENAMEX> 》 的 印象 很 深 ， 片 中 有 大量 的 三维 动画 ， 其它 的 片子 像 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">最后 的 熊猫</ENAMEX> 》 等 也 很 不错 ， 它 让 人 感到 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">中国人</ENAMEX> 对 大自然 的 热爱 。 ”
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 科学 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱光兆</ENAMEX> 表示 ： <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 政府 对 科技 发展 非常 重视 ， 相信 今后 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 科教片 会 有 较 大 的 发展 空间 。
记者 了解 到 ， 最近 来 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 影视界 也 给予 科教业 极 大 的 关注 和 投入 ， 长期 致力于 科普 推广 活动 的 <ENAMEX TYPE="GPE">湖北</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">武汉 电视台</ENAMEX> 台长 <ENAMEX TYPE="PERSON">赵志根</ENAMEX> 先生 制作 了 大量 的 科普 电视 节目 ， 多 次 在 国际 科教 影视界 获得 高 奖 。
“ 当 这个 民族 需要 欢乐 总 动员 ， 但 也 需要 知识 总 动员 ， 和 这 个 也 需要 智慧 的 总 动员 ， 只有 把 这 个 智慧 和 知识 都 总 动员 起来 ， 才 能 实现 我们 民族 持久 的 欢乐 。 ”
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
