<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0082@0082@ctv@bn@ch@on">
近日 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 的 教育 专家 在 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 就 教育 理念 的 创新 和 教育 方式 的 改革 以及 加强 合作 等 问题 进行 了 研讨 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">１３０多</ENAMEX> 位 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 教育界 的 知名 专家 和 学校 的 校长 和 教师们 就 <ENAMEX TYPE="DATE">２１ 世纪</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">加</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 在 基础 师范 和 高等 教育 等 领域 的 合作 等 主题 分别 发表 了 各自 的 看法 。
“ <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 的 教育 和 教学 方面 有 各自 的 优势 和 特点 ， 所以 我们 想 共同 的 拍摄 一 部 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 的 中 小 学 的 教学 的 录像片 。 ”
“ 我们 可以 通过 远程 信息 的 交流 来 加强 联系 。 ”
多 年 来 一直 致力于 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">加</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 教育 交流 工作 的 <ENAMEX TYPE="NORP">加拿大</ENAMEX> 华人 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈秉丁</ENAMEX> 先生 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">加</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 应该 在 教育 方面 加强 交流 与 合作 ， 共同 提高 教育 水平 。
“ 我们 也 想 把 这个 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">汉语</ENAMEX> 的 学习 尽力 的 推广 到 在 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> ， 另外 呢 ， 我们 一开始 从 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 选派 一些 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">英语</ENAMEX> 老师 到 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 学校 来 教书 ， 这个 工作 我们 会 继续 的 工作 ， 希望 我们 的 交流 能够 更加 的 广泛 。 ”
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 报道 。
</DOC>
