<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0073@0073@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="NORP">台湾</ENAMEX> 书画 名家 <ENAMEX TYPE="PERSON">赵善灿</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">海峡</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 书画 巡回 特展 ， <ENAMEX TYPE="DATE">１１月 １４号 － １８号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">炎黄 艺术馆</ENAMEX> 展出 。
这 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">赵善灿</ENAMEX> 的 首 次 祖国 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 巡回 展览 。
展览 共 展出 <ENAMEX TYPE="PERSON">赵</ENAMEX> 先生 <ENAMEX TYPE="DATE">近 ５ 年</ENAMEX> 来 精心 绘制 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">９０多</ENAMEX> 幅 作品 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">赵善灿</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">６６ 岁</ENAMEX> ， 早年 是 一 名 医生 ， 自幼 喜欢 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 书画 艺术 ， 并 曾 师从 <ENAMEX TYPE="PERSON">张大千</ENAMEX> 的 嫡传 弟子 <ENAMEX TYPE="PERSON">陶寿博</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">孙云生</ENAMEX> ， 学习 泼墨 山水 、 竹 、 松 、 梅 以及 书法 艺术 。
在 业余 时间 里 ， 他 不断 潜心 耕耘 ， 得到 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">张大千</ENAMEX> 先生 晚年 画风 和 特殊 技法 的 真传 。
<ENAMEX TYPE="DATE">近年</ENAMEX> 来 ， 他 用 书画 作媒 ， 不断 沟通 <ENAMEX TYPE="LOC">海峡</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 之间 的 文化 交流 。
“ 我 在 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 呢 ， 时时刻刻 都 怀念 祖国 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> ， 以及 我 的 乡亲 。
我 很 想 呢 ， 回来 看 一 看 。
为了 这个 文化 交流 ， 弘扬 我们 <ENAMEX TYPE="NORP">中华</ENAMEX> 这个 文化 呢 ， 我 想 我们 以前 是 这样 做 ， 以后 呀 ， 以后 我们 更加 努力 来 加强 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">赵</ENAMEX> 先生 的 作品 在 <ENAMEX TYPE="LOC">海峡</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 受到 了 广泛 好评 。
<ENAMEX TYPE="FAC">陕西 历史 博物馆</ENAMEX> 还 把 他 的 一 幅 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">春 云 晓 雾</ENAMEX> 》 收入 馆 中 ， 作为 永久 馆藏 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
