<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0085@0085@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">共和党</ENAMEX> 总统 侯选人 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２２号</ENAMEX> 就 有关 <ENAMEX TYPE="GPE">佛罗里达州</ENAMEX> 总统 选票 统计 的 诉讼 案件 ， 向 <ENAMEX TYPE="ORG">联邦 最高 法院</ENAMEX> 提出 上诉 ， 要求 该 法院 对 人工 重新 记票 进行 干预 。
<ENAMEX TYPE="ORG">佛州 最高 法院</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">２１号 晚上</ENAMEX> 作出 判决 ， 允许 该 州 <ENAMEX TYPE="GPE">棕榈滩</ENAMEX> 等 县 的 人工 重新 记票 结果 记入 大选 总票数 中 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 在 判决 后 就 此 提出 了 上诉 。
上诉书 说 ， 本 案 涉及 <ENAMEX TYPE="LAW">宪法</ENAMEX> 赋予 选民 的 最 基本 权利 ， 如果 <ENAMEX TYPE="ORG">联邦 最高 法院</ENAMEX> 不 能 作出 阻止 人工 重新 记票 的 裁判 ， 那 就 可能 给 新 总统 的 合法性 带来 问题 ， 甚至 造成 <ENAMEX TYPE="LAW">宪法</ENAMEX> 危机 。
<ENAMEX TYPE="DATE">２２号</ENAMEX> 也 发生 了 一 件 令 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 竞选 阵营 高兴 的 事 ， <ENAMEX TYPE="GPE">佛州</ENAMEX> 人口 最 多 的 <ENAMEX TYPE="GPE">迈阿密 戴德县</ENAMEX> 的 选票 统计 委员会 以 无法 在 <ENAMEX TYPE="ORG">州 最高 法院</ENAMEX> 确定 的 截止 日期 <ENAMEX TYPE="TIME">２７号 上午 ９点</ENAMEX> 前 结束 记票 为由 ， 突然 决定 停止 该 县 的 人工 重新 记票 工作 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 选举 阵营 立即 向 <ENAMEX TYPE="ORG">佛州 第三 地区 上诉 法院</ENAMEX> 提出 上诉 ， 称 该 县 的 决定 公然 违抗 <ENAMEX TYPE="ORG">州 最高 法院</ENAMEX> 的 一致 判决 ， 但是 这 一 上诉 在 <ENAMEX TYPE="TIME">当天 夜间</ENAMEX> 被 该 法院 驳回 。
另 据 医生 的 证实 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 的 竞争 伙伴 前 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">国防 部长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">切尼</ENAMEX> 确实 患 了 轻微 的 心脏病 ， 并且 做 了 一 个 历时 <ENAMEX TYPE="TIME">２ 小时</ENAMEX> 的 心血管 扩张 手术 ， 目前 康复 良好 ， 很快 就 可以 出院 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">切尼</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 年 前</ENAMEX> 曾 犯 过 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 次 轻微 的 心脏病 ， 他 于 <ENAMEX TYPE="TIME">２２号 凌晨</ENAMEX> 因为 胸部 痛疼 住进 了 <ENAMEX TYPE="FAC">乔治华盛顿 大学 医院</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编译 报道 。
</DOC>
