<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0014@0014@ctv@bn@ch@on">
各位 好 欢迎 收看 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">中国 新闻</ENAMEX> 》 节目 ， 来 看 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 的 详细 内容 。
随后 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱容基</ENAMEX> 参观 了 目前 世界 上 最 长 的 吊桥 —— <ENAMEX TYPE="FAC">明石 海峡 大桥</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="FAC">孙中山 纪念馆</ENAMEX> ， 并 视察 了 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 远洋 运输 集团 总公司</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">神户港</ENAMEX> 的 集装箱 码头 。
<ENAMEX TYPE="TIME">１７号 上午</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">国务院</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱容基</ENAMEX> 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">汉城</ENAMEX> ， 开始 对 <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 进行 正式 访问 ， 并 将 出席 在 <ENAMEX TYPE="GPE">汉城</ENAMEX> 举行 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">第三 届 亚 欧 会议</ENAMEX> 。
访问 <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 期间 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">朱容基</ENAMEX> 总理 将 与 <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">金大中</ENAMEX> 举行 会谈 ， 并 会面 <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">李汉东</ENAMEX> 和 一些 主要 政党 的 领导人 。
</DOC>
