<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0046@0046@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORDINAL">第四</ENAMEX> 届 <ENAMEX TYPE="GPE">京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">港</ENAMEX> 经济 合作 研讨 洽谈会 <ENAMEX TYPE="DATE">１１月 ２号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="FAC">香港 会展 中心</ENAMEX> 举行 。
<ENAMEX TYPE="GPE">北京市</ENAMEX> 市长 <ENAMEX TYPE="PERSON">刘奇</ENAMEX> 在 开幕式 上 致词 时 表示 ： <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 大 贸易 伙伴 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1">之一</ENAMEX> ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">北京市</ENAMEX> 进 出口 额 中 约 占 <ENAMEX TYPE="PERCENT">７％</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 现在 已经 位居 在 <ENAMEX TYPE="GPE">京</ENAMEX> 投资 的 国家 和 地区 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 位 。
与此同时 ， <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 的 投资 企业 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２５</ENAMEX> 家 ， 总 资产 <ENAMEX TYPE="MONEY">数十亿 美元</ENAMEX> ， 成为 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 对外 开放 的 重要 窗口 ， 和 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 的 企业 、 产品 走向 世界 的 桥梁 。
<ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 特区 财政司 司长 <ENAMEX TYPE="PERSON">曾英权</ENAMEX> 在 致词 时 也 表示 ： 希望 <ENAMEX TYPE="GPE">京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">港</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 地 在 科研 开发 和 市场化 方面 能够 进一步 拓展 合作 的 空间 。
据 了解 ， 本 届 <ENAMEX TYPE="GPE">京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">港</ENAMEX> 经济 合作 研讨 洽谈会 将 就 基础 设施 、 高科技 、 旅游 、 文化 、 商业 、 工 农业 等 领域 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８０多</ENAMEX> 个 项目 进行 洽谈 ， 计划 融资 <ENAMEX TYPE="MONEY">１４８亿 美元</ENAMEX> 。
</DOC>
