<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0026@0026@ctv@bn@ch@on">
在 <ENAMEX TYPE="FAC">首都 国际 机场</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">李云迪</ENAMEX> 受到 人们 的 欢迎 ， 这 位 刚 满 <ENAMEX TYPE="DATE">１８ 岁</ENAMEX> 的 高三 年级 学生 成为 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 位 获得 <ENAMEX TYPE="EVENT">冯德德里克 “ 肖邦 国际 钢琴 比赛</ENAMEX> ” 金奖 的 选手 ， “ <ENAMEX TYPE="EVENT">肖邦 国际 钢琴 比赛</ENAMEX> ” 始于 <ENAMEX TYPE="DATE">１９２７年</ENAMEX> ， 是 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">柴科夫斯基</ENAMEX> 齐名 的 国际 上 艺术 水准 最 高 的 赛事 之一 ， 每 <ENAMEX TYPE="DATE">５ 年</ENAMEX> 举办 一 次 ， <ENAMEX TYPE="DATE">１９９０年</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９５年</ENAMEX> ， “ <ENAMEX TYPE="EVENT">肖邦 国际 钢琴 比赛</ENAMEX> ” 金奖 空缺 ， <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 来自 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２５</ENAMEX> 个 国家 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">９８</ENAMEX> 名 选手 参加 了 比赛 ， 经过 激烈 的 角逐 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">李云迪</ENAMEX> 以 无可争议 的 成绩 夺得 了 金奖 ， 成为 <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 年</ENAMEX> 来 “ <ENAMEX TYPE="EVENT">肖邦 国际 钢琴 比赛</ENAMEX> ” <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 个 获得 金奖 的 选手 ， <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 另 一 名 选手 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈萨</ENAMEX> 获得 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第四</ENAMEX> 名 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 报道 。
</DOC>
