<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0028@0028@ctv@bn@ch@on">
一 场 风暴 <ENAMEX TYPE="DATE">２３号</ENAMEX> 袭击 了 <ENAMEX TYPE="LOC">巴伦之海</ENAMEX> ， 这 使得 准备 打捞 “ 库尔斯克号 ” 核潜艇 遇难者 的 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">挪威</ENAMEX> 潜水员 不得不 暂 停止 打捞 工作 。
由于 这 场 风暴 的 袭击 ， 已 于 <ENAMEX TYPE="DATE">２１号</ENAMEX> 开始 进行 的 在 失事 的 “ 库尔斯克号 ” 船体 上 切除 洞口 的 工作 被迫 暂停 ， 在 沉仓 外壳 上 凿洞 ， 是 目前 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 潜水员 面临 的 最 大 挑战 ， 据 一 位 曾 参加 建造 “ 库尔斯克号 ” 的 人 透露 ， 即使 是 在 干燥 的 甲板 上 切割 这 厚 达 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">１０几 厘米</ENAMEX> 的 钢板 也 是 非常 艰难 的 。
一 位 <ENAMEX TYPE="GPE">俄</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">北海 舰队</ENAMEX> 的 发言人 说 ： 目前 ， 潜水员 已 切割 到 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５分之１</ENAMEX> 的 厚度 ， 而 在 天气 突变 的 情况 下 ， 打捞 工作 不得不 暂停 。
有 消息 说 ： <ENAMEX TYPE="DATE">未来 几 天</ENAMEX> 的 天气 不 会 有 明显 好转 ， 此外 <ENAMEX TYPE="GPE">挪威</ENAMEX> 几 位 放射 专家 称 ： 目前 没有 迹象 显示 潜艇 内 有 核渗漏 的 现象 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编译 报道 。
接下来 请 看 一 组 国际 简讯 。
</DOC>
