<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0011@0011@ctv@bn@ch@on">
据 <ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> 消息 ， 经 <ENAMEX TYPE="ORG">中共 中央</ENAMEX> 批准 、 <ENAMEX TYPE="ORG">中央 纪律 检查 委员会</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="ORG">中央</ENAMEX> 候补 委员 、 <ENAMEX TYPE="ORG">国防 科学 技术 工业 委员会</ENAMEX> 副主任 <ENAMEX TYPE="PERSON">徐鹏航</ENAMEX> 的 违纪 问题 进行 了 审查 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">徐鹏航</ENAMEX> 同志 做为 党员 、 领导 干部 利用 职务 的 影响 帮助 <ENAMEX TYPE="ORG">湖北 康塞 公司</ENAMEX> 股票 上市 ， 支持 参与 亲属 购买 内部 职工股 ， 并 从中 获利 <ENAMEX TYPE="MONEY">１１３万 元</ENAMEX> ， 数额 巨大 ， 其 行为 严重 侵害 了 国家 公职 人员 职务 行为 的 廉洁性 ， 造成 了 恶劣 的 政治 影响 ， 已经 构成 严重 违纪 ， <ENAMEX TYPE="EVENT">中央 纪委 常委 会议</ENAMEX> 建议 <ENAMEX TYPE="ORG">中央</ENAMEX> 撤消 <ENAMEX TYPE="PERSON">徐鹏航</ENAMEX> 同志 <ENAMEX TYPE="EVENT">第十五 届 中央 委员会</ENAMEX> 候补 委员 职务 ， 给予 其 留党察看 <ENAMEX TYPE="DATE">二 年</ENAMEX> 处分 ， <ENAMEX TYPE="ORG">监察部</ENAMEX> 已经 报经 <ENAMEX TYPE="ORG">国务院</ENAMEX> 批准 撤消 <ENAMEX TYPE="PERSON">徐鹏航</ENAMEX> 同志 <ENAMEX TYPE="ORG">国防 科学 技术 工业 委员会</ENAMEX> 副主任 职务 。
</DOC>
