<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0061@0061@ctv@bn@ch@on">
正 在 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 参加 邪教 问题 国际 研讨会 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１００多</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">中外</ENAMEX> 专家 和 学者 ， <ENAMEX TYPE="DATE">１０号</ENAMEX> 在 小组 研讨会 上 纷纷 愤怒 的 声讨 <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功 邪教 组织</ENAMEX> 。
来 看 报道 。
分别 来自 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">乌干达</ENAMEX> 等 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">７</ENAMEX> 个 国家 和 我 国 的 专家 学者 ， 就 邪教 的 历史 、 现状 、 特点 、 危害 、 发展 趋势 以及 如何 防范 和 治理 等 问题 广泛 交换 了 意见 。
与会者 普遍 认为 ： <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> 实质上 就 是 一 个 具有 不可告人 目的 的 邪教 组织 ， 并 纷纷 发言 表示 支持 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 政府 坚决 取缔 <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功 邪教 组织</ENAMEX> 。
“ 现在 邪教 全 世界 是 一 个 很 大 的 、 很 大 的 问题 ， <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功 邪教</ENAMEX> 他们 的 道理 是 不 对 的 ， 因为 他们 的 活动 也 是 不 对 的 ， 这些 都 是 影响 社会 ， 也 是 影响 很多 人 的 思想 。 ”
“ <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 呢 ， 也 知道 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 有 <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> ， 但 在 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 呢 ， 我们 对 这个 <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> 的 本质 呢 ， 是 认识 的 很 清楚 ， <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> 呢 ， 实际上 就 是 一 种 邪教 ， 而 他 那个 破坏 社会 ， 破坏 这个 ， 危害 青年 。
我们 的 政府 呢 ， 对 这个 ， 邪教 呢 ， 造成 的 危害 呢 ， 感到 很 担忧 ， 我们 的 政府 和 这个 社会 呢 ， 对 邪教 是 反对 的 。
” “ <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 政府 取缔 <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功 邪教 组织</ENAMEX> 是 非常 及时 和 正确 的 ， 象 <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> 这样 的 邪教 组织 如果 不予 取缔 ， 必然 危害 社会 ， 危害 人民 。
我们 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 就 是 依靠 完善 的 法律 来 限制 和 消灭 邪教 组织 的 。
如果 现有 的 法律 无法 限制 邪教 衍生 ， 我们 就 会 制定 出 新 的 法律 来 限制 和 消灭 它 。
” “ 邪教 是 社会 的 毒瘤 ， 是 全 世界 的 一 个 毒瘤 。
全 世界 各 国 应该 加大 这个 限制 、 防范 和 取缔 邪教 的 力度 ， 社会 科学 工作者 ， 应该 对 邪教 问题 的 研究 ， 使 整个 社会 的 人民 ， 全 都 认清 邪教 的 危害性 ， 这样 呢 ， 有利于 铲除 邪教 滋生 的 土壤 ”
</DOC>
