<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0001@0001@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 主席 致信 <ENAMEX TYPE="PERSON">萨马兰奇</ENAMEX> 表示 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 政府 和 人民 支持 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 申办 <ENAMEX TYPE="EVENT">２００８年 奥运会</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="NORP">新加坡</ENAMEX> 领导人 互致 贺电 ， 祝贺 建交 <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 周年</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="NORP">中国 佛教</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="NORP">道教</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="NORP">伊斯兰教</ENAMEX> 全国性 团体 分别 举行 座谈会 ， 强烈 反对 <ENAMEX TYPE="GPE">梵蒂冈</ENAMEX> 借 “ 封圣 ” 搞 <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">反华</ENAMEX> 活动 的 行径 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 各 地 <ENAMEX TYPE="DATE">国庆 期间</ENAMEX> ， 文化 活动 丰富多彩 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 高速 公路 通车 总 里程 跃居 世界 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第三</ENAMEX> 位 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 双方 达成 <ENAMEX TYPE="LAW">停火 协议</ENAMEX> 。
</DOC>
