<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0088@0088@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２６号</ENAMEX> 表示 ， 他 将 部署 国家 导弹 防御 系统 并且 将 单方面 削减 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 核武器 数量 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 说 ： “ 大家 可能 还 记得 我 在 竞选 时 许下 的 诺言 ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">一</ENAMEX> 是 我 将 推行 部署 导弹 防御 系统 的 计划 ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">二</ENAMEX> 是 削减 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 核武器 数量 ， 我 将 履行 我 的 竞选 诺言 ， 这 对 我们 来说 是 非常 重要 的 ” 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 是 在 记者 问 他 对 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">本 周</ENAMEX> 早些时候 的 来信 有 何 答复 时 作 上述 表示 的 。
与此同时 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 新任 国防 部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉姆斯菲尔德</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２６号</ENAMEX> 证实 ， 尽管 遭到 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 和 其他 国家 的 反对 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 仍 打算 继续 推进 国家 导弹 防御 系统 计划 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 军方 至今 已 对 国家 导弹 防御 系统 的 导弹 拦截 技术 进行 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 次 实验 ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 次 成功 ， 后 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 次 失败 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编译 报道 。
</DOC>
