<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0016@0016@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">一 年</ENAMEX> 要 在 全球 范围 内 采购 <ENAMEX TYPE="MONEY">几十亿 美元</ENAMEX> 的 商品 ， 但是 一直 没有 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 商品 ， <ENAMEX TYPE="DATE">１０月 １７号</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 有关 机构 应邀 在 <ENAMEX TYPE="EVENT">第８８ 届 广交会</ENAMEX> 上 举办 了 如何 进入 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 采购 渠道 讲习班 ， 这 将 有助于 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 企业 进入 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 采购 行业 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９９８年</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 通过 各 种 渠道 进行 了 采购 达 <ENAMEX TYPE="MONEY">３０亿 美元</ENAMEX> ， 其中 <ENAMEX TYPE="PERCENT">５８％</ENAMEX> 来自 发展 中 国家 ， 但 由于 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 企业 不 了解 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 采购 程序 ， 错失 直接 登记 成为 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 正式 供应商 的 宝贵 商机 ， 目前 尚 无 一 家 公司 进行 登记 。
“ <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 产品 具有 非常 低 的 劳动 成本 ， 产品 质量 又 非常 高 ， 技术 水平 也 很 高 ， 可是 优势 的 组合 使得 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 公司 在 进入 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 采购 渠道 后 ， 一定 会 获得 最 大 成功 。 ”
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
