<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0038@0038@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２９号</ENAMEX> 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">巴黎</ENAMEX> ， 这 是 他 就任 总统 以来 首 次 以 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 进行 正式 访问 。
<ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">法国 农业 部长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">格拉瓦尼</ENAMEX> 前往 机场 迎接 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">当月 ３０号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">巴黎</ENAMEX> 参加 由 <ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 轮值 主席国 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 主持 的 <ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 首脑 会议 ， 会议 将 动员 讨论 改善 双方 经济 关系 ， 并 涉及 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 局势 等 问题 。
据悉 ， 本 次 会议 将 有助于 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 实现 其 加入 <ENAMEX TYPE="ORG">世界 贸易 组织</ENAMEX> 的 目标 ， 但 <ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 官员 表示 ： 本 次 首脑 会议 不大可能 提出 重大 倡议 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编译 报道 。
</DOC>
