<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0054@0054@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">巴勒斯坦 民族 权力 机构</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">５号</ENAMEX> 决定 接受 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 的 邀请 ， 将 于 <ENAMEX TYPE="DATE">９号</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 进行 正式 访问 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 的 政治 顾问 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉迪纳</ENAMEX> 宣布 说 ： <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴方</ENAMEX> 认为 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 之 行 ， 对于 挽救 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 和平 进程 具有 重大 意义 。
他 同时 称 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 还 将 同 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 讨论 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 人民 的 持续 侵犯 的 问题 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 是 在 <ENAMEX TYPE="DATE">４号</ENAMEX> 会见 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 总 领事 时 收到 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 的 正式 邀请 的 。
据悉 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 同时 也 向 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 发出 了 类似 的 邀请 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 可能 于 <ENAMEX TYPE="DATE">１２月</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">访美</ENAMEX> 。
另 据 报道 ， <ENAMEX TYPE="DATE">当天</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙</ENAMEX> 地带 和 <ENAMEX TYPE="LOC">约旦河 西岸</ENAMEX> 地区 仍 有 零星 的 冲突 发生 ， 已经 造成 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２</ENAMEX> 人 死亡 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１０多</ENAMEX> 人 丧生 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 军队 同 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 枪手 之间 的 猛烈 交火 ， 从 <ENAMEX TYPE="TIME">４号 晚</ENAMEX> 一直 持续 到 <ENAMEX TYPE="TIME">５号 上午</ENAMEX> ， 形势 仍然 十分 紧张 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="2">西伯伦 市中心</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">犹太人</ENAMEX> 定居点 外 ， <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 示威者 与 警察 发生 了 冲突 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">５号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">内阁</ENAMEX> 每 周 例会 上 表示 ： 尽管 <ENAMEX TYPE="NORP">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">巴</ENAMEX> 双方 <ENAMEX TYPE="DATE">连续 ４ 周</ENAMEX> 发生 流血 冲突 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 仍 将 充分 利用 每 个 机会 力争 与 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 就 最终 地位 问题 达成 协议 。
<ENAMEX TYPE="DATE">同 一 天</ENAMEX> 以 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 前 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉宾</ENAMEX> 命名 的 一 座 公园 在 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴黎</ENAMEX> 落成 ， <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">以色列 地区 合作 部长</ENAMEX> 前 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">佩雷斯</ENAMEX> 在 落成 仪式 上 发表 讲话 指出 ： 和平 是 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 的 唯一 出路 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编译 报道 。
</DOC>
