<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0043@0043@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">新疆</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 西部 大 开发 中 的 重 中 之 重 ， 其 首府 <ENAMEX TYPE="GPE">乌鲁木齐</ENAMEX> 是 个 经济 发展 和 城市 建设 自然 备受 瞩目 。
日前 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 新闻 记者 在 <ENAMEX TYPE="GPE">乌鲁木齐</ENAMEX> 采访 时 ， 看到 这个 过去 的 边疆 小 城 ， 已经 发展 成为 了 一 个 充满 活力 的 现代化 的 国际 商贸城 。
走 在 <ENAMEX TYPE="GPE">乌鲁木齐</ENAMEX> 的 街道 上 ， 置身 于 专卖店 林立 繁华 的 商业区 ， 很 难 想象 这里 在 <ENAMEX TYPE="DATE">几十 年</ENAMEX> 前 还 是 人口 不 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８万</ENAMEX> ， 城市 面积 不 足 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">１０ 平方公里</ENAMEX> 的 边疆 小 城 。
如今 ， <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">维吾尔族</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">汉族</ENAMEX> 等 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">十几</ENAMEX> 个 民族 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１６０万</ENAMEX> 人口 生活 在 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">１４０ 平方公里</ENAMEX> 的 建筑区 内 ， 这里 繁荣 的 商贸 活动 和 日趋 完善 的 市政 设施 ， 使 远道 外地 而 来 的 游客 感受 到 了 浓浓 的 现代 气息 ， 人们 只有 在 大 小 牌匾 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">维族</ENAMEX> 文字 和 少数 民族 不同 的 脸庞 上 ， 才 能 判断 出 此刻 自己 是 在 <ENAMEX TYPE="GPE">新疆</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">维吾尔 自治区</ENAMEX> 的 首府 <ENAMEX TYPE="GPE">乌鲁木齐</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">新疆</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８</ENAMEX> 个 国家 接壤 ， 共 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１５</ENAMEX> 个 对外 开放 口岸 ， 其中 <ENAMEX TYPE="GPE">霍尔果斯</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">阿拉山口</ENAMEX> 等 口岸 ， 都 成为 国内外 知名 口岸 。
据 <ENAMEX TYPE="ORG">新疆 边境 贸易局</ENAMEX> 统计 ， <ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">新疆</ENAMEX> 边贸 进 出口 额 达 <ENAMEX TYPE="MONEY">１０多亿 美元</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 预计 还 将 有 长足 发展 。
<ENAMEX TYPE="ORG">温州 商会</ENAMEX> 会长 <ENAMEX TYPE="PERSON">钱金耐</ENAMEX> 自 <ENAMEX TYPE="DATE">１９８５年</ENAMEX> 来到 <ENAMEX TYPE="GPE">新疆</ENAMEX> 创业 的 ， 他 知道 <ENAMEX TYPE="GPE">温州</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">乌鲁木齐</ENAMEX> 的 经济 互补性 非常 强 ， <ENAMEX TYPE="GPE">温州</ENAMEX> 是 一 个 小 商品 生产 基地 ， 而 <ENAMEX TYPE="GPE">乌鲁木齐</ENAMEX> 则 是 全 <ENAMEX TYPE="GPE">新疆</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１７００多万</ENAMEX> 人口 的 市场 汇聚 中心 ， 现在 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８万 多</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">温州人</ENAMEX> 扎根 <ENAMEX TYPE="GPE">乌鲁木齐</ENAMEX> ， 这里 <ENAMEX TYPE="PERCENT">８０％</ENAMEX> 的 专卖店 都 是 他们 开设 的 。
<ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">温州</ENAMEX> 就 有 <ENAMEX TYPE="MONEY">１００多亿 元</ENAMEX> 的 商品 销往 <ENAMEX TYPE="GPE">乌鲁木齐</ENAMEX> ， 并 通过 这里 销往 <ENAMEX TYPE="LOC">中亚</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５</ENAMEX> 国 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">诺尔白克力</ENAMEX> 指出 ， <ENAMEX TYPE="GPE">乌鲁木齐</ENAMEX> 现在 已 成为 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第２</ENAMEX> 座 <ENAMEX TYPE="GPE">亚</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">欧</ENAMEX> 大陆 桥 通向 西部 的 桥头堡 ， 从 基础 条件 看 ， 截止 <ENAMEX TYPE="DATE">９９年 底</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">乌鲁木齐市</ENAMEX> 的 人均 国民 生产 总值 在 全 国 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３６</ENAMEX> 个 重点 城市 中 排名 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第６</ENAMEX> ， 在 西部 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">９</ENAMEX> 个 省会 中 排名 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第１</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 他们 仅 在 基础 设施 建设 方面 的 投资 就 达 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１１５ 个 亿</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">努尔</ENAMEX> 市长 对 将 <ENAMEX TYPE="GPE">乌鲁木齐</ENAMEX> 建成 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 西部 的 现代化 国际 商贸城 充满 信任 。
“ 在 <ENAMEX TYPE="DATE">未来 几 年</ENAMEX> 当中 ， 我们 <ENAMEX TYPE="GPE">兰州</ENAMEX> 以西 、 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 以东 还 没有 哪 一 座 城市 能够 取代 <ENAMEX TYPE="GPE">乌鲁木齐</ENAMEX> 市中心 地点 ， 就 说 这 种 贸易 、 商品 的 集散地 这 种 作用 ， 是 其他 任何 一 个 城市 不 可 取代 的 。
我们 想 呢 ， 基于 这个 考虑 建设 现代化 国际 商贸城 ， 不但 有 可能 ， 而且 经过 我们 的 努力 也 一定 能够 变为 现实 。 ”
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
