<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0044@0044@ctv@bn@ch@on">
来 看 国际 方面 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 白宫</ENAMEX> 发言人 <ENAMEX TYPE="PERSON">希沃特</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">３０号</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="GPE">巴拉克</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">２９号 晚</ENAMEX> 进行 了 <ENAMEX TYPE="TIME">３５ 分钟</ENAMEX> 的 电话 交谈 ， 就 如何 落实 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">本 月 １７号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">沙姆沙耶赫</ENAMEX> 达成 的 停火 协议 交换 了 意见 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">希沃特</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 表示 希望 能够 找到 平息 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 地区 局势 与 恢复 和谈 的 途径 ， 而 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 认为 ， 目前 平息 局势 的 最 好 办法 仍然 是 落实 <ENAMEX TYPE="GPE">沙姆沙耶赫</ENAMEX> 的 停火 协议 。
据 报道 ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 冲突 目前 仍 在 继续 ， 仅 <ENAMEX TYPE="TIME">３０号 白天</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 双方 在 冲突 中 又 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１００多</ENAMEX> 人 受伤 。
<ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">以军</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">３０号 夜晚</ENAMEX> 再次 出动 多 架 战斗 直升机 ， 分别 对 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙</ENAMEX> 地带 和 <ENAMEX TYPE="LOC">约旦河 西岸</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 目标 进行 了 攻击 ， 并 用 火箭 袭击 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 卫戍 部队 和 附近 <ENAMEX TYPE="GPE">巴安</ENAMEX> 国民 部队 及 一些 警察 部队 的 驻地 ， 但 没有 造成 人员 伤亡 。
此外 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">以军</ENAMEX> 还 对 <ENAMEX TYPE="ORG">巴结 组织</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">法塔赫</ENAMEX> 运动 在 <ENAMEX TYPE="GPE">那姆路斯市</ENAMEX> 的 集体 办事处 等 地 进行 了 攻击 ， 共 造成 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５</ENAMEX> 人 受伤 和 重大 财产 损失 。
<ENAMEX TYPE="ORG">法塔赫</ENAMEX> 领导 也 就 此 事 强烈 指责 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">以军</ENAMEX> 的 暴行 ， 并 宣称 要 采取 报复 行动 。
另 据 报道 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 官员 透露 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 代 外长 <ENAMEX TYPE="PERSON">本阿米</ENAMEX> 将 于 <ENAMEX TYPE="DATE">１１月 １号</ENAMEX> 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> ， 与 国务卿 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿尔布赖特</ENAMEX> 举行 会谈 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 官员 还 暗示 ， 一 位 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 高级 官员 随后 也 可能 访 <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编译 报道 。
</DOC>
