<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0047@0047@ctv@bn@ch@on">
一 些 武侠 小说 闻名 海内外 的 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 著名 作家 <ENAMEX TYPE="PERSON">张梁英</ENAMEX> 先生 <ENAMEX TYPE="DATE">１１月 ２号</ENAMEX> 在 “ <ENAMEX TYPE="DATE">２０００</ENAMEX> 北京 金庸 小说 国际 研讨会 ” 上 明确 表示 ： 今后 他 不 会 再 写 武侠 小说 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">张梁英</ENAMEX> 先生 笔名 <ENAMEX TYPE="PERSON">金庸</ENAMEX> ， 曾经 创造 出 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">射雕 英雄 传</ENAMEX> 》 、 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">笑傲 江湖</ENAMEX> 》 、 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">鹿鼎记</ENAMEX> 》 、 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">天龙 八 部</ENAMEX> 》 等 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１５</ENAMEX> 部 武侠 小说 。
这些 武侠 小说 从 <ENAMEX TYPE="DATE">１９５５年</ENAMEX> 陆续 问世 以来 ， 在 世界 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 中 产生 了 久远 影响 ， 其 作品 一 版 一 版 久 销 不 衰 ， 并 经 多 次 搬 上 祖国 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 的 电影 、 电视 屏幕 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">金庸</ENAMEX> 的 武侠 小说 改变 了 旧 武侠 小说 的 暴力 仇杀 套路 ， 宏扬 了 人间 正气 ， 既 有 深厚 的 历史 感预 、 有 鲜明 的 时代 立场 ， 在 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 的 研讨会 上 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">金庸</ENAMEX> 先生 明确 地 表示 了 自己 今后 的 打算 ， 以及 对 自己 武侠 小说 的 看法 。
“ 现在 不 写 了 ， 我 这个 年纪 应该 做 教授 了 ， 我 没有 哪 一 部 特别 满意 ， 也 没有 哪 一 部 特别 不 满意 ， 我 的 比喻 都 是 我 的 儿子 和 女儿 全部 都 喜欢 的 。 ”
据 介绍 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">金庸</ENAMEX> 先生 长期 担任 <ENAMEX TYPE="ORG">北京 大学</ENAMEX> 、 英国 <ENAMEX TYPE="ORG">剑桥 大学</ENAMEX> 、 香港 <ENAMEX TYPE="ORG">中文 大学</ENAMEX> 等 世界 多 所 知名 大学 的 名誉 教授 ， <ENAMEX TYPE="ORG">北京 大学</ENAMEX> 还 把 <ENAMEX TYPE="PERSON">金庸</ENAMEX> 小说 艺术 研究 正式 纳入 教学 科研 体系 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９９９年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">金庸</ENAMEX> 又 应邀 担任 <ENAMEX TYPE="ORG">浙江 大学</ENAMEX> 文学院 院长 ， 在 为期 <ENAMEX TYPE="DATE">３ 天</ENAMEX> 的 研讨会 上 ， 来自 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 等 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 及 地区 的 专家们 ， 将 就 <ENAMEX TYPE="PERSON">金庸</ENAMEX> 武侠 小说 创作 进行 研讨 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
