<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0072@0072@ctv@bn@ch@on">
随着 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 经济 融入 世界 经济 进程 的 加快 ， 和 以 高科技 为 主体 的 经济 发展 ， 众多 跨国 公司 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 不再 是 单纯 的 建立 生产 基地 ， 而 是 越来越 多 的 将 研发 中心 转移 到 了 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 。
目前 已经 有 包括 ： <ENAMEX TYPE="ORG">微软</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">摩托罗拉</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">贝尔 实验室</ENAMEX> 在内 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">几十</ENAMEX> 家 规模 较 大 的 跨国 公司 ， 将 其 研发 中心 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 落户 。
据 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 外经贸部</ENAMEX> 的 统计 ， 到 目前 为止 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">华</ENAMEX> 设立 研发 机构 的 有 <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">日</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">德</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">法</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">荷兰</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">丹麦</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 等 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">十几</ENAMEX> 个 国家 和 地区 。
在 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１００多</ENAMEX> 个 研发 机构 中 ， 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３０多</ENAMEX> 个 已 形成 相当 规模 ， 分别 设立 在 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">广州</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">苏州</ENAMEX> 等 地 。
“ 当时 呢 ， 把 研究院 设立 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> ， 设立 在 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> ， 在 <ENAMEX TYPE="FAC">中关村</ENAMEX> ， 最 重要 的 是 ， 由于 这 地方 的 知识 密集 的 程度 、 大量 的 人才 。
如果 你 测量 一下 ， 每 平方米 这 种 大脑 的 能量 或者 ｉｑ ， 那么 <ENAMEX TYPE="FAC">中关村</ENAMEX> 无疑 是 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="LOC">亚洲</ENAMEX> ， 甚至 世界 上 都 是 很 少有 的 ， 加上 我们 的 资源 ， 加上 我们 的 管理 和 文化 的 机制 呢 ， 相信 一定 会 成为 一 个 世界 一流 的 智慧 岛 。 ”
在 跨国 企业 中 ， 研发 中心 不仅 是 公司 是 一 部分 ， 更 是 企业 的 大脑 和 灵魂 。
研发 中心 落户 哪里 ， 一方面 表明 他们 对 当地 人才 资源 和 投资 环境 的 信心 。
另一方面 也 表明 ， 当地 利用 外资 达到 了 新 的 水平 。
<ENAMEX TYPE="DATE">９８年</ENAMEX> 开始 ， 跨国 公司 的 研发 中心 纷纷 落户 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 。
他们 通过 独资 和 委托 科研 机构 开发 和 与 科研 机构 联合 开发 等 形式 ， 取得 了 丰硕 的 研究 成果 。
特别是 最近 一 段 时间 ， 跨国 公司 投资 研发 机构 又 进入 了 一 个 新 的 高峰期 ， 如 <ENAMEX TYPE="ORG">Ｉｎｔｅｒ</ENAMEX> 成立 了 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 研究 中心</ENAMEX> ， 全球 最 大 通讯 设备 制造商 <ENAMEX TYPE="ORG">朗讯 科技</ENAMEX> 的 研发 机构 <ENAMEX TYPE="ORG">贝尔 实验室</ENAMEX> 也 在 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 建立 了 基础 科学 研究院 ， 并 将 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 开展 网络 、 通信 、 软件 、 光通信 、 计算机 科学 领域 的 研究 工作 。
这 是 <ENAMEX TYPE="ORG">贝尔 实验室</ENAMEX> 成立 <ENAMEX TYPE="DATE">７５ 年</ENAMEX> 来 ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 次 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 本土 以外 成立 基础 科学 研究 中心 。
“ 在 那 个 开发 过程 中 ， 特别是 在 高科技 领域 里面 ， 会 有 很多 的 科研 问题 。
要 解决 这些 问题 ， 一定 要 有 基础 研究 ， 然后 呢 ， 才 能 保证 这 个 开发 的 质量 ， 能够 真正 用到 这 个 最 先进 的 技术 。 ”
记者 在 采访 中 了解 到 ， 这些 大型 研发 机构 都 在 健康 迅速 的 发展 之中 。
目前 ， <ENAMEX TYPE="ORG">摩托罗拉</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 各 地 的 研发 中心 ， 达到 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１８</ENAMEX> 个 ， 到 <ENAMEX TYPE="DATE">２０００年</ENAMEX> 将 增加 到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２５</ENAMEX> 个 ， 投资 金额 达 <ENAMEX TYPE="MONEY">１８亿 元 人民币</ENAMEX> 。
而 <ENAMEX TYPE="ORG">贝尔 实验室</ENAMEX> 的 基础 研究 科学院 也 将 扩充 投资 规模 和 研发 队伍 ， 并 拓展 与 <ENAMEX TYPE="ORG">中科院</ENAMEX> 和 一些 高校 的 合作 空间 。
跨国 公司 正 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 呈现 出 研发 一体化 ， 技术 本土化 的 趋势 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
