<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0053@0053@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">１１月 ６号</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">西班牙</ENAMEX> 王储 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿斯图·里亚斯</ENAMEX> 王子 代表 <ENAMEX TYPE="GPE">西班牙</ENAMEX> 国王 <ENAMEX TYPE="PERSON">胡安·卡洛斯 一 世</ENAMEX> ， 将 <ENAMEX TYPE="PERSON">伊莎贝尔</ENAMEX> 女王 皇家 勋章 授予 <ENAMEX TYPE="FAC">北京 外国语 大学</ENAMEX> 的 教授 <ENAMEX TYPE="PERSON">董彦生</ENAMEX> 。
将 <ENAMEX TYPE="PERSON">伊莎贝尔</ENAMEX> 女王 皇家 勋章 授予 <ENAMEX TYPE="PERSON">董彦生</ENAMEX> 教授 ， 是 为了 表彰 他 <ENAMEX TYPE="DATE">多 年</ENAMEX> 来 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 讲授 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">西班牙语</ENAMEX> 和 传授 <ENAMEX TYPE="ORG">西班牙</ENAMEX> 文化 所 作出 的 杰出 贡献 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">董彦生</ENAMEX> 教授 在 <ENAMEX TYPE="DATE">４０ 年</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">西班牙语</ENAMEX> 教学 生涯 中 先后 编写 和 翻译 了 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">西班牙语</ENAMEX> 》 、 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">现代 西班牙语</ENAMEX> 》 、 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">唐·吉诃德</ENAMEX> 》 等 相当 数量 的 教课书 和 文学 作品 ， 并 培养 出 一 批 又 一 批 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">西班牙语</ENAMEX> 专业 人才 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">董彦生</ENAMEX> 教授 是 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 位 获得 此 项 殊荣 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">中国人</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
