<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0056@0056@ctv@bn@ch@on">
一 名 男子 <ENAMEX TYPE="DATE">６号</ENAMEX> 爬上 自由 女神 的 顶部 抗议 <ENAMEX TYPE="ORG">美军</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">波多黎各</ENAMEX> 附近 岛屿 举行 导弹 演习 。
这 位 身份 不明 的 男子 和 其他 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">十多</ENAMEX> 名 示威者 抗议 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 海军</ENAMEX> ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">波多黎各</ENAMEX> 附近 的 岛屿 上 进行 导弹 轰炸 演习 。
这 名 男子 从 窗户 里 走 出来 的 时候 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">６</ENAMEX> 名 示威者 护卫 着 冠冕 ， 另外 一 名 示威者 也 爬上 了 自由 女神 的 火炬 旁 。
示威者 将 <ENAMEX TYPE="GPE">波多黎各</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">威科斯 岛屿</ENAMEX> 的 旗帜 插到 了 冠冕 上 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 军队</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="DATE">从 ４０年代</ENAMEX> 开始 使用 部分 <ENAMEX TYPE="LOC">威科斯岛</ENAMEX> 的 ， <ENAMEX TYPE="DATE">去年 ４月</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 一 架 海军 飞机 投弹 不 中 目标 ， 一 名 正在 工作 的 民兵 炸死 之后 ， 抗议 军事 占领 的 示威 活动 就 蔓延 开来 。
</DOC>
