<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0062@0062@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">１１月 １０号</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">２００１年</ENAMEX> 中国 研究生 考试 报名 在 全 国 各 地 的 报名点 同时 展开 。
全 国 数十万 在职 人员 和 应届 大学 毕业生 纷纷 报名 ， 预计 报考 人数 将 超过 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４０万</ENAMEX> 。
在 <ENAMEX TYPE="ORG">清华 大学</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">北京 大学</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 科学院</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 个 全 国 最 大 的 研究生 报名点 ， 记者 看到 报名 积极 踊跃 ， 工作 平稳 有序 。
仅 <ENAMEX TYPE="ORG">清华 大学</ENAMEX> 报名点 ， <ENAMEX TYPE="TIME">６ 小时</ENAMEX> 之内 填表 人数 就 接近 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２０００</ENAMEX> 人 。
“ <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 这个 报考 研究生 的 ， 还 是 比较 踊跃 的 ， 人数 比较 多 。 ”
在 报名者 中 有 相当 部分 是 报考 ｍｂａ 的 ， 尽管 ｍｂａ 学费 昂贵 ， 但 仍然 是 人们 选择 的 热门 专业 之一 。
“ 这 次 加入 <ENAMEX TYPE="ORG">ｗｔｏ</ENAMEX> 以后 ， 对 我们 这个 从业 人员 来讲 ， 提出 那个 更 高 的 要求 。 ”
同样 计算机 、 生物 工程 技术 、 电讯 工程 、 法律 、 金融 等 一 批 和 <ENAMEX TYPE="DATE">２１ 世纪</ENAMEX> 社会 经济 技术 发展 相关 的 专业 ， 也 是 考生们 争相 报考 的 热门 。
“ <ENAMEX TYPE="DATE">２１ 世纪</ENAMEX> 不 是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 大 支柱 产业 嘛 ， 计算机 ， 应该 用 我们 的 话 说 比较 火 ， 再 一 个 我 本人 比较 喜欢 这个 。
嗯 ， 再 一 个 跟 外国 比 起来 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 这 方面 还 弱 一点 。
我 觉得 年青人 嘛 ， 这 方面 还 是 应该 为 国家 作 点 贡献 嘛 。 ”
在 <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 的 各 报名点 ， <ENAMEX TYPE="ORG">教育部</ENAMEX> 还 首 次 采用 了 图像 信息 采集 方法 ， 对 考生 制作 本人 相片 ， 这 一 方法 将 有效 的 杜绝 考场 替考 现象 的 发生 。
据 <ENAMEX TYPE="ORG">教育部</ENAMEX> 研究生 招生处 介绍 ， <ENAMEX TYPE="DATE">２００１年</ENAMEX> 将 招收 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１５．６万</ENAMEX> 名 研究生 ， 比 <ENAMEX TYPE="DATE">２０００年</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１２．１万</ENAMEX> ， 增加 <ENAMEX TYPE="PERCENT">３０％</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
