<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0083@0083@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">香港 特区 政府</ENAMEX> 将 在 <ENAMEX TYPE="DATE">未来 １０ 年</ENAMEX> 将 会 投资 超过 <ENAMEX TYPE="MONEY">１０亿 港元</ENAMEX> 来 扩建 和 建全 <ENAMEX TYPE="FAC">香港 国际 机场</ENAMEX> 的 各 种 机建 设施 ， 使 其 客货 空运 能力 增加 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 倍 。
<ENAMEX TYPE="ORG">香港 特区 政府 经济局</ENAMEX> 局长 <ENAMEX TYPE="PERSON">李书仪</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２２号</ENAMEX> 在 书面 回复 <ENAMEX TYPE="ORG">立法会</ENAMEX> 议员 查询 时 提到 了 这 一 计划 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">李书仪</ENAMEX> 表示 ， 随着 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 加入 <ENAMEX TYPE="ORG">世界 贸易 组织</ENAMEX> ， 以及 <ENAMEX TYPE="FAC">迪斯尼 主题 公园</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 落成 ， <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 在 客货 运输量 方面 都 会 大幅度 增长 的 机会 ， 为 提高 <ENAMEX TYPE="FAC">香港 国际 机场</ENAMEX> 的 竞争力 ， 保持 其 国际 及 区域 航空 运输 中心 的 地位 ， <ENAMEX TYPE="ORG">特区 政府</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="ORG">机场 管理局</ENAMEX> 已经 开始 着手 部署 、 推行 多 项 措施 ， 使 <ENAMEX TYPE="DATE">未来 １０ 年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">香港 机场</ENAMEX> 客 、 货 运量 由 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９９年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２９００万</ENAMEX> 人次 和 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">１９７万 吨</ENAMEX> ， 分别 增长 到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８７００万</ENAMEX> 人次 和 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">９００万 吨</ENAMEX> ， 计划 将 通过 增加 机场 停机位 、 降低 航机 停泊 费用 、 发掘 机场 商业区 、 商机 和 潜力 ， 加强 与 <ENAMEX TYPE="LOC">珠江 三角洲</ENAMEX> 的 乘客 运输 联系 等 多 项 措施 ， 达到 预期 目标 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
