<DOC DOCNO="bn/ctv/00/ctv_0031@0031@ctv@bn@ch@on">
来 看 国际 方面 ， <ENAMEX TYPE="ORG">南斯拉夫 联盟</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２４号</ENAMEX> 宣布 新 一 届 <ENAMEX TYPE="ORG">南联盟</ENAMEX> 政府 将 于 <ENAMEX TYPE="DATE">下 周</ENAMEX> 成立 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 是 在 <ENAMEX TYPE="DATE">当天</ENAMEX> 同 <ENAMEX TYPE="NORP">塞尔维亚 反对党 联盟</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP">黑山 社会 人民党</ENAMEX> 领导人 磋商 后 作出 上述 表述 的 ， 他 说 新 一 届 <ENAMEX TYPE="NORP">南联盟</ENAMEX> 政府 将 由 <ENAMEX TYPE="ORG">塞尔维亚 反对党 联盟</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">黑山 社会 人民党</ENAMEX> 联合 组合 。
<ENAMEX TYPE="NORP">黑山 社会 人民党</ENAMEX> 副主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">日提</ENAMEX> 将 出任 副总理 ， <ENAMEX TYPE="NORP">塞尔维亚</ENAMEX> 的 经济学家 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉布斯</ENAMEX> 将 出任 副总理 ， 但 <ENAMEX TYPE="NORP">黑山</ENAMEX> 副总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">卢科瓦斯</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">当晚</ENAMEX> 表示 ： <ENAMEX TYPE="ORG">黑山</ENAMEX> 将 不 承认 <ENAMEX TYPE="NORP">南联盟</ENAMEX> 政府 ， 因为 <ENAMEX TYPE="ORG">黑山 社会 人民党</ENAMEX> 不 代表 <ENAMEX TYPE="NORP">黑山</ENAMEX> 人民 的 意愿 和 利益 。
另 据 报道 ， <ENAMEX TYPE="GPE">南联盟</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚 共和国</ENAMEX> 的 过渡 政府 已 于 <ENAMEX TYPE="DATE">２４号</ENAMEX> 宣誓 就职 ， <ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编译 报道 。
</DOC>
