<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0146@0146@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 召开 安全 内阁 紧急 会议 。
在 这 之前 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１</ENAMEX> 颗 炸弹 在 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙 地带</ENAMEX> 爆炸 造成 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">以色列人</ENAMEX> 死亡 。
这 颗 威力 巨大 的 炸弹 <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> ， 在 靠近 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">犹太人</ENAMEX> 定居点 <ENAMEX TYPE="GPE">达洛姆</ENAMEX> 附近 一 个 接送 <ENAMEX TYPE="NORP">犹太</ENAMEX> 学生 和 他们 的 父母 及 老师 的 校车 附近 爆炸 。
炸 死 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２</ENAMEX> 名 成年人 、 炸 伤 另外 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">９</ENAMEX> 个 人 其中 包括 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５</ENAMEX> 名 儿童 。
军方 发言人 表示 ： 爆炸 发生 时 ， 这 辆 校车 正 在 军方 的 护送 下 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 当局 表示 ： 他们 与 这 次 爆炸 事件 无关 ， 并且 已经 开始 进行 调查 。
</DOC>
