<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0166@0166@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 大使馆</ENAMEX> 的 官员 证实 ， <ENAMEX TYPE="GPE">福建</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">厦门</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">远华</ENAMEX> 走私案 的 主要 嫌疑人 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌星</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">温哥华</ENAMEX> 接受 了 当局 的 讯问 。
据 报道 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌星</ENAMEX> 已经 向 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 有关 部门 申请 政治 庇护 。
与此同时 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 官员 誓言 要 不惜 一切 代价 缉捕 在逃 的 经济 罪犯 。
请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">亚薇</ENAMEX> 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">华</ENAMEX> 使馆 官员 <ENAMEX TYPE="PERSON">珍妮佛·梅</ENAMEX> 日前 在 接受 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="ORG">网络 邮报</ENAMEX> 》 的 采访 时 证实 ， <ENAMEX TYPE="ORG">远华</ENAMEX> 走私案 主要 嫌疑人 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌星</ENAMEX> 将 于 当地 时间 <ENAMEX TYPE="TIME">星期二 早上 九点</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">温哥华市</ENAMEX> 接受 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">移民 及 难民 局</ENAMEX> 的 聆讯 。
<ENAMEX TYPE="DATE">上 星期四</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌星</ENAMEX> 因 涉嫌 违反 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LAW">移民法</ENAMEX> 被 逮捕 ， 目前 被 关押 在 <ENAMEX TYPE="GPE">温哥华</ENAMEX> 拘留所 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">珍妮佛</ENAMEX> 表示 ， 她 没有 得到 任何 关于 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌星</ENAMEX> 已经 向 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 当局 申请 庇护 的 消息 。
她 说 ， 即使 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌星</ENAMEX> 已经 申请 庇护 ， 根据 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="LAW">隐私法</ENAMEX> 》 ， 他 也 不 能 对外 透露 有关 消息 。
但是 来自 <ENAMEX TYPE="GPE">温哥华市</ENAMEX> 的 消息 说 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌星</ENAMEX> 的 律师 <ENAMEX TYPE="PERSON">波尔顿</ENAMEX> 日前 在 接受 媒体 采访 时 表示 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌星</ENAMEX> 已经 申请 难民 身份 ， 希望 能够 留 在 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> ， 因为 他 担心 ， 一旦 他 被 遣返 回 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> ， 可能 会 被 判处 死刑 。
另 据 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="ORG">文汇报</ENAMEX> 》 报道 ， <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">中央 党校</ENAMEX> 所 办 报纸 <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 以 头版 头条 的 显著 位置 刊登 了 对 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">公安部</ENAMEX> 部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">贾春旺</ENAMEX> 的 专访 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">贾春旺</ENAMEX> 表示 ： <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 公安 机关 将 狠 抓 大 要 案 的 侦破 工作 ， 严防 经济 犯罪 嫌疑人 携 款 外逃 。
他 说 ： “ 对 负案在逃 的 罪犯 要 不惜 一切 代价 缉捕 归案 ” 。
《 <ENAMEX TYPE="ORG">文汇报</ENAMEX> 》 指出 ， 目前 逃到 境外 被 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 警方 通缉 的 要犯 中 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌星</ENAMEX> 首当其冲 。
此前 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 官方 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">英文</ENAMEX> 报纸 《 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 日报</ENAMEX> 》 报道 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 将 就 引渡 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌星</ENAMEX> 一 事 同 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 政府 进行 磋商 ， 报道 援引 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱容基</ENAMEX> 的 话 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 将 争取 通过 外交 渠道 把 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌星</ENAMEX> 引渡 回 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 接受 审判 ” ， 但是 由于 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 早 已 废除 死刑 ， 因此 有 人 预计 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 若 要 引渡 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌星</ENAMEX> 就 必须 首先 保证 不 判处 他 死刑 。
另 据 报道 ， 由于 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌星</ENAMEX> 所 持 的 是 <ENAMEX TYPE="GPE">香港 特别 行政区</ENAMEX> 护照 ， 他 可能 被 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 遣返 回 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 然后 ， 再 由 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 警方 根据 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">港</ENAMEX> 之间 的 协议 送交 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 警方 法办 ， 但是 《 <ENAMEX TYPE="ORG">香港 明报</ENAMEX> 》 <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 引述 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">港府</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">保安局</ENAMEX> 发言人 的 话 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 当局 至今 没有 收到 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 政府 以及 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌星</ENAMEX> 本人 就 案件 提供 协助 的 要求 。
消息 人士 称 ， 虽然 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 之间 有 引渡 协议 ， 但是 只 限于 引渡 在 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 犯罪 的 嫌疑人 ， 因此 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">港府</ENAMEX> 不 能 要求 引渡 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌星</ENAMEX> 回 <ENAMEX TYPE="GPE">港</ENAMEX> 。
到 目前 为止 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 官方 还 没有 就 具体 如何 引渡 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌星</ENAMEX> 一 事 发表 任何 声明 。
<ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 官员 也 证实 ， <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">中方</ENAMEX> 尚 未 正式 提出 引渡 要求 ， 以及 就 此 事 进行 磋商 的 建议 。
由于 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">加</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 没有 引渡 协议 ， 按照 以往 的 作法 ， 双方 对待 此 类 问题 都 是 按照 各别 案件 的 情况 进行 处理 的 。
以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">亚薇</ENAMEX> 的 报道 。
</DOC>
