<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0161@0161@vom@bn@ch@on">
各位 听众 ： 您 现在 收听 的 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">中国 新闻 和 世界 报道</ENAMEX> 》 节目 。
<ENAMEX TYPE="ORG">秘鲁 临时 政府</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> 就职 典礼 后 ， 仅仅 <ENAMEX TYPE="TIME">几 个 小时</ENAMEX> ， 就 对 军队 开启 了 断然 的 清洗 行动 ， 解除 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">十二</ENAMEX> 名 将领 的 职务 。
<ENAMEX TYPE="GPE">秘鲁</ENAMEX> 新任 的 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">国防 部长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">莱德斯马</ENAMEX> 说 ： 这 一 行动 的 目的 是 消除 前 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">滕森</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">十 年</ENAMEX> 统治 后 军队 的 政治化 色彩 。
接下来 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">马歇尔</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">秘鲁</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">利马</ENAMEX> 发来 的 报道 ， 由 <ENAMEX TYPE="PERSON">黄大树</ENAMEX> 播报 。
<ENAMEX TYPE="ORG">秘鲁 临时 政府</ENAMEX> 在 宣誓 就职 后 ， 仅仅 <ENAMEX TYPE="TIME">几 个 小时 内</ENAMEX> ， 采取 了 另 人 震惊 的 行动 ， 解除 了 军中 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１２</ENAMEX> 名 最 有 权势 的 将领 。
新任 总理 是 曾 任 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 秘书长 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">佩雷斯</ENAMEX> ， 在 新 政府 举行 的 首 次 记者 招待会 上 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">佩雷斯</ENAMEX> 总理 宣布 了 这 项 解除 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１２</ENAMEX> 名 军中 将领 的 命令 。
<ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">国防 部长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">莱德斯马</ENAMEX> 将军 说 ： “ 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">帕米雅刮</ENAMEX> 总统 领导 下 的 <ENAMEX TYPE="ORG">看守 内阁</ENAMEX> 要 在 <ENAMEX TYPE="DATE">明年</ENAMEX> 举行 新 选举 以前 ， 保证 军队 的 公正 立场 。 ”
联合 参谋长 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">扎孔</ENAMEX> 将军 被 解除 了 职务 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">塔布尔</ENAMEX> 接替 他 的 职务 ， <ENAMEX TYPE="DATE">两 个 月 前</ENAMEX> ， 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">滕森</ENAMEX> 总统 命令 下 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">塔布尔</ENAMEX> 被迫 退休 。
因为 他 曾 率直 的 批评 政府 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">扎孔</ENAMEX> 将军 和 另外 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１１</ENAMEX> 名 将领 与 目前 在逃 的 前 首席 保安 人员 <ENAMEX TYPE="PERSON">猛特希洛斯</ENAMEX> 同时 毕业于 同 一 军校 。
各 方 认为 ， 这 一 行动 是 政府 为了 根除 恶名昭彰 的 前 首席 保安 人员 <ENAMEX TYPE="PERSON">猛特希洛斯</ENAMEX> 在 军中 残余 的 势力 而 采取 的 决定性 步骤 。
很多 人 谴责 <ENAMEX TYPE="PERSON">猛特希洛斯</ENAMEX> 亲自 挑选 军中 高级 成员 。
此外 ， 目前 仍旧 在 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 的 前 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">滕森</ENAMEX> 否认 他 被 指控 的 腐败 罪名 ， 在此之前 ， 一 名 高级 法官 要求 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">滕森</ENAMEX> 进行 调查 ， 有 人 指责 <ENAMEX TYPE="PERSON">滕森</ENAMEX> 向 国外 非法 走私 政府 资金 和 聚集 财富 。
</DOC>
