<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0173@0173@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">自由党</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">克雷蒂安</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="ORG">议会</ENAMEX> 占 绝大多数 的 政府 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 选举 中 ， 大获全胜 ， 当选 连任 ， 各 地区 反对党 获得 的 选票 互 有 差异 。
请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">麦卡洛克</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">温哥华</ENAMEX> 发来 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克雷蒂安</ENAMEX> 总理 在 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">议会 众议院</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３０１</ENAMEX> 个 席位 中 赢得 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１７３</ENAMEX> 席 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="ORG">反对党</ENAMEX> 分别 赢得 了 其余 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１２８</ENAMEX> 席 ， <ENAMEX TYPE="ORG">议会</ENAMEX> 正式 反对党 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">改良党</ENAMEX> 赢得 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">６６</ENAMEX> 席 ， 在 <ENAMEX TYPE="ORG">议会</ENAMEX> 中 占 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 位 。
右翼 <ENAMEX TYPE="ORG">改良党</ENAMEX> 从 西部 <ENAMEX TYPE="GPE">迈迷托巴</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">萨斯彻切温</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">阿尔伯塔</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">不列颠 哥伦比亚</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 个 省 赢得 了 多数 席位 。
<ENAMEX TYPE="ORG">奎北克 集团</ENAMEX> 赢得 了 保守 的 <ENAMEX TYPE="GPE">奎北克</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">议会</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３７</ENAMEX> 个 议席 ， <ENAMEX TYPE="ORG">奎北克 集团</ENAMEX> 争取 <ENAMEX TYPE="GPE">奎北克</ENAMEX> 脱离 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 。
左派 <ENAMEX TYPE="ORG">新民主党</ENAMEX> 赢得 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１３</ENAMEX> 席 ， 获得 了 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 西部 和 东部 省份 选民 的 支持 。
一度 强大 的 进步 <ENAMEX TYPE="ORG">保守党</ENAMEX> ， 现在 只 占有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１２</ENAMEX> 个 席位 ， 大部分 是 从 东部 的 <ENAMEX TYPE="GPE">纽芬兰</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">新斯科舍</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">新布伦瑞克省</ENAMEX> 获得 的 。
<ENAMEX TYPE="ORG">改良党</ENAMEX> 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">斯托科维尔·戴</ENAMEX> 希望 赢得 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 中部 和 东部 省份 的 选票 ， 感到 失望 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">斯托科维尔·戴</ENAMEX> 说 ： 他 会 同 <ENAMEX TYPE="ORG">自由党</ENAMEX> 政府 合作 ， 可是 必要 时 将 表示 反对 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">斯托科维尔·戴</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="PERSON">克雷蒂安</ENAMEX> 赢得 了 统治 的 权利 和 信任 ， 我 将 继续 以 <ENAMEX TYPE="ORG">反对党</ENAMEX> 领袖 的 身份 在 我 认为 有利于 国家 的 问题 上 与 政府 合作 ， 在 我 认为 不利于 国家 的 问题 上 反对 他 。 ”
<ENAMEX TYPE="ORG">保守派</ENAMEX> 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">克拉克</ENAMEX> 觉得 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 按 地区 存在 分裂 ， 他 希望 ， 政治 不 会 损害 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 的 团结 一致 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克拉克</ENAMEX> 曾 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９７９</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="DATE">１９８０年</ENAMEX> 担任 过 <ENAMEX TYPE="DATE">９ 个 月</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 总理 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克拉克</ENAMEX> 说 ： “ 我们 的 国家 仍旧 存在 着 巨大 的 分裂 ， 新 议会 仍旧 反映 出 这些 分裂 现象 ， 搞 分化 政治 仍旧 是 一 个 非常 巨大 的 诱惑 ， 不论 是 东西方 ， 或 贫富 之间 ， 或 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">英语</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">法语</ENAMEX> 之间 的 对抗 ， 虽然 没有 党派 争议 ， 政治 不 能 存在 ， 可是 我们 每 个 人 都 不 能 忘记 党派 利益 绝对 不 能 超越 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 的 国家 利益 。
” <ENAMEX TYPE="ORG">维多利亚 大学</ENAMEX> 政治学家 <ENAMEX TYPE="PERSON">蔡分斯</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="ORG">反对党</ENAMEX> 之间 的 合作 或许 不 会 出现 ， 尤其 在 <ENAMEX TYPE="ORG">保守党</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">联盟党</ENAMEX> 之间 ， <ENAMEX TYPE="ORG">联盟党</ENAMEX> 主要 是 由 脱离 <ENAMEX TYPE="ORG">保守党</ENAMEX> 的 人 组成 的 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">蔡分斯</ENAMEX> 说 ： “ 他们 彼此 之间 就 象 疯狗 一样 的 斗 ， 他们 相互 仇视 ， <ENAMEX TYPE="ORG">保守党</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">联盟党</ENAMEX> 彼此 怀有 巨大 怨恨 ， 一 方 要 毁灭 另外 一 方 ， 因此 他们 不 会 合作 。
<ENAMEX TYPE="ORG">魁北克 集团</ENAMEX> 是 一 个 矢志 要 使 <ENAMEX TYPE="GPE">魁北克</ENAMEX> 成为 主权 国家 的 分离主义 党派 ， 因此 除了 怨恨 <ENAMEX TYPE="ORG">自由党</ENAMEX> 之外 ， 他们 与 其它 政党 有 共同 的 利益 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">蔡分斯</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 会 从 当前 的 <ENAMEX TYPE="ORG">议会</ENAMEX> 中 生存 ， 因为 地区性 党派 一直 是 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 政治 的 一 部分 ， 对 国家 团结 没有 损害 。 ”
<ENAMEX TYPE="ORG">奎北克 集团</ENAMEX> 失去 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">七</ENAMEX> 个 席位 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">蔡分斯</ENAMEX> 说 ： “ 这 可能 是 一 个 迹象 ， 说明 分离主义 运动 已经 被 削弱 。 ”
</DOC>
