<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0172@0172@vom@bn@ch@on">
下面 我们 去 看看 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 的 局势 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 宣布 同意 <ENAMEX TYPE="ORG">反对党 利库德 集团</ENAMEX> 提出 的 解散 议会 提前 举行 大选 的 议案 ， 从而 使 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 政府 有 可能 在 任期 结束 之前 夭折 。
下面 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">亚薇</ENAMEX> 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 宣布 他 同意 解散 议会 ， 提前 举行 大选 ， 但是 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 指责 <ENAMEX TYPE="ORG">反对党 利库德 集团</ENAMEX> 试图 在 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 出现 暴力 危机 的 时刻 ， 投票 把 现任 政府 拉 下台 ， 不 是 爱国主义 的 表现 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 表示 他 已经 为 提前 举行 大选 做好 了 充分 的 准备 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 的 决定 不仅 震惊 了 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 全 国 ， 就 连 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 手下 的 一些 内阁 部长 ， 也 感到 非常 吃惊 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 的 总理 任期 本 应 到 <ENAMEX TYPE="DATE">２００３年</ENAMEX> 届满 ， 但是 他 却 主动 宣布 同意 提前 举行 大选 ， 在 这 之前 ， 人们 预料 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 将 面临 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 不信任 议案 的 决定性 投票 ， 投票 结果 可能 令 他 的 政府 倒台 ， 迫使 他 举行 选举 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 表示 他 将 在 <ENAMEX TYPE="DATE">今后 几 天 内</ENAMEX> ， 同 <ENAMEX TYPE="ORG">反对党 利库德 集团</ENAMEX> 举行 会谈 ， 讨论 大选 时期 的 问题 。
政治 分析 人士 预计 ， 大选 最 早 可 在 <ENAMEX TYPE="DATE">明年 春天</ENAMEX> 举行 。
分析 人士 还 说 ， 如果 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 被 选为 <ENAMEX TYPE="ORG">公党</ENAMEX> 总统 候选人 的话 ， 这 就 意味 着 他 在 以 压倒性 多数 战胜 前 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">内塔尼亚胡</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="DATE">两 年</ENAMEX> 后 ， 将 重新 进行 竞选 活动 。
虽然 来自 <ENAMEX TYPE="ORG">利库德 集团</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">内塔尼亚胡</ENAMEX> 尚 未 宣布 他 是否 参加 竞选 ， 许多 人 预计 ， 他 有 可能 重返 政坛 。
另外 <ENAMEX TYPE="ORG">反对党 利库德 集团</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 表示 ， 他 仍然 愿意 就 举行 联合 政府 仪式 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 举行 会谈 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 曾经 希望 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 合作 但是 没有 取得 成功 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 自从 <ENAMEX TYPE="DATE">去年 五月</ENAMEX> 当选 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总统 以来 ， 在 处理 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 和谈 和 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 暴力 冲突 等 问题 上 不断 受到 猛烈 的 抨击 。
《 <ENAMEX TYPE="ORG">纽约 时报</ENAMEX> 》 说 ： <ENAMEX TYPE="DATE">近 几 个 月 来</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 在 老百姓 中 的 声望 急剧 下降 ， 越来越 多 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">以色列人</ENAMEX> 认为 他 缺乏 效率 ， 因为 他 不 能 制止 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 之间 的 暴力 冲突 ， 而且 在 与 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 达成 和平 协议 方面 也 没有 取得 进展 。
《 <ENAMEX TYPE="ORG">纽约 时报</ENAMEX> 》 指出 ， 就 在 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 议会 就 <ENAMEX TYPE="ORG">反对党 利库德 集团</ENAMEX> 提出 的 议案 进行 辩论 时候 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 突然 宣布 解散 议会 提前 举行 选举 的 议案 ， 为 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 议会 以 压倒性 多数 通过 上述 议案 铺平 了 道路 。
但是 据 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 的 法律 规定 ， 有关 议案 还 要 经过 议会 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二</ENAMEX> 读 、 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 读 通过 后 ， 方 能 成为 法律 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 表示 ， 他 希望 在 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 举行 大选 之前 能够 和 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 领导人 达成 和平 协议 ， 人们 预计 如果 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 做 不 到 这 一 点 ， 他 在 大选 中 将 惨败 无疑 。
以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">亚薇</ENAMEX> 的 报道 。
</DOC>
