<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0103@0103@vom@bn@ch@on">
刚才 我们 为 您 报道 了 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 有 部分 的 参议员 ， 置疑 部分 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 公司 利用 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 超级 电脑 来 发展 武器 。
就 在 这个 时候 也 有 报道 传出 ， <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 的 军方 将 在 <ENAMEX TYPE="DATE">下 个 星期</ENAMEX> ， 在 <ENAMEX TYPE="LOC">海湾 地区</ENAMEX> 进行 <ENAMEX TYPE="DATE">８ 天</ENAMEX> 的 陆 、 海 、 空 军 ， 军事 演习 。
而 在 演习 当中 也 将 试射 改装 后 的 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 制造 的 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">ｃ－８０２型 地对地 导弹</ENAMEX> 。
详细 内容 ， 下面 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">舒杰华</ENAMEX> 的 报道 ： <ENAMEX TYPE="ORG">伊朗 革命 卫队 海军</ENAMEX> 指挥官 <ENAMEX TYPE="DATE">星期天</ENAMEX> 表示 ： <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 正规 部队 海 、 陆 、 空 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 军 以及 <ENAMEX TYPE="ORG">伊朗 革命 卫队</ENAMEX> 将 在 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">５０００ 平方公里</ENAMEX> 的 地区 内 举行 演习 。
演习 地区 覆盖 着 <ENAMEX TYPE="LOC">阿曼湾</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="LOC">霍尔慕斯 海峡</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">波斯湾</ENAMEX> 。
世界 原油 的 <ENAMEX TYPE="PERCENT">２０％</ENAMEX> 要 经过 这个 地区 运输 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">大约 １８０</ENAMEX> 艘 战舰 和 能够 发射 火箭 的 快艇 ， 以及 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 艘 潜水艇 将 参加 这 次 演习 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">５０多</ENAMEX> 架 直升机 和 喷气式 飞机 也 将 参加 演习 。
演习 中 将 试射 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 改装 以后 的 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 制造 的 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">ｃ－８０２型 蚕式 导弹</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 官员 表示 ： <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 在 试图 扩大 它 从 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 购买 的 导弹 的 射程 。
<ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 曾经 修建 和 试射 了 几 种 导弹 ， 包括 一 种 射程 为 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">８１０ 英里</ENAMEX> 的 导弹 。
据说 这 种 导弹 可以 攻击 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 或者是 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">沙特阿拉伯</ENAMEX> 的 部队 。
<ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今年 七月</ENAMEX> 曾经 对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 的 试射 表示 谴责 。
根据 一 项 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">阿曼</ENAMEX> 互派 观察员 参加 对方 海军 演习 的 协议 ， <ENAMEX TYPE="ORG">阿曼 海军</ENAMEX> 官员 将 参加 这 次 演习 。
<ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 反对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 和 西方 国家 海军 在 这个 地区 驻扎 。
<ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 时常 呼吁 <ENAMEX TYPE="GPE">阿拉伯 国家</ENAMEX> 制订 全面 地区 防御 协议 。
</DOC>
