<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0177@0177@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 最近 再次 表示 拒绝 让 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 充当 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 关系 的 调解人 ， 下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">李肃</ENAMEX> 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">外交部</ENAMEX> 发言人 <ENAMEX TYPE="PERSON">张启越</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 拒绝 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 关系 中 充当 调解人 。
他 说 ： “ <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 人民 完全 有 能力 解决 自己 的 问题 ， 没有 必要 让 其他 国家 参与 或者 干预 这 个 问题 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">张启越</ENAMEX> 再次 重申 ， 世界 上 只 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 属于 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 国家 ， 他 否认 有关 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 准备 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 问题 上 软化 立场 的 消息 。
他 说 ： “ 不管 发生 什么 事 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 原则 是 <ENAMEX TYPE="LOC">台湾 海峡</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 保持 稳定 发展 关系 的 基础 。 ”
他 呼吁 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 领导人 面对 现实 ， 以 实际 行动 来 改善 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 关系 。
<ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 最近 表示 ， 尽管 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 已经 表示 不 会 充当 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 之间 的 调解人 ， 但是 他 仍然 认为 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 可以 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 之间 发挥 桥梁 作用 。
<ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">两 岸 关系 跨党派 小组</ENAMEX> 最近 表示 ， 只要 承认 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="LAW">宪法</ENAMEX> 就 可以 满足 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 要求 。
<ENAMEX TYPE="LAW">台湾 宪法</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="DATE">１９４７年</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="ORG">国民党</ENAMEX> 执政 期间 制订 的 ， 其中 并没有 提到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 问题 ， 但是 说明 <ENAMEX TYPE="GPE">中华 民国</ENAMEX> 的 疆域 包括 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> ， 由于 <ENAMEX TYPE="LOC">海峡</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 问题 上 无法 达成 共识 ， 目前 双方 没有 任何 正式 的 接触 。
<ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 目前 正在 积极 争取 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">在野党</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">国民党</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">亲民党</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">新党</ENAMEX> 在 这 方面 的 合作 ， 以便 向 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 政府 施加 更 大 的 压力 。
<ENAMEX TYPE="GPE">国民党</ENAMEX> 副主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">吴伯雄</ENAMEX> 最近 访问 了 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> ， 并且 会见 了 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 高层 领导人 。
<ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１６</ENAMEX> 名 退役 将军 <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 发表 宣言 ， 反对 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">台独</ENAMEX> 支持 统一 。
<ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 股市 受到 政局 不 稳 的 影响 连连 下跌 ， 已经 对 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 政府 形成 了 巨大 的 压力 。
以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">李肃</ENAMEX> 的 报道 。
</DOC>
