<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0154@0154@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">南方 航空 公司</ENAMEX> 计划 收购 共 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１６</ENAMEX> 架 飞机 的 <ENAMEX TYPE="ORG">新疆 航空 公司</ENAMEX> ， 使 <ENAMEX TYPE="ORG">南方 航空 公司</ENAMEX> 的 飞机 数量 增加 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１／５</ENAMEX> ， 从而 成为 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 最 大 的 航空 公司 。
这 将 是 <ENAMEX TYPE="ORG">南方 航空 公司</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">两 个 月</ENAMEX> 来 进行 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 次 兼并 。
<ENAMEX TYPE="ORG">新疆 航空 公司</ENAMEX> 一 名 负责人 表示 ： 目前 双方 正在 就 合并 事宜 进行 谈判 。
分析 人士 指出 ： 对于 地方 航空 公司 来说 ， 关键 在于 是否 能 在 本 地区 的 业务 领域 占据 主导 地位 ， <ENAMEX TYPE="ORG">新疆 航空 公司</ENAMEX> 由于 占有 这个 优势 ， 因此 营运 状况 良好 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 航空业 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９８年</ENAMEX> 亏损 总额 高 达 <ENAMEX TYPE="MONEY">人民币 ２４亿 元</ENAMEX> ， 但是 <ENAMEX TYPE="ORG">新疆 航空 公司</ENAMEX> 仍然 盈利 。
以上 报道 的 是 一 组 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 简讯 。
</DOC>
