<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0158@0158@vom@bn@ch@on">
由 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 国家主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 的 儿子 <ENAMEX TYPE="PERSON">江绵恒</ENAMEX> 担任 副董事长 ， <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 产业界 巨头 <ENAMEX TYPE="PERSON">王永庆</ENAMEX> 的 儿子 <ENAMEX TYPE="PERSON">王文洋</ENAMEX> 担任 总经理 兼 执行长 的 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">鸿利 半导体 制造 有限 公司</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">１１月 １８号</ENAMEX> 举行 奠基 仪式 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">信息产业部</ENAMEX> 副部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">胡启立</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">上海市</ENAMEX> 市长 <ENAMEX TYPE="PERSON">徐匡迪</ENAMEX> 参加 了 奠基 仪式 。
据 了解 ， <ENAMEX TYPE="ORG">鸿利 公司</ENAMEX> 的 晶源 厂 将 是 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 规模 最 大 的 晶片 生产 企业 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1">之一</ENAMEX> ， 总 投资 为 <ENAMEX TYPE="MONEY">１６亿 美元</ENAMEX> ， 注册 资本 为 <ENAMEX TYPE="MONEY">７亿 美元</ENAMEX> ， 预计 将 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２００２年</ENAMEX> 投产 ， 年产量 为 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３５０００</ENAMEX> 片 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">８ 英寸</ENAMEX> 晶源 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">王文洋</ENAMEX> 表示 ， 为了 避免 触犯 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 限制 厂商 在 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 高科技 产业 投资 的 法令 ， 他 不 会 在 <ENAMEX TYPE="ORG">鸿利 公司</ENAMEX> 持有 股份 。
据息 ， <ENAMEX TYPE="ORG">鸿利 公司</ENAMEX> 获得 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 有关 当局 的 大力 支持 ， 银行 提供 <ENAMEX TYPE="MONEY">２５亿 美元</ENAMEX> 信贷 额度 ， 超过 建厂 所 需 的 资金 。
</DOC>
