<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0191@0191@vom@bn@ch@on">
欢迎 继续 收听 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">时事 经纬</ENAMEX> 》 节目 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> “ 奋进 号 ” 航天 飞机 上 的 宇航员 在 <ENAMEX TYPE="FAC">国际 太空站</ENAMEX> 上 安装 了 一 对 巨大 的 太阳能 板翼 ， <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 科技 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">麦卡拉瑞</ENAMEX> 报道 说 ， 宇航员 在 完全 展开 太阳能 板翼 的 时候 遇到 困难 ， 下面 请 听 他 报道 的 详细 内容 。
航天 飞机 宇航员 诺里加和坦娜 在 “ 奋进 号 ” 外面 进行 了 <ENAMEX TYPE="TIME">７ 个 半 小时</ENAMEX> 的 太空 行走 。
在 <ENAMEX TYPE="FAC">太空站</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> “ 团结 ” 太空舱 上 安装 装有 折叠 太阳能 板 和 电池 的 盒子 。
这些 排列 开 的 太阳能 板 主要 用 于 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> “ 团结 ” 太空舱 以及 一 个 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 实验 研究室 提供 多 达 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">６５ 千瓦</ENAMEX> 的 电力 。
实验室 定于 <ENAMEX TYPE="DATE">下 个 月</ENAMEX> 安装 ， 但是 当 航天 飞机 机长 <ENAMEX TYPE="PERSON">杰特</ENAMEX> 向 太阳能 板翼 发出 电脑 指令 ， 使 它们 从 盒子 中 伸展 开来 的 时候 ， 出现 了 一些 问题 ， 当 <ENAMEX TYPE="PERSON">杰特</ENAMEX> 发出 拔掉 天线杆 栓 的 指令 时 ， 一 个 天线杆 没有 伸展 开 ， 因为 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">７</ENAMEX> 个 固定栓 中 的 一 个 没有 放开 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">杰特</ENAMEX> 机长 又 重新 发出 指令 缩回 天线杆 ， 然后 再 指令 拔掉 天线杆 栓 ， 那个 固定栓 终于 放开 了 ， 但是 地面 飞行 控制 人员 目前 指令 那 块 太阳能 板 折叠 住 ， 留 在 盒子 里 ， 直 到 他们 想出 办法 ， 解决 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 块 太阳能 板 的 一 个 问题 。
<ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 个 天线杆 完全 伸展 开 了 ， 但是 它 的 太阳能 板 没有 完全 绷 紧 。
航天 飞机 主任 <ENAMEX TYPE="PERSON">李夫斯</ENAMEX> 表示 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 块 太阳能 板 都 在 开始 供电 ， 并且 为 电池 充电 ， 但是 拉住 太阳能 板 使 它们 充分 展开 的 天线杆 、 索缆 看来 没有 绷 紧 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">李夫斯</ENAMEX> 说 ： “ 首先 太阳能 板冀 没有 损坏 ， 还 是 完好 的 电源 和 完好 的 板冀 ， 只不过 不 是 所有 的 板块 都 完全 伸展 开 ， 这 也 是 我们 希望 充分 了解 这个 现象 的 原因 ， 这样 我们 变 可以 了解 导致 这些 索缆 没有 绷 紧 的 原因 ， 这样 我们 就 不 会 在 另 一 个 太阳能 板 上 出现 更 糟糕 的 情况 。
飞行 工程师们 目前 正在 研究 是否 能够 通过 遥控 来 充分 展开 这个 太阳能 板冀 ， 或是 需要 宇航员 在 做 一 次 太空 行走 ， 人工 展开 太阳板 。 ”
<ENAMEX TYPE="FAC">太空站</ENAMEX> 飞行 主任 <ENAMEX TYPE="PERSON">科里</ENAMEX> 说 ： “ 由于 某些 原因 ， 另 一些 太阳能 板冀 也 不 能 展开 的话 ， 这 并不 妨碍 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 实验室 安排 上 已后 ， 从事 研究 活动 。
可是 ， 可能 会 阻碍 实验室 上 的 备用 系统 正常 运作 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">科里</ENAMEX> 说 ： “ 我 确信 实验室 会 得到 足够 的 电力 ， 我们 目前 所 做 的 是 采用 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 套 动力 手段 ， 我们 争取 有 备用 。
安装 上 主要 设备 ， 作为 一 个 手段 ， 安装 备用 设备 ， 作为 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 个 手段 。
” 宇航员 计划 <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 进行 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 次 太空 行走 ， 连接 太阳能 板冀 的 线路 ， 这样 他们 便 可以 为 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> “ 团结 ” 舱 提供 电力 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 航天 飞机 和 <ENAMEX TYPE="FAC">太空站</ENAMEX> 上 的 宇航员 将 打开 对接 舱门 ， 进行 面对面 接触 。
</DOC>
