<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0184@0184@vom@bn@ch@on">
据 报道 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 重要 铁路 枢钮 <ENAMEX TYPE="GPE">京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">沪</ENAMEX> 线 <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 因为 <ENAMEX TYPE="GPE">安徽</ENAMEX> 罢工 工人 在 铁轨 上 静坐 抗议 而 终断 了 长 达 <ENAMEX TYPE="TIME">８ 个 小时</ENAMEX> ， 造成 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２０多</ENAMEX> 班 火车 被 延误 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">上 万</ENAMEX> 名 乘客 被困 。
据 香港 “ <ENAMEX TYPE="ORG">中国 人权 民运 信息 中心</ENAMEX> ” 提供 的 消息 ， <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">安徽</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">滁州市 纺织厂</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１０００多</ENAMEX> 名 工人 ， 因 获 传闻 企业 在 被 收购 后 将 裁员 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一半</ENAMEX> ， 工厂 将 拖欠 员工 的 基金 和 养老金 不 予 发放 而 闯入 <ENAMEX TYPE="FAC">滁州 火车站</ENAMEX> ， 进行 静坐 示威 。
这 一 行动 造成 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 重要 铁路 枢纽 的 <ENAMEX TYPE="GPE">京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">沪</ENAMEX> 线 中断 <ENAMEX TYPE="TIME">８ 个 小时</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２０</ENAMEX> 班 火车 被 延误 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２万多</ENAMEX> 名 乘客 受困 车内 。
据 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="ORG">民报</ENAMEX> 》 报道 ： 有关 方面 初步 估计 工人 的 示威 行动 造成 了 <ENAMEX TYPE="MONEY">近 ８亿 元 人民币</ENAMEX> 的 经济 损失 ， 该 报 还 报道 说 ， 这 一 事件 <ENAMEX TYPE="TIME">当夜</ENAMEX> 报道 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">中南海</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">中共</ENAMEX> 总书记 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 对 迅速 、 妥善 平息 事件 ， 查处 负责 这 一 事件 的 责任人 等 问题 作 了 明确 的 批示 ， 对于 参加 示威 工人 的 人数 各 家 媒体 报道 不一 ， <ENAMEX TYPE="ORG">香港 民运 信息 中心</ENAMEX> 说 ， 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一千来</ENAMEX> 名 工人 参加 铁路 静坐 示威 ， 但是 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="ORG">民报</ENAMEX> 》 引述 了 当地 官员 的 消息 说 ， 据 现场 的 铁路 轨道 上 静坐 示威 的 仅仅 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二三百</ENAMEX> 人 ， 但是 围观 的 人 却 达到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５０００多</ENAMEX> 人 ， 他们 将 火车站 、 有关 地段 围 了 个 水泄不通 ， 致使 警方 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">上 千</ENAMEX> 防暴 警察 一时 无 进入 有关 地段 ， 示威 的 人 最终 在 <ENAMEX TYPE="TIME">星期三 凌晨</ENAMEX> 被 警方 强行 带走 ， 其中 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１０来</ENAMEX> 名 带头者 被 警方 刑事 拘留 。
<ENAMEX TYPE="ORG">香港 民运 信息 中心</ENAMEX> 提供 的 消息 说 ， 参加 示威 的 工人 来自 <ENAMEX TYPE="ORG">滁州 纺织厂</ENAMEX> ， 该 厂 是 国营 企业 ， <ENAMEX TYPE="DATE">８２年</ENAMEX> 建厂 是 <ENAMEX TYPE="GPE">中国 大陆</ENAMEX> 首先 实行 股份制 的 企业 之一 ， 但是 由于 设备 陈旧 、 人员 超编 再 加 工厂 高层 贪污 ， 这个 厂 近年 来 经济 效益 差 ， 负债 累累 ， 企业 面临 倒闭 。
最近 这家 纺织厂 被 <ENAMEX TYPE="GPE">江苏省</ENAMEX> 民营 企业 <ENAMEX TYPE="ORG">万祥 集团</ENAMEX> 收购 ， 有 传闻 说 ， 该 厂 将 在 本 周 重组 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３６００</ENAMEX> 名 职工 将 裁员 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一半</ENAMEX> ， 而且 工厂 拖欠 工人 的 <ENAMEX TYPE="MONEY">８８１万 元</ENAMEX> 资款 和 <ENAMEX TYPE="MONEY">３０００万 元</ENAMEX> 养老金 将 不予 放发 。
工人 讯 后 曾 在 <ENAMEX TYPE="DATE">几 天 前</ENAMEX> 到 该 市委 要求 解决 问题 ， 但是 <ENAMEX TYPE="ORG">市政府</ENAMEX> 官员 认为 这 是 企业 行为 ， 改革 阵痛 难免 ， 并 称 改革 是 <ENAMEX TYPE="ORG">中央</ENAMEX> 决定 的 ， 要 解决 问题 就 要 乘 火车 去 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 找 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> ， 这 致使 工人们 采取 在 铁路 轨道 上 静坐 抗议 。
另外 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="ORG">民报</ENAMEX> 》 还 报道 说 ， 受到 这 一 事件 的 影响 ， <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">安徽</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">合肥</ENAMEX> 至 <ENAMEX TYPE="GPE">望湖</ENAMEX> 铁路线 上 的 <ENAMEX TYPE="FAC">互桥 车站</ENAMEX> 又 发生 了 起 下岗 工人 在 铁轨 上 静坐 示威 的 事件 ， 以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">林路</ENAMEX> 的 综合 报道 。
</DOC>
