<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0163@0163@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 呼吁 成立 全国 联合 政府 ， 处理 仍 在 持续 的 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 之间 的 暴力 冲突 。
在 这 同时 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">议会</ENAMEX> 准备 考虑 反对党 <ENAMEX TYPE="ORG">利库德</ENAMEX> 发起 的 一 项 提前 进行 大选 的 议案 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 在 接受 电台 采访 时 说 ： “ 反对党 <ENAMEX TYPE="ORG">利库德</ENAMEX> 在 危机 时刻 强行 进行 大选 是 不 负 责任 的 举动 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 需要 的 是 全国 应急 政府 ， 而 不 是 大选 。 ”
但是 ， <ENAMEX TYPE="ORG">利库德党</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 表示 ： 他 将 不遗余力 的 让 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 政府 下台 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 指责 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 问题 上 过于 软弱 ， 在 这 之前 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 拒绝 了 加入 联合 政府 的 建议 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">议会</ENAMEX> 将 于 <ENAMEX TYPE="TIME">星期二 晚些时候</ENAMEX> 就 这 项 提案 进行 辩论 和 投票 。
</DOC>
