<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0118@0118@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 联合 发表 声明 ， 坚持 认为 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 必须 继续 作为 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 主权 管辖 之下 的 领土 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 领导人 <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="FAC">克里姆林宫</ENAMEX> 会谈 以后 发表 了 上述 声明 ， 下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">詹姆斯</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 发来 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 关于 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 必须 留 在 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 的 立场 给予 了 强有力 的 支持 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 位 总统 会谈 以后 <ENAMEX TYPE="FAC">克林姆林宫</ENAMEX> 发表 了 联合 声明 ， 声明 呼吁 尽快 开展 有关 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 前途 的 谈判 ， 声明 还 呼吁 在 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 组成 多元 民族 的 民主 社会 ， 全面 实行 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１９９９年</ENAMEX> 关于 解决 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 问题 的 “ <ENAMEX TYPE="LAW">１２４４ 方案</ENAMEX> ” ， 这 个 方案 由 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">７</ENAMEX> 点 计划 组成 ， 呼吁 在 多数 是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="2">阿族人</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 组成 实质性 的 自治 政府 ， 同时 继续 作为 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 领土 的 一 部分 。
这 项 关于 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 前途 的 联合 声明 发表 的 时候 ， 是 逢 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 即将 举行 市政 选举 的 <ENAMEX TYPE="DATE">前 一 天</ENAMEX> ， 很多 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="2">阿族人</ENAMEX> 将 这 次 选举 看作 是 走向 最终 独立 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 步 ， 预计 将 有 大批 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="2">阿族人</ENAMEX> 参加 投票 ， 不过 当地 少数 民族 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="2">赛族人</ENAMEX> 说 ： 他们 打算 联合 抵制 以 示 抗议 。
<ENAMEX TYPE="ORG">北约 组织</ENAMEX> 形容 说 ： <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 的 形势 已经 有所 好转 ， <ENAMEX TYPE="ORG">南斯拉夫 军队</ENAMEX> 占领 这个 省份 可能性 似乎 已经 消失 ， 但是 <ENAMEX TYPE="ORG">北约</ENAMEX> 说 ： 随着 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">科索沃人</ENAMEX> 为 前途 争执不休 ， 这个 地区 会 变得 越来越 不 稳定 。
<ENAMEX TYPE="GPE">南</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">俄</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 领导人 会谈 结束 以后 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 在 记者会 上 还 敦促 国际 社会 帮助 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 从 破败 的 经济 中 恢复 过来 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 已经 作好 准备 ， 将 尽到 自己 的 一 份 责任 。 ”
他 宣布 恢复 向 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 输送 天然气 。
天然气 的 供应 在 <ENAMEX TYPE="DATE">今年 早些时候</ENAMEX> 被 切断 ， 那 是 因为 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 没有 支付 几乎 高达 <ENAMEX TYPE="MONEY">４亿 美元</ENAMEX> 的 费用 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 总统 都 认为 应该 尽快 开始 重建 的 计划 ， 恢复 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 的 经济 和 基础 设施 。
由于 受到 <ENAMEX TYPE="ORG">北约</ENAMEX> 轰炸 又 加上 由于 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 前 政府 实行 的 政策 受到 了 国际 社会 的 制裁 ， <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 的 经济 和 基础 设施 都 已经 陷入 极度 的 困境 。
刚才 我们 为 您 报道 了 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 定 于 <ENAMEX TYPE="DATE">这个 星期六</ENAMEX> 举行 市政 选举 ， <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃省</ENAMEX> 目前 是 由 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 管理 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃省</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">阿尔巴尼亚族</ENAMEX> 人 都 在 准备 投票 ， 参加 选举 的 包括 原来 的 游击队 领袖 ， 也 包括 主张 和平 的 政界 人士 ， 于此同时 ， <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃省</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="2">阿族人</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="2">塞族人</ENAMEX> 之间 的 局势 持续 紧张 ， <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">柯南</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">普里实地娜</ENAMEX> 发来 报道 说 ： <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">塞族</ENAMEX> 少数 居民 准备 要 抵制 投票 。
下面 请 听 报道 的 详细 内容 。
<ENAMEX TYPE="ORG">北约</ENAMEX> 空袭 结束 <ENAMEX TYPE="EVENT">科索沃 战争</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１ 年 多 以后</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃省</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">阿尔巴尼亚族</ENAMEX> 人 积极 响应 支持 举行 市政 选举 ， 不过 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃省</ENAMEX> 大约 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１０万</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="2">塞族人</ENAMEX> 却 对 这 次 重要 的 选举 不予 理睬 ， <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="2">塞族人</ENAMEX> 担心 这 次 由 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 主持 的 选举 会 推动 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="2">阿族人</ENAMEX> 独立 的 浪潮 。
参加 选举 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">几十</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">阿族</ENAMEX> 政党 采用 民主主义 纲领 ， 但是 内容 却 十分 模糊 ， 竞选 党派 既 包括 原来 游击队 力量 的 代表 ， 也 包括 <ENAMEX TYPE="ORG">科索沃 民主 联盟</ENAMEX> 等 主张 和平 和 改革 的 党派 。
<ENAMEX TYPE="ORG">科索沃 民主 联盟</ENAMEX> 得到 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">鲁哥瓦</ENAMEX> 的 支持 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">鲁哥瓦</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">过去 十多 年</ENAMEX> 来 对 <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 采取 消极 抵抗 政策 的 领导人 。
<ENAMEX TYPE="ORG">科索沃 民主 联盟</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 主要 党派 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1">之一</ENAMEX> ， 另 一 个 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">科阿弃</ENAMEX> 支持 的 <ENAMEX TYPE="ORG">科索沃 民主党</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">科阿弃</ENAMEX> 是 原来 <ENAMEX TYPE="ORG">阿族 游击队 科索沃 解放军</ENAMEX> 的 总指挥 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> 选举 产生 的 地方 政府 官员 有 权 管理 医疗 保健 、 交通 、 公共 服务 、 消防 及 急救 、 供水 和 环境 保护 等 ， <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">将近 １００万</ENAMEX> 选民 登记 投票 ， 相当于 <ENAMEX TYPE="NORP">科索沃</ENAMEX> 居民 总数 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一半</ENAMEX> 。
很多 国际 观察 人士 都 担心 ， <ENAMEX TYPE="GPE">阿尔巴尼亚组</ENAMEX> 党派 之间 可能 发生 暴力 冲突 ， 给 选举 带来 不良 影响 ， 暴力 事件 最近 有所 平息 。
但是 <ENAMEX TYPE="DATE">最近 几 个 月</ENAMEX> 里 发生 了 一系列 据信 是 有 政治 动机 的 谋杀 事件 ， 外界 担心 选举 中 还是 有 可能 发生 暴力 。
<ENAMEX TYPE="DATE">本 星期 早些时候</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 事务 主管 <ENAMEX TYPE="PERSON">库斯内</ENAMEX> 会见 了 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 主要 政党 领导人 ， 要 他们 签属 宣言 ， 保证 尊重 <ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> 的 选举 结果 。
</DOC>
