<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0195@0195@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 宣布 <ENAMEX TYPE="GPE">埃塞俄比亚</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">俄立特里亚</ENAMEX> 之间 的 <ENAMEX TYPE="DATE">两 年</ENAMEX> 边境 战争 结束 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">亚里斯亚对巴</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">埃塞俄比亚</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">泽那迪</ENAMEX> 会谈 后 ， 对 记者 做出 上述 宣布 ， <ENAMEX TYPE="GPE">埃塞俄比亚</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">俄立特里亚</ENAMEX> 同意 <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 １２号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">阿尔及尔</ENAMEX> 签署 和平 协议 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 <ENAMEX TYPE="DATE">今年 ６月</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">阿尔及尔</ENAMEX> 达成 了 初步 停火 。
这 项 和平 协议 是 由 <ENAMEX TYPE="ORG">非洲 统一 组织</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 特使 <ENAMEX TYPE="PERSON">雷特</ENAMEX> 斡旋 达成 的 。
协议 要求 成立 一 个 中立 委员会 ， 标定 <ENAMEX TYPE="GPE">埃塞俄比亚</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">俄立特里亚</ENAMEX> 之间 有 争议 的 边界 ， 同时 要求 释放 战犯 和 冲突 期间 被 逮捕 的 人 。
</DOC>
