<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0132@0132@vom@bn@ch@on">
据 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 媒体 报道 ， 针对 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 小 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">三通</ENAMEX> 问题 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱容基</ENAMEX> 表示 ， 有 通 总 比 无 通 好 。
并且 指示 ， <ENAMEX TYPE="ORG">中国 国土办</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">户外 经贸部</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">海关 总署</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">公安部</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">交通部</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">福建省</ENAMEX> 政府 ， 共同 研究 制定 具体 方案 ， 为 小 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">三通</ENAMEX> 谈判 先期 准备 。
据 报道 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">朱容基</ENAMEX> 表示 开放 小 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">三通</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 方面 确实 要 作出 很 大 的 让步 和 牺牲 ， 但 也 是 让步 给 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">中国人</ENAMEX> ， 让步 给 自己 的 同胞 。
报道 说 ， <ENAMEX TYPE="ORG">中共 中央 对 台 工作 小组</ENAMEX> 认为 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 加入 <ENAMEX TYPE="ORG">世界 贸易 组织</ENAMEX> 以后 必然 要 讲 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">三通</ENAMEX> 问题 ， 因此 先 谈 小 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">三通</ENAMEX> ， 为 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">三通</ENAMEX> 热身 ， 具有 一定 的 意义 。
<ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 主要 在野 党 近来 表示 ， 认同 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 原则 ， 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９２年</ENAMEX> 达成 的 共识 ， 为 小 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">三通</ENAMEX> 奠定 基础 。
<ENAMEX TYPE="ORG">台湾 陆委会</ENAMEX> 主委 <ENAMEX TYPE="PERSON">蔡英文</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期天</ENAMEX> 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 政府 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 关系 政策 ， 着重于 积极 交流 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">海峡 两 岸 关系 研究 中心</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">广东省</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">珠海市</ENAMEX> 首次 举办 <ENAMEX TYPE="EVENT">两 岸 关系 论谈</ENAMEX> ， 就 <ENAMEX TYPE="LOC">台海</ENAMEX> 局势 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 关系 发展 交流 看法 。
据悉 ， 这 次 会议 的 主题 是 “ 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 原则 基础 上 推动 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 对话 和 谈判 ” 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">６０多</ENAMEX> 名 学者 、 专家 应邀 出席 这 次 会议 。
其中 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 方面 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１９</ENAMEX> 人 ， <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 方面 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３７</ENAMEX> 人 ， 另外 还 有 来自 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">澳门</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">新加坡</ENAMEX> 等 地 的 学者 。
<ENAMEX TYPE="ORG">海岸 两 岸 关系 中心</ENAMEX> 主任 <ENAMEX TYPE="PERSON">唐树备</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期天</ENAMEX> 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">海协会</ENAMEX> 本来 希望 与 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">海基会</ENAMEX> 联合 举办 这 次 <ENAMEX TYPE="EVENT">两 岸 关系 论谈</ENAMEX> ， 但是 遭到 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 方面 的 拒绝 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">唐树备</ENAMEX> 说 ： “ 当前 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 形势 发生 新 的 变化 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 关系 的 发展 处于 关键 时刻 ， 和平 解决 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 问题 的 基础 和 前提 ， 是 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 当局 必须 承认 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 原则 。 ”
</DOC>
