<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0148@0148@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 表示 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 以 据称 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 向 <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 转让 导弹 技术 为 理由 ， 制裁 <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 是 不 公平 的 。
<ENAMEX TYPE="ORG">巴基斯坦 外交部</ENAMEX> 发言人 <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">伊斯兰堡</ENAMEX> 对 记者 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 采取 的 行动 是 没有 道理 和 不 公平 的 ， 因为 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 之间 并 没有 导弹 技术 转让 。 ”
发言人 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 多 次 重申 和 强调 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 没有 向 <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 输出 任何 导弹 技术 。
” 因为 这样 做 违反 《 <ENAMEX TYPE="LAW">导弹 技术 控制 制度</ENAMEX> 》 的 准则 ， 以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 简要 新闻 。
</DOC>
