<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0125@0125@vom@bn@ch@on">
在 <ENAMEX TYPE="LOC">约旦河 西岸</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙 地带</ENAMEX> 举行 葬礼 期间 ， 至少 已 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５０</ENAMEX> 人 已 在 暴力 事件 中 受伤 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数以千计</ENAMEX> 的 悼念者 集会 ， 为 <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 被 杀害 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 举行 葬礼 。
在 举行 葬礼 的 过程 当中 ， 投掷 石块 的 <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 示威者 同 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 士兵 发生 了 冲突 。
<ENAMEX TYPE="TIME">星期六 夜间</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">约旦河 西岸</ENAMEX> 城镇 <ENAMEX TYPE="GPE">捷宁</ENAMEX> 发生 了 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 民兵 和 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 士兵 对射 的 事件 。
目击者 说 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 的 颈部 中弹 。
<ENAMEX TYPE="ORG">真主党 游击队</ENAMEX> 的 一 位 领导人 在 <ENAMEX TYPE="GPE">阿拉伯</ENAMEX> 电视 上 呼吁 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 展开 针对 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 的 自杀 行动 。
</DOC>
