<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0116@0116@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 新 政府 正式 申请 加入 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">联合国</ENAMEX> 发言人 说 ： “ 他们 <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 收到 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 总统 的 一 封 信 ， 要求 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 接纳 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫 联邦 共和国</ENAMEX> 为 他 的 成员国 ” 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９９２年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">安理会</ENAMEX> 裁定 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 不 再 存在 ， 从 那时 以来 ， <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 的 席位 就 一直 空缺 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">星期五 早上</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 举行 会谈 之后 重申 ： <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 必须 仍然 是 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 的 一 部分 。
</DOC>
