<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0167@0167@vom@bn@ch@on">
据 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 官方 媒体 报道 ： <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">人大</ENAMEX> 代表 由于 受贿 指控 而 被 罢免 并且 可能 被 判处 死刑 ， 这 是 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 反腐败 斗争 深化 的 又 一 个 新 的 迹象 。
下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">江河</ENAMEX> 的 报道 。
据 《 <ENAMEX TYPE="ORG">人民 日报</ENAMEX> 》 和 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 其它 报纸 报道 ： <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">河北省</ENAMEX> 前 常务 副省长 <ENAMEX TYPE="PERSON">丛福魁</ENAMEX> 、 前 <ENAMEX TYPE="GPE">石家庄市</ENAMEX> 市长 <ENAMEX TYPE="PERSON">张二臣</ENAMEX> 因 涉嫌 受贿 巨额 资金 ， 案情 重大 ， 日前 已 被 <ENAMEX TYPE="GPE">河北省</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">人大 常委会</ENAMEX> 依法 罢免 他们 <ENAMEX TYPE="ORG">全国 人大</ENAMEX> 代表 的 职务 。
报道 说 经 查证 后 ， 若 能 证实 <ENAMEX TYPE="PERSON">丛</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">张</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二</ENAMEX> 人 受贿 贪污 超出 <ENAMEX TYPE="ORG">中央</ENAMEX> 的 底线 ， 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 名 高级 官员 很 可能 被 判处 死刑 ， 据称 这 是 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 高层 整顿 <ENAMEX TYPE="GPE">河北</ENAMEX> 当局 腐化 的 征兆 。
另外 有 数 名 <ENAMEX TYPE="GPE">河北省</ENAMEX> 高级 官员 受 <ENAMEX TYPE="PERSON">丛</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">张</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二</ENAMEX> 人 波及 ， 正 在 接受 有关 单位 调查 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">丛福魁</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">张二臣</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">人大</ENAMEX> 代表 职务 是 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期天</ENAMEX> 被 罢免 的 。
<ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> 的 报道 称 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">丛福魁</ENAMEX> 是 原 <ENAMEX TYPE="GPE">河北省</ENAMEX> 政府 常务 副省长 ， 涉嫌 索取 收受 巨额 贿赂 ， 情节 特别 严重 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">张二臣</ENAMEX> 是 原 <ENAMEX TYPE="GPE">石家庄市</ENAMEX> 市长 ， 涉嫌 重大 经济 违法 犯罪 ， <ENAMEX TYPE="EVENT">河北省 九 届 人大 常委会 第１８ 次 会议</ENAMEX> 根据 《 <ENAMEX TYPE="ORG">中华 人民 共和国 全国 人民 代表 大会</ENAMEX> 》 和 《 <ENAMEX TYPE="LAW">地方 各 级 人民 代表 大会 选举法</ENAMEX> 》 的 有关 规定 ， 罢免 <ENAMEX TYPE="PERSON">丛福魁</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">张二臣</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">九</ENAMEX> 届 <ENAMEX TYPE="ORG">全国 人民 代表 大会</ENAMEX> 代表 职务 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美联社</ENAMEX> 的 报道 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 地处 <ENAMEX TYPE="GPE">河北省</ENAMEX> 境内 ， <ENAMEX TYPE="GPE">河北省</ENAMEX> 的 部队 负有 保护 首都 的 责任 ， 因此 <ENAMEX TYPE="GPE">河北省</ENAMEX> 的 领导 职务 就 具有 政治 上 的 敏感性 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 领导人 誓言 要 根治 使 <ENAMEX TYPE="ORG">共产党</ENAMEX> 失去 民众 支持 的 腐败 现象 ， 与此同时 ， 对 腐败 行为 进行 范围 广泛 的 调查 ， 使 各 地 的 政客 感到 不安 ， 一些 高级 官员 也 采取 行动 ， 保护 他们 的 支持者 和 亲信 。
一些 观察 人士 认为 ， 由于 <ENAMEX TYPE="DATE">今年 初</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">江西省</ENAMEX> 副省长 <ENAMEX TYPE="PERSON">胡长清</ENAMEX> 因 受贿案 被 判处 死刑 ， 再加上 职务 更 高 的 <ENAMEX TYPE="ORG">全国 人大</ENAMEX> 副委员长 <ENAMEX TYPE="PERSON">成克杰</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今年 九月</ENAMEX> 也 因 受贿 贪污 被 枪决 ， 这 就 为 处决 高层 官员 提供 了 先例 ， 因此 <ENAMEX TYPE="PERSON">丛福魁</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">张二臣</ENAMEX> 被 判处 死刑 的 可能性 很 大 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">江河</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 报道 。
</DOC>
