<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0137@0137@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">中国 海峡 两 岸 关系 研究 中心</ENAMEX> 主任 <ENAMEX TYPE="PERSON">唐树贝</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">广东省</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">珠海市</ENAMEX> 召开 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">两 岸 关系 论坛 会议</ENAMEX> 上 表示 ， 只要 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 当局 承认 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 原则 ， 和 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９２年</ENAMEX> 达成 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 会 共识 ， 就 可以 很 快 恢复 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 对话 和 谈判 。
并且 可以 讨论 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 关心 的 政治 地位 ， 以及 国际 空间 等 问题 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">汤树贝</ENAMEX> 批评 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 新 政府 提出 的 交流 对话 、 搁置 争议 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">九二</ENAMEX> 精神 ， 不 是 搁置 争议 ， 而 是 挑起 争议 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">汤树贝</ENAMEX> 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 局势 的 最新 发展 状况 显示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 领导人 无意 改善 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 关系 ， 是 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 政局 动荡 、 经济 困难 增加 的 深层 原因 。
</DOC>
