<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0186@0186@vom@bn@ch@on">
在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">联邦 最高 法院</ENAMEX> 历史性 的 开庭 审理 有关 总统 选举 的 申诉 之后 ， 这 场 激烈 的 法律 争端 又 重新 回到 <ENAMEX TYPE="GPE">佛罗里达州</ENAMEX> 的 法院 。
<ENAMEX TYPE="GPE">佛罗里达州</ENAMEX> 一 位 法官 <ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> 将 举行 听证 ， 决定 是否 下令 重新 点算 有 争议 的 选票 。
<ENAMEX TYPE="ORG">民主党</ENAMEX> 总统 候选人 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 要求 重新 统计 这些 选票 ， 争取 推翻 他 的 <ENAMEX TYPE="ORG">共和党</ENAMEX> 对手 <ENAMEX TYPE="GPE">德克萨斯州</ENAMEX> 州长 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">佛州</ENAMEX> 的 优势 。
<ENAMEX TYPE="GPE">佛罗里达州</ENAMEX> 目前 确认 的 选举 结果 是 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 以 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５３７</ENAMEX> 票 领先于 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 。
如果 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">佛州</ENAMEX> 获胜 ， 他 就 将 成为 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 下 届 总统 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">美国 联邦 最高 法院</ENAMEX> 听取 了 关于 <ENAMEX TYPE="ORG">联邦 最高 法院</ENAMEX> 是否 应当 插手 <ENAMEX TYPE="GPE">佛罗里达州</ENAMEX> 选举 争端 的 口头 辩论 ， 目前 还 不 清楚 <ENAMEX TYPE="ORG">联邦 最高 法院</ENAMEX> 将 在 什么 时候 作出 裁决 。
</DOC>
