<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0117@0117@vom@bn@ch@on">
一 名 <ENAMEX TYPE="ORG">俄罗斯 海军</ENAMEX> 高级 官员 说 ： “ 潜水 人员 也许 不 能 从 <ENAMEX TYPE="DATE">今年 ８月</ENAMEX> 沉入 <ENAMEX TYPE="LOC">巴伦之海</ENAMEX> 的 库尔克斯号 核潜艇 里 打捞 出 在 发生 爆炸 后 不久 仍然 活着 ， 但 后来 遇难 的 所有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２３</ENAMEX> 名 船员 。 ”
这 名 <ENAMEX TYPE="ORG">海军</ENAMEX> 官员 说 ： “ 这些 船员 在 事故 发生 后 不久 ， 栖身 的 那个 舱室 严重 受损 ， 潜水员 要 进去 难度 太 大 。 ”
另 一 名 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 官员 说 ： 已经 找到 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 名 死难者 船员 身上 ， 沉入 <ENAMEX TYPE="LOC">巴伦之海</ENAMEX> 时 核潜艇 内 已经 发生 大火 。
批评 人士 说 ： <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 政府 本来 可以 采取 更 有力 的 措施 营救 遇难 船员 ， 但是 <ENAMEX TYPE="ORG">俄罗斯 海军</ENAMEX> 官员 说 ： 这些 船员 不 可能 在 事故 发生 <ENAMEX TYPE="DATE">一 天 以后</ENAMEX> 仍然 活着 。
</DOC>
