<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0111@0111@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> 货币 比索 再次 贬值 ， 达到 历史 最 低 水平 ， 与此同时 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 总统 公开 表示 ， 他 不 会 因为 有关 受贿 指控 而 辞职 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 说 ： 尽管 有 越来越 多 的 抗议 活动 ， 要求 他 辞职 的 呼声 也 越来越 高 ， 但是 他 不 会 因此 而 辞职 。
有关 方面 指责 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 从 非法 赌博 经营者 那里 收取 <ENAMEX TYPE="MONEY">数百万 美元</ENAMEX> 的 酬金 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> 货币 急剧 下跌 到 <ENAMEX TYPE="MONEY">５１ 个 多 比索</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="MONEY">１ 美元</ENAMEX> 的 历史 最 低 记录 ， 比 在 <ENAMEX TYPE="EVENT">１９９７年 亚洲 经济 危机</ENAMEX> 期间 还 低 。
</DOC>
