<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0104@0104@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="EVENT">二十 国 集团 财政 部长 及 中央 银行 行长 会议</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">蒙特利尔</ENAMEX> 举行 。
会议 的 主要 议题 是 ： 制定 具体 措施 ， 以 防止 国际性 金融 危机 再次 发生 。
同时 会场 以外 爆发 了 大规模 的 抗议 示威 活动 。
下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 特邀 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">严明</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">多伦多</ENAMEX> 发来 的 报道 ： 为期 <ENAMEX TYPE="DATE">两 天</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">二十 国 集团 财政 部长 及 中央 银行 行长 会议</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="TIME">星期二 下午</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 大 城市 <ENAMEX TYPE="GPE">蒙特利尔市</ENAMEX> 开幕 。
来自 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１９</ENAMEX> 个 国家 的 财政 部长 和 中央 银行 的 行长 ， 以及 <ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">世界 银行</ENAMEX> 及 <ENAMEX TYPE="ORG">国际 货币 基金 组织</ENAMEX> 的 代表 出席 了 会议 。
<ENAMEX TYPE="ORG">加通社</ENAMEX> 的 报道 说 ： <ENAMEX TYPE="ORG">二十 国 集团</ENAMEX> 是 在 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 的 推动 之下 ， 于 <ENAMEX TYPE="DATE">去年 九月</ENAMEX> 创立 的 。
集团 的 成员 不但 包括 西方 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">七</ENAMEX> 个 主要 的 发达 国家 ， 而且 还 包括 一些 经济 发展 迅速 、 在 国际 上 占有 重要 地位 的 发展 中 国家 ， 例如 ： <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">阿根廷</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">沙特阿拉伯</ENAMEX> 、 和 <ENAMEX TYPE="GPE">印尼</ENAMEX> 等 。
<ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">中国 财政 部长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">向怀成</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 人民 银行</ENAMEX> 行长 <ENAMEX TYPE="PERSON">戴相龙</ENAMEX> 代表 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 参加 了 这个 会议 。
会议 主席 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">加拿大 财政 部长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">保罗马丁</ENAMEX> 表示 ： 这 次 会议 的 主要 内容 是 要 为 防止 金融 危机 再次 发生 ， 制定 一些 国际性 的 共同 措施 。
其中 包括 采取 弹性 汇率 的 政策 ； 制定 共同 的 标准 ， 防止 在 发生 危机 的 时候 各 国 的 民众 强提 现金 ； 确认 私人 机构 在 金融界 的 角色 ； 限制 债务 沉重 的 小 国 大量 借贷 等等 。
<ENAMEX TYPE="ORG">加通社</ENAMEX> 的 报道 说 ： 来自 世界 各 地 的 示威者 的 示威 抗议 行动 ， 使得 会议 被迫 推迟 了 几 个 小时 召开 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">大约 ５００</ENAMEX> 名 示威者 <ENAMEX TYPE="TIME">星期一 晚上</ENAMEX> ， 就 在 会议 举行 地点 的 酒店 外 举行 抗议 示威 ， 抗议 全球化 浪潮 以及 世界 贫富 分化 加剧 。
一些 示威者 在 街上 放火 ， 并且 砸毁 酒店 的 玻璃 。
他们 还 同 警方 发生 了 冲突 ， 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３９</ENAMEX> 名 示威者 在 示威 中 被捕 。
这 名 示威者 说 ： “ 警方 没有 必要 这样 对待 我们 。 ”
示威者们 指责 警方 过份 的 使用 武力 。
但是 <ENAMEX TYPE="GPE">蒙特利尔市</ENAMEX> 警方 就 指责 示威者们 破坏 公共 秩序 。
警方 的 发言人 说 ： “ 示威者们 就 是 要 来 进行 暴力 活动 ， 他们 自己 拿 着 催泪弹 ， 戴 着 面罩 并且 在 酒店 的 后面 放火 。 ”
<ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> ， 警方 派出 了 大批 的 防暴 警察 封锁 了 会议 举行 地点 的 附近 地区 ， 禁止 示威者们 靠近 。
但是 由于 酒店 被 示威者们 损坏 ， 需要 紧急 维修 ， 因此 会议 被迫 推迟 几 个 小时 举行 。
以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 特邀 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">严明</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">多伦多</ENAMEX> 发来 的 报道 。
</DOC>
