<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0156@0156@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">以色列 安全 内阁</ENAMEX> 决定 ， 不 对 <ENAMEX TYPE="DATE">本 星期</ENAMEX> 发生 的 汽车 炸弹 袭击 事件 进行 报复 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 把 这 次 爆炸 事件 归咎于 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> ， 但是 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 受于 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 总理 全权 决定 如何 回应 未来 的 袭击 事件 ， 这个 决定 是 在 <ENAMEX TYPE="TIME">星期四 晚间</ENAMEX> 的 内阁 会议 中 做出 的 。
它 允许 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 自行 采取 他 认为 对 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 的 安全 所 必要 的 任何 措施 ， 而 无需 首先 咨询 内阁 。
在 内阁 做出 这 项 决议 以前 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 辆 汽车 <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 北部 的 一 个 城镇 爆炸 ， 炸 死 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">以色列人</ENAMEX> ， 至少 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５０</ENAMEX> 个 人 受伤 。
在这同时 ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> ， 会见 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> ， 讨论 结束 <ENAMEX TYPE="DATE">８ 个 星期</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 冲突 的 途径 。
这些 冲突 已经 导致 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２６０多</ENAMEX> 人 丧生 ， 死者 多数 是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 。
在 前去 会见 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 官员 的 <ENAMEX TYPE="TIME">前夕</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 表示 仍 有 希望 找出 政治 解决 这 场 危机 的 办法 。
</DOC>
