<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0197@0197@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">智利</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉克斯</ENAMEX> 将 于 <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 决定 是否 召开 <ENAMEX TYPE="ORG">国家 安全 委员会</ENAMEX> 会议 ， 讨论 软禁 前 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">皮诺切特</ENAMEX> 的 问题 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">皮诺切特</ENAMEX> 受到 践踏 人权 的 指控 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">拉克斯</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 会晤 了 军方 负责人 ， 军方 敦促 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉克斯</ENAMEX> 召开 这 次 会议 。
军方 领导人 对于 法官 <ENAMEX TYPE="DATE">上 星期</ENAMEX> 决定 以 屠杀 和 绑架 的 罪名 起诉 并 软禁 前 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">皮诺切特</ENAMEX> 表示 关注 。
<ENAMEX TYPE="GPE">智利</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">上诉 法庭</ENAMEX> 决定 在 听取 <ENAMEX TYPE="DATE">８５ 岁</ENAMEX> 的 前 独裁者 <ENAMEX TYPE="PERSON">皮诺切特</ENAMEX> 的 律师 辩护 的 过程 中 ， 暂时 解除 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">皮诺切特</ENAMEX> 的 软禁令 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">皮诺切特</ENAMEX> 的 律师 称 下级 法庭 法官 的 裁决 是 非法 的 。
各位 听众 ， 国际 新闻 播送 完 了 。
</DOC>
