<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0123@0123@vom@bn@ch@on">
在 <ENAMEX TYPE="LOC">中东 约旦河 西岸</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙 地带</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> ， 又 爆发 了 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 的 冲突 ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 官员 说 有 多达 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５０</ENAMEX> 人 在 冲突 中 受伤 。
在此之前 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 为 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 名 ， 在 最近 的 暴力 冲突 中 死亡 的 人 举行 葬礼 。
下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴德纳</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">耶路撒冷</ENAMEX> 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 士兵 和 投掷 石头 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> ， 再次 发生 冲突 。
迄今为止 暴力 冲突 已经 进入 了 <ENAMEX TYPE="DATE">第二 个 月</ENAMEX> 。
最新 的 这 次 暴力 冲突 是 在 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> ， 在 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙 地带</ENAMEX> 举行 了 大规模 的 葬礼 游行 以后 发生 的 。
在 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙 地带</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="FAC">卡尔明 过境点</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">巴勒斯坦</ENAMEX> 警察 进行 了 干涉 ， 试图 限制 抗议 示威者 。
在 <ENAMEX TYPE="DATE">过去 一 个 月</ENAMEX> 的 冲突 中 ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 当局 一直 很 少 插手 干预 。
据 报道 ， <ENAMEX TYPE="LOC">西岸</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">西伯伦镇</ENAMEX> 也 发生 了 冲突 。
在 <ENAMEX TYPE="DATE">过去 一 个 月</ENAMEX> 里 ， 至少 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１３５</ENAMEX> 人 死于 暴力 冲突 。
其中 绝大多数 是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 领导 的 <ENAMEX TYPE="ORG">巴勒斯坦 民族 解放 组织</ENAMEX> ， 呼吁 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 奋力 反抗 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="TIME">星期五 晚上</ENAMEX> 一 架 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 直升机 和 多 辆 坦克 ， 从 <ENAMEX TYPE="LOC">西岸</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">拜克贾拉</ENAMEX> 发射 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 枚 导弹 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 发 炮弹 。
<ENAMEX TYPE="ORG">以色列 军方</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 武装 分子 向 附近 的 <ENAMEX TYPE="NORP">耶路撒冷</ENAMEX> 居民 吉洛 开枪 ， <ENAMEX TYPE="ORG">以色列 军方</ENAMEX> 对此 作出 了 回应 ， 没有 有关 伤亡 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="ORG">以色列 军方</ENAMEX> 估计 ， 暴力 冲突 将 一直 持续 到 <ENAMEX TYPE="DATE">明年</ENAMEX> ， 由于 最近 的 暴乱 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 正在 试图 建立 一 个 紧急 政府 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 一直 在 和 反对派 <ENAMEX TYPE="ORG">利库德 集团</ENAMEX> 的 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 进行 谈判 ， 试图 成立 一 个 联合 政府 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 的 暴力 冲突 ， 正 是 由 <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 访问 <ENAMEX TYPE="LOC">耶路撒冷</ENAMEX> 一 个 <ENAMEX TYPE="ORG">穆斯林</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">犹太人</ENAMEX> 圣地 而 引发 的 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 议会 <ENAMEX TYPE="DATE">下 星期</ENAMEX> 将 赴会 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 政府 很 可能 面临 不信任 动议 和 提前 举行 选举 的 提议 。
</DOC>
