<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0145@0145@vom@bn@ch@on">
民主 选举 的 过程 是 一 个 良性 竞争 的 过程 ， 一般 来 说 有意 参选 者 首先 要 通过 所 属 政党 内 的 竞争 ， 获得 党 内 提名 后 ， 才 能 代表 该 政党 参加 所 属 选区 的 竞选 ， 与 其它 政党 的 候选人 竞争 一 席 。
让 我们 来 了解 一下 在 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> ， 这 一 按照 民主 传统 和 惯例 进行 淘汰 的 过程 是 怎样 进行 运作 的 。
请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 特约 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">康妮</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">温哥华</ENAMEX> 发来 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="DATE">本 月 ２７日</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 联邦 大选 的 投票日 ， 按照 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 实行 政党 政治 和 民主 选举 的 管理 ， 有意 参加 竞选 者 必须 首先 在 自己 所 属 政党 内 参加 竞争 ， 争取 党内 多数 人 的 支持 并 得到 提名 后 ， 才 能 代表 该 政党 在 所 属 选区 与 其他 政党 的 候选人 竞争 一 席 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">李伟千</ENAMEX> 先生 是 <ENAMEX TYPE="GPE">温哥华</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 社区 的 负责人 ， 也 是 当地 有意 参政 的 多 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华裔</ENAMEX> 人士 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1">之一</ENAMEX> ， 他 希望 能 代表 <ENAMEX TYPE="ORG">加拿大 自由党</ENAMEX> 参加 <ENAMEX TYPE="GPE">温哥华</ENAMEX> 东区 选区 的 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 议员 竞选 ， 但是 在 <ENAMEX TYPE="ORG">自由党</ENAMEX> 内 竞争 提名 时 ， 他 败给 了 另 一 位 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华裔</ENAMEX> 竞选人 <ENAMEX TYPE="PERSON">乐美森</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">李伟千</ENAMEX> 向 记者 表示 ， 在 党内 进行 选拨 的 过程 是 一 个 实行 党内 民主 的 过程 ， “ 今后 呢 ， 要是 由 多 个 人 参选 的 ， 那 就 要 看 谁 的 具体 高 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">李伟千</ENAMEX> 还 表示 ， 一旦 有 人 获得 党内 多数 人 的 支持 和 提名 ， 其他 像 他 一样 落败 的 竞争者 便 应该 放下 身段 ， 全力 支持 该 党 的 提名人 参加 竞选 ， 从 某 种 意义 上 来说 这 也 是 保证 一 个 政党 能 团结 一致 的 有效 程序 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">温哥华</ENAMEX> 地区 ， 目前 共 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">６</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华裔</ENAMEX> 候选人 在 本 届 大选 中 成功 获得 所 属 政党 的 提名 ， 其中 包括 现任 <ENAMEX TYPE="ORG">自由党</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 议员 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">加拿大 亚太 事务 部长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">陈夺瑜</ENAMEX> ， 现任 <ENAMEX TYPE="ORG">自由党</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华裔</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 议员 <ENAMEX TYPE="PERSON">梁成明任</ENAMEX> 也 获得 候选人 资格 竞选 联任 ， 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">梁成明任</ENAMEX> 参选 的 <ENAMEX TYPE="GPE">金浮维</ENAMEX> 选区 <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 更 是 出现 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 大 主要 政党 的 候选人 全部 为 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 的 局面 ， 他们 分别 代表 <ENAMEX TYPE="ORG">自由党</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">加拿大 联盟</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">新 民主党</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">保守党</ENAMEX> 参选 。
代表 <ENAMEX TYPE="ORG">新 民主党</ENAMEX> 参选 的 候选人 <ENAMEX TYPE="PERSON">黄玉文</ENAMEX> 在 上 届 大选 中 获得 该 选区 <ENAMEX TYPE="PERCENT">３０％ 以上</ENAMEX> 的 选票 ， 仅次于 <ENAMEX TYPE="PERSON">梁成明任</ENAMEX> 而 位居 于 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 位 ， 因此 ， 他 被 视为 <ENAMEX TYPE="PERSON">梁成明任</ENAMEX> 在 本 届 大选 中 争取 连任 的 一 个 主要 对手 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">黄玉文</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="ORG">华裔 加拿大人 协会</ENAMEX> 的 行政 总监 ， 他 表示 他们 是 社区 内 保护 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 的 人权 和 其他 权益 的 一 种 声音 和 力量 。
来自 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９４７年</ENAMEX> 获得 参加 政治 竞选 和 投票权 以来 的 <ENAMEX TYPE="DATE">５３ 年</ENAMEX> 中 ， 先后 约 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５０</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 入选 进入 各 级 政府 ， 其中 <ENAMEX TYPE="GPE">不列颠哥伦比亚省</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华裔</ENAMEX> 参政者 占 了 总数 的 <ENAMEX TYPE="PERCENT">５０％ 左右</ENAMEX> ， 因此 有 人 认为 在 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 参政 的 人数 方面 ， <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 西部 以 到 <ENAMEX TYPE="GPE">温哥华</ENAMEX> 为 中心 的 地区 与 东部 的 到 <ENAMEX TYPE="GPE">多伦多</ENAMEX> 地区 相比 ， 西部 一直 走 在 前面 。
<ENAMEX TYPE="GPE">温哥华</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">多伦多</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 聚居 最 多 的 地区 ， <ENAMEX TYPE="GPE">多伦多</ENAMEX> 地区 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 的 人数 多于 <ENAMEX TYPE="GPE">温哥华</ENAMEX> ， 而 <ENAMEX TYPE="GPE">温哥华</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 人口 比例 却 高于 <ENAMEX TYPE="GPE">多伦多</ENAMEX> 。
在 这 次 联邦 大选 中 ， <ENAMEX TYPE="GPE">多伦多</ENAMEX> 地区 有 多 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 也 在 争取 参政 ， 但 多数 是 停留 在 竞争 党内 提名 的 行列 ， 对 他们 来说 要 在 获得 本 届 联邦 议席 方面 有所 突破 ， 仍 有 很 大 的 难度 ， 当 根据 <ENAMEX TYPE="GPE">温哥华</ENAMEX> 方面 的 经验 ， <ENAMEX TYPE="GPE">多伦多</ENAMEX> 地区 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 参政 的 前例 是 非常 深厚 的 ， 至于 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 是否 一定 会 投票 给 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="2">华人裔</ENAMEX> 候选人 ， <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 是否 会 选 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> ， 事实 评论员 <ENAMEX TYPE="PERSON">陶永强</ENAMEX> 有 这样 的 说法 ： “ 这 一般 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 的 反映 ， 心 里面 还 是 蛮 希望 能 ， 能 多 一点 ， <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华裔</ENAMEX> 的 代表 在 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 里面 ， 所以 我 看 这个 事 他们 是 他们 投票 ， 考虑 的 问题 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1">之一</ENAMEX> ， 但是 当然 也 有 不少 ， 不 愿 的 朋友 ， 认为 我们 投票 呢 是 不 应该 当成 是 一 个 种族 的 关系 去 考虑 。 ”
<ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 入选 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华裔</ENAMEX> 人士 究竟 会 有 几 位 ， 在 有 <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 天</ENAMEX> 便 见分晓 。
以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 特约 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">康妮</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">温哥华</ENAMEX> 报道 。
</DOC>
