<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0196@0196@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">安理会</ENAMEX> 一致 批准 通过 再 把 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 石油 换 食品 的 计划 延长 <ENAMEX TYPE="DATE">６ 个 月</ENAMEX> 。
这 项 已经 执行 了 <ENAMEX TYPE="DATE">４ 年</ENAMEX> 的 计划 允许 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 的 监督 下 以 出售 石油 的 收入 用来 购买 食品 、 药品 和 其它 一些 物品 。
这些 计划 的 目的 是 缓解 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９０年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 军队 入侵 <ENAMEX TYPE="GPE">科威特</ENAMEX> 后 ， 对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 实行 的 制裁 带来 的 影响 。
</DOC>
