<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0113@0113@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">前 一 天</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 国务卿 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 刚刚 从 <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> 返回 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 此行 是 同 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 方面 磋商 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 可能 进行 的 访问 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 表示 ： 尽管 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 保证 ， 他 的 国家 将 停止 发展 导弹 计划 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 向 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 做 了 以上 保证 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 的 导弹 专家 <ENAMEX TYPE="DATE">下 星期</ENAMEX> 将 在 一 个 尚 未 透露 的 地点 继续 就 这个 问题 进行 讨论 。
</DOC>
