<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0182@0182@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 副总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿吉兹</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴克达</ENAMEX> 断然 反对 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 恢复 武器 检查 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿吉兹</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 进行 了 <ENAMEX TYPE="DATE">两 天</ENAMEX> 访问 ， 他 <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 前 ， 在 机场 回答 一 名 记者 提问 时 说 了 这 番 话 ， 尽管 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 带头 支持 解除 对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 制裁 ， 但是 他 也 敦促 <ENAMEX TYPE="GPE">巴克达</ENAMEX> 就 武器 检查 问题 与 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 恢复 对话 。
<ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 计划 <ENAMEX TYPE="DATE">明年 年初</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 官员 举行 会谈 ， 讨论 结束 <ENAMEX TYPE="DATE">两 年</ENAMEX> 来 武器 检查 僵局 的 问题 。
<ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 政府 从 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９８年 １２月</ENAMEX> 开始 一直 不 许 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 武器 检查 人员 进入 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 。
</DOC>
