<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0143@0143@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">巴拿马</ENAMEX> 警方 拘留 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 名 涉嫌 策划 暗杀 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">卡斯特罗</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">古巴裔 美国人</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">卡斯特罗</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">巴拿马城</ENAMEX> 参加 <ENAMEX TYPE="EVENT">伊比利亚 美洲 国家 首脑 会议</ENAMEX> ， 下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">伯莱库斯</ENAMEX> 发来 的 有关 报道 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴拿马</ENAMEX> 当局 说 他们 <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">巴拿马城</ENAMEX> 的 一 家 旅馆 发现 了 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 名 男子 之后 ， 将 他们 拘留 问话 ， 警方 将 这 一 行动 描述 为 预防 措施 。
在 这些 人 中 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 名叫 <ENAMEX TYPE="PERSON">卡里诺斯</ENAMEX> 的 人 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">卡斯特罗</ENAMEX> 点名 指出 他 是 主谋 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">卡斯特罗</ENAMEX> 是 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 提出 上诉 指控 的 ， 他 说 他 的 政府 在 他 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 之前 就 获悉 了 有关 这 一 阴谋 的 情况 ， 但是 他 照旧 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">巴拿马</ENAMEX> ， 按 他 的 话 来 说 这 是 为了 表明 他们 并不 害怕 。
这 位 <ENAMEX TYPE="ORG">古巴 共产党</ENAMEX> 领袖 说 ： “ 刺杀 他 的 阴谋 是 <ENAMEX TYPE="ORG">古巴 美国人 全国 基金</ENAMEX> 一手 策划 的 ， 这 是 一 个 设 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 反 <ENAMEX TYPE="PERSON">卡斯特罗</ENAMEX> 流亡 组织 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">卡斯特罗</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="PERSON">卡里诺斯</ENAMEX> 一伙 还 为此 暗地里 将 武器 和 炸药 运进 了 <ENAMEX TYPE="GPE">巴拿马</ENAMEX> 。 ”
但是 警方 说 他们 并没有 发现 任何 证据 来 支持 这 项 指控 ， 这 是 <ENAMEX TYPE="DATE">１９５９年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">卡斯特罗</ENAMEX> 夺取 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 政权 之后 首次 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">巴拿马</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴拿马</ENAMEX> 曾经 有 多 个 <ENAMEX TYPE="ORG">美军</ENAMEX> 基地 ， 但是 <ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> 根据 <ENAMEX TYPE="DATE">１９７７年</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="LAW">巴拿马 运河 条约</ENAMEX> 》 的 规定 这些 基地 和 其它 的 财产 与 <ENAMEX TYPE="FAC">巴拿马 运河</ENAMEX> 一道 都 已经 交还 给 了 <ENAMEX TYPE="GPE">巴拿马</ENAMEX> 当局 。
</DOC>
