<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0192@0192@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">西藏 流亡 政府</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">达赖 喇嘛</ENAMEX> 庆祝 他 作为 <ENAMEX TYPE="GPE">西藏</ENAMEX> 政治 领袖 领导人 <ENAMEX TYPE="DATE">５０ 周年 纪念日</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">６５ 岁</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">达赖 喇嘛</ENAMEX> 目前 流亡 在 <ENAMEX TYPE="GPE">印度</ENAMEX> 北部 的 <ENAMEX TYPE="GPE">达兰萨拉</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">达赖 喇嘛</ENAMEX> 同 其他 <ENAMEX TYPE="ORG">佛教</ENAMEX> 精神 领袖 和 <ENAMEX TYPE="NORP">佛教</ENAMEX> 信徒 一同 在 流亡 政府 的 所在地 <ENAMEX TYPE="GPE">达兰萨拉</ENAMEX> 举行 了 丰富多彩 的 庆祝 活动 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">达赖 喇嘛</ENAMEX> 在 讲话 中 对 信徒们 说 ： “ 这个 地区 的 政治 事务 和 宗教 事务 一样 需要 得到 关注 。 ”
他 说 ： “ 必须 检讨 过去 忽视 政治 问题 的 错误 ， 以 避免 重 犯 同样 的 错误 。 ”
</DOC>
