<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0131@0131@vom@bn@ch@on">
国际 社会 针对 <ENAMEX TYPE="GPE">多哥</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１９９８年</ENAMEX> 总统 选举 期间 ， <ENAMEX TYPE="GPE">多哥</ENAMEX> 军人 实施 的 政治性 枪杀 的 指控 ， 开始 展开 调查 。
由 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">非洲 统一 组织</ENAMEX> 组成 的 调查组 ， <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">多哥</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">洛美</ENAMEX> 开始 调查 工作 。
他们 和 <ENAMEX TYPE="GPE">多哥</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃亚德马</ENAMEX> 举行 了 会谈 。
调查组 负责人 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿卡巴</ENAMEX> 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">多哥</ENAMEX> 政府 明确 保证 那些 在 调查组 成员 面前 作证 的 人 不 会 受到 骚扰 。
<ENAMEX TYPE="ORG">人权 组织 大赦 国际</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９９年 ５月</ENAMEX> 的 一 份 报告 中 宣称 ， <ENAMEX TYPE="GPE">多哥</ENAMEX> 武装 力量 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２ 年 前</ENAMEX> 的 总统 选举 决选 中 处决 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数百</ENAMEX> 人 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">埃亚德马</ENAMEX> 总统 否认 了 这个 指控 ， 并且 邀请 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">非统 组织</ENAMEX> 进行 调查 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">埃亚德马</ENAMEX> 赢得 了 那 次 总统 选举 的 胜利 。
</DOC>
