<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0162@0162@vom@bn@ch@on">
各位 听众 ： <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 最近 宣布 将 严格 限制 向 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 等 国家 出口 导弹 技术 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 政府 对此 表示 欢迎 ， 并 因此 解除 对 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 有关 经济 制裁 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 官员 认为 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 在 这 场 交易 中 并 没有 任何 的 损失 。 ”
据 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LANGUAGE" E_OFF="1">中文部</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">清月</ENAMEX> 报道 ， 在 与 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 进行 了 <ENAMEX TYPE="DATE">一 年</ENAMEX> 的 谈判 之后 ， <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 公布 一 份 禁止 出口 的 与 导弹 有关 的 项目 的 清单 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">外交部</ENAMEX> 在 一 份 声明 上 说 ： <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 无意 以 任何 方式 帮助 任何 国家 发展 用以 携带 核武器 的 弹道 导弹 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">国务院</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 作出 的 这 番 承诺 表示 称赞 ， 并 同意 解除 由于 与 <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 之间 有 导弹 交易 而 对 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 进行 的 制裁 ， 这 意味 着 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 公司 可以 向 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">国务院</ENAMEX> 申请 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 火箭 ， 用 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 火箭 发射 商用 卫星 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 有关 官员 和 一些 分析 人士 认为 ： <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 做出 的 这个 决定 对 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 来说 没有 丝毫 的 损失 。
首先 ， 从 利润 上 说 ， 导弹 出口 已经 比 不 上 发射 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 商用 卫星 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 官员 解释 说 ： 一直 是 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 导弹 技术 重要 市场 的 <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> ， 导弹 发展 计划 已经 逐步 完善 ， 不 再 依赖 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 进口 ， 因此 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 出口 导弹 技术 的 利润 大大 减少 。
其次 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 例来 没有 遵守 防止 武器 技术 扩散 的 条约 ， 这 次 是否 能 有所 改善 ， 仍然 是 未知数 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">国务院</ENAMEX> 一 位 高级 官员 指出 ， 只有 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 政府 信守 承诺 ， 这些 新 的 承诺 才 具有 意义 。
他 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 能否 说到 做到 ， 一直 是 个 问题 。 ”
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">国务院</ENAMEX> 发言人 对此 表示 ： “ 如果 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 再次 违反 有关 导弹 技术 出口 的 承诺 ， 而 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 掌握 确实 的 证据 的话 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 将 会 受到 新 的 制裁 。 ”
刚才 播送 的 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 报道 。
</DOC>
