<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0175@0175@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 一 位 <ENAMEX TYPE="DATE">１９３７年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">南京 大 屠杀</ENAMEX> 的 幸存者 近日 以 侵犯 名誉 为由 ， 向 <ENAMEX TYPE="ORG">南京 中级 人民 法院</ENAMEX> 控告 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 位 <ENAMEX TYPE="NORP">日本</ENAMEX> 作家 以及 他们 的 出版社 ， 因为 他们 否认 <ENAMEX TYPE="EVENT">二 次 世界 大战</ENAMEX> 期间 发生 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">南京 大 屠杀</ENAMEX> 。
另外 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">鹭岛 建筑 株式会社</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 同意 向 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">大约 １０００</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="DATE">二战 期间</ENAMEX> 曾 在 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 被 奴役 的 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 劳工 支付 <ENAMEX TYPE="MONEY">４６０万 美元</ENAMEX> 的 赔偿费 。
下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">海燕</ENAMEX> 的 综合 报道 。
据 <ENAMEX TYPE="ORG">法新社</ENAMEX> 等 媒体 报道 ， 与 以往 诉讼 不同 的 是 ， <ENAMEX TYPE="DATE">７１ 岁</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">南京 大 屠杀</ENAMEX> 的 生还者 <ENAMEX TYPE="PERSON">夏淑琴</ENAMEX> 女士 ， 没有 直接 控告 对 战争 罪行 负有 责任 的 人 ， 而 是 控告 那些 否认 发生 过 <ENAMEX TYPE="EVENT">南京 大 屠杀</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 右翼 人士 。
支持 这 项 诉讼 的 “ <ENAMEX TYPE="ORG">中国 人权 发展 基金会</ENAMEX> ” <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 表示 ， 历史 见证人 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 法庭 以 诽谤罪 控告 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 右翼 人士 还 是 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 次 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９９８年</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">亚细亚 大学</ENAMEX> 教授 <ENAMEX TYPE="PERSON">东中也休道</ENAMEX> 和 同 为 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">自由史 官会</ENAMEX> 成员 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">松村峻夫</ENAMEX> 分别 通过 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">展转社</ENAMEX> 出书 ， 全面 否定 <ENAMEX TYPE="EVENT">南京 大 屠杀</ENAMEX> ， 指 <ENAMEX TYPE="EVENT">南京 大 屠杀</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="DATE">二十 世纪</ENAMEX> 最 大 的 谎言 。
这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 人 更 指出 ， <ENAMEX TYPE="EVENT">南京 大 屠杀</ENAMEX> 幸存者 <ENAMEX TYPE="PERSON">夏淑琴</ENAMEX> 等 人 是 假 证人 ， 说 <ENAMEX TYPE="PERSON">夏淑琴</ENAMEX> 编造 事实 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">夏淑琴</ENAMEX> 女士 在 得知 这 件 事 后 ， 气愤 异常 ， 认为 这 是 对 她 的 名誉 和 人格 的 极大 侮辱 ， 决定 提出 诉讼 ， 状告 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 位 作者 以及 出版社 ， 要求 他们 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">日</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 主要 报章 公开 道歉 ， 为 她 恢复 名誉 ， 并 赔偿 精神 损失 费 <ENAMEX TYPE="MONEY">８０万 元 人民币</ENAMEX> ， 和 承担 所有 诉讼 费用 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 史学家 验证 ， <ENAMEX TYPE="DATE">１９３７年 １２月 １３号</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">夏淑琴</ENAMEX> 全 家 除 她 和 <ENAMEX TYPE="DATE">四 岁</ENAMEX> 的 妹妹 幸免 以外 ， 全部 惨遭 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">日军</ENAMEX> 杀害 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">夏</ENAMEX> 家 的 悲剧 被 当时 <ENAMEX TYPE="GPE">南京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">红十字会 国际 委员会</ENAMEX> 主席 ， <ENAMEX TYPE="GPE">南京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">安全区 国际 委员会</ENAMEX> 委员 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 牧师 <ENAMEX TYPE="PERSON">约翰马吉</ENAMEX> 用 摄影机 记录 下来 。
在 著名 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉贝</ENAMEX> 日记 中 也 有 <ENAMEX TYPE="PERSON">夏</ENAMEX> 家 遭遇 的 记载 。
而 在 战后 <ENAMEX TYPE="GPE">南京</ENAMEX> 审判 <ENAMEX TYPE="NORP">日本</ENAMEX> 战犯 的 军事 法庭 上 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">夏</ENAMEX> 家 的 案例 也 被 作为 证据 。
在 另外 一 方面 ， <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 最 大 的 建筑商 <ENAMEX TYPE="ORG">鹭岛 建筑 株式会社</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 同意 向 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">红十字会</ENAMEX> 支付 <ENAMEX TYPE="MONEY">４６０万 美元</ENAMEX> ， 建立 一 个 赔偿 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">大约 １０００</ENAMEX> 名 曾 在 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 被 奴役 的 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 劳工 及其 家属 的 基金 。
这 是 有史以来 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 公司 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 次 同意 赔偿 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 劳工 和 还 健在 的 家属 ， 这 也 是 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 次 将 赔偿 范围 包括 所有 受害者 ， 而 不 仅仅 是 这 项 诉讼 的 原告 。
但是 <ENAMEX TYPE="ORG">鹭岛 建设 株式会社</ENAMEX> 在 与 原告 达成 的 庭外 和解 书 中 ， 没有 承认 任何 责任 。
以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">海燕</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 的 报道 。
</DOC>
