<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0168@0168@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 反对派 <ENAMEX TYPE="ORG">利库德党</ENAMEX> 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 说 ： 他 仍然 愿意 就 组建 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 联合 政府 进行 谈判 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 是 在 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 宣布 提前 进行 大选 <ENAMEX TYPE="DATE">一 天 之后</ENAMEX> 做出 上述 表示 的 。
<ENAMEX TYPE="ORG">反对派</ENAMEX> 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="ORG">以色列</ENAMEX> 电台 说 ： 如果 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 发出 邀请 ， 他 就 准备 进一步 讨论 为 处理 目前 的 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 暴力 冲突 组建 应急 政府 的 事宜 。
早些时候 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 屡次 拒绝 接受 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 提出 的 ‘ 加入 联合 政府 的 邀请 ’ ， <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 还 曾经 批评 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 过于 软弱 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 出人意料 的 宣布 进行 新 的 选举 ， 从而 终止 了 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">议会</ENAMEX> 就 <ENAMEX TYPE="ORG">反对派</ENAMEX> 要求 提前 进行 大选 而 进行 的 辩论 。
</DOC>
