<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0135@0135@vom@bn@ch@on">
设 在 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 人权 民运 信息 中心</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">福建省</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">漳州市</ENAMEX> 大约 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１，０００</ENAMEX> 名 种植 香蕉 的 农民 在 <ENAMEX TYPE="FAC">市政府</ENAMEX> 前 举行 示威 ， 抗议 增加 香蕉 税 。
在 警方 驱散 示威 人群 的 过程 中 ， 至少 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５</ENAMEX> 个 人 受伤 。
这 次 抗议 示威 的 起因 是 ， 政府 把 香蕉 销售税 提高 了 将近 <ENAMEX TYPE="PERCENT">百分之８０</ENAMEX> 。
</DOC>
