<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0127@0127@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 表示 不 会 允许 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 利用 其 领空 袭击 ， 所谓 恐怖主义 分子 <ENAMEX TYPE="PERSON">本拉登</ENAMEX> 在 邻国 <ENAMEX TYPE="GPE">阿富汗</ENAMEX> 的 藏身之地 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９９８年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 曾 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">本拉登</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">阿富汗</ENAMEX> 的 总部 发动 过 导弹 袭击 ， 因为 他 涉嫌 策划 对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="LOC">非洲</ENAMEX> 的 大使馆 进行 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 起 致命 的 袭击 。
一些 报告 也 把 这 位 <ENAMEX TYPE="GPE">沙特阿拉伯</ENAMEX> 的 异见 人士 ， 和 <ENAMEX TYPE="DATE">１０月 １２号</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 科尔克 驱逐舰 在 <ENAMEX TYPE="GPE">也门</ENAMEX> 被 炸 事件 联系 在一起 。
在 这 起 爆炸 事件 中 ， 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１７</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 水兵 被 炸死 。
随着 调查 工作 的 展开 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 已经 要求 <ENAMEX TYPE="GPE">也门</ENAMEX> 在 训问 嫌疑犯 方面 提供 更 多 的 合作 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">美联社</ENAMEX> 援引 接近 调查 工作 的 消息 来源 说 ： “ <ENAMEX TYPE="NORP">也门</ENAMEX> 调查 人员 已经 画出 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 名 嫌疑犯 的 肖像 草图 。 ”
</DOC>
