<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0152@0152@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">联合国 安理会</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 就 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 暴力 冲突 问题 召开 了 紧急 会议 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 双方 代表 再度 相互 指责 对方 必须 为 此 承担 责任 。
下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿德里</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 总部 发来 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 观察团 首席 代表 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃尔·基瓦</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="ORG">安理会</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 平民 采取 的 暴力 行动 不断 升级 。 ”
他 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 有关 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 故意 把 儿童 送往 冲突 前线 的 指责 是 一 种 种族主义 观点 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">埃尔·基瓦</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="ORG">安理会</ENAMEX> 的 会议 上 再次 呼吁 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 在 被 占 领土 上 布署 保安 部队 。
他 通过 翻译 说 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">埃尔·基瓦</ENAMEX> 说 ： “ 坦率 的 讲 冲突 发生 以后 ， 双方 无法 独自 中止 冲突 ， 我们 需要 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第三</ENAMEX> 方 的 帮助 。 ”
但是 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 常 驻 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 代表 <ENAMEX TYPE="PERSON">蓝克莱</ENAMEX> 大使 对 <ENAMEX TYPE="ORG">安理会</ENAMEX> 说 ： “ 派遣 国际 保护 部队 是 不 必要 的 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">蓝克莱</ENAMEX> 大使 说 ： “ 不 需要 国际 部队 来 制止 暴力 冲突 ， 不管是 维和 部队 还是 观察员 ， 而且 现在 很 难 说 这 种 部队 会 取得 成功 。
” 武装 派遣 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 保护 部队 的 人 说 ： “ 他们 希望 <ENAMEX TYPE="ORG">安理会</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">下 星期</ENAMEX> 就 这个 问题 进行 表决 。 ”
根据 一 项 民议 中 的 决议 ， <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 将 建立 一 支 由 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２０００</ENAMEX> 人 组成 的 非 武装 观察员 部队 ， 协助 平息 暴力 冲突 并 保护 <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 平民 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 常 驻 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 代表 <ENAMEX TYPE="PERSON">霍尔布鲁克</ENAMEX> 大使 重申 了 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 立场 ， 他 说 ： “ 除非 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 双方 对 这 项 决议 表示 赞同 ， 否则 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 不 会 支持 该 决议 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">霍尔布鲁克</ENAMEX> 还 说 ： 他 认为 ， 这 次 <ENAMEX TYPE="ORG">安理会</ENAMEX> 会议 只不过 给 双方 提供 了 互相 指责 的 场所 ， 并 无助于 和平 。
</DOC>
