<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0176@0176@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 向 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 订购 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 艘 现代级 驱逐舰 <ENAMEX TYPE="DATE">１１月 ２５号</ENAMEX> 交货 。
据 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 媒体 报道 ， <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１９９７年</ENAMEX> 同意 向 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 出售 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 艘 现代级 导弹 驱逐舰 ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 艘 已经 在 <ENAMEX TYPE="DATE">今年 年初</ENAMEX> 进入 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 海军 基地 ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 艘 驱逐舰 预订 <ENAMEX TYPE="DATE">明年 １月 中旬</ENAMEX> 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 的 海军 基地 。
报道 说 ， 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 艘 驱逐舰 及其 装备 的 总 交易额 估计 超过 <ENAMEX TYPE="MONEY">１０亿 美元</ENAMEX> 。
分析 人士 认为 ， <ENAMEX TYPE="ORG">中国 海军</ENAMEX> 配备 新型 驱逐舰 可能 对 <ENAMEX TYPE="LOC">台海</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 的 军事 平衡 产生 重大 影响 。
有 报道 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 目前 正在 同 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 协商 ， 希望 购买 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 艘 配备 更 先进 导弹 的 驱逐舰 。
以上 报告 的 是 一 组 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 简讯 。
</DOC>
