<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0122@0122@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 联邦 调查局</ENAMEX> 特工 人员 ， 准备 同 涉及 科尔克 驱逐舰 自杀性 爆炸案 嫌疑人 和 目击者 进行 谈话 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 要求 <ENAMEX TYPE="GPE">也门</ENAMEX> 加强 同 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 合作 ， 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１７</ENAMEX> 名 水兵 在 那 起 爆炸案 中 丧生 。
一些 <ENAMEX TYPE="ORG">美国</ENAMEX> 官员 对 难以 接触 嫌疑人 表示 不满 。
<ENAMEX TYPE="ORG">也门</ENAMEX> 官员 已经 与 这些 嫌疑人 谈 过 话 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">美国</ENAMEX> 国务卿 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">联邦 调查 局长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">弗里</ENAMEX> ， 对 <ENAMEX TYPE="GPE">也门</ENAMEX> 在 调查 初期 给予 的 合作 表示 赞扬 。
以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">国际 新闻</ENAMEX> 。
</DOC>
