<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0198@0198@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">参议院</ENAMEX> 开始 审理 对 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 的 弹劾案 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 被控 贪污 受贿 ， 在 这 同时 ， 人们 举行 示威 活动 要求 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 辞职 。
在 <ENAMEX TYPE="ORG">参议院</ENAMEX> 的 开庭 陈述 中 ， 由 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１１</ENAMEX> 名 众议员 组成 的 公诉 小组 指控 ： <ENAMEX TYPE="DATE">现年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">６３ 岁</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 屡次 ， 而且 是 极 有 规律 的 触犯 法律 。
<ENAMEX TYPE="ORG">参议院</ENAMEX> 审理 这个 案件 的 同时 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数千</ENAMEX> 名 抗议者 在 <ENAMEX TYPE="ORG">参议院</ENAMEX> 周围 举行 示威 活动 ， 敦促 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 辞职 ， 让 国家 免于 进行 长时间 而且 可能 导致 不和 的 法律 程序 。
大批 支持 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 的 人 也 在 同 一 地区 举行 示威 活动 ， 政府 部署 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数千</ENAMEX> 名 防暴 警察 。
如果 <ENAMEX TYPE="ORG">参议院</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２２</ENAMEX> 名 参议员 中 ， 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２／３</ENAMEX> 多数 认为 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 被控 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 项 罪名 中 有 任何 一 项 成立 ， 他 就 将 被 罢免 总统 职务 。
</DOC>
