<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0185@0185@vom@bn@ch@on">
在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">加利福尼亚州</ENAMEX> 环保 人士 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱丽亚·希尔</ENAMEX> 在 树上 住 了 <ENAMEX TYPE="DATE">两 年</ENAMEX> 才 保全 下来 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 株 <ENAMEX TYPE="GPE">加州</ENAMEX> 老 红木 ， <ENAMEX TYPE="DATE">几 天 前</ENAMEX> 被 人 用 链锯 严重 伤害 引起 各界 注目 ， 下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">洛衫机</ENAMEX> 特约 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">舒伯浮</ENAMEX> 发来 的 报道 。
环保 人士 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱丽亚希尔</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 走到 北 <ENAMEX TYPE="GPE">加州</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 棵 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">将近 ２００ 尺</ENAMEX> 高 的 古老 红木 旁边 又 哭 了 起来 ， 这 棵 红木 估计 在 <ENAMEX TYPE="DATE">６００ 岁</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="DATE">１０００ 岁 左右</ENAMEX> ， 它 的 基部 被 人 用 专门 砍伐 大 树 用 的 链锯 整整齐齐 的 锯 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１</ENAMEX> 圈 ， 切口 深入 红木 树干 ， 尽管 并没有 锯倒 ， 但是 显然 红木 深 受到 伤害 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">朱丽亚·希尔</ENAMEX> 和 这 棵 红木 的 渊源 很 深 ， 这 棵 红木 位 于 <ENAMEX TYPE="GPE">旧金山</ENAMEX> 以北 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">将近 ４００ 公里</ENAMEX> 的 北 <ENAMEX TYPE="GPE">加州</ENAMEX> 林区 ， 红木 又 是 红山 它们 的 树龄 可以 <ENAMEX TYPE="DATE">上 千 数</ENAMEX> ， 而 其中 有些 林区 属于 民间 的 伐木 公司 所有 ， 这些 红木 的 命运 备受 环保 人士 的 关注 。
<ENAMEX TYPE="DATE">去年 ３月</ENAMEX> 红木 林区 的 业主 <ENAMEX TYPE="ORG">太平洋 木材 公司</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">联邦</ENAMEX> 以及 <ENAMEX TYPE="ORG">加州 政府</ENAMEX> 达成 协议 ， 把 附近 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">１万 英亩</ENAMEX> 的 投水 林区 化为 公共 保留地 ， 林区 内 将近 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">５０００ 英亩</ENAMEX> 的 红木 可以 免于 被 砍伐 的 威胁 ， 但 环保 对 这个 协议 并不 完全 满意 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２６ 岁</ENAMEX> 的 女子 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱丽亚·希尔</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９７年 １２月 １０号</ENAMEX> 开始 ， 爬上 了 一 株 红木 ， 住 在 用 合板 搭 的 小 平台 上 ， 她 扬言 ， 除非 她 住 的 那 棵 老 红木 以及 附近 林区 获得 保护 ， 否则 她 绝 不 下地 。
她 把 那 棵 红木 称为 “ 月神 ” 红木 ， 她 每 天 都 呆 在 树上 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">希尔</ENAMEX> 在 红木 上 栖息 了 <ENAMEX TYPE="DATE">两 年</ENAMEX> ， 为 保护 红木 的 运动 而 宣传 ， <ENAMEX TYPE="DATE">去年 底</ENAMEX> 她 和 <ENAMEX TYPE="ORG">太平洋 木材 公司</ENAMEX> 的 谈判 终于 成功 ， 木材 公司 同意 不 砍伐 “ 月神 ” 红木 ， 同时 把 “ 月神 ” 周围 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">２．９ 英亩</ENAMEX> 划为 缓冲 地带 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">希尔</ENAMEX> 和 他 的 支持者 同意 拿出 <ENAMEX TYPE="MONEY">５万 美元</ENAMEX> 赔偿 木材 公司 不 砍伐 这个 地区 红木 的 损失 。
但 “ 月神 ” 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">希尔</ENAMEX> 下地 <ENAMEX TYPE="DATE">将 近 一 年</ENAMEX> 的 时候 ， 还是 劫数难逃 ， 环保 人士 说 ， 从 整齐 的 锯痕 和 锯屑 看来 ， 可能 是 有 经验 的 伐木 工人 <ENAMEX TYPE="DATE">最近 几 天</ENAMEX> 干 的 。
</DOC>
