<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0114@0114@vom@bn@ch@on">
在 <ENAMEX TYPE="GPE">科特迪瓦</ENAMEX> 主要 城市 <ENAMEX TYPE="GPE">阿里让</ENAMEX> 附近 的 一 块 空地 上 ， 发现 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">大约 ５０</ENAMEX> 具 尸体 。
目击者 说 ： 其中 一些 尸体 被 扒光 了 衣服 ， 上面 布满 枪眼 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> ， 前 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">瓦塔拉</ENAMEX> 的 支持者 的 和 新任 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴伯</ENAMEX> 的 支持者 发生 了 冲突 ， 至少 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８０</ENAMEX> 人 被 打死 ， <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> ， 当 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴伯</ENAMEX> 组成 一 个 至少 包括 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 名 来自 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 对立 政党 的 内阁 成员 文官 政府 时 ， 人们 发现 了 这些 尸体 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">巴伯</ENAMEX> 的 竞选 负责人 <ENAMEX TYPE="PERSON">恩盖桑</ENAMEX> 被 任命 为 总理 ， 新 政府 取代 了 <ENAMEX TYPE="DATE">去年 １２月</ENAMEX> 通过 军事 政变 上台 的 军政府 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">瓦塔拉</ENAMEX> 现在 是 <ENAMEX TYPE="ORG">反对派</ENAMEX> 的 主要 人物 ， 他 已经 表示 拒绝 参加 新 政府 。
</DOC>
