<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0105@0105@vom@bn@ch@on">
一 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙 地带</ENAMEX> 靠近 一 个 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 军队 哨所 的 地方 发动 自杀性 爆炸 攻击 ， 把 自己 炸死 ， <ENAMEX TYPE="ORG">伊斯兰 胜战者 组织</ENAMEX> 表示 对 这 次 自杀性 袭击 事故 负责 ， 并 警告 说 这 不 是 最后 的 一 次 ， 这 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 骑 着 自行车 接近 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 哨所 ， 在 保护墙 墙边 引爆 炸弹 ， 一 名 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 军人 受 轻伤 ， <ENAMEX TYPE="ORG">以色列 军方</ENAMEX> 指责 <ENAMEX TYPE="ORG">巴勒斯坦 当局</ENAMEX> 纵容 这 次 袭击 ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 一 位 安全 官员 驳斥 这 种 指责 ， <ENAMEX TYPE="DATE">当天</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="ORG">伊斯兰 圣战者 组织</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">西卡奇</ENAMEX> 遇刺 <ENAMEX TYPE="DATE">５ 周年</ENAMEX> ， 人们 普遍 都 指责 那 次 行刺 是 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 部队 干 的 ， 即将 担任 <ENAMEX TYPE="GPE">黎巴嫩</ENAMEX> 总理 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">哈利里</ENAMEX> 组成 了 有 将近 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３０</ENAMEX> 名 成员 的 内阁 ， 其中 <ENAMEX TYPE="NORP">穆斯林</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP">基督教徒</ENAMEX> 人数 相当 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">哈利里</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉夫德</ENAMEX> 总统 以及 <ENAMEX TYPE="PERSON">贝里</ENAMEX> 议长 开会 之后 宣布 了 这 个 名单 ， <ENAMEX TYPE="ORG">新 内阁</ENAMEX> 几乎 比 原 政府 的 内阁 大 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１</ENAMEX> 倍 ， 只 包括 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 名 原来 的 内阁 成员 ， 一些 <ENAMEX TYPE="GPE">黎巴嫩</ENAMEX> 政界 人士 指责 <ENAMEX TYPE="GPE">叙利亚</ENAMEX> 干预 部长 的 选举 ， 给 这 个 过程 蒙上 了 阴影 。
</DOC>
