<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0194@0194@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">辽宁省</ENAMEX> 法院 <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 以 颠覆罪 判处 民主 活动 人士 <ENAMEX TYPE="PERSON">王哲晨</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">６ 年</ENAMEX> 徒刑 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">王文江</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">４ 年</ENAMEX> 徒刑 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">王哲晨</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 民主党</ENAMEX> 重要 成员 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 当局 <ENAMEX TYPE="DATE">２ 年 前</ENAMEX> 取缔 了 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 民主党</ENAMEX> 。
据 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 人权 民运 信息 中心</ENAMEX> 报道 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">王哲晨</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="DATE">去年 ６月</ENAMEX> 被 捕 的 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">王文江</ENAMEX> 是 一 名 律师 ， 为 持 不重 政见 者 作 辩护 ， 警方 <ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> 拘留 他 目的 是 不 让 他 为 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 民主党</ENAMEX> 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">王友财</ENAMEX> 辩护 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 政府 取缔 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 民主党</ENAMEX> 的 活动 以来 ， 警方 已经 逮捕 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">至少 ２５</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 民主党</ENAMEX> 人士 。
</DOC>
