<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0141@0141@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 军方 表示 ： <ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> ， 一 名 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 武装 分子 在 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙 地带</ENAMEX> 向 一 个 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 军队 哨所 发动 攻击 ， 打死 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 士兵 ， 打伤 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 人 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 部队 还 及时 打死 了 这 名 枪手 ， 这 次 攻击 发生 在 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 南部 的 <ENAMEX TYPE="GPE">达勒姆村</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">犹太人</ENAMEX> 定居点 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 方面 说 随后 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 军队 用 导弹 攻击 了 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙 地带</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 警察 的 一 个 哨所 ， 打伤 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 名 警察 ， 其中 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１</ENAMEX> 人 受 重伤 。
报道 援引 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 军方 发言人 说 ： “ 根本 没有 发生 这 种 事 。 ”
<ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 安理会</ENAMEX> 要求 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 同 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">以色列人</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 讨论 是否 可能 派遣 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 观察员 监督 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 地区 的 暴力 事件 。
</DOC>
