<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0165@0165@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">参议院</ENAMEX> 驳回 了 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 以 审理 程序 的 技术 原因 要求 撤销 对 他 弹劾 指控 的 申诉 。
主持 <ENAMEX TYPE="ORG">参议院</ENAMEX> 弹劾 法庭 的 <ENAMEX TYPE="ORG">最高 法院</ENAMEX> 首席 大法官 <ENAMEX TYPE="PERSON">达维德</ENAMEX> 表示 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 律师 <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 提出 的 动议 缺乏 法律 依据 。
他 说 ： “ 弹劾案 的 审理 将 于 <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 ７号</ENAMEX> 开始 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 的 律师 申辩 说 ： “ 由于 <ENAMEX TYPE="ORG">众议院</ENAMEX> 在 向 <ENAMEX TYPE="ORG">参议院</ENAMEX> 呈报 此 案 加以 审理 的 过程 中 ， 没有 遵循 <ENAMEX TYPE="LAW">宪法</ENAMEX> 章程 ， 所以 应当 撤销 所有 的 指控 ” ， 但是 这 一 申辩 没有 奏效 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 被 指控 从 非法 赌博 <ENAMEX TYPE="ORG">辛迪加</ENAMEX> 收取 <ENAMEX TYPE="MONEY">数百万 美元</ENAMEX> 的 贿赂 ， 但是 他 予以 否认 。
</DOC>
