<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0188@0188@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 宣布 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">克什米尔</ENAMEX> 有 争议 的 边界 地带 ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 武装 部队 将 保持 最 大 的 克制 ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 同时 呼吁 <ENAMEX TYPE="GPE">印度</ENAMEX> 也 应当 这样 做 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 说 ， 他 率先 采取 这 一 行动 ， 是 为了 进一步 巩固 在 <ENAMEX TYPE="LOC">克什米尔</ENAMEX> 地区 的 停火 。
<ENAMEX TYPE="DATE">上 个 月</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">印度</ENAMEX> 宣布 在 <ENAMEX TYPE="DATE">穆斯林 斋月</ENAMEX> 期间 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">克什米尔</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="ORG">穆斯林</ENAMEX> 激进 分子 实行 停火 。
自从 <ENAMEX TYPE="DATE">１９４７年</ENAMEX> 摆脱 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 独立 以来 ， <ENAMEX TYPE="GPE">印度</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 之间 爆发 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 次 战争 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 次 是 因为 <ENAMEX TYPE="GPE">克什米尔</ENAMEX> 争端 。
</DOC>
