<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0164@0164@vom@bn@ch@on">
一 辆 <ENAMEX TYPE="GPE">印度</ENAMEX> 军车 在 <ENAMEX TYPE="LOC">克什米尔</ENAMEX> 被 地雷 炸毁 ， <ENAMEX TYPE="TIME">几 个 小时 以前</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">印度</ENAMEX> 武装 力量 在 <ENAMEX TYPE="DATE">穆斯林 斋月</ENAMEX> 开始 后 实行 了 单方面 停火 。
<ENAMEX TYPE="LOC">克什米尔</ENAMEX> 最 大 的 <ENAMEX TYPE="ORG">穆斯林</ENAMEX> 激进派 组织 <ENAMEX TYPE="ORG">西斯布尔 圣战者</ENAMEX> 的 一 位 发言人 表示 ， 是 他 的 成员 发动 了 这 次 袭击 ， 这 位 发言人 说 ， 坐 在 这 辆 军车 上 的 所有 人 不 是 被 炸死 ， 就 是 严重 受伤 ， 但是 他 没有 提供 任何 伤亡 数字 。
自从 <ENAMEX TYPE="TIME">星期一 午夜</ENAMEX> 开始 ， <ENAMEX TYPE="LOC">克什米尔</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">印度</ENAMEX> 武装 力量 实行 单方面 停火 ， <ENAMEX TYPE="LOC">克什米尔</ENAMEX> 的 分离主义 政治 领导人 欢迎 <ENAMEX TYPE="GPE">印度</ENAMEX> 的 举动 ， 但是 一些 基地 设 在 <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 的 激进 组织 反对 这 项 由 <ENAMEX TYPE="GPE">印度</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">瓦杰帕伊</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">上 个 星期</ENAMEX> 宣布 的 停火 建议 。
</DOC>
