<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0181@0181@vom@bn@ch@on">
在 <ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">马尼拉</ENAMEX> ， 抗议者 连续 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 天 举行 示威 活动 ， 要求 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 总统 辞职 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数以百计</ENAMEX> 的 反对 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 的 活动 人士 ， <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 开始 聚集 到 <ENAMEX TYPE="FAC">总统府</ENAMEX> 门前 。
<ENAMEX TYPE="TIME">星期三 晚上</ENAMEX> ， 在 <ENAMEX TYPE="TIME">白天</ENAMEX> 的 大规模 集会 以后 ， 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">至少 ２０００</ENAMEX> 人 在 <ENAMEX TYPE="FAC">总统府</ENAMEX> 前 举行 了 守夜 活动 ， 再 过 <ENAMEX TYPE="DATE">一 个 星期</ENAMEX> ， 也 就 是 <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 ７号</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">参议院</ENAMEX> 将 开始 审理 弹劾 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 总统 的 案件 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 被控 接受 非法 赌博 集团 <ENAMEX TYPE="MONEY">数百万 美元</ENAMEX> 的 贿赂 ， 但是 他 本人 否认 这些 指控 。
</DOC>
