<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0133@0133@vom@bn@ch@on">
就 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 即将 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">前夕</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 媒体 和 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 一 个 人权 组织 公布 了 显示 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 政府 压制 、 打击 宗教 组织 的 官方 文件 ， 但是 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 政府 予以 坚决 的 否认 。
请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LANGUAGE" E_OFF="1">中文部</ENAMEX> 的 综合 报道 。
<ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">《 远东 经济 评论 》</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 人权 组织 “ <ENAMEX TYPE="ORG">自由 之 家</ENAMEX> ” ， 分别 公布 了 若干 看来 是 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 政府 有关 宗教 政策 的 官方 文件 。
其中 一些 文件 上 带有 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 政府 的 印章 、 签字 、 以及 机密 或是 绝密 的 字样 。
这些 文件 显示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 政府 制定 了 压制 <ENAMEX TYPE="NORP">基督教</ENAMEX> 信徒 ， 特别是 <ENAMEX TYPE="ORG">蒲英派</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">新 教徒</ENAMEX> 的 政策 。
据悉 这些 文件 是 人权 人士 <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 早些时候 从 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 带 出来 的 。
<ENAMEX TYPE="ORG">越南 外交部</ENAMEX> 在 一 份 声明 中 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 政府 已经 多 次 澄清 在 宗教 问题 上 的 立场 ， 有关 宗教 在 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 受 压制 的 说法 ， 完全 是 歪曲 事实 的 诬蔑 。
不过 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 政府 在 否认 压制 民间 宗教 团体 的 同时 ， 既 没有 证实 ， 也 没有 否认 这些 文件 的 真实性 。
披露 的 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 政府 文件 对 宗教 普及 的 现象 表示 担心 ， 并且 指称 外国 势力 操纵 宗教 组织 。
《 <ENAMEX TYPE="ORG">远东 经济 评论</ENAMEX> 》 援引 一 份 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 政府 文件 的 话 说 ： “ 帝国主义 敌人 及 其 帮凶 ， 利用 宗教 来 抵抗 革命 运动 。 ”
文件 明文 谴责 <ENAMEX TYPE="ORG">天主教会</ENAMEX> ， 并 指责 <ENAMEX TYPE="ORG">天主教会</ENAMEX> 策划 促成 了 <ENAMEX TYPE="LOC">东欧</ENAMEX> 共产 国家 的 崩溃 。
人权 组织 “ <ENAMEX TYPE="ORG">自由 之 家</ENAMEX> ” 披露 的 一 份 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 政府 文件 声称 ： “ 要 对 宗教 思想 和 活动 加以 严密 的 控制 ， 并且 要 改善 宣传 艺术 ， 使 宣传 对象 感觉 不 到 他们 在 接受 宣传 。 ”
在 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 的 将近 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８千万</ENAMEX> 人口 当中 ， 估计 <ENAMEX TYPE="PERCENT">１０％</ENAMEX> 的 人 是 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">基督教徒</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">国务院</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">９月份</ENAMEX> 公布 的 一 份 报告 说 ： <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 当局 只 允许 官方 认可 的 宗教 团体 活动 ， 并且 指称 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 当局 骚扰 和 拘捕 <ENAMEX TYPE="ORG">佛教</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">基督教 新教</ENAMEX> 的 信徒 。
报告 同时 承认 ， <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 宗教 自由 的 某些 方面 有所 改善 。
目前 不 清楚 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 在 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 期间 ， 是否 会 就 宗教 问题 发表 看法 。
但是 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 官员 说 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 有 可能 在 <ENAMEX TYPE="GPE">越</ENAMEX> 到 教堂 去 作礼拜 。
以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">肖华</ENAMEX> 的 综合 报道 。
</DOC>
