<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0151@0151@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 一 个 法院 对 被 取缔 的 “ <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> ” 组织 信徒 <ENAMEX TYPE="PERSON">滕春燕</ENAMEX> 进行 了 秘密 审判 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">滕春燕</ENAMEX> 的 丈夫 是 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 公民 ， 她 本人 持有 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 绿卡 。
她 被 指控 犯有 间谍罪 。
“ <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> ” 发言人 和 一些 没有 透露 姓名 的 外交官 说 ： “ <ENAMEX TYPE="PERSON">滕春燕</ENAMEX> 被 控 把 秘密 信息 传递 给 外国 组织 。 ”
设 在 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">人权 民运 信息 中心</ENAMEX> 报道 ： 这 个 中心 得到 了 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">滕春燕</ENAMEX> 的 定罪书 复印件 ， 其中 说 ： “ <ENAMEX TYPE="PERSON">滕春燕</ENAMEX> 把 一些 外国 新闻 记者 带到 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 郊区 一 所 精神病 医院 ， 这 所 医院 收留 了 一些 “ <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> ” 信徒 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">滕春燕</ENAMEX> 是 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 受到 审判 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 个 海外 “ <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> ” 信徒 。
</DOC>
