<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0174@0174@vom@bn@ch@on">
来自 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> “ <ENAMEX TYPE="ORG">人权 民运 信息 中心</ENAMEX> ” 的 消息 说 ： <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 商家 在 <ENAMEX TYPE="GPE">深圳</ENAMEX> 设立 的 一 家 电话 工厂 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">七千来</ENAMEX> 名 工人 因为 不满 工资 低于 法定 标准 而 举行 了 罢工 ， 下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 综合 报道 。
<ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> “ <ENAMEX TYPE="ORG">民运 信息 中心</ENAMEX> ” 的 消息 说 ： <ENAMEX TYPE="GPE">深圳</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">福永圳 日本 电话 厂 友利 电子 有限 公司</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">７０００</ENAMEX> 名 工人 因为 不满 工资 低于 <ENAMEX TYPE="GPE">深圳</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="LAW">劳动法</ENAMEX> 》 标准 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 举行 了 罢工 ， 罢工 由 <ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> 全 厂 工人 拒绝 加班 开始 ， 到 <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 演变 成 全 厂 工人 罢工 ， 其后 经过 <ENAMEX TYPE="ORG">深圳市 劳动局</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">福永圳 外经贸办</ENAMEX> 的 调停 ， 厂方 答应 工人 的 部分 要求 之后 ， 工人 于 <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 开工 ， 但是 工人们 对 调停 结果 仍然 并不 满意 。
据 “ <ENAMEX TYPE="ORG">民运 信息 中心</ENAMEX> ” 说 ： <ENAMEX TYPE="GPE">深圳</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="LAW">劳动法</ENAMEX> 》 规定 ， 工人 最 低 工资 每 月 不 能 低于 <ENAMEX TYPE="MONEY">４１９ 元 人民币</ENAMEX> ， 加班 工资 每 小时 不 能 低于 <ENAMEX TYPE="MONEY">３ 块 ６ 毛 钱</ENAMEX> ， 但是 该 厂 大部分 工人 的 工资 每 月 只 有 <ENAMEX TYPE="MONEY">２２１ 元 人民币</ENAMEX> ， 加班 工资 也 只 有 每 小时 <ENAMEX TYPE="MONEY">两 块 半</ENAMEX> 。
罢工 的 结果 是 ， 厂方 宣布 将 基本 工资 提高 到 每 月 <ENAMEX TYPE="MONEY">４１９ 元</ENAMEX> ， 加班 工资 每 小时 提高 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 倍 达 <ENAMEX TYPE="MONEY">５ 块</ENAMEX> 。
但是 “ <ENAMEX TYPE="ORG">民运 信息 中心</ENAMEX> ” 说 ： 实际 情况 是 在 扣除 了 伙食费 、 住宿费 等 费用 之后 ， 加上 加班费 实际 领到 的 工资 并没有 提高 。
此外 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">日本籍</ENAMEX> 管工 殴打 工人 也 是 工人们 罢工 的 原因 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1">之一</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">福永圳 经贸办</ENAMEX> 说 ， 目前 该 厂 已经 符合 <ENAMEX TYPE="GPE">深圳</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="LAW">劳动法</ENAMEX> 》 的 规定 ， 扣除 伙食 、 住宿 等 费用 也 是 合理 的 ， 至于 打人 的 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">日籍</ENAMEX> 管工 他 已经 被 调走 。
以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">林路</ENAMEX> 的 综合 报道 。
</DOC>
