<DOC DOCNO="bn/vom/01/vom_0183@0183@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">北约</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">罗伯逊</ENAMEX> 预计 <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 和 当地 的 <ENAMEX TYPE="ORG">北约</ENAMEX> 指挥官 以及 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">阿族</ENAMEX> 领导人 举行 会谈 ， 讨论 如何 缓解 <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 交界 地区 的 紧张 局势 。
<ENAMEX TYPE="DATE">上 个 星期</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">阿族</ENAMEX> 游击队 在 <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 边界 地带 发动 攻击 ， 夺取 了 几 个 战略 要地 ， 至少 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５</ENAMEX> 人 在 攻击 行动 中 被 打死 。
<ENAMEX TYPE="ORG">北约</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">罗伯逊</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">阿族</ENAMEX> 游击队 的 攻击 行动 对 <ENAMEX TYPE="ORG">北约</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 的 维和 使命 构成 直接 危胁 。 ”
</DOC>
