<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0400@0400@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">" مَجْمُوعَةُ الضَنِيَّةِ "</ENAMEX> تَحْتَ الإِقامَةِ الجَبْرِيَّةِ الأَوْضاعُ طَبِيعِيَّةٌ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">عَيْن الحُلْوَة</ENAMEX> ما خَلا مَسْرَحَ ال{ِشْتِباكاتِ وَ- -قَرارُ {ِعْتِقالِ عَناصِرِ <ENAMEX TYPE="ORG">" مَجْمُوعَةِ الضَنِيَّةِ "</ENAMEX> " تَبَخَّرَ " !
<ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> - مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد منتش</ENAMEX> :
" اللِّي ضَرَبَ ضَرَبَ وَ- -اللِّي هَرَبَ هَرَبَ " عِبارَةٌ رَدَّدَ- -ها <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَحَدُ اللاجِئِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مُخَيَّمِ عَيْن الحُلْوَة</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> تَعْبِيراً عَن رَأْيِ- -هِ فِي الوَضْعِ داخِلَ المُخَيَّمِ بَعْدَ ال{ِشْتِباكاتِ الَّتِي حَصَلَت يَوْمَ <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءِ</ENAMEX> بَيْنَ مُسَلَّحِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْلامِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -عَناصِرِ <ENAMEX TYPE="ORG">حَرَكَةِ " فَتْح</ENAMEX> " وَ <ENAMEX TYPE="ORG">" الكِفاحِ المُسَلَّحِ "</ENAMEX> فِي المُخَيَّمِ .
وَ- -ه`ذا التَعْبِيرُ أَو الوَصْفُ الَّذِي تَوافَقَ إِلَى حَدٍّ ما مَعَ صُورَةِ الوَضْعِ الَّذِي {ِتَّسَمَ بِ- -هِ ظاهِرِيّاً المُخَيَّمُ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> لا يَنْطَبِقُ تَماماً مَعَ حَقِيقَةِ الواقِعِ الصَعْبِ وَ- -المُعَقَّدِ الَّذِي يَعِيشُ- -هُ مُنْذُ أَكْثَرِ مِن <ENAMEX TYPE="DATE">عَشَرَةِ أَعْوامٍ</ENAMEX> وَ- -تَحْدِيداً مُنْذُ <ENAMEX TYPE="LAW">{ِتِّفاقِ أُوسْلُو</ENAMEX> الشَهِيرِ وَ- -لا يَنْطَبِقُ أَيْضاً عَلَى {ِنْعِكاساتِ ما حَصَلَ قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْمَيْنِ</ENAMEX> بَيْنَ عَناصِرَ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">" مَجْمُوعَةِ الضَنِيَّةِ "</ENAMEX> وَ- -عُمْقِ- -ها <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيِّ</ENAMEX> داخِلَ المُخَيَّمِ وَ- -{ِمْتِداداتِ- -ها المَحَلِّيَّةِ وَ- -الخارِجِيَّةِ , وَ- -بَيْنَ عَناصِرِ <ENAMEX TYPE="ORG">حَرَكَةِ " فَتْح "</ENAMEX> العَمُودِ الفَقْرِيِّ لِ- -فَصائِلِ <ENAMEX TYPE="ORG">مُنَظَّمَةِ التَحْرِيرِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي تَتْبَعُ مُباشَرَةً رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">السُلْطَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِر عَرَفات</ENAMEX> .
وَ- -فِي رَأْيِ أَكْثَرِ مِن مَصْدَرٍ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيٍّ</ENAMEX> أَنَّ ما حَصَلَ وَ- -خُصُوصاً مُنْذُ تَسْلِيمِ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد بَدِيع حَمّادِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">-LRB- أَبُو عُبَيْدَة -RRB-</ENAMEX> أَسَّسَ لِ- -وَضْعٍ مَفْتُوحٍ عَلَى {ِحْتِمالاتِ التَفْجِيرِ وَ- -ه`ذا لا يَعْنِي أَنَّ ال{ِنْفِجارَ سَ- -يَقَعُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> أَو <ENAMEX TYPE="DATE">غَداً</ENAMEX> لِ- -أَنَّ أَيَّ شَيْءٍ قَد يَحْصُلُ سَ- -تَكُونُ لَ- -هُ " أَثْمانٌ " مُعَيَّنَةٌ وَ- -خُصُوصاً فِي ما يَتَعَلَّقُ بِ- -العَناصِرِ المُتَّهَمَةِ بِ- -أُمُورٍ قَضائِيَّةٍ .
" وَ- -لِ- -ذ`لِكَ فَ- -إِنَّ الكَلامَ الَّذِي تَسَرَّعَ فِي إِطْلاقِ- -هِ عَدَدٌ مِن المَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> حَوْلَ وُجُودِ قَرارٍ بِ- -{ِعْتِقالِ <ENAMEX TYPE="ORG">" مَجْمُوعَةِ الضَنِيَّةِ "</ENAMEX> ما لَبِثَ أَن تَبَخَّرَ تَحْتَ عَناوِينَ مُخْتَلِفَةٍ وَ- -عادَ الجَمِيعُ داخِلَ المُخَيَّمِ يَتَحَدَّثُ بِ- -لَهْجَةِ تَهْدِئَةِ الأَوْضاعِ وَ- -عَدَمِ الاِحْتِكام إِلَى القُوَّةِ وَ- -السِلاحِ فِي مُعالَجَةِ الأُمُورِ .
وَ- -فِي ه`ذا الإِطارِ شَدَّدَ مَسْؤُولُ <ENAMEX TYPE="ORG">" الجَبْهَةِ الشَعْبِيَّةِ لِ- -تَحْرِيرِ فِلَسْطِينَ "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">عَيْن الحُلْوَة</ENAMEX> عُضْوُ قِيادَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">مُنَظَّمَةِ التَحْرِيرِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">" أَبُو عَلِيّ حَسَن "</ENAMEX> أَنَّ الجَمِيعَ مَعْنِيٌّ بِ- -تَهْدِئَةِ الوَضْعِ وَ- -إِيجادِ حَلٍّ لِ- -المَسْأَلَةِ عَلَى قاعِدَةِ مَصْلَحَةِ المُخَيَّمِ وَ- -بِ- -ما لا يَتَعارَضُ مَعَ القَوانِينِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -ذ`لِكَ عَلَى أَساسِ عَدَمِ السَماحِ لِ- -أَيِّ شَخْصٍ أَو جِهَةٍ بِ- -ال{ِقْتِتالِ .
وَ- -هُناكَ {ِتِّجاهٌ إِلَى عَدَمِ التَعاطِي بِ- -القُوَّةِ مَعَ حَسْمِ مَسْأَلَةِ عَناصِرِ <ENAMEX TYPE="ORG">الضَنِيَّةِ</ENAMEX> مَعَ تَأْكِيدِ " أَن يَتَحَمَّلَ الجَمِيعُ مَسْؤُولِيّاتِ- -هِم فِي إِيجادِ الحَلِّ المُناسِبِ لِ- -ه`ذِهِ المُشْكِلَةِ " .
أَمّا الوَضْعُ المَيْدانِيُّ داخِلَ المُخَيَّمِ فَ- -بَدا طَبِيعِيّاً ما خَلا الأَماكِنَ الَّتِي كانَت مَسْرَحاً لِ- -ال{ِشْتِباكاتِ .
وَ- -نَعَمَت وَ- -أَجْزاءٌ كَبِيرَةٌ مِن المُخَيَّمِ بِ- -الهُدُوءِ وَ- -ال{ِسْتِقْرارِ وَ- -الحَياَةِ العادِيَّةِ وَ- -كَأَنَّ شَيْئاً لَم يَحْصُلْ .
أَمّا فِي الأَماكِنِ الَّتِي تَنْتَشِرُ فِي- -ها " <ENAMEX TYPE="ORG">فَتْح</ENAMEX> " وَ <ENAMEX TYPE="ORG">" عَصَبَةُ الأَنْصارِ "</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="ORG">" مَجْمُوعَةُ الضَنِيَّةِ "</ENAMEX> فَ- -كانَت فِي- -ها الحَياَةُ بَطِيئَةً .
وَحْدَ- -هُم الإِعْلامِيُّونَ وَ- -المُصَوِّرُونَ كانُوا يَصُولُونَ وَ- -يَجُولُونَ فِي المُخَيَّمِ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> بَحْثاً عَن {ِجْتِماعٍ أَو مَسْؤُولٍ وَ- -باءَت جُهُودُ الجَمِيعِ بِ- -الفَشَلِ فَ- -بَعْضُ اللِقاءاتِ الَّتِي {ِنْعَقَدَت وَ- -كانَ أَبْرَزُ- -ها {ِنْعِقادَ اللَجْنَةِ العَسْكَرِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">حَرَكَةِ " فَتْح "</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مُنَظَّمَةِ التَحْرِيرِ</ENAMEX> وَ- -هُوَ حَصَلَ بَعِيداً عَن الأَضْواءِ وَ- -لَم يُسْمَحْ لِ- -الإِعْلامِيِّينَ بِ- -الدُخُولِ إِلَى مَقَرِّ اللِقاءِ الَّذِي عَلِمُوا بِ- -هِ صُدْفَةً .
أَمّا مَسْؤُولِي <ENAMEX TYPE="ORG">" عَصَبَةِ الأَنْصارِ "</ENAMEX> فَ- -لَم يُوَفَّقْ أَحَدٌ بِ- -لِقائِ- -هِم لا فِي بُيُوتِ- -هِم وَ- -لا فِي مَقارِّ- -هِم .
وَ- -المُفاجَأَةُ الأَبْرَزُ كانَت عِنْدَ- -ما زارَ الإِعْلامِيُّونَ مَكانَ وُجُودِ <ENAMEX TYPE="ORG">" مَجْمُوعَةِ الضَنِيَّةِ "</ENAMEX> فِي مُخَيَّمِ الطَوارِئِ حَيْثُ أُشِيعَ أَنَّ- -هُم {ِخْتَفَوْا مِن المَحَلَّةِ .
وَ- -لَم " يُوَفِّقْ " المُصَوِّرُونَ فِي {ِلْتِقاطِ أَيِّ صُورَةٍ لِ- -أَيٍّ مِن العَناصِرِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> ما عَدا عُنْصُرٍ مِن " <ENAMEX TYPE="ORG">العَصَبَةِ</ENAMEX> " كانَ حامِلاً بُنْدُقِيَّتَ- -هُ وَ- -يَقِفُ أَمامَ مُنْزَلِ- -هِ .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="TIME">السادِسَةِ مَساءً</ENAMEX> حَصَلَ تَلاسُنٌ بَيْنَ عُنْصُرٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">فَتْح</ENAMEX> وَ- -آخَرَ مِن " <ENAMEX TYPE="ORG">العَصَبَةِ</ENAMEX> " وَ- -أَقْدَمَ الثانِي عَلَى إِطْلاقِ النارِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشارِعِ التَحْتانِيِّ</ENAMEX> القَرِيبِ مِن <ENAMEX TYPE="LOC">حَيِّ الطَوارِئِ</ENAMEX> الأَمْرُ الَّذِي أَدَّى إِلَى {ِسْتِنْفارِ مَجْمُوعاتٍ مِن المُسَلَّحِينَ وَ- -مِن الطَرَفَيْنِ .
وَ- -عُقِدَ مَساءَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> {ِجْتِماعٌ فِي مَنْزِلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">المِقْدَح</ENAMEX> فِي حُضُورِ <ENAMEX TYPE="ORG">" لَجْنَةِ المُتابَعَةِ العُلْيا لِ- -القُوَى الوَطَنِيَّةِ وَ- -الإِسْلامِيَّةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ "</ENAMEX> فِي مُخَيَّماتِ <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> .
ناقَشَ الأَوْضاعَ داخِلَ المُخَيَّمِ خُصُوصاً ال{ِشْتِباكاتِ الأَخِيرَةَ .
وَ- -تَلا أَمِينُ سِرِّ " اللِجانِ الشَعْبِيَّةِ " <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد مِقْدَح</ENAMEX> بِ- -{ِسْمِ المُجْتَمِعِينَ بَياناً شَدَّدَ عَلَى :
" - إِزالَةِ المَظاهِرِ المُسَلَّحَةِ فِي المُخَيَّمِ .
- العَمَلُ عَلَى إِنْهاءِ الوَضْعِ المُتَعَلِّقِ بِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَجْمُوعَةِ الضَنِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -حَلُّ- -ها عَلَى أَرْضِيَّةِ الحِرْصِ عَلَى الأَمْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> .
- إِنَّ أَمْنَ المُخَيَّمِ جُزْءٌ مِن أَمْنِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , وَ- -إِنَّ ه`ذا الحَلَّ تَمَّ بِ- -تَوافُقِ الجَمِيعِ شُعُوراً بِ- -المَسْؤُولِيَّةِ العالِيَةِ حَتَّى تَتَوَجَّهَ الأَنْظارُ وَ- -ال{ِهْتِماماتُ إِلَى {ِنْتِفاضَةِ شَعْبِ- -نا المُبارَكَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> .
- تَفْوِيتُ الفُرْصَةِ عَلَى القُوَى المُعادِيَةِ لَ- -نا وَ- -دَعْمُ المُثَلَّثِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> وَ- -تَصْلِيبُ- -هُ وَ- -الحِفاظُ عَلَى العَلاقاتِ الإِيجابِيَّةِ مَعَ جِوارِ المُخَيَّمِ .
- نَطْلُبُ مِن جَماهِيرِ شَعْبِ- -نا فِي المُخَيَّمِ أَن لا يُعْطُوا آذاناً صاغِيَةً لِ- -الإِشاعاتِ وَ- -يَعْمَلُوا مَعاً عَلَى وأد أَيِّ فِتْنَةٍ تَخْدُمُ العَدُوَّ " .
وَ- -قالَ مَصْدَرٌ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيٌّ</ENAMEX> لِ " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارِ</ENAMEX> " : " نَحْنُ فِي {ِنْتِظارِ مُعالَجَةِ مَوْضُوعِ عَناصِرِ <ENAMEX TYPE="ORG">الضَنِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -تَمَّ ال{ِتِّفاقُ عَلَى وَضْعِ- -هِم تَحْتَ الإِقامَةِ الجَبْرِيَّةِ وَ- -تَجْرِيدِ- -هِم مِن أَسْلِحَتِ- -هِم وَ- -عَدَمِ إِدْلائِ- -هِم بِ- -أَيِّ تَصْرِيحاتٍ إِعْلامِيَّةٍ " .
وَ- -سَبَقَ لِ " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارِ</ENAMEX> " أَن أَشارَت إِلَى ه`ذا الإِجْراءِ قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">أُسْبُوعَيْنِ</ENAMEX> .
مِن جِهَةٍ أُخْرَى تَمَّ نَقْلُ جُثَّةِ العُضْوِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">" الكِفاحِ المُسَلَّحِ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد عاطِف أَبُو حسان</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="FAC">مُسْتَشْفَى حَمُّود</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مُخَيَّمِ البداوي</ENAMEX> فِي الشَمالِ حَيْثُ ووري .
</DOC>
