<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0441@0441@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">المِقْداد</ENAMEX> {ِفْتَتَحَ " وَرْشَةَ تَدْرِيبٍ لِ- -بَلَدِيّاتٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">البِقاعِ الغَرْبِيِّ</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="PERSON">كَرْم</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-حافِظ</ENAMEX> عَرَضا- -قضايا <ENAMEX TYPE="ORG">{ِتِّحادِ الصَحافِيِّينَ العَرَبِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">" جَبْهَةُ المُقاوَمَةِ الوَطَنِيَّةِ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سَعِيد</ENAMEX> يَرُدُّ عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">بَقْرادُونِيّ</ENAMEX> تَمارِينُ مُشْتَرِكَةٌ لِ- -سِلاحَيْ البَحْرِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سُورِيا</ENAMEX> مَجْلِسٌ جَدِيدٌ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-نِقابَةِ المُصَوِّرِينَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيّانِ</ENAMEX> فِي لَجْنَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">" جَمْعِيَّةِ المُحامِينَ الشَبابِ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">بَلَدِيَّةُ بجة</ENAMEX> تَنْتَخِبُ رَئِيساً جَدِيداً
فِي إِطارِ البَرامِجِ المَوْضُوعَةِ لِ- -تَنْفِيذِ {ِتِّفاقِ التَفاهُمِ المُوَقَّعِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الداخِلِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -البَلَدِيّاتِ وَ- -مَرْكَزِ الدِراساتِ ال{ِشْتِراعِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">جامِعَةِ وِلايَةِ نِيُويُورْك - الباني</ENAMEX> بِ- -تَمْوِيلٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">الوِكالَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ لِ- -التَنْمِيَةِ الدُوَلِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -قِيمَتُ- -ها <ENAMEX TYPE="MONEY">15 مِلْيُونَ دُولارٍ أَمِيرْكِيٍّ</ENAMEX> , {ِفْتَتَحَ مُمَثِّلُ مُحافِظِ <ENAMEX TYPE="GPE">البِقاع</ENAMEX> قائِمَقام <ENAMEX TYPE="GPE">البِقاع الغَرْبِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مانع المِقْداد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">فُنْدُقِ مشارف صغبين</ENAMEX> وَرْشَةَ عَمَلٍ لِ- -رُؤَساءِ بَلَدِيّاتِ قَضاءِ <ENAMEX TYPE="GPE">البِقاع الغَرْبِيِّ</ENAMEX> .
أَكَّدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">المِقْداد</ENAMEX> " تَضافُرَ الجُهُودِ بَيْنَ المُؤَسَّساتِ الحُكُومِيَّةِ وَ- -الأَهْلِيَّةِ وَ- -مَراكِزِ الأَبْحاثِ وَ- -الجامِعاتِ لِ- -بِناءِ حَياَةٍ إِنْسانِيَّةٍ راقِيَةٍ " .
مُشَدِّداً عَلَى تَبادُلِ الخِبْراتِ لِ- -تَطْوِيرِ العَمَلِ البَلَدِيِّ وَ- -ال{ِبْتِعادِ عَن الأَخْطاءِ غَيْرِ المَقْصُودَةِ .
وَ- -فِي الوَرْشَةِ , شَرَحَت مُمَثِّلَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِكالَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ لِ- -التَنْمِيَةِ الدُوَلِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">لِينا فُرَيْج</ENAMEX> أَهَمِّيَّةَ المُساعَدَةِ المُقَدَّمَةِ لِ- -تَحْسِينِ أَوْضاعِ البَلَدِيّاتِ المالِيَّةِ وَ- -الإِدارِيَّةِ وَ- -قِيمَتُ- -ها <ENAMEX TYPE="MONEY">15 مِلْيُونَ دُولارٍ</ENAMEX> .
وَ- -لَخَّصَ مَنْدُوبُ <ENAMEX TYPE="ORG">جامِعَةِ وِلايَةِ نِيُويُورْك - الباني</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مَحْمُود بتلوني</ENAMEX> أَهْدافَ الوَرْشَةِ , بِ- -التَعْرِيفِ بِ- -طَبِيعَةِ المُساعَداتِ الَّتِي تُقَدِّمُ- -ها الوِكالَةُ إِلَى البَلَدِيّاتِ .
وَ- -أَعْلَنَ أَنَّ المُساعَدَةَ تَشْمَلُ تَدْرِيبَ المُوَظَّفِينَ المالِيِّينَ وَ- -الإِدارِيِّينَ عَلَى {ِسْتِخْدامِ الكُومْبِيُوتِرِ وَ- -الإِفادَةِ مِن البَرامِجِ المُعَدَّةِ مِن الجامِعَةِ وَ- -الَّتِي تُغَطِّي إِعْدادَ المُوازَنَةِ البَلَدِيَّةِ وَ- -أُصُولِ تَنْفِيذِ- -ها وَ- -تَحْدِيدِ الرُسُومِ البَلَدِيَّةِ المُتَوَجِّبَةِ وَ- -أَعْدادَ جَداوِلَ التَكْلِيفِ وَ- -مُلاحَقَةِ سَيْرِ المُعامَلاتِ البَلَدِيَّةِ وَ- -نَماذِجِ قَراراتِ المَجْلِسِ البَلَدِيِّ وَ- -رَئِيسِ البَلَدِيَّةِ .
مُوَضِّحاً أَنَّ الجِهَةَ المانِحَةَ تُؤَمِّنُ مَراكِزَ تَدْرِيبٍ عِدَّةً فِي أَقْضِيَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">البِقاع</ENAMEX> لِ- -تَأْمِينِ أَعْمالِ التَدْرِيبِ الَّتِي تَسْتَغْرِقُ سَنَةً كامِلَةً .
وَ- -حَضَرَ الوَرْشَةَ , إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">المِقْداد</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">39</ENAMEX> شَخْصاً يُمَثِّلُونَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">20</ENAMEX> بَلَدِيَّةً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">البِقاع الغَرْبِيِّ</ENAMEX> .
بَحَثَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> نَقِيبُ المُحَرِّرِينَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِلْحِم كَرْم</ENAMEX> , بِ- -صِفَتِ- -هِ نائِباً لِ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">{ِتِّحادِ الصَحافِيِّينَ العَرَبِ</ENAMEX> , مَعَ الأَمِينِ العامِّ لِ- -ال{ِتِّحادِ <ENAMEX TYPE="PERSON">صَلاح الدِين حافِظ</ENAMEX> فِي تَرْتِيباتِ {ِجْتِماعِ المَكْتَبِ الدائِمِ لِ- -ال{ِتِّحادِ المُقَرَّرِ {ِنْعِقادُ- -هُ فِي النِصْفِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِينَ الأَوَّلِ المُقْبِلِ</ENAMEX> فِي المَقَرِّ العامِّ لِ- -ال{ِتِّحادِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> .
وَ- -{ُتُّفِقَ عَلَى أَن يَشْمَلَ جَدْوَلُ أَعْمالِ ال{ِجْتِماعِ " قَضِيَّةَ الحُرِّيّاتِ وَ- -حُرِّيَّةَ الصَحافَةِ , وَ- -خُصُوصاً فِي العالَمِ العَرَبِيِّ , وَ- -الهَجْمَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> عَلَى العَرَبِ وَ- -خُصُوصاً التَهْدِيدَ بِ- -ضَرْبِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> وَ " قانُونَ مُحاسَبَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">سُورِيا</ENAMEX> " وَ- -مُحاصَرَةَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -الحَمْلَةَ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">مِصْرَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> .
كَما يَبْحَثُ ال{ِجْتِماعُ فِي قَضِيَّةِ مَحَطَّةِ " إِم . تِي .
فِي " لِ- -التِلْفِزيُونِ وَ- -الَّتِي أَبْدَى ال{ِتِّحادُ مَوْقِفاً داعِماً لَ- -ها " .
وَ- -يَتَّجِهُ ال{ِتِّحادُ أَيْضاً إِلَى " تَصْعِيدِ الدَعْمِ المُتَزايِدِ لِ- -الصَحافِيِّينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> المُقاوِمِينَ فِي الأَرْضِ المُحْتَلَّةِ " .
بِ- -مُناسَبَةِ ذِكْرَى {ِنْطِلاقَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">" جَبْهَةِ المُقاوَمَةِ الوَطَنِيَّةِ اللُبْنانِيَّةِ "</ENAMEX> دَعَت <ENAMEX TYPE="ORG">مُنَظَّمَةُ بَيْرُوتَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ الشُيُوعِيِّ</ENAMEX> إِلَى التَجَمُّعِ قُرْبَ اللَوْحَةِ التَذْكارِيَّةِ مَكانُ العَمَلِيَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> , لِ " الجَبْهَةِ " عِنْدَ <ENAMEX TYPE="LOC">تَقاطُعِ الكُونْكُورْد - الصنائع</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">الثامِنَةَ مَساءً</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">بَعْدَ غَدٍ</ENAMEX> .
عَلَّقَ عُضْوُ <ENAMEX TYPE="ORG">" لِقاء قُرْنَة شَهْوان "</ENAMEX> النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فارِس سَعِيد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> عَلَى البَيانِ الَّذِي أَصْدَرَ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبُ الكَتائِبِ</ENAMEX> فِي اليَوْمِ السابِقِ وَ- -{ِنْتَقَدَ- -هُ بِ- -عُنْفٍ , وَ- -قالَ : " لِ- -سُوءِ الحَظِّ فَ- -إِنَّ سُوءَ {ِسْتِعْمالِ السُلْطَةِ لِ- -القَضاءِ ضِدَّ السَيِّدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كَرِيم بَقْرادُونِيّ</ENAMEX> بَعْدَ {ِنْتِهاءِ الحَرْبِ , أَدَّى إِلَى {ِضْطِرارِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بَقْرادُونِيّ</ENAMEX> إِلَى التَصَرُّفِ عَلَى ه`ذا النَحْوِ " .
أَصْدَرَت مُدِيرِيَّةُ التَوْجِيهِ فِي قِيادَةِ الجَيْشِ البَيانَ الآتِي : " تُحِيطُ قِيادَةُ الجَيْشِ المُواطِنِينَ عِلْماً بِ- -أَنَّ وَحَداتٍ مِن الجَيْشِ بِ- -ال{ِشْتِراكِ مَعَ وَحَداتٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">سِلاحِ البَحْرِيَّةِ السُورِيَّةِ</ENAMEX> الشَقِيقَةِ سَ- -تَقُومُ بِ- -إِجْراءِ تَمارِينَ مُشْتَرِكَةٍ عَلَى <ENAMEX TYPE="LOC">شاطِئِ سلعاتا - شكا</ENAMEX> {ِعْتِباراً مِن <ENAMEX TYPE="DATE">15 / 9 / 2002</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="DATE">17 / 9 / 2002</ENAMEX> .
وَ- -يَتَخَلَّلُ ه`ذِهِ التَمارِينَ تَنْفِيذُ رمايات مِدْفَعِيَّةٍ عَلَى أَهْدافٍ بَحْرِيَّةٍ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">17 / 9 / 2002</ENAMEX> {ِعْتِباراً مِن <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةِ 8 , 00</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةِ 14 , 00</ENAMEX> وَ- -سَ- -تُخْلَى المِنْطَقَةُ مِن البَواخِرِ وَ- -مَراكِبِ الصَيْدِ وَ- -تَتَوَقَّفُ المِلاحَةُ فِي قِطاعِ النيران عَلَى مَسافَةِ نَحْوِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">عَشَرَةِ كِيلُومِتراتٍ</ENAMEX> .
كَ- -ذ`لِكَ أَصْدَرَت مُدِيرِيَّةُ التَوْجِيهِ بَياناً دَعَت فِي- -هِ وَسائِلَ الإِعْلامِ إِلَى تَغْطِيَةِ وَقائِعِ {ِحْتِفالِ تَسْلِيمِ الأَراضِي الَّتِي تَمَّ تَنْظِيفُ- -ها مِن الأَلْغامِ إِلَى أَصْحابِ- -ها فِي مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">ياحون</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">برعشيت</ENAMEX> , وَ- -الَّذِي يُقامُ فِي رِعايَةِ وَزِيرِ الدِفاعِ الوَطَنِيِّ وَ- -السَفِيرِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِماراتِيِّ</ENAMEX> وَ- -مُمَثِّلٍ لِ- -قائِدِ الجَيْشِ العِمادِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال سُلَيْمان</ENAMEX> وَ- -مُمَثِّلِينَ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- -السُلُطاتِ الإِدارِيَّةِ فِي المِنْطَقَةِ , وَ- -ذ`لِكَ فِي بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْت ياحون</ENAMEX> - قَضاءِ <ENAMEX TYPE="GPE">بنت جُبَيْل</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">16 أَيْلُولَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةَ 10 , 30</ENAMEX> " .
{ِنْتَخَبَت الهَيْئَةُ العامَّةُ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-نِقابَةِ المُصَوِّرِينَ الصَحافِيِّينَ</ENAMEX> مَجْلِساً جَدِيداً لِ- -النِقابَةِ , فَ- -فازَ كُلٌّ مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمال السَعِيدِيّ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبّاس سَلْمان</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">عِصام قُبَيْسِيّ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">كَرِيم الحاجّ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ غلموش</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">حُسَيْن فَقِيه</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد عاصِي</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">أَكْرَم عَبْد الخالِق</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل حَنّا</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">وِسام مُوسَى</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيلاد أَيُّوب</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">إِسْماعِيل حَمْدان</ENAMEX> .
وَ- -سَ- -يُجْرَى تَوْزِيعُ مَراكِزِ هَيْئَةِ مَكْتَبِ المَجْلِسِ وَ- -اللِجانِ ال{ِسْتِشارِيَّةِ لاحِقاً .
تَلَقَّت " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهار</ENAMEX> " بِ- -الفاكِس أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> تَمَثَّلَ بِ- -مُحامِيَيْنِ مُنْتَخَبَيْنِ فِي اللَجْنَةِ التَنْفِيذِيَّةِ لِ <ENAMEX TYPE="ORG">" الجَمْعِيَّةِ الدُوَلِيَّةِ لِ- -المُحامِينَ الشَبابِ "</ENAMEX> الَّتِي تَضُمُّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">800</ENAMEX> مُحامٍ يُمَثِّلُونَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">62</ENAMEX> دَوْلَةً وَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">120</ENAMEX> نِقابَةً فِي العالَمِ .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانُ</ENAMEX> شارَكَ فِي المُؤْتَمَرِ السَنَوِيِّ لِ- -الجَمْعِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لِشْبُونَة</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-البُرْتُغالِ</ENAMEX> , بِ- -وَفْدِ مُحامِينَ شُبّانٍ ضَمَّ مُمَثِّلَ الجَمْعِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> عُضْوَ اللَجْنَةِ التَنْفِيذِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُو كَرْم</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فارِس أَبِي نَصْر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-ندى دبور</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-لُورا عَقْل</ENAMEX> .
وَ- -{ُنْتُخِبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">فارِس أَبِي نَصْر</ENAMEX> عُضْواً فِي اللَجْنَةِ التَنْفِيذِيَّةِ بِ- -غالِبِيَّةِ الأَصْواتِ وَ- -أُعِيدَ {ِنْتِخابُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُو كَرْم</ENAMEX> لِ- -المَرَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثَةِ</ENAMEX> عَلَى التَوالِي مُمَثِّلاً لِ- -الجَمْعِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -عُضْواً فِي اللَجْنَةِ التَنْفِيذِيَّةِ .
أَفادَت <ENAMEX TYPE="ORG">" الوِكالَةُ الوَطَنِيَّةُ لِ- -الإِعْلامِ " الرَسْمِيَّةُ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">سِتَّةً</ENAMEX> مِن أَعْضاءِ المَجْلِسِ البَلَدِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بجة</ENAMEX> عَقَدُوا {ِجْتِماعاً فِي مَكْتَبِ قائِمَقامِ <ENAMEX TYPE="GPE">جُبَيْل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل نَصْر الدِين</ENAMEX> , بِ- -دَعْوَةٍ مِن- -هُ , وَ- -سَحَبُوا الثِقَةَ مِن الرَئِيسِ الحالِيِّ لِ- -البَلَدِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَعِيد أَبِي عَقْل</ENAMEX> المُتَغَيِّبِ عَن ال{ِجْتِماعِ وَ- -{ِنْتَخَبُوا بِ- -الإِجْماعِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُعَوَّض الخُورِي</ENAMEX> رَئِيساً جَدِيداً .
</DOC>
