<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0434@0434@ann@nw@ar@on">
{ِتَّسَعَ نِطاقُ ال{ِهْتِمامِ بِ- -النِزاعِ الناشِئِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> فِي شَأْنِ مِياهِ <ENAMEX TYPE="LOC">الوَزانِيّ</ENAMEX> , فَ- -بَرَزَت حَرَكَةٌ دِيبلُوماسِيَّةٌ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٌ</ENAMEX> ناشِطَةٌ لِ- -{ِحْتِواءِ التَوَتُّرِ تَمْهِيداً لِ- -حَرَكَةٍ مَيْدانِيَّةٍ تَتَوَلّا- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> بِدايَةَ <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعِ المُقْبِلِ</ENAMEX> , فِيما دَخَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">رُوسِيا</ENAMEX> عَلَى خَطِّ التَهْدِئَةِ .
<ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> , مِن ناحِيَتِ- -ها , {ِعْتَبَرَت أَنَّ المِلَفَّ فُتِحَ بِ- -تَشْجِيعٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبِ اللّ`ه "</ENAMEX> الَّذِي يَسْعَى إِلَى إِشْعالِ الجَبْهَةِ الشَمالِيَّةِ بِ- -دَعْمٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">دِمَشْقَ</ENAMEX> , كَ- -ما قالَت .
جَدَّدَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جاك شِيراك</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> تَأْكِيدَ- -هُ أَنَّ- -هُ سَ- -يَحْضُرُ قِمَّةَ الفرانْكُوفُونِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الشَهْرَ المُقْبِلَ</ENAMEX> .
فِيما أَكَّدَ رَئِيسُ الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق الحَرِيرِيّ</ENAMEX> , مِن جِهَتِ- -هِ , أَنَّ ه`ذِهِ القِمَّةَ سَ- -تُعْقَدُ فِي مَوْعِدِ- -ها , وَ- -أَنَّ أَيَّ ضَرْبَةٍ مُحْتَمَلَةٍ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-العِراقِ</ENAMEX> لَن تَحْصُلَ قَبْلَ أَسابِيعَ , مُشِيراً إِلَى أَنَّ الوَضْعَ فِي المِنْطَقَةِ " دَقِيقٌ جِدّاً وَ- -صَعْبٌ " .
وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لُبْنانُ</ENAMEX> هُوَ الأَقَلُّ تَأَثُّراً بِ- -سَبَبِ بُعْدِ- -هِ عَن الحُدُودِ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> .
مَصْدَرٌ <ENAMEX TYPE="NORP">فَرَنْسِيٌّ</ENAMEX> رَفِيعُ المُسْتَوَى أَعْلَنَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">شِيراك</ENAMEX> سَ- -يَقُومُ بِ- -زِيارَةٍ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">17 تِشْرِينَ الأَوَّلِ المُقْبِلِ</ENAMEX> .
{ِعْتَقَلَت السُلُطاتُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> , بِ- -مُساعَدَةِ القُوّاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيَّةِ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءَ الماضِي</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كَراتْشِي</ENAMEX> {ِثْنَيْنِ مِن أَعْضاءِ <ENAMEX TYPE="ORG">تَنْظِيمِ " القاعِدَةِ " الأُصُولِيِّ</ENAMEX> أَحَدُ- -هُما <ENAMEX TYPE="NORP">اليَمَنِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رَمْزِي بِن الشِيبَة</ENAMEX> مُنَسِّقُ <ENAMEX TYPE="EVENT">هَجَماتِ 11 أَيْلُولَ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُويُورْك</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-واشِنْطُن</ENAMEX> الَّذِي كانَ مُفْتَرَضاً أَن يَكُونَ الخاطِفَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">العِشْرِينَ</ENAMEX> لِ- -الطائِراتِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">الأَرْبَعِ</ENAMEX> الَّتِي صَدَمَت <ENAMEX TYPE="FAC">بُرْجَيْ مَرْكَزِ التِجارَةِ العالَمِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="FAC">-مَبْنَى وِزارَةِ الدِفاعِ الأَمِيرْكِيَّةِ " البِنْتاغُون "</ENAMEX> فَضْلاً عَن الطائِرَةِ الَّتِي تَحَطَّمَت فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بِنْسِلْفانِيا</ENAMEX> , ل`كِنَّ- -هُ لَم يَتَمَكَّنْ مِن دُخُولِ الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -عَدَمِ حُصُولِ- -هِ عَلَى تَأْشِيرَةٍ .
أَكَّدَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> أَنَّ " الكَيْلَ طَفَحَ " مِن خُرُوقِ <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقِ</ENAMEX> لِ- -قَراراتِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> وَ- -دَعا المُنَظَّمَةَ الدُوَلِيَّةَ إِلَى إِبْداءِ " بَعْضِ العَزْمِ " عَلَى التَصَدِّي لِ- -الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام حُسَيْن</ENAMEX> , مُوَضِّحاً أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> مُسْتَعِدَّةٌ لِ- -التَحَرُّكِ سَواءً لَقِيَت فِي ذ`لِكَ تَأْيِيداً عالَمِيّاً أَم لَم تَلْقَ .
وَ- -وَجَّهَ نِداءً مُباشِراً لِ- -حَشْدِ تَأْيِيدِ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> لِ- -{ِسْتِخْدامِ القُوَّةِ قَبْلَ أَن يُنْتِجَ <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقُ</ENAMEX> قُنْبُلَةً نَوَوِيَّةً .
نَقَلَ وَزِيرُ التَخْطِيطِ وَ- -التَعاوُنِ الدَوْلِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيل شَعْث</ENAMEX> عَن الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> أَنَّ الأَخِيرَ أَكَّدَ لَ- -هُ خِلالَ لِقائِ- -هِما <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ</ENAMEX> فِي حَفْلِ {ِسْتِقْبالٍ أَقامَ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> لِ- -رُؤَساءِ الوُفُودِ المُشارِكِينَ فِي أَعْمالِ الدَوْرَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ال 57</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الجَمْعِيَّةِ العُمُومِيَّةِ لِ- -الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُويُورْك</ENAMEX> , أَن لا نِهايَةَ لِ- -مُعاناَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> مِن دُونِ دَوْلَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّةٍ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شَعْث</ENAMEX> أَنَّ المُحادَثَةَ {ِسْتَغْرَقَت <ENAMEX TYPE="TIME">سَبْعَ دَقائِقَ</ENAMEX> , وَ- -أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> كَرَّرَ دَعْمَ- -هُ لِ- -دَوْلَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّةٍ</ENAMEX> قابِلَةٍ لِ- -الحَياَةِ {ِقْتِصادِيّاً .
يَعْقِدُ الحِزْبُ الوَطَنِيُّ الحاكِمُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مِصْرَ</ENAMEX> مُؤْتَمَرَ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثامِنَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> وَسَطَ سَيْلٍ مِن التَساؤُلاتِ المُتَعَلِّقَةِ بِ- -{ِحْتِمالِ تَجْدِيدِ كادِراتِ- -هِ وَ- -تَطْوِيرِ أَفْكارِ- -هِ لِ- -مُواكَبَةِ المُتَغَيِّراتِ , وَ- -بِ- -ال{ِخْتِلافِ فِي التَوَجُّهاتِ بَيْنَ الحَرَسِ القَدِيمِ وَ " الوافِدِينَ الجُدُدِ " , وِفْقَ ما يَقُولُ مُحَلِّلُونَ .
<ENAMEX TYPE="GPE">الجَزائِرُ</ENAMEX> - و ص ف - نَشَرَت الصُحُفُ <ENAMEX TYPE="NORP">الجَزائِرِيَّةُ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">21</ENAMEX> شَخْصاً , بَيْنَ- -هُم <ENAMEX TYPE="CARDINAL">14</ENAMEX> مِن رِجالِ الأَمْنِ , قُتِلُوا <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-الجُمْعَةَ</ENAMEX> فِي أَعْمالِ عُنْفٍ .
وَ- -أَوْرَدَت صَحِيفَتا " <ENAMEX TYPE="ORG">الأَخْبارِ</ENAMEX> " وَ " <ENAMEX TYPE="ORG">الشروق</ENAMEX> " أَنَّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">14</ENAMEX> عُنْصُراً مِن قُوَى الأَمْنِ قُتِلُوا فِي مَكْمَنَيْنِ لَيْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةِ</ENAMEX> فِي مِنْطَقَتَيْ <ENAMEX TYPE="GPE">البُوَيْرَة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-باتنة</ENAMEX> جَنُوبِ شَرْقِ <ENAMEX TYPE="GPE">الجَزائِرِ العاصِمَةِ</ENAMEX> .
وَ- -أَضافَتا أَنَّ <ENAMEX TYPE="NORP">ثَلاثَةَ إِسْلامِيِّينَ</ENAMEX> مُسَلَّحِينَ قُتِلُوا أَيْضاً فِي المَكْمَنِ الَّذِي نصب فِي مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">باتنة</ENAMEX> .
إِلَى ذ`لِكَ , قَتَلَت قُوَى الأَمْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">أَرْبَعَةَ إِسْلامِيِّينَ</ENAMEX> مُسَلَّحِينَ <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-الجُمْعَةَ</ENAMEX> فِي مَناطِقِ <ENAMEX TYPE="GPE">تِيزِي وُزُو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بُومِرْداس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-البُوَيْرَة</ENAMEX> .
وَ- -قالَت مَصادِرُ رَسْمِيَّةٌ أَنَّ مَجْمُوعَةً مُسَلَّحَةً قَتَلَت <ENAMEX TYPE="CARDINAL">11</ENAMEX> شَخْصاً مَساءَ <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسِ</ENAMEX> عَلَى طَرِيقٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سيدي الأَخْضَر</ENAMEX> .
وَ- -ه`كَذا فَ- -قَد قُتِلَ <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-الجُمْعَةَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">32</ENAMEX> شَخْصاً وِفْقَ حَصِيلَةٍ أُعِدَّت {ِنْطِلاقاً مِن بَياناتٍ رَسْمِيَّةٍ وَ- -مِن مَعْلُوماتٍ صَحافِيَّةٍ .
وَ- -مُنْذُ مَطْلَعِ <ENAMEX TYPE="DATE">أَيْلُولَ</ENAMEX> , قُتِلَ أَكْثَرُ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">70</ENAMEX> شَخْصاً فِي أَعْمالِ عُنْفٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الجَزائِرِ</ENAMEX> .
</DOC>
