<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0416@0416@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">بِن هُمام</ENAMEX> فِي المُؤْتَمَرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ال 20</ENAMEX> لِ- -ال{ِتِّحادِ الآسِيَوِيِّ يُجَدِّدُ المُطالَبَةَ بِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">5</ENAMEX> مَراكِزَ فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">نِهائِيّاتِ كَأْسِ العالَمِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بلاتِر</ENAMEX>
فِي {ِفْتِتاحِ المُؤْتَمَرِ السَنَوِيِّ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ال 20</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-ال{ِتِّحادِ الآسِيَوِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> فِي العاصِمَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">المالِيزِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">كُوالالَمْبُور</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> , جَدَّدَ الرَئِيسُ الجَدِيدُ لِ- -ال{ِتِّحادِ <ENAMEX TYPE="NORP">القَطَرِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد بِن هُمام</ENAMEX> , الَّذِي خَلَفَ فِي ه`ذا المَنْصِبِ <ENAMEX TYPE="NORP">المالِيزِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">حاجِّي أَحْمَد</ENAMEX> شاه , المُطالَبَةَ بِ- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">-خَمْسَةِ</ENAMEX> مَراكِزَ بَدَلََ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4.5</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="LOC">-القارَّةِ الآسِيَوِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">نِهائِيّاتِ كَأْسِ العالَمِ ال 18 لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> الَّتِي تَسْتَضِيفُ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">أَلْمانِيا</ENAMEX> سَنَةَ <ENAMEX TYPE="DATE">2006</ENAMEX> .
وَ- -قالَ فِي حُضُورِ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الدُوَلِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ " الفِيفا "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">السُوِيسْرِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف سِيب بلاتِر</ENAMEX> : " إِنَّ أَوْلَوِيَّت- -ِي هِيَ الحُصُولُ عَلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">خَمْسَةِ</ENAMEX> مَراكِزَ لِ- -الفِرَقِ <ENAMEX TYPE="NORP">الآسِيَوِيَّةِ</ENAMEX> فِي , <ENAMEX TYPE="DATE">2006</ENAMEX> فَ- -ه`ذا حَقُّ- -نا -LRB- . . . -RRB- لَقَد أَثْبَتنا حَدِيثاً خِلالَ <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ العالَمِ فِي آسِيا</ENAMEX> أَنَّ- -نا نَسْتَطِيعُ المُنافَسَةَ عَلَى أَرْفَعِ مُسْتَوىً " .
وَ- -كانَت <ENAMEX TYPE="CARDINAL">أَرْبَعُ</ENAMEX> دُوَلٍ مَثَّلَت <ENAMEX TYPE="GPE">آسِيا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ العالَمِ ال 17</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كُورِيا الجَنُوبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1" E_OFF="1">-اليابانِ</ENAMEX> هِيَ <ENAMEX TYPE="ORG">كُورِيا الجَنُوبِيَّةُ</ENAMEX> الَّتِي بَلَغَت الدَوْرَ نِصْفَ النِهائِيَّ وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1" E_OFF="1">-اليابانُ</ENAMEX> الَّتِي بَلَغَت الدَوْرَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> وَ- -كُلٌّ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">الصِينِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> اللَّتَيْنِ خَرَجَتا مِن الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> .
وَ- -كانَ يُمْكِنُ أَن يَكُونَ عَدَدُ مُمَثِّلِي- -ها <ENAMEX TYPE="CARDINAL">خَمْسَةً</ENAMEX> لَو لَم تَخْسَرْ <ENAMEX TYPE="ORG">إِيرانُ</ENAMEX> أَمامَ <ENAMEX TYPE="ORG">جُمْهُورِيَّةِ إِيرْلَنْدا</ENAMEX> فِي مُباراَتَيْ تَصْفِيَةٍ .
وَ- -رَأَى <ENAMEX TYPE="PERSON">بِن هُمام</ENAMEX> أَنَّ إِطْلاقَ ال{ِتِّحادِ <ENAMEX TYPE="NORP">الآسِيَوِيِّ</ENAMEX> مُسابَقَتَ- -هُ الجَدِيدَةَ دَوْرِيَّ الأَبْطالِ <ENAMEX TYPE="NORP">الآسِيَوِيِّ</ENAMEX> مِن شَأْنِ- -هِ أَن يُبَرِّرَ طَلَبَ زِيادَةِ المَراكِزِ أَو يَدْفَعُ- -هُ , " وَ- -نُرِيدُ <ENAMEX TYPE="ORG">الفِيفا</ENAMEX> أَن يُتِيحَ مَزِيداً مِن الفُرَصِ لِ- -إِظْهارِ مَواهِبِ- -نا " .
وَ- -أَعْلَنَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">صُنْدُوقَ التَنْمِيَةِ</ENAMEX> الَّذِي أُنْشِئَ عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1996</ENAMEX> لِ- -مُساعَدَةِ ال{ِتِّحاداتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الآسِيَوِيَّةِ</ENAMEX> الوَطَنِيَّةِ ال <ENAMEX TYPE="CARDINAL">26</ENAMEX> سَ- -يُلْغَى فِي <ENAMEX TYPE="DATE">كانُونِ الأَوَّلِ المُقْبِلِ</ENAMEX> لِ- -أَنَّ- -هُ لَم يُحَقِّقْ غَرَضَ- -هُ .
وَ- -أَشارَ إِلَى أَنَّ دِراسَةً سَ- -تُجْرَى لِ- -إِيجادِ وَسائِلَ أُخْرَى لِ- -مُواكَبَةِ تَنْمِيَةِ كُرَةِ القَدَمِ فِي ه`ذِهِ البُلْدانِ .
وَ- -خِلالَ المُؤْتَمَرِ , عُيِّنَ نائِبُ رَئِيسِ ال{ِتِّحادِ <ENAMEX TYPE="NORP">اليابانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جونجي اوغورا</ENAMEX> وَ- -الأَمِينُ العامُّ لِ- -ال{ِتِّحادِ <ENAMEX TYPE="NORP">التايْلانْدِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ووراوي ماكودي</ENAMEX> مُمَثِّلَيْنِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-آسِيا</ENAMEX> فِي اللَجْنَةِ التَنْفِيذِيَّةِ لِ- -ال{ِتِّحادِ الدُوَلِيِّ .
وَ- -أَبْدَت <ENAMEX TYPE="ORG">الصِينُ</ENAMEX> , الَّتِي تُنَظِّمُ <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرَةَ الأَلْعابِ الأُولِمْبِيَّةِ الصَيْفِيَّةِ</ENAMEX> سَنَةَ , <ENAMEX TYPE="DATE">2008</ENAMEX> {ِهْتِمامَ- -ها بِ- -{ِسْتِضافَةِ <ENAMEX TYPE="EVENT">نِهائِيّاتِ كَأْسِ العالَمِ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> سَنَةَ <ENAMEX TYPE="DATE">2014</ENAMEX> " إِذا كانَت المُسابَقَةُ تَعُودُ إِلَى آسِيا سَنَتَذاك " , كَ- -ما أَعْلَنَ نائِبُ رَئِيسِ ال{ِتِّحادِ <ENAMEX TYPE="NORP">الصِينِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">زهانغ جي</ENAMEX> .
وَ- -حَيّا المُؤْتَمَرُ عَوْدَةَ <ENAMEX TYPE="ORG">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> إِلَى عائِلَةِ ال{ِتِّحادِ بَعْدَ سَنَواتٍ مِن الحُرُوبِ , عِلْماً أَنَّ- -ها كانَت أَحَدَ الأَعْضاءِ ال <ENAMEX TYPE="CARDINAL">12</ENAMEX> المُؤَسِّسِينَ لَ- -هُ عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1954</ENAMEX> .
وَ- -فِي تَصْرِيحٍ أَدْلَى بِ- -هِ عَلَى هامِشِ المُؤْتَمَرِ , وَصَفَ رَئِيسُ " <ENAMEX TYPE="ORG">الفِيفا</ENAMEX> " طَلَبَ ال{ِتِّحادِ <ENAMEX TYPE="NORP">الآسِيَوِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">خَمْسَةَ</ENAMEX> مَراكِزَ فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">نِهائِيّاتِ كَأْسِ العالَمِ</ENAMEX> بِ- -أَنَّ- -هُ " مَشْرُوعٌ " ل`كِنَّ- -هُ صَعْبَ المَنالِ .
وَ- -ذَكَّرَ فِي مُؤْتَمَرٍ صَحافِيٍّ بِ- -تَحْرِيرِ مَرْكَزٍ مَعَ إِلْغاءِ التَأَهُّلِ الآلِيِّ لِ- -حامِلِ كَأْسِ العالَمِ لِ- -النِهائِيّاتِ وَ- -هُوَ <ENAMEX TYPE="ORG">البَرازِيلُ</ENAMEX> حالِيّاً , وَ- -قالَ : " بِ- -النِسْبَةِ إِلَي- -َّ وَ- -إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">الفِيفا</ENAMEX> , ه`ذا المَرْكَزُ يَجِبُ أَن يَكُونَ مِن نَصِيبِ ال{ِتِّحادِ الوَحِيدِ الَّذِي لَ- -هُ بِطاقَةٌ أُوتُوماتِيكِيّاً , أَيْ اوقيانيا " .
وَ- -أَشارَ إِلَى أَنَّ- -هُ يُمْكِنُ <ENAMEX TYPE="ORG">آسِيا</ENAMEX> , تَبَعاً لِ- -ذ`لِكَ , الحُصُولُ عَلَى " نِصْفِ البِطاقَةِ " -LRB- أَيْ المَرْكَزِ المُرْتَبِطِ بِ- -مُباراَتَيْ تَصْفِيَةٍ -RRB- الَّذِي كانَ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-اوقيانيا</ENAMEX> .
وَ- -أَضافَ : " يُمَكِّننَ- -نِي فَقَط أَن أُعَبِّرَ عَن تَعاطُف- -ِي مَعَ ه`ذا الطَلَبِ .
وَ- -سَ- -يُتَّخَذُ القَرارُ فِي 17 أَو <ENAMEX TYPE="DATE">18 كانُونِ الأَوَّلِ</ENAMEX> فِي مَدْرِيد خِلالَ {ِجْتِماعِ اللَجْنَةِ التَنْفِيذِيَّةِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الفِيفا</ENAMEX> " .
وَ- -رَأَى أَنَّ ال{ِتِّحادَ <ENAMEX TYPE="NORP">الآسِيَوِيَّ</ENAMEX> مَدْعُوٌّ إِلَى " الكِفاحِ بِ- -شِدَّةٍ " لِ- -بُلُوغِ هَدَفِ رَئِيسِ- -هِ .
وَ- -قَد سَلَّمَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بلاتِر</ENAMEX> الأَمِينُ العامُّ لِ- -ال{ِتِّحادِ <ENAMEX TYPE="NORP">الآسِيَوِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيتِر فيلابان</ENAMEX> لَوْحَةً تَذْكارِيَّةً تَقْدِيراً لِ- -مُساهَمَتِ- -هِ فِي نَجاحِ <ENAMEX TYPE="EVENT">نِهائِيّاتِ كَأْسِ العالَمِ ال 17</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كُورِيا الجَنُوبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1" E_OFF="1">-اليابانِ</ENAMEX> .
</DOC>
