<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0426@0426@ann@nw@ar@on">
المَلِكُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَهْد</ENAMEX> أَكَّدَ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بُوش</ENAMEX> ال{ِسْتِمْرارَ فِي مُواجَهَةِ الإِرْهابِ <ENAMEX TYPE="ORG">إِفْرِيقِيا</ENAMEX> أَقَرَّت خُطَّةَ عَمَلٍ ضِدَّ الإِرْهابِ <ENAMEX TYPE="ORG">بَيْجِينغ</ENAMEX> لَن تَسْمَحَ بِ- -{ِسْتِقْلالِ <ENAMEX TYPE="ORG">تايْوان</ENAMEX>
أَكَّدَ العاهِلُ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيُّ</ENAMEX> المَلِكُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَهْد بِن عَبْد العَزِيز</ENAMEX> فِي رِسالَةٍ بَعَثَ بِ- -ها إِلَى الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> فِي الذِكْرَى <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-هَجَماتِ 11 أَيْلُولَ</ENAMEX> , {ِلْتِزامَ بِلادِ- -هِ حَمْلَةَ مُكافَحَةِ الإِرْهابِ , مُشَدِّداً فِي الوَقْتِ ذاتِ- -هِ عَلَى " رُسُوخِ " العَلاقاتِ الثُنائِيَّةِ .
وَ- -دانَ " ه`ذا العَمَلَ الإِجْرامِيَّ المُشَيِّنَ " , مُؤَكِّداً " عَزْمَ بِلادِ- -هِ وَ- -تَصْمِيمِ- -ها عَلَى ال{ِسْتِمْرارِ فِي الوُقُوفِ بِ- -جانِبِ التَحالُفِ الدُوَلِيِّ فِي مُواجَهَةِ الإِرْهابِ بِ- -كُلِّ أَشْكالِ- -هِ " .
وَ- -أَضافَ : " إِنَّ- -نا <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> وَ- -بَعْدَ مُرُورِ <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">عامٍ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="EVENT">أَحْداثِ أَيْلُولَ</ENAMEX> أَكْثَرَ ما نَكُونُ إِرادَةً وَ- -تَصْمِيماً عَلَى الإِسْهامِ فِي الجُهُودِ الدُوَلِيَّةِ الَّتِي تَضْطَلِعُ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> بِ- -دَوْرٍ رَئِيسِيٍّ فِي- -ها مِن أَجْلِ مُكافَحَةِ الإِرْهابِ وَ- -{ِجْتِثاثِ جُذُورِ ه`ذا الداءِ الخَطِرِ " , مشيدا بِ " بُعْدِ نَظَرِ " <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> .
وَ- -{ِعْتَبَرَ أَنَّ مُنَفِّذِي الهَجَماتِ " سَعَوْا لِ- -تَأْجِيجِ مَشاعِرِ الحِقْدِ وَ- -الكَراهِيَّةِ وَ- -خَلْقِ هُوَّةٍ وَ- -تَأَزُّمٍ بَيْنَ شُعُوبِ الأَرْضِ وَ- -حَضاراتِ- -ها وَ- -أَن تَكُونَ نُقْطَةَ تَحَوُّلٍ خَطِيرَةً فِي التارِيخِ الإِنْسانِيِّ " .
وَ- -رَدّاً عَلَى ما {ِعْتَبَرَ- -هُ العاهِلُ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيُّ</ENAMEX> " حَمَلاتِ تَشْكِيكٍ وَ- -مَزاعِمَ باطِلَةً يُرادُ مِن- -ها إِيجادُ شَرْخٍ فِي العَلاقاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> " , أَكَّدَ " الرَوابِطَ التارِيخِيَّةَ لِ- -العَلاقاتِ بَيْنَ البَلَدَيْنِ وَ- -المَصالِحِ المُسْتَمِرَّةِ بَيْنَ- -هُما " .
وَ- -رَأَى أَنَّ " مِثْلَ ه`ذِهِ التَحَدِّياتِ لا تَزِيدُ- -ها إِلّا رُسُوخاً وَ- -تَأَصُّلاً وَ- -رَغْبَةً مُشْتَرَكَةً فِي الوُقُوفِ فِي وَجْهِ كُلِّ مَن يُضْمِرُ لِ- -البَلَدَيْنِ السُوءَ وَ- -الشَرَّ " .
وَ- -كانَ وَلِيُّ العَهْدِ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيُّ</ENAMEX> الأَمِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد اللّ`ه بِن عَبْد العَزِيز</ENAMEX> قَد أَكَّدَ فِي رِسالَةٍ مُماثِلَةٍ بَعَثَ بِ- -ها إِلَى الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> تَصْمِيمَ المَمْلَكَةِ عَلَى مُكافَحَةِ الإِرْهابِ بِ- -كُلِّ أَشْكالِ- -هِ قائِلاً : ً " غُرر بِ- -هِم وَ- -{ُخْتُطِفَت أَفْكارُ- -هُم -LRB- الخاطِفِينَ -RRB- فَ- -تَحَوَّلُوا إِلَى أَداَةٍ {ُسْتُخْدِمَت لِ- -الإِساءَةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-المُسْلِمِينَ</ENAMEX> , وَ- -لِ- -الإِساءَةِ إِلَى صَداقَةٍ تارِيخِيَّةٍ مِثالِيَّةٍ بَيْنَ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> وَ- -الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيِّ</ENAMEX> " .
<ENAMEX TYPE="GPE">الجَزائِرُ</ENAMEX> - و ص ف - أَقَرَّ مُؤْتَمَرُ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الإِفْرِيقِيِّ لِ- -الوِقايَةِ مِن الإِرْهابِ وَ- -مُكافَحَتِ- -هِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي العاصِمَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الجَزائِرِيَّةِ</ENAMEX> خُطَّةَ عَمَلٍ ضِدَّ الإِرْهابِ , بَعْدَ مُحادَثاتٍ {ِسْتَمَرَّت <ENAMEX TYPE="DATE">أَرْبَعَةَ أَيّامٍ</ENAMEX> وِفْقَ ما أَفادَت مَصادِرُ رَسْمِيَّةٌ .
وَ- -قالَ الوَزِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الجَزائِرِيُّ</ENAMEX> المُكَلَّفُ الشُؤُونَ <ENAMEX TYPE="NORP">المَغارِبِيَّةَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الإِفْرِيقِيَّةَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد القادِر مساهل</ENAMEX> أَنَّ ه`ذِهِ الخُطَّةَ تَتَضَمَّنُ سِلْسِلَةً مِن " الإِجْراءاتِ العَمَلِيَّةِ " تَتَعَلَّقُ بِ- -الشُرْطَةِ وَ- -المُراقَبَةِ عَلَى الحُدُودِ , كَما تَطاوَلَ القَضاءُ وَ- -المالِيَّةُ وَ- -تَبادُلُ المَعْلُوماتِ وَ- -التَنْسِيقِ عَلَى المُسْتَوَياتِ الإِقْلِيمِيِّ وَ- -القارِّيِّ وَ- -الدُوَلِيِّ .
وَ- -سَ- -تُعْرَضُ الخُطَّةُ عَلَى هَيْئاتِ القَرارِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الأَفْرِيقِيِّ</ENAMEX> قَبْلَ تَطْبِيقِ- -ها .
وَ- -يَسْتَنِدُ التَعاوُنُ بَيْنَ الدُوَلِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِفْرِيقِيَّةِ</ENAMEX> فِي شَأْنِ الإِرْهابِ إِلَى {ِتِّفاقِ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَزائِرِ</ENAMEX> لِ- -الوِقايَةِ مِن الإِرْهابِ وَ- -مُكافَحَتِ- -هِ , المُوَقَّعَةِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تَمُّوزَ 1999</ENAMEX> خِلالَ القِمَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ال 35</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مُنَظَّمَةِ الوَحْدَةِ الإِفْرِيقِيَّةِ</ENAMEX> -LRB- تَحَوَّلَت إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الأَفْرِيقِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تَمُّوزَ 2002</ENAMEX> -RRB- .
وَ- -سَ- -يَدْخُلُ ه`ذا ال{ِتِّفاقُ حَيْزَ التَنْفِيذِ بَعْدَ أَن تُصادِقَ عَلَي- -هِ كُلٌّ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">غانا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-السُودانِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-جَنُوبِ أَفْرِيقِيا</ENAMEX> , وَ- -هُوَ ما يُتَوَقَّعُ أَن يَتِمَّ خِلالَ المُؤْتَمَرِ .
وَ- -صادَقَت حَتَّى الآنَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">13</ENAMEX> دَوْلَةً مِن أَصْلِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">53</ENAMEX> عَلَى ال{ِتِّفاقِ , فِي حِينِ يَتَطَلَّبُ تَطْبِيقُ- -هُ مُصادَقَةُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">15</ENAMEX> دَوْلَةً .
<ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمُ التحدة</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> - تَعَهَّدَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الصِينِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">تانج جياكسوان</ENAMEX> أَمامَ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَمْعِيَّةِ العُمُومِيَّةِ لِ- -الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> أَن- -لا تَسْمَحَ بِلادُ- -هُ أَبَداً لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-تايْوان</ENAMEX> بِ- -ال{ِسْتِقْلالِ , قائِلاً أَنَّ- -هُ قَد يُقَوِّضُ السَلامَ وَ- -ال{ِسْتِقْرارَ فِي مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="LOC">أَسْيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="LOC">-المُحِيطِ الهادِئِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ : " سَ- -نُحارِبُ بِ- -حَزْمٍ أَيَّ عَمَلٍ يُسْهِمُ فِي {ِسْتِقْلالِ <ENAMEX TYPE="ORG">تايْوان</ENAMEX> .
لَن نَسْمَحَ لِ- -أَحَدٍ بِ- -فَصْلِ <ENAMEX TYPE="ORG">تايْوان</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="ORG">الصِينِ</ENAMEX> .
كُلُّ الأَعْمالِ الَّتِي تَهْدِفُ إِلَى {ِسْتِقْلالِ <ENAMEX TYPE="ORG">تايْوان</ENAMEX> مَحْكُومٌ عَلَي- -ها بِ- -الفَشَلِ .
العَمَلُ العَظِيمُ المُتَعَلِّقُ بِ- -إِعادَةِ تَوْحِيدِ <ENAMEX TYPE="ORG">الصِينِ</ENAMEX> سَ- -يُنْجَزُ بِ- -التَأْكِيدِ " .
وَ- -أَضافَ أَنَّ غالِبِيَّةَ سُكّانِ <ENAMEX TYPE="GPE">تايْوان</ENAMEX> الَّذِينَ يَزِيدُ عَدَدُ- -هُم عَلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">23 مِلْيُونِ</ENAMEX> نَسَمَةٍ , يُؤَيِّدُونَ السَلامَ وَ- -ال{ِسْتِقْرارَ وَ- -العَلاقاتِ القَوِيَّةَ عَبْرَ <ENAMEX TYPE="LOC">مَضِيقِ تايْوان</ENAMEX> فِي حِينِ يُؤَيِّدُ زُعَماءُ <ENAMEX TYPE="ORG">تايْوان</ENAMEX> " خُطَّةً {ِنْفِصالِيَّةً " تُدَعِّمُ- -ها أَقَلِّيَّةٌ صَغِيرَةٌ .
وَ- -خَتَمَ : " لا تُوجَدُ سِوَى <ENAMEX TYPE="GPE">صِينٌ</ENAMEX> واحِدَةٌ فِي العالَمِ , وَ- -تَحْقِيقُ وَحْدَةِ بَلَدِ- -نا هُوَ هَدَفُ- -نا الحازِمُ وَ- -الثابِتُ " .
وَ- -كانَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">التايْوانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">تشن شوي بَيان</ENAMEX> أَثارَ غَضَبَ <ENAMEX TYPE="ORG">بَيْجِينغ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">آبَ</ENAMEX> بِ- -إِعْلانِ- -هِ وُجُودَ دَوْلَتَيْنِ عَلَى طَرَفَيْ <ENAMEX TYPE="LOC">مَضِيقِ تايْوان</ENAMEX> وَ- -أَنَّ إِجْراءَ {ِسْتِفْتاءٍ عَلَى {ِسْتِقْلالِ <ENAMEX TYPE="ORG">تايْوان</ENAMEX> رَسْمِيّاً أَحَدُ حُقُوقِ الإِنْسانِ الأَساسِيَّةِ .
</DOC>
