<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0432@0432@ann@nw@ar@on">
مِن <ENAMEX TYPE="LOC">الوَزّانِيّ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بَغْدادَ</ENAMEX> ! <ENAMEX TYPE="PERSON">راجِح الخُورِي</ENAMEX>
هَل يُمْكِنُ ال{ِفْتِراضُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَيْلَى</ENAMEX> تَغَلَّبَت عَلَى الذِئْبِ فِي مَسْأَلَةِ <ENAMEX TYPE="LOC">نَبْعِ الوَزّانِيّ</ENAMEX> فِي الجَنُوبِ ?
رَغْمَ التَراجُعِ فِي حِدَّةِ " العُواءِ " <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> لا يُمْكِنُ القَوْلُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الدَوْلَةَ اللُبْنانِيَّةَ</ENAMEX> تَمَكَّنَت أَخِيراً وَ- -بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">38 عاماً</ENAMEX> مِن بُرُوزِ الماءِ كَ- -عامِلِ صِراعٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> , مِن أَن تَكْسِبَ خُطْوَةً فِي ه`ذِهِ الطَرِيقِ المُعَقَّدَةِ وَ- -الخَطِرَةِ .
لِماذا <ENAMEX TYPE="DATE">38 عاماً</ENAMEX> ?
لِ- -أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلَ</ENAMEX> قَرارٍ {ِتَّخَذَت- -هُ القِمَّةُ العَرَبِيَّةُ عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1964</ENAMEX> بِ- -تَحْوِيلِ رَوافِدِ <ENAMEX TYPE="LOC">نَهْرِ الأُرْدُنِّ</ENAMEX> , دَفَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> إِلَى الإِعْدادِ لِ- -تَحْوِيلِ <ENAMEX TYPE="LOC">نَبْعِ الوَزّانِيّ</ENAMEX> وَ- -هُوَ أَحَدُ رَوافِدِ <ENAMEX TYPE="LOC">نَهْرِ الحاصِبانِيّ</ENAMEX> الَّذِي يُسِيرُ مَسافَةَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">20 كِيلُو مِتْراً</ENAMEX> فِي الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> , قَبْلَ أَن يَصُبَّ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">بُحَيْرَةِ طبريا</ENAMEX> , الَّتِي تُمَثِّلُ الخَزّانَ المائِيَّ الأَساسِيَّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> .
يَوْمَ- -ها قامَت <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> بِ- -قَصْفِ وَرْشَةِ أَعْمالِ التَحْوِيلِ الَّتِي تَوَقَّفَت , وَ- -لَم يَتَوَقَّفْ <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيمُون أده</ENAMEX> , رَحِمَ- -هُ اللّ`هُ , مُنْذُ ذ`لِكَ التارِيخِ عَن التَرْكِيزِ عَلَى أَهَمِّيَّةِ الماءِ كَ- -عُنْصُرٍ أَساسِيٍّ فِي الصِراعِ مَعَ العَدُوِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> , وَ- -كَ- -ثَرْوَةٍ طَبِيعِيَّةٍ تُرِيدُ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> سَرِقَتَ- -ها .
مُنْذُ عامِ <ENAMEX TYPE="DATE">1978</ENAMEX> بَدا أَنَّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> يَقْتَرِبُونَ مِن تَحْقِيقِ أَطْماعِ- -هِم المائِيَّةِ , فَ- -بَعْدَ <ENAMEX TYPE="EVENT">" عَمَلِيَّةِ اللِيطانِيّ "</ENAMEX> فِي ذ`لِكَ العامِ حَصَلَ {ِجْتِياحٌ عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1982</ENAMEX> .
وَ- -بَدَأَت عَمَلِيَّةُ سَرِقَةٍ مَنْهَجِيَّةٍ لِ- -مِياهِ <ENAMEX TYPE="LOC">اللِيطانِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -قِيلَ أَنَّ هُناكَ أَنْفاقاً تَحْتَ <ENAMEX TYPE="FAC">قَلْعَةِ شقيف ارنون</ENAMEX> أَحْدَثَ- -ها العَدُوُّ تَحْتَ مَجْرَى النَهْرِ لِ- -سَرِقَةِ المِياهِ , لا تَزالُ قائِمَةً , وَ- -كَ- -ذ`لِكَ تَمَّ ال{ِسْتِيلاءُ عَلَى مِياهِ <ENAMEX TYPE="LOC">الحاصِبانِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="LOC">-الوَزّانِيّ</ENAMEX> .
يَصِلُ مَجْمُوعُ المَقادِيرِ المائِيَّةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="QUANTITY">450 مِلْيُونِ مِتْرٍ مُكَعَّبٍ</ENAMEX> سَنَوِيّا , تَحْصُلُ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> بِ- -السَرِقَةِ وَ- -التَهْدِيداتِ عَلَى <ENAMEX TYPE="QUANTITY">440 مِلْيُوناً</ENAMEX> مِن- -ها بَيْنَما لا تَتَجاوَزُ حِصَّةُ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> 7 مَلايِينَ , قَد تَرْتَفِعُ إِلَى 9 بَعْدَ إِنْجازِ عَمَلِيّاتِ الجَرِّ الجَدِيدَةِ إِلَى مِنْطَقَتَيْ <ENAMEX TYPE="GPE">مرجعيون</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-جَبَل عامل</ENAMEX> , الَّتِي بَدَأَت <ENAMEX TYPE="DATE">ه`ذا الأُسْبُوعَ</ENAMEX> , وَ- -أَثارَت تَهْدِيداتٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةً</ENAMEX> وَصَلَت إِلَى حَدِّ قَوْلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> : " إِنَّ عَمَلِيّاتِ التَحْوِيلِ هِيَ سَبَبٌ كافٍ لِ- -الحَرْبِ " .
ه`ذا فِي الوَقائِعِ فَ- -ماذا فِي التَطَوُّراتِ وَ- -ال{ِحْتِمالاتِ ?
فِي ضَوْءِ مَجْمُوعَةٍ مِن الرَسائِلِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةِ الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> , بَدا أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> , تَراجَعَ عَن التَهْدِيدِ وَ- -الوَعِيدِ , فَ- -قَد أَبْلَغَت مَصادِرَ- -هُ صَحِيفَةَ " مَعارِيف " <ENAMEX TYPE="DATE">أَوَّلَ مِن أَمْسِ</ENAMEX> , أَنَّ- -هُ لَم يَلْفِظْ عِبارَةَ " سَبَبٌ لِ- -الحَرْبِ " .
وَ- -أَوْضَحَت الصَحِيفَةُ , أَنَّ هُناكَ دَعْوَةً <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةً</ENAMEX> صارِمَةً إِلَى سَحْبِ مَوْضُوعِ المِياهِ فِي جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> مِن التَداوُلِ لِ- -أَنَّ- -هُ " قَد يَجُرُّ إِلَى تَصْعِيدٍ غَيْرِ مُلائِمٍ فِي ه`ذا الظَرْفِ " .
طَبْعاً إِنَّ أَعْمالَ التَحْوِيلِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الوَزّانِيّ</ENAMEX> مُسْتَمِرَّةً فِيما نَظَّمَت <ENAMEX TYPE="ORG">الدَوْلَةُ اللُبْنانِيَّةُ</ENAMEX> حَمْلَةَ {ِتِّصالاتٍ دُوَلِيَّةً واسِعَةً عَلَى خَلْفِيَّةِ التَوْضِيحِ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> لا يَحْصُلُ إِلّا عَلَى جُزْءٍ صَغِيرٍ مِن حُقُوقِ- -هِ المائِيَّةِ وِفْقَ القانُونِ الدُوَلِيِّ .
ذ`لِكَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> تَحْصُلُ عَلَى <ENAMEX TYPE="QUANTITY">160 مِلْيُونَ مِتْرٍ مُكَعَّبٍ</ENAMEX> فِي السَنَةِ , بَيْنَما يَحْصُلُ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانُ</ENAMEX> عَلَى 7 مَلايِينِ , مَعَ العِلْمِ أَنَّ حِصَّتَ- -هُ القانُونِيَّةَ هِيَ فِي حُدُودِ 75 مِلْيُوناً .
هَل يُمْكِنُ ال{ِفْتِراضُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> كَسَبَ نِهائِيّاً مَعْرَكَةَ الحُصُولِ عَلَى جُزْءٍ مِن حُقُوقِ- -هِ المائِيَّةِ , وَ- -أَنَّ صَفْحَةَ التَهْدِيدِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> قَد طويت ?
مِن المُبَكِّرِ جِدّاً ال{ِفْتِراضُ أَنَّ ه`ذِهِ الصَفْحَةَ قَد طويت , وَ- -مِن الضَرُورِيِّ أَن يَبْقَى الحِذْرُ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيُّ</ENAMEX> .
وَ- -ما يَدْعُو إِلَى ه`ذا الحِذْرِ هُوَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسَ الوُزَراءِ الإِسْرائِيلِيَّ</ENAMEX> خَصَّصَ جَلْسَتَ- -هُ الأَخِيرَةَ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدَ الماضِيَ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">-ثَلاثِ</ENAMEX> قَضايا تَتَعَلَّقُ بِ- -الجَنُوبِ : العَمَلِيَّةُ الأَخِيرَةُ الَّتِي نَفَّذَ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْب اللّ`ه "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مَزارِعِ شَبَعا</ENAMEX> , قِصَّةُ تَحْوِيلِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> جُزْءاً مِن مِياهِ <ENAMEX TYPE="LOC">الوَزّانِيّ</ENAMEX> , المَزاعِمُ الَّتِي فبركت- -ها أَوْساطُ ال{ِسْتِخْباراتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> عَبْرَ <ENAMEX TYPE="PERSON">زِئِيف شيف</ENAMEX> فِي " <ENAMEX TYPE="ORG">هَآرِتس</ENAMEX> " , عَن تَسَرُّبِ 150 إِلَى 200 مِن عَناصِرِ " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " إِلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مُخَيَّمِ عَيْن الحلوة</ENAMEX> .
وَ- -إِذا تَذَكَّرْ- -نا أَنَّ إِثارَةَ ه`ذِهِ ال{ِتِّهاماتِ وَ- -رَفْعِ عَقِيرَةِ التَهْدِيدِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> رافَقَتا , <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلاً</ENAMEX> تَصْرِيحاتِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيتْشارْد أَرْمِيتاج</ENAMEX> الَّذِي يَقُولُ أَنَّ إِقامَةَ الحِسابِ لِ " <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْب اللّ`ه "</ENAMEX> آتِيَةٌ , وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-ثانِياً</ENAMEX> مَعَ الكَشْفِ عَن جِسْرٍ جَوِّيٍّ يُنْزِلُ أَعْتِدَةً وَ- -ذَخائِرَ وَ- -قُوّاتٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةً</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> تَمْهِيداً لِ- -ضَرْبِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> , يُمْكِنُ أَن نُدْرِكَ الأَخْطارَ الَّتِي قَد تَحْمِلُ- -ها الأَسابِيعُ أَو الأَشْهُرُ المُقْبِلَةُ .
فَ- -بِ- -النِسْبَةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> إِنَّ ضَرْبَ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> هُوَ " فُرْصَةُ العُمْرِ " لِ- -تَنْفِيذِ مَآرِبِ- -هِ وَ- -خُطَطِ- -هِ التَوَسُّعِيَّةِ وَ- -العُدْوانِيَّةِ فِي المِنْطَقَةِ وَ- -ه`ذا يَشْمَلُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> كَما يَشْمَلُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> .
</DOC>
