<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0436@0436@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="NORP">المَسِيحِيُّونَ</ENAMEX> {ِحْتَفَلُوا بِ- -عِيدِ {ِرْتِفاعِ الصَلِيبِ وَ- -صَلَّوْا فِي " أَيّامٍ مَلْأَى بِ- -الصُلْبانِ "
سَأَلَ البَطْرِيَرْكُ <ENAMEX TYPE="NORP">المارُونِيُّ</ENAMEX> الكارْدِينال <ENAMEX TYPE="PERSON">مار نَصْراللّ`ه بُطْرُس صُفَيْر</ENAMEX> السَيِّدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">المَسِيح</ENAMEX> فِي ذِكْرَى {ِرْتِفاعِ الصَلِيبِ أَن يَمُدَّ- -نا بِ- -الجُرْأَةِ لِ- -حَمْلِ الصَلِيبِ فِي ه`ذِهِ الأَيّامِ المَلْأَى عِنْدَ- -نا بِ- -الصُلْبانِ " , داعِياً إِلَى " ال{ِتِّكالِ عَلَى اللّ`هِ رَغْمَ الصِعابِ وَ- -المَتاعِبِ الَّتِي تُواجِهُ- -نا " .
وَ- -قَد تَرَأَّسَ البَطْرِيَرْكُ <ENAMEX TYPE="PERSON">صُفَيْر</ENAMEX> قداس عيد {ِرْتِفاعَ الصَلِيبِ صَباحَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">كَنِيسَةِ الصَرْحِ البَطْرِيَرْكِيِّ الصَيْفِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الدِيمانِ</ENAMEX> .
وَ- -هِيَ المَرَّةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> الَّتِي يَحْتَفِلُ فِي- -ها البَطْرِيَرْكُ <ENAMEX TYPE="PERSON">صُفَيْر</ENAMEX> بِ- -ه`ذا القُدّاسِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الدِيمانِ</ENAMEX> وَ- -عاوَننَ- -هُ المَطارِنَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">رُولان أَبُو جودة</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">شكرالله حرب</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فرَنْسِيس البَيْسَرِيُّ</ENAMEX> وَ- -الوَكِيلُ البَطْرِيَرْكِيُّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الدِيمانِ</ENAMEX> المُونْسِنِيُور <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد بربور</ENAMEX> وَ- -الشَمّاس <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل عرب</ENAMEX> .
أَقامَ البَطْرِيَرْكُ <ENAMEX TYPE="PERSON">صُفَيْر</ENAMEX> رُتْبَةَ تَبْرِيكِ المِياهِ وَ- -تَقْدِيسِ- -هِ .
وَ- -بَعْدَ تِلاوَةِ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">الإِنْجِيلِ</ENAMEX> أَلْقَى عِظَةً عُنْوانُ- -ها " إِنَّ- -نا نُنادِي بِ- -مَسِيح مَصْلُوبٍ " -LRB- 1 كُور 22 : 1 -RRB- وَ- -فِي- -ها تَحَدَّثَ عَن مَعانِي عِيدِ {ِرْتِفاعِ الصَلِيبِ , وَ- -قالَ : " الصَلِيبُ أَصْبَحَ وَسِيلَةَ الفِداءِ , وَ- -لا بُدَّ مِن حَمْلِ- -هِ مَعَ السَيِّدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">المَسِيح</ENAMEX> لِ- -مُشارَكَتِ- -هِ فِي عَمَلِيَّةِ الفِداءِ .
وَ- -هُوَ مَن دَعا الَّذِينَ يَرْغَبُونَ فِي السَيْرِ وَراءَ- -هُ عَلَى طَرِيقٍ {ِخْتارَ- -ها لِ- -نَفْسِ- -هِ , أَن يَحْمِلُوا الصَلِيبَ مَعَ- -هُ .
فَ- -قالَ : " مَن لَم يَحْمِلْ صَلِيبَ- -هُ وَ- -يَتْبَعْ- -نِي , لا يَسْتَطِيعُ أَن يَكُونَ لِ- -ي تِلْمِيذاً " .
وَ- -ه`كَذا بَعْدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">المَسِيح</ENAMEX> وَ- -مَعَ- -هُ أَصْبَحَت دَرْبُ الصَلِيبِ دَرْبَ الخَلاصِ وَ- -القَداسَةِ وَ- -المَجْدِ وَ- -السَعادَةِ الأَبَدِيَّةِ -LRB- . . . -RRB-
لَقَد قالَ أَحَدُ كِبارِ اللاهُوتِيِّينَ القُدامَى , <ENAMEX TYPE="PERSON">اوريجانوس</ENAMEX> , بَعْدَ طُولِ مُراقَبَةٍ وَ- -خِبْرَةٍ : " دَمُ الشُهَداءِ زَرْعُ القِدِّيسِينَ " , إِنَّ الكَنِيسَةَ تَنْمُو , وَ- -يَتَعَمَّقُ الإِيمانُ فِي قُلُوبِ أَبْنائِ- -ها , كُلَّما مَرَّت بِ- -تَجْرِبَةٍ قاسِيَةٍ .
وَ- -ه`ذا ما بِ- -إِمْكانِ- -نا أَن نَتَأَكَّدَ مِن- -هُ , إِذا راجَعنا تارِيخَ الكَنِيسَةِ فِي مُخْتَلِفِ بُلْدانِ العالَمِ .
وَ- -إِذا كُننا نَشْهَدُ عِنْدَ- -نا إِقْبالَ شُبّانٍ وَ- -شابّاتٍ عَلَى الحَياَةِ الكَهَنُوتِيَّةِ وَ- -الرَهْبانِيَّةِ , وَ- -تَهافُتَ المُؤْمِنِينَ عَلَى الكَنائِسِ وَ- -دُورِ العِبادَةِ , وَ- -تَزاحُمَ الكَثِيرِينَ مِن بَيْنِ- -هِم عَلَى التَبَرُّك مِن ذَخائِرِ القِدِّيسَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">تِرِيزِيا</ENAMEX> الطِفْلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">يَسُوع</ENAMEX> الَّتِي تَزُورُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> فِي ه`ذِهِ الأَيّامِ , وَ- -{ِلْتِماسَ بَعْضِ النِعَمِ الخاصَّةِ بِ- -فَضْلِ شَفاعَتِ- -ها , فَ- -لِ- -أَنَّ الحُرُوبَ الَّتِي قاسَينا ما قاسَينا مِن وَيْلاتِ- -ها , وَ- -شُهَداءَ الإِيمانِ الَّذِينَ سَقَطُوا عِنْدَ- -نا , {ِسْتَأْهَلُوا لَ- -نا نِعْمَةَ الثَباتِ فِي الإِيمانِ , وَ- -ال{ِتِّكالَ عَلَى اللّ`هِ عَلَى الرَغْمِ مِن جَمِيعِ المَصاعِبِ وَ- -المَتاعِبِ الَّتِي تُواجِهُ- -نا .
وَ- -ل`كِنَّ مَظاهِرَ العِبادَةِ لَيْسَت بِ- -كافِيَةٍ إِن لَم تَكُنْ مَقْرُونَةً بِ- -أَفْعالٍ تَدُلُّ عَلَى أَنَّ- -نا نُرِيدُ أَن نَعْمَلَ بِ- -إِرادَةِ اللّ`هِ , بِ- -ما فِي- -ها حَمْلُ الصَلِيبِ مَعَ السَيِّدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">المَسِيح</ENAMEX> وَ- -عَلَى مِثالِ- -هِ مُشارَكَةً مِن- -ّا فِي عَمَلِ الفِداءِ , وَ- -ذ`لِكَ مَحَبَّةً بِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-المَسِيح</ENAMEX> وَ- -بِ- -الناسِ جَمِيعِ الناسِ , عَلَى مِثالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">المَسِيح</ENAMEX> -LRB- . . . -RRB-
قالَ أَحَدُ القِدِّيسِينَ : " مَن بَحَثَ عَن <ENAMEX TYPE="PERSON">المَسِيح</ENAMEX> دُونَ الصَلِيبِ , وَجَدَ الصَلِيبَ دُونَ <ENAMEX TYPE="PERSON">المَسِيح</ENAMEX> .
أَيْ دُونَ القُوَّةِ الَّتِي يُعْطِي- -ها المَسِيح لِ- -حَمْلِ ه`ذا الصَلِيبِ مَعَ- -هُ وَ- -مِن أَجْلِ- -هِ , وَ- -دُونَ العَزاءِ الَّذِي يَجُودُ بِ- -هِ المَسِيح عَلَى مَن يُشارِكُ- -هُ فِي حَمْلِ ه`ذا الصَلِيبِ , ذ`لِكَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">المَسِيح</ENAMEX> وَ- -الصَلِيبَ متلازمان .
وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-المَسِيحِيُّ</ENAMEX> المُؤْمِنُ وَ- -الراسِخُ الإِيمانِ بِ- -مَسِيحِيَّتِ- -هِ لا يُمْكِنُ- -هُ إِلّا أَن يَحْمِلَ الصَلِيبَ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">المَسِيح</ENAMEX> .
لِ- -نَسْأَلْ السَيِّدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">المَسِيح</ENAMEX> فِي ذِكْرَى {ِرْتِفاعِ صَلِيبِ- -هِ أَن يَمُدَّ- -نا بِ- -الجُرْأَةِ لِ- -حَمْلِ الصَلِيبِ فِي ه`ذِهِ الأَيّامِ المَلْأَى عِنْدَ- -نا بِ- -الصُلْبانِ , وَ- -أَن نُنادِيَ بِ- -هِ عَلَى مِثالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بولس</ENAMEX> الرَسُولِ الَّذِي قالَ : إِنّ- -ا نُنادِي بِ- -مَسِيح مَصْلُوبٍ " .
مِن جِهَةٍ أُخْرَى , عَمَّت القَدادِيسُ وَ- -ال{ِحْتِفالاتُ الدِينِيَّةُ مُخْتَلِفَ المَناطِقِ فِي عِيدِ الصَلِيبِ .
وَ- -أَلْقَى الكَهَنَةُ فِي الكَنائِسِ عِظاتٍ مِن وَحْيِ المُناسَبَةِ .
</DOC>
