<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0445@0445@ann@nw@ar@on">
الشَمالُ {ِسْتَقْبَلَ- -ها مِن ساحِلِ- -هِ إِلَى عُمْقِ- -هِ ذَخائِرُ القِدِّيسَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">تِرِيز الطفل يَسُوع</ENAMEX> فِي القبيات وَ- -{ِحْتِفالاتٌ دِينِيَّةٌ تَكْرِيماً لَ- -ها حَتَّى <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسِ</ENAMEX> بَرْنامَجُ الزِيارَةِ
<ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> دَخَلَت ذَخائِرُ القِدِّيسَةِ تِرِيز <ENAMEX TYPE="PERSON">الطفل يَسُوع</ENAMEX> الشَمالَ , مِن ساحِلِ- -هِ الَّذِي شَرَّعَ أَبْوابَ- -هُ مُرُوراً بِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-المُنْيَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-طَرابُلُسَ</ENAMEX> , وُصُولاً إِلَى القبيات الَّتِي كانَت تَنْتَظِرُ المَوْكِبَ عَلَى أَحَرِّ مِن الجَمْرِ , وَ- -أُقِيمَ {ِسْتِقْبالٌ شَعْبِيٌّ فِي ساحَةِ البَلْدَةِ , وَ- -{ِنْطَلَقَ زَيّاحٌ حَتَّى <ENAMEX TYPE="FAC">دَيْرِ مار ضَوْمَط لِ- -الآباءِ الكَرْمَلِيِّينَ</ENAMEX> الَّذِينَ يَسْتَضِيفُونَ الرُفاتَ حَتَّى <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسِ المُقْبِلِ</ENAMEX> .
وَ- -مَساءً , {ِحْتَفَلَ الرَئِيسُ الإِقْلِيمِيُّ لِ- -الرَهْبانِيَّةِ الكَرْمَلِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> الأَبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مخول فرحا</ENAMEX> بِ- -القُدّاسِ بِ- -مُشارَكَةِ حُشُودٍ مِن الكَهَنَةِ وَ- -الرُهْبانِ وَ- -الراهِباتِ وَ- -المُؤْمِنِينَ مِن مُخْتَلِفِ المَناطِقِ .
وَ- -أَلْقَى عِظَةً رَحَّبَ فِي- -ها " بِ- -القِدِّيسَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">تِرِيز</ENAMEX> الَّتِي تُجَسِّدُ فِي ه`ذِهِ اللَحَظاتِ وَ- -الساعاتِ عَلَى أَرْضِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> أَغْلَى أُمْنِيّاتٍ غمر بِ- -ها قَلْبُ- -ها , وَ- -تُحَقِّقُ أَغْلَى طُمُوحاتِ- -ها , أَلا وَ- -هِيَ أَن تَجُوبَ الأَرْضَ تَزْرَعُ فِي- -ها صَلِيبَ عَرِيسِ- -ها , وَ- -تَكْشِفُ لِ- -أَيِّ إِنْسانٍ وَجْهَ اللّ`هِ كَ- -ما عَرَفَت- -هُ , وَ- -تَحُثُّ مَن يَقْتَرِبُ عَلَى أَن يُحِبَّ اللّ`هَ كَ- -ما أَحَبَّت- -هُ هِيَ " .
وَ- -عَرَضَ بَعْضَ المَراحِلِ الأَساسِيَّةِ فِي حَياَةِ القِدِّيسَةِ .
وَ- -قالَ : " <ENAMEX TYPE="FAC">دَيْرُ الكَرْمَل</ENAMEX> الَّذِي خَلَّت- -هُ - هُوَ مِن الأَدْيارِ الكَرْمَلِيَّةِ المُحَصَّنَةِ بِ- -حَيْثُ لا يُسْمَحُ لِ- -الداخِلِ إِلَي- -هِ بِ- -الخُرُوجِ مِن- -هُ أَبَداً , وَ- -مُقابَلَةِ الآخَرِينَ أَيْ الخارِجِينَ تَتِمُّ مِن خَلْفِ قُضْبانِ المُتَحَدِّثِ .
وَ- -هُناكَ تَتَفَرَّغُ الراهِبَةُ بِ- -كامِلِ قُوا- -ها العَقْلِيَّةِ وَ- -الجَسَدِيَّةِ وَ- -العاطِفِيَّةِ . . . إِلَى التَأَمُّلِ وَ- -الصَلاَةِ الشَفَهِيَّةِ كَ- -ما رَسَمَت- -ها وَ- -عَلَّمَت- -ها الأُمُّ المُؤَسِّسَةُ لِ- -رَهْبانِيَّةِ الكَرْمَل .
وَ- -أَقْصِدُ القِدِّيسَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">تِرِيزا لِ- -يَسُوع</ENAMEX> أَو <ENAMEX TYPE="PERSON">تِرِيز</ENAMEX> الافيلية فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْبانِيا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">القَرْنِ السادِسِ عَشَّرَ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="5">1515-1582</ENAMEX> -RRB- , وَ- -المَعْلَمَ الرُوحِيَّ لِ- -قِدِّيسَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">تِرِيز الطفل يَسُوع</ENAMEX> أَبِي- -نا <ENAMEX TYPE="PERSON">يوحنا</ENAMEX> الصَلِيبِ المُعاصِرِ لِ- -القِدِّيسَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">تِرِيزِيا</ENAMEX> الإِقْلِيمِيَّةِ .
فَ- -مِن خِلالِ مُطالِعَتِ- -ها لِ- -كِتاباتِ- -هِ : <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">الصُعُودُ إِلَى جَبَلِ الكَرْمَل</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">النَشِيدُ الرُوحِيُّ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">اللَيْلُ المُظْلِمُ وَ- -شُعْلَةُ الحُبِّ</ENAMEX> فَهِمَت القِدِّيسَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">تِرِيز الطفل يَسُوع</ENAMEX> مَعْنَى الصَلاَةِ الَّتِي أَصْبَحَت أَساسَ وَ- -جَوْهَرَ حَياَتِ- -ها لِ- -مُخاطَبَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">يَسُوع</ENAMEX> أَكْثَرَ ما يَكُونُ لِ- -التَكَلُّم عَن- -هُ , وَ- -فَهِمَت مَعْنَى التَضْحِيَةِ -LRB- . . . -RRB- .
وَ- -أَضافَ : " إِذا أَرَدنا أَن نُعْطِيَ مَعْنىً لِ- -عِيدِ الصَلِيبِ , لَ- -وَجَدنا أَنَّ- -هُ يُمْكِنُ فِي الحُبِّ العَمِيقِ مِن قِبَلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">المُسَيَّحِ</ENAMEX> لِ- -بَنِي البَشَرِ وَ- -ه`ذا ما خَبَرَت- -هُ القِدِّيسَةُ العَظِيمَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">تِرِيز الطفل يَسُوع</ENAMEX> , عِنْدَ- -ما وَجَدَت أَنَّ مَعْنَى حَياَتِ- -ها يَكْمُنُ فِي الحُبِّ وَ- -الحُبِّ الحَقِيقِيِّ , الصَرِيحِ , وَ- -البَعِيدِ عَن كُلِّ المُغالاَةِ , وَ- -أَنَّ- -هُ يُوجَدُ طَرِيقٌ صَغِيرٌ لِ- -القَداسَةِ هُوَ فِي الحُبِّ الكَبِيرِ عِنْدَ- -ما قالَت : " دَعْوَت- -ِي هِيَ الحُبُّ , وَ- -فِي قَلْبِ الكَنِيسَةِ أُمّ- -ِي سَ- -أُكَوِّنُ الحُبَّ " .
عاشَت الحُبَّ الكَبِيرَ قَوْلاً وَ- -فِعْلاً وَ- -فِي- -هِ أَحَبَّت كُلَّ الَّذِينَ كانُوا حَوْلَ- -ها .
وَ- -تَفانَت فِي حَياَتِ- -ها الكَرْمَلِيَّةِ , وَ- -حَمَلَت كُلَّ الناسِ فِي صَلاَتِ- -ها " .
وَ- -تَمَنَّى " أَن يَسْمَعَ الكَثِيرُ مِن الشَبابِ نِداءَ <ENAMEX TYPE="PERSON">المُسَيَّحِ</ENAMEX> عَلَى غِرارِ القِدِّيسَةِ .
وَ- -أَنْتُم مَدْعُوُّونَ إِلَى أَن تَصْرُخُوا إِلَى سائِرِ الشَبابِ : الإِنْسانُ مَحْبُوبٌ مِن اللّ`هِ " .
وَ- -يَشْهَدُ الدَيْرُ خِلالَ وُجُودِ ذَخائِرِ القِدِّيسَةِ فِي- -هِ نَشاطاتٍ وَ- -{ِحْتِفالاتٍ دِينِيَّةً .
وَ- -هُنا بَرْنامَجُ- -ها : <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدُ 15 أَيْلُولَ</ENAMEX> : " <ENAMEX TYPE="PERSON">تِرِيز</ENAMEX> وَ- -الأَطْفالُ " <ENAMEX TYPE="TIME">8 , 00 صَباحاً</ENAMEX> قُدّاسٌ , 10 , 00 قُدّاسٌ .
11 , 00 قُدّاسٌ -LRB- رَعِيَّةُ المَنِيَّةِ -RRB- .
12 , 00 التَبْشِيرُ المَلائِكِيُّ وَ- -صَلاَةُ الظُهْرِ مَعَ رُهْبانِ الدَيْرِ .
3 , 00 مُحاضَرَةُ الآبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال حَدّاد</ENAMEX> عَن رُوحانِيَّةِ القِدِّيسَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">تِرِيزا الطفل يَسُوع</ENAMEX> .
4 , 30 قُدّاسُ الأَطْفالِ .
7 , 00 صَلاَةُ المَساءِ مَعَ رُهْبانِ الدَيْرِ .
7 , 45 فِيلمٌ عَن حَياَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">تِرِيز</ENAMEX> .
8 , 15 سَهْرَةٌ كَشْفِيَّةٌ رُوحِيَّةٌ .
<ENAMEX TYPE="DATE">ال{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> 16 مِن- -هُ : " <ENAMEX TYPE="PERSON">تِرِيز</ENAMEX> مُعَلِّمَةُ الكَنِيسَةِ " 7 , 00 قُدّاسٌ وَ- -صَلاَةُ الصَباحِ مَعَ رُهْبانِ الدَيْرِ .
11 , 00 قُدّاسُ الأَخَوِيّاتِ وَ- -الجميعات فِي القبيات وَ- -المِنْطَقَةِ يَتَرَأَّسُ- -هُ الأَب <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج أَبُو جودة اللعازري</ENAMEX> .
12 , 00 التَبْشِيرُ وَ- -صَلاَةُ الظُهْرِ مَعَ رُهْبانِ الدَيْرِ .
5 , 00 قُدّاسُ رَعِيَّةِ القبيات الغَرْبِيَّةِ -LRB- الخُورِي <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف هِلال</ENAMEX> -RRB- .
6 , 00 مُحاضَرَةٌ عَن " <ENAMEX TYPE="PERSON">تِرِيز</ENAMEX> مُعَلِّمَةُ الكَنِيسَةِ " .
7 , 00 صَلاَةُ المَساءِ .
8 , 00 ريسيتال مَعَ الفَنّانَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جومانا مدور</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءُ</ENAMEX> 17 مِن- -هُ : 7 , 00 قُدّاسٌ وَ- -صَلاَةُ الصَباحِ .
12 , 00 صَلاَةُ الظُهْرِ وَ- -التَبْشِيرُ المَلائِكِيُّ .
4 , 00 قُدّاسُ رَعِيَّةِ الضَهْرِ -LRB- الخُورِي <ENAMEX TYPE="PERSON">مُنِير حاكمة</ENAMEX> -RRB- .
5 , 00 مُحاضَرَةٌ عَن <ENAMEX TYPE="PERSON">تِرِيز</ENAMEX> وَ- -سِرِّ القُرْبانِ وَ- -الكَهَنُوتِ " تُلْقِي- -ها رَئِيسَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ أَصْدِقاءِ القُرْبانِ</ENAMEX> .
6 , 00 قُدّاسُ رَعِيَّةِ غوايا -LRB- الخُورِي <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف غصن</ENAMEX> -RRB- .
7 , 00 صَلاَةُ المَساءِ .
7 , 30 فِيلمٌ عَن حَياَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">تِرِيز</ENAMEX> -LRB- إِعادَةٌ -RRB- .
8 , 00 سَهْرَةُ صَلاَةٍ وَ- -تَوْبَةٍ مَعَ جَماعَةِ التَطْوِيباتِ وَ- -تَجَمُّعِ يَسُوع فرحي .
<ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءُ</ENAMEX> 18 مِن- -هُ : " <ENAMEX TYPE="PERSON">تِرِيز</ENAMEX> وَ- -الأَلَمُ " 7 , 00 قُدّاسٌ وَ- -صَلاَةُ الصَباحِ .
4 , 30 الأَلَمُ المَسِيحِيُّ وَ- -خِبْرَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">تِرِيز</ENAMEX> .
6 , 30 قُدّاسٌ يَحْتَفِلُ بِ- -هِ راعِي <ENAMEX TYPE="ORG">أَبْرَشِيَّةِ طَرابُلُسَ لِ- -المَوارِنَةِ</ENAMEX> المُطْرانُ <ENAMEX TYPE="PERSON">يوحنا فُؤاد الحاجّ</ENAMEX> .
8 , 00 زِيارَةُ رَعايا القبيات : <ENAMEX TYPE="GPE">غوايا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">-LRB- مار جِرْجِس -RRB-</ENAMEX> , الضَهْرُ -LRB- ال{ِنْتِقالُ -RRB- , <ENAMEX TYPE="FAC">مُسْتَشْفَى سَيِّدَةِ السَلامِ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="ORG">رَعِيَّةُ مرتموره</ENAMEX> .
1 , 00 فَجْراً سِيرَةُ شُمُوعٍ وَ- -صَلاَةٌ بَيْنَ رَعِيَّتَيْ <ENAMEX TYPE="ORG">مرتمورة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-سَيِّدَةِ الغسالة</ENAMEX> تَلِي- -ها صَلَواتٌ وَ- -تَرانِيمُ مَعَ فَرِيقِ الصَلاَةِ الكَرْمَلِيِّ حَتَّى الصَباحِ .
<ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسُ 19 أَيْلُولَ</ENAMEX> : 7 , 00 قُدّاسٌ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">رَعِيَّةِ سَيِّدَةِ الغسالة</ENAMEX> .
8 , 15 زِيارَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">رَعِيَّةِ القطايا</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="GPE">عندقت</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="GPE">الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> .
1 , 30 قُدّاسٌ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">رَعِيَّةِ الحبل بلا دنس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">الزوق</ENAMEX> يَلِي- -هِ {ِحْتِفالُ الوَداعِ فِي ساحَةِ القبيات وَ- -تَسْلِيمُ الذَخائِرِ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">رَعِيَّةِ زغرتا</ENAMEX> .
</DOC>
