<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0429@0429@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">يبريس</ENAMEX> يَسْتَعْجِلُ الضَرْبَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-العِراقِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مُوسْكُو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-بَيْجِينغ</ENAMEX> مَعَ تَسْوِيَةٍ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">مُوسْكُو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-بَيْجِينغ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">القاهِرَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الكُوَيْتِ</ENAMEX>
قالَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">شِمْعُون بِيرِيس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> لَيْسَت فِي حاجَةٍ إِلَى أَن تَسْأَلَ نَفْسَ- -ها هَل سَ- -تُهاجِمُ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقَ</ENAMEX> , وَ- -أَنَّ إِرْجاءَ القِيامِ بِ- -عَمَلٍ قَد يَكُونُ خَطَأ فِي الحِساباتِ التارِيخِيَّةِ .
فِيما جَدَّدَت <ENAMEX TYPE="ORG">مُوسْكُو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-بَيْجِينغ</ENAMEX> رَغْبَتَ- -هُما فِي تَسْوِيَةِ المُشْكِلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -واسِطَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> مِن دُونِ أَن تَعْرِبا عَن أَيِّ مَوْقِفٍ مِن {ِحْتِمالِ عَمَلِيَّةٍ عَسْكَرِيَّةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٍ</ENAMEX> مُحْتَمَلَةٍ ضِدَّ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> .
وَ- -تَفادَت <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> بِ- -وَجْهٍ عامٍّ التَحَدُّثَ كَثِيراً عَن مَوْضُوعِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> تارِكَة لِ- -حَلِيفَتِ- -ها القَوِيَّةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> مُعالَجَةَ مَوْضُوعِ أَسْلِحَةِ الدَمارِ الشامِلِ الَّتِي تَقُولُ أَنَّ الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام حُسَيْن</ENAMEX> بَنا- -ها أَو يُحاوِلُ الحُصُولَ عَلَي- -ها .
وَ- -ل`كِنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيرِيس</ENAMEX> أَوْضَحَ خِيارَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> فِي إِطارِ تَصْرِيحاتٍ تَتَعَلَّقُ بِ- -الحَرْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> عَلَى الإِرْهابِ وَ- -الَّتِي شُنَّت بَعْدَ <ENAMEX TYPE="EVENT">هَجَماتِ 11 أَيْلُول</ENAMEX> .
وَ- -قالَ , مِن دُونِ الإِشارَةِ بِ- -التَحْدِيدِ إِلَى إِدارَةِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> أَمامَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ العَلاقاتِ الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> : " أَعْتَقِدُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> سَ- -تَرْتَكِبُ خَطَأ بِ- -السُؤالِ : هَل نُهاجِمُ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقَ</ENAMEX> وَ- -هَل نُهاجِمُ قُوّاتِ -LRB- زَعِيمِ <ENAMEX TYPE="ORG">تَنْظِيمِ القاعِدَةِ</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">أُسامَة بِن لادِن</ENAMEX> .
إِنَّ خِيارَ- -كُم هُوَ ما إِذا كُنتُم تُدافِعُونَ وَ- -لَيْسَ ما إِذا كُنتُم تُهاجِمُونَ " .
وَ- -أَبْلَغَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيرِيس</ENAMEX> لاحِقاً إِلَى الصَحافِيِّينَ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">البَيْتِ الأَبْيَضِ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> مُلْتَزِمَةٌ الحَرْبَ الَّتِي تَقُودُ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> ضِدَّ الإِرْهابِ مُحَذِّراً مِن أَنَّ <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقَ الأَوْسَطَ</ENAMEX> سَ- -يُصْبِحُ " إِمّا سِلْمِيّاً أَو نَوَوِيّاً " فِي غُضُونِ ما بَيْنَ خَمْسٍ وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-عَشْرِ سِنِينَ</ENAMEX> .
وَ- -لَم يَقُلْ ما إِذا كانَ يَعْتَقِدُ أَنَّ إِدارَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> قَد {ِتَّخَذَت قَراراً فِي شَأْنِ {ِسْتِخْدامِ القُوَّةِ ضِدَّ <ENAMEX TYPE="GPE">بَغْدادَ</ENAMEX> .
ل`كِنَّ- -هُ وَصَفَ الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام حُسَيْن</ENAMEX> بِ- -أَنَّ- -هُ " قاتِلٌ بِ- -دَمٍ بارِدٍ " يَمْلِكُ أَسْلِحَةً بِيُولُوجِيَّةً وَ- -كِيمِيائِيَّةً , وَ- -شَنَّ حُرُوباً مُدَمِّرَةً ضِدَّ <ENAMEX TYPE="GPE">إِيرانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الكُوَيْتِ</ENAMEX> , وَ- -{ِسْتَخْدَمَ الغازَ ضِدَّ شَعْبِ- -هِ .
وَ- -فِي خَطّابَيْنِ مُنْفَصِلَيْنِ أَمامَ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَمْعِيَّةِ العُمُومِيَّةِ لِ- -الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> , أَكَّدَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الرُوسِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيغُور إِيفانُوف</ENAMEX> وَ- -نَظِيرُ- -هُ <ENAMEX TYPE="NORP">الصِينِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">تانغ جياكسوان</ENAMEX> أَهَمِّيَّةَ تَسْوِيَةِ الأَزَماتِ الدُوَلِيَّةِ عَبْرَ النِظامِ المُتَعَدِّدِ الطَرَفِ وَ- -ل`كِن مِن دُونِ أَن يَنْتَقِدا تَهْدِيداتِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -يُذَكَرُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الصِينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-رُوسِيا</ENAMEX> دَوْلَتانِ دائِمَتا العُضْوِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> وَ- -تَتَمَتَّعانِ بِ- -حَقِّ النَقْضِ -LRB- الفِيتُو -RRB- مِن- -ما يَجْعَلُ دَعْمَ- -هُما أَساسِيّاً لِ- -تَبَنِّي أَيِّ قَرارٍ " حازِمٍ جِدّاً " تُرِيدُ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> ضِدَّ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيفانُوف</ENAMEX> أَنَّ " التَجْرِبَةَ تَدُلُّ عَلَى أَنَّ الأَزَماتِ الدُوَلِيَّةَ وَ- -النِزاعاتِ , أَيّاً تَكُنْ دَرَجَةُ تَعْقِيدِ- -ها -LRB- . . . -RRB- يُمْكِنُ أَن تُحَلَّ بِ- -مُساعَدَةِ أَدَواتِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- -عَلَى أَساسِ القانُونِ الدُوَلِيِّ -LRB- . . . -RRB- .
وَ- -ه`ذا يَنْطَبِقُ تَماماً عَلَى الوَضْعِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> " .
وَ- -{ِعْتَرَفَ فِي خِتامِ غَداءٍ مَعَ نُظَرائِ- -هِ فِي الدُوَلِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">الأَرْبَعِ</ENAMEX> الأُخْرَى الدائِمَةِ العُضْوِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> ضَمَّ أَيْضاً الأَمِينَ العامَّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُوفِيّ عَنان</ENAMEX> أَنَّ عَدَمَ {ِحْتِرامِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> قَراراتِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> " مُشْكِلَةٌ خَطِيرَةٌ " .
مِن جِهَتِ- -هِ , أَيَّدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">تانغ</ENAMEX> " حَلّاً سِياسِيّاً لِ- -المَسْأَلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّةِ</ENAMEX> " مُشَدِّداً عَلَى " الدَوْرِ المُهِمِّ " الَّذِي يُمْكِنُ أَن تَضْطَلِعَ بِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> , وَ- -داعِياً <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقَ</ENAMEX> إِلَى تَطْبِيقِ قَراراتِ المُنَظَّمَةِ الدُوَلِيَّةِ بِ " دِقَّةٍ وَ- -حُسْنِ نِيَّةٍ " .
وَ- -جَدَّدَ وَزِيرا الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد ماهِر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الكُوَيْتِيُّ</ENAMEX> الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">صُباح الأَحْمَد الصُباح</ENAMEX> " مُعارَضَتَ- -هُما " لِ- -ضَرَباتٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٍ</ENAMEX> مُحْتَمَلَةٍ ضِدَّ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> وَ- -أَمَلا فِي التَوَصُّلِ إِلَى حَلٍّ دِيبلُوماسِيٍّ لِ- -الأَزْمَةِ .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">ماهِر</ENAMEX> أَمامَ الجَمْعِيَّةِ العُمُومِيَّةِ أَنَّ " <ENAMEX TYPE="ORG">مِصْرَ</ENAMEX> تَرْفُضُ تَوْجِيهَ ضَرَباتٍ عَسْكَرِيَّةٍ ضِدَّ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> الَّذِي يَجِبُ الحِفاظُ عَلَى وَحْدَتِ- -هِ وَ- -سَلامَةِ أَراضِي- -هِ وَ- -عَلَي- -هِ مِن جانِبِ- -هِ {ِحْتِرامُ الشَرْعِيَّةِ الدُوَلِيَّةِ " .
وَ- -دَعا إِلَى بَذْلِ جُهُودٍ لِ " وَضْعِ حَدٍّ لِ- -مُعاناَةِ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّ</ENAMEX> " بِ- -سَبَبِ العُقُوباتِ المَفْرُوضَةِ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> مُنْذُ <ENAMEX TYPE="EVENT">حَرْبِ الخَلِيجِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">1991</ENAMEX> .
وَ- -رَحَّبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">الصُباحُ</ENAMEX> بِ- -الحِوارِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-العِراقِ</ENAMEX> فِي شَأْنِ إِزالَةِ الأَسْلِحَةِ .
وَ- -قالَ أَنَّ " حَرْباً سَ- -تَزِيدُ مِن مُعاناَةِ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّ</ENAMEX> الشَقِيقِ وَ- -تُؤَدِّي إِلَى تَصْعِيدِ التَوَتُّرِ وَ- -عَدَمِ ال{ِسْتِقْرارِ فِي المِنْطَقَةِ " .
-LRB- و ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , أَ ب -RRB-
</DOC>
