<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0428@0428@ann@nw@ar@on">
قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">3 أَيّامٍ</ENAMEX> مِن زِيارَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كُوِيزُومِي</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كُورِيا الشَمالِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كِيم جُونغ - إِيل</ENAMEX> يُؤَكِّدُ رَغْبَتَ- -هُ فِي إِقامَةِ عَلاقاتٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">اليابانِ</ENAMEX>
قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثَةِ أَيّامٍ</ENAMEX> مِن الزِيارَةِ التارِيخِيَّةِ الَّتِي سَ- -يَقُومُ بِ- -ها رَئِيسُ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">اليابانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جونيشيرو كُوِيزُومِي</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-بيونغ يانغ</ENAMEX> , نَقَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِكالَةُ " كيودو " اليابانِيَّةُ لِ- -الأَنْباءِ</ENAMEX> عَن الزَعِيمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُورِيِّ الشِمالِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كِيم جُونغ - إِيل</ENAMEX> أَنَّ بِلادَ- -هُ تَرْغَبُ فِي إِقامَةِ عَلاقاتٍ دِيبلُوماسِيَّةٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">اليابانِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">كِيم</ENAMEX> أَنَّ- -هُ يَرْغَبُ فِي زِيارَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">اليابان</ENAMEX> فِي المُسْتَقْبَلِ إِذا تَحَسَّنَت العَلاقاتُ الثُنائِيَّةُ , ل`كِنَّ- -هُ أَكَّدَ أَنَّ- -هُ يَتَحَتَّمُ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">اليابانِ</ENAMEX> أَن تَعْتَذِرَ وَ- -تَدْفَعَ تَعْوِيضاتٍ عَن الحُكْمِ ال{ِسْتِعْمارِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">اليابانِيِّ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-شِبْهِ الجَزِيرَةِ الكُورِيَّةِ</ENAMEX> بَيْنَ <ENAMEX TYPE="DATE">1910</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="DATE">.1945</ENAMEX>
وَ- -أَفادَت " <ENAMEX TYPE="ORG">وِكالَةُ الأَنْباءِ المَرْكَزِيَّةُ الكُورِيَّةُ " الشَمالِيَّةُ</ENAMEX> الَّتِي يلتقط بَثُّ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="GPE">طُوكِيُو</ENAMEX> : " أَنَّ- -ها الرَغْبَةُ المُشْتَرَكَةُ لِ- -شَعْبَيْ <ENAMEX TYPE="ORG">جُمْهُورِيَّةِ كُورِيا الشُعَبِيَّةِ الدِيمُوقراطِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1" E_OFF="1">-اليابانِ</ENAMEX> -LRB- . . . -RRB- فِي تَحْسِينِ العَلاقاتِ الثُنائِيَّةِ وَ- -تَطْوِيرِ عَلاقاتِ جِوارٍ جَيِّدَةٍ بَيْنَ البَلَدَيْنِ " .
وَ- -قالَت : " مَسْأَلَةُ العَلاقاتِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">كُورِيا الشَمالِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1" E_OFF="1">-اليابانِ</ENAMEX> -LRB- . . . -RRB- لا تَزالُ مِن دُونِ حَلٍّ " , ل`كِنَّ- -ها {ِسْتَدْرَكَت أَنَّ- -هُ " حانَ الوَقْتُ لِ- -يَتَغَيَّرَ ه`ذا الوَضْعُ " .
وَ- -أَضافَت : " حانَ الوَقْتُ لِ- -حَلِّ القَضِيَّةِ المُعَلَّقَةِ التارِيخِيَّةِ وَ- -لِ- -أَن يَصِيرَ البَلَدانِ أَكْثَرَ تَقارُباً " .
وَ- -رَأَت أَنَّ " المُشْكِلاتِ القائِمَةَ بَيْنَ البَلَدَيْنِ يَجِبُ أَن تُحَلَّ بِ- -قَراراتٍ سِياسِيَّةٍ مِن دُونِ إِبْطاءٍ أَوائِلَ <ENAMEX TYPE="DATE">ه`ذا القَرْنِ</ENAMEX> عَبْرَ التَفاهُمِ المُشْتَرَكِ " .
وَ- -سَ- -يَصِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">كُوِيزُومِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلَ</ENAMEX> رَئِيسِ وُزَراءَ <ENAMEX TYPE="NORP">يابانِيٍّ</ENAMEX> يَزُورُ <ENAMEX TYPE="GPE">كُورِيا الشَمالِيَّةَ</ENAMEX> عِنْدَ- -ما يُسافِرُ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بيونغ يانغ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">17 أَيْلُولَ الجارِي</ENAMEX> لِ- -يَجْتَمِعَ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">كِيم جُونغ - إِيل</ENAMEX> .
وَ- -لا عَلاقاتٍ دِيبلُوماسِيَّةً بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">اليابانِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-كُورِيا الشَمالِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -كانَت العَلاقاتُ مُتَوَتِّرَةٌ لِ- -سَنَواتٍ كَثِيرَةٍ وَ- -تُخَيِّمُ عَلَي- -ها ذِكْرَياتٌ تارِيخِيَّةٌ مَرِيرَةٌ .
وَ- -تَعَثَّرَت المُحادَثاتُ فِي شَأْنِ إِقامَةِ عَلاقاتٍ بَيْنَ البَلَدَيْنِ الجارَيْنِ لِ- -مُدَّةِ <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَتَيْنِ</ENAMEX> بِ- -سَبَبِ عَدَدٍ مِن القَضايا وَ- -مِن بَيْنِ- -ها قَلَقُ <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">اليابانِ</ENAMEX> عَلَى مَصِيرِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">11</ENAMEX> مِن مُواطِنِي- -ها تَقُولُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">كُورِيا الشَمالِيَّةَ</ENAMEX> خَطَفَت- -هُم فِي <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْعِيناتِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-الثَمانِيناتِ</ENAMEX> .
وَ- -كَشَفَت صَحِيفَةُ " <ENAMEX TYPE="ORG">اساهي</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="NORP">اليابانِيَّةُ</ENAMEX> أَنَّ دِيبلُوماسِيِّينَ <ENAMEX TYPE="NORP">كُورِيِّينَ شِمالِيِّينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-يابانِيِّينَ</ENAMEX> يُجْرُونَ مُفاوَضاتٍ لِ- -التَوَصُّلِ إِلَى حَلٍّ مُحْتَمَلٍ لِ- -ه`ذِهِ المُشْكِلَةِ .
وَ- -قالَت أَنَّ- -هُ إِذا تَمَّ إِحْرازُ تَقَدُّمٍ فِي {ِتِّجاهِ تَسْوِيَةٍ فَ- -إِنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">كُوِيزُومِي</ENAMEX> قَد يُوافِقُ عَلَى إِقامَةِ عَلاقاتٍ دِيبلُوماسِيَّةٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">كُورِيا الشَمالِيَّةِ</ENAMEX> .
فِي غُضُونِ ذ`لِكَ , {ِجْتَمَعَ ضُبّاطٌ <ENAMEX TYPE="NORP">كُورِيُّونَ شِمالِيُّونَ</ENAMEX> وَ- -جَنُوبِيُّونَ فِي قَرْيَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">الهُدْنَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بانمونجوم</ENAMEX> لِ- -البَحْثِ فِي تَفاصِيلِ {ِتِّفاقٍ لِ- -رَبْطِ خَطٍّ لِ- -سِكَكِ الحَدِيدِ وَ- -طَرِيقٍ عَبْرَ المِنْطَقَةِ المَنْزُوعَةِ السِلاحِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">الكُورِيَّتَيْنِ</ENAMEX> .
وَ- -ناقَشُوا طَرِيقَةَ عَمَلِ الجُنُودِ الَّذِينَ سَ- -يَتَوَلَّوْنَ نَزْعَ الأَلْغامِ وَ- -بِناءَ خَطِّ سِكَكِ الحَدِيدِ وَ- -شَبَكَةِ طُرُقٍ داخِلَ مَمَرٍّ عَرْضُ- -هُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">250 مِتْراً</ENAMEX> يَخْتَرِقُ المِنْطَقَةَ المَنْزُوعَةَ السِلاحِ .
وَ- -تَرَأَّسَ المُحادَثاتِ العَسْكَرِيَّةَ عَن الجانِبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُورِيِّ الجَنُوبِيِّ</ENAMEX> البرِيغاديِر جِنِرال <ENAMEX TYPE="PERSON">كِيم كيونغ - دُوك</ENAMEX> وَ- -عَن الجانِبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُورِيِّ الشَمالِيِّ</ENAMEX> البرِيغاديِر جِنِرال <ENAMEX TYPE="PERSON">يُو يُونْغ - تشول</ENAMEX> .
وَ- -بِ- -مُقْتَضَى {ِتِّفاقٍ تَمَّ التَوَصُّلُ إِلَي- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">آب الماضِي</ENAMEX> , وافَقَت <ENAMEX TYPE="ORG">الكُورِيَّتانِ</ENAMEX> عَلَى بَدْءِ العَمَلِ عَلَى بِناءِ خَطٍّ لِ- -سِكَكِ الحَدِيدِ وَ- -شَبَكَةِ طُرُقٍ {ِعْتِباراً مِن <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءِ</ENAMEX> عَبْرَ القِطاعَيْنِ الغَرْبِيِّ وَ- -الشَرْقِيِّ مِن الحُدُودِ .
وَ- -إِذا ما سارَت الأُمُورُ فِي شَكْلٍ طَبِيعِيٍّ فَ- -إِنَّ فِي الإِمْكانِ ال{ِنْتِهاءُ مِن شَقِّ الطَرِيقِ بِ- -حُلُولِ <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِينَ الثانِي</ENAMEX> فِيما سَ- -يَتِمُّ ال{ِنْتِهاءُ مِن تَشْيِيدِ خَطٍّ لِ- -سِكَكِ الحَدِيدِ بِ- -حُلُولِ نِهايَةِ السَنَةِ .
وَ- -يُعْتَبَرُ الطَرِيقُ وَ- -سِكَكُ الحَدِيدِ أَوَّلَ مَمَرٍّ بَرِّيٍّ يَرْبِطُ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">الكُورِيَّتَيْنِ</ENAMEX> مُنْذُ الحَرْبِ .
-LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , و ص ف , أَ ب -RRB-
</DOC>
