<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0424@0424@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">الأَمِيرُ عَبْداللّ`ه</ENAMEX> {ِسْتَقْبَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">خاتِمِيّ</ENAMEX> لِ- -مُناقَشَةِ التَهْدِيداتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-العِراقِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">خامَنِئِيّ</ENAMEX>
{ِسْتَقْبَلَ نائِبُ العاهِلِ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">الأَمِيرُ عَبْداللّ`ه بِن عَبْد العَزِيز</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جِدَّةَ</ENAMEX> الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد خاتِمِيّ</ENAMEX> الَّذِي بَدَأَ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءَ</ENAMEX> زِيارَةً لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-المَمْلَكَةِ العَرَبِيَّةِ السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> فِيما تَتَصاعَدُ فِي- -هِ التَهْدِيداتُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> بِ- -تَوْجِيهِ ضَرْبَةٍ عَسْكَرِيَّةٍ تُطِيحُ نِظامَ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام حُسَيْن</ENAMEX> مِن السُلْطَةِ .
وَ- -أَفادَت <ENAMEX TYPE="ORG">وَكالَةُ الأَنْباءِ السَعُودِيَّةُ " و آ س "</ENAMEX> أَنَّ- -هُ كانَ فِي {ِسْتِقْبالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">خاتِمِيّ</ENAMEX> أَيْضاً النائِبُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> لِ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الوُزَراءِ السَعُودِيِّ</ENAMEX> وَزِيرُ الدِفاعِ وَ- -الطَيَرانِ المُفَتِّشُ العامُّ فِي المَمْلَكَةِ الأَمِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُلْطان بِن عَبْد العَزِيز</ENAMEX> .
وَ- -تُعارِضُ كُلٌّ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">إِيرانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> أَيَّ هُجُومٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٍّ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> قائِلَتَيْنِ أَنَّ مِن شَأْنِ- -هِ زَعْزَعَةُ ال{ِسْتِقْرارِ فِي المِنْطَقَةِ بِ- -أَسْرِ- -ها كَما رَفَضَت <ENAMEX TYPE="ORG">السَعُودِيَّةُ</ENAMEX> السَماحَ بِ- -شَنِّ أَيِّ هُجُومٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٍّ</ENAMEX> {ِنْطِلاقاً مِن أَراضِي- -ها .
وَ- -صَرَّحَ دِيبلُوماسِيٌّ <ENAMEX TYPE="NORP">إِيرانِيٌّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جِدَّةَ</ENAMEX> إِلَى صَحِيفَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">" اراب نِيُوز "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> أَنَّ المُحادَثاتِ تَهْدِفُ إِلَى التَوَصُّلِ إِلَى " مَوْقِفٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْلامِيٍّ</ENAMEX> مُوَحَّدٍ " فِي ما يَتَعَلَّقُ بِ- -الأَزْمَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -أَضافَ أَنَّ المُحادَثاتِ سَ- -تُرَكِّزُ عَلَى " ما سَ- -يَحْصُلُ لِ- -المِنْطَقَةِ إِذا نَفَّذَت <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> تَهْدِيداتِ- -ها لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-العِراقِ</ENAMEX> " .
وَ- -أَضافَ أَنَّ الزَعِيمَيْنِ " سَ- -يُناقِشانِ أَيْضاً العَلاقاتِ الثُنائِيَّةَ " .
وَ- -وَصَفَت <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">إِيرانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-العِراقَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-كُورِيا الشَمالِيَّةَ</ENAMEX> بِ- -أَنَّ- -ها تُمَثِّلُ " مِحْوَراً لِ- -الشَرِّ " يَسْعَى لِ- -{ِمْتِلاكِ أَسْلِحَةٍ لِ- -الدَمارِ الشامِلِ وَ- -حَذَّرَت مِن أَنَّ- -ها قَد تُهاجِمُ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقَ</ENAMEX> لِ- -إِطاحَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام حُسَيْن</ENAMEX> .
وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-الخَمِيسَ</ENAMEX> قالَ نائِبُ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد عَلِيّ أَبْطَحِيّ</ENAMEX> أَنَّ المُحادَثاتِ سَ- -تُرَكِّزُ عَلَى التَوَتُّراتِ فِي المِنْطَقَةِ إِنَّ " <ENAMEX TYPE="ORG">إِيرانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-السَعُودِيَّةَ</ENAMEX> دَوْلَتانِ كَبِيرَتانِ وَ- -مُهِمَّتانِ فِي المِنْطَقَةِ وَ- -قَد يُساعِدُ تَعاوُنُ- -هُما فِي حَلِّ مُشْكِلاتِ- -ها " .
وَ- -قالَ مَسْؤُولُونَ <ENAMEX TYPE="NORP">سَعُودِيُّونَ</ENAMEX> أَنَّ زِيارَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">خاتِمِيّ</ENAMEX> وَ- -هِيَ الزِيارَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةُ</ENAMEX> الَّتِي يَقُومُ بِ- -ها رَئِيسٌ <ENAMEX TYPE="NORP">إِيرانِيٌّ</ENAMEX> مُنْذُ <ENAMEX TYPE="EVENT">الثَوْرَةِ الإِسْلامِيَّةِ فِي إِيرانَ</ENAMEX> عامَ , <ENAMEX TYPE="DATE">1979</ENAMEX> تُمَثِّلُ خَطْوَةً نَحْوَ المَزِيدِ مِن تَحْسِينِ العَلاقاتِ بَيْنَ الدَوْلَتَيْنِ .
وَ- -مِن المُحْتَمَلِ أَن تَتَطَرَّقَ المُحادَثاتُ أَيْضاً إِلَى مَوْضُوعِ النَفْطِ قُبَيْلَ ال{ِجْتِماعِ الَّذِي تَعْقِدُ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">مُنَظَّمَةُ البُلْدانِ المُصَدِّرَةِ لِ- -النَفْطِ " أُوبِيك "</ENAMEX> بَعْدَ نَحْوِ <ENAMEX TYPE="DATE">أُسْبُوعٍ</ENAMEX> .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">خاتِمِيّ</ENAMEX> قَد وَصَلَ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءَ</ENAMEX> وَ- -أَدَّى العُمْرَةَ .
وَ- -مِن المُقَرَّرِ أَن يَعُودَ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">طَهْرانَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> -RRB- وَ- -لَيْسَ مُتَوَقَّعاً أَن يَتَحَدَّثَ إِلَى وَسائِلِ الإِعْلامِ .
فِي <ENAMEX TYPE="GPE">طَهْرانَ</ENAMEX> , حَذَّرَ مُرْشِدُ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">آيَة اللّ`ه عَلِيّ خامَنِئِيّ</ENAMEX> فِي رِسالَةٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="EVENT">المُؤْتَمَرِ ال 37 لِ- -الطُلّابِ الإِسْلامِيِّينَ فِي لَنْدَن</ENAMEX> , مِن أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> تَقُودُ <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقَ الأَوْسَطَ</ENAMEX> إِلَى " الدِماءِ وَ- -الفَوْضَى " .
وَ- -قالَ أَنَّ " تَصَرُّفاتِ نِظامِ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> القَمْعِيِّ تَقُودُ <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقَ الأَوْسَطَ</ENAMEX> إِلَى الدِماءِ وَ- -الفَوْضَى " .
وَ- -أَضافَ أَنَّ " ما تُرِيدُ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ -RRB-</ENAMEX> هُوَ السَيْطَرَةُ عَلَى الأَنْظِمَةِ المُسْتَقِلَّةِ وَ- -ال{ِسْتِيلاءُ عَلَى ثَرَواتِ المِنْطَقَةِ " .
وَ- -أَكَّدَ أَنَّ " القُوَّةَ الوَحِيدَةَ الَّتِي يُمْكِنُ- -ها التَغَلُّبُ عَلَى قُوَّةِ الاِسْتِكْبار ه`ذِهِ -LRB- . . . -RRB- هِيَ قُوَّةُ الشُعُوبِ " .
وَ- -أَعْلَنَ القادَةُ السِياسِيُّونَ وَ- -العَسْكَرِيُّونَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيُّونَ</ENAMEX> أَخِيراً عَن {ِتِّخاذِ إِجْراءاتٍ لِ- -تَعْزِيزِ الأَمْنِ عَلَى الحُدُودِ وَ- -فِي مُجْمَلِ الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -أَفادُوا أَنَّ- -هُ تَمَّ {ِخْتِبارُ صارُوخِ أَرْض - أَرْض جَدِيدٍ يَبْلُغُ مَدا- -هُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">200 كِيلُومِترٍ</ENAMEX> وَ- -أُطْلِقَ عَلَي- -هِ {ِسْمُ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" الفاتِحِ أَ - 110 "</ENAMEX> , مُؤَكِّدِينَ إِلَى أَنَّ التَجارِبَ تَمَّت بِ- -نَجاحٍ .
-LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , أَ ب , و ص ف -RRB-
</DOC>
