<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0425@0425@ann@nw@ar@on">
بَدَأَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> النائِبُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> الدِيمُوقراطِيُّ عَن <ENAMEX TYPE="GPE">فِرْجِينِيا الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نِك رَحّال</ENAMEX> وَ- -وَفْدٌ مُرافِقٌ " مُهِمَّةً إِنْسانِيَّةً " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَغْدادَ</ENAMEX> فِي مَسْعىً لِ " إِعْطاءِ فُرْصَةٍ لِ- -السَلامِ " وَ- -تَجَنُّبِ حَرْبِ خَلِيجٍ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثانِيَةٍ</ENAMEX> مُدَمِّرَةٍ .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَحّال</ENAMEX> , وَ- -هُوَ مِن أَصْلٍ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيٍّ</ENAMEX> لِ- -الصَحافِيِّينَ لَدَى وُصُولِ- -هِ جَوّاً إِلَى العاصِمَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّةِ</ENAMEX> قادِماً مِن <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> أَنَّ- -هُ يَقُومُ " بِ- -مُهِمَّةٍ إِنْسانِيَّةٍ " بِ- -رِعايَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">" انستيتوت فور بابليك آكيورسي "</ENAMEX> وَ- -هِيَ مَجْمُوعَةٌ لِ- -الدِراساتِ مَقَرُّ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">سان فرنسيسكو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">كالِيفُورْنِيا</ENAMEX> , غَرْب -RRB- .
وَ- -قالَ " جِئتُ لِ- -إِقْناعِ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّ</ENAMEX> بِ- -أَنَّ الشَعْبَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّ</ENAMEX> قَلِقٌ لِ- -مُعاناَتِ- -هِ
أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-ال{ِتِّحادُ الأُورُوبِّيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَنَّ التَعاوُنَ بَيْنَ الجانِبَيْنِ مَيْدانِيّاً فِي مُكافَحَةِ الإِرْهابِ يَتَجاوَزُ بِ- -كَثِيرٍ الخِلافاتِ عَلَى {ِسْتِرْدادِ المُشْتَبَهِ فِي- -هِم وَ- -المُشارَكَةَ فِي المَعْلُوماتِ وَ- -أَكَّدَ وَزِيرُ العَدْلِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُون اشاروفت</ENAMEX> وَ- -نُظَراؤُ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> خِلالَ {ِجْتِماعٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كُوبِنْهاغِن</ENAMEX> -LRB- عاصِمَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">الدانِمارْك</ENAMEX> -RRB- الَّتِي تَتَوَلَّى الرِئاسَةَ الدَوْرِيَّةَ لِ- -ال{ِتِّحادِ , مَوْقِفَ- -هُم المُوَحَّدَ ضِدَّ الإِرْهابِ وَ- -عَبَّرُوا عَن ثِقَتِ- -هِم بِ- -قُرْبِ التَوَصُّلِ إِلَى {ِتِّفاقاتٍ تَتَعَلَّقُ بِ- -المُساعَدَةِ القانُونِيَّةِ وَ- -عَمَلِيّاتِ ال{ِسْتِرْدادِ .
المُؤَلِّفُ :
عَدَدُ الأَجْزاءِ : 1
سَنَةُ النَشْرِ : <ENAMEX TYPE="DATE">2002</ENAMEX>
الطَبْعَةُ رَقْمُ : 1
الناشِرُ : <ENAMEX TYPE="ORG">بَرْنامَجُ الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ الإِنْمائِيُّ</ENAMEX>
- خَلْقُ الفُرَصِ لِ- -الأَجْيالِ القادِمَةِ - إِنَّ التَشْخِيصَ الدَقِيقَ لِ- -المُشْكِلَةِ هُوَ جُزْءٌ مِن حَلِّ- -ها .
وَ- -لِ- -ه`ذا السَبَبِ عَلَى وَجْهِ الدِقَّةِ قامَ <ENAMEX TYPE="ORG">المَكْتَبُ الإِقْلِيمِيُّ لِ- -الدُوَلِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -تَكْلِيفِ نُخْبَةٍ مِن المُفَكِّرِينَ العَرَبِ بِ- -إِعْدادِ تَقْرِيرِ التَنْمِيَةِ الإِنْسانِيَّةِ . . .
{ِسْتَقْبَلَ نائِبُ العاهِلِ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيِّ</ENAMEX> الأَمِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه بِن عَبْد العَزِيز</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جِدَّة</ENAMEX> الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد خاتِمِيّ</ENAMEX> الَّذِي بَدَأَ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءَ</ENAMEX> زِيارَةً لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-المَمْلَكَةِ العَرَبِيَّةِ السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> فِيما تَتَصاعَدُ فِي- -هِ التَهْدِيداتُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> بِ- -تَوْجِيهِ ضَرْبَةٍ عَسْكَرِيَّةٍ تُطِيحُ نِظامَ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام حُسَيْن</ENAMEX> مِن السُلْطَةِ .
وَ- -أَفادَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِكالَةُ الأَنْباءِ السَعُودِيَّةُ " و آ س "</ENAMEX> أَنَّ- -هُ كانَ فِي {ِسْتِقْبالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">خاتِمِيّ</ENAMEX> أَيْضاً النائِبُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-رَئِيسِ مَجْلِسِ الوُزَراءِ السَعُودِيِّ</ENAMEX> وَزِيرُ الدِفاعِ وَ- -الطَيَرانِ المُفَتِّشُ العامُّ فِي المَمْلَكَةِ الأَمِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُلْطان بِن عَبْد العَزِيز</ENAMEX> .
مَدَّدَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> حالَ الطَوارِئِ فِي البِلادِ <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةَ</ENAMEX> وَ- -صَرَّحَ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِزارَةِ الدِفاعِ</ENAMEX> وَ- -خَفْرِ السَواحِلِ بِ- -{ِسْتِدْعاءِ قُوّاتِ ال{ِحْتِياطِ لِ- -تَعْزِيزِ دَفّاعاتِ البِلادِ .
وَ- -قالَ فِي بَيانٍ أَنَّ " التَهْدِيدَ المُسْتَمِرَّ وَ- -الفَوْرِيَّ بِ- -وُقُوعِ المَزِيدِ مِن الهَجَماتِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> " يُبَرِّرُ تَمْدِيدَ حالِ الطَوارِئِ لِ- -مُدَّةِ <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَةٍ</ENAMEX> أُخْرَى .
وَ- -سَأَلَ الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">البَيْتِ الأَبْيَضِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">آري فليشر</ENAMEX> : " كَيْفَ يمكننا أَن- -لا نُمَدِّدَ حالَ الطَوارِئِ وَ- -نَحْنُ نَخُوضُ حَرْباً ضِدَّ الإِرْهابِ " ?
</DOC>
