<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0405@0405@ann@nw@ar@on">
بَعْدَ إِنْجازِ تَأْهِيلِ طَرِيقِ <ENAMEX TYPE="GPE">الحازِمِيَّةِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">صُوفِر</ENAMEX> تَكْرِيمُ رَئِيسِ الإِنْماءِ وَ- -الإِعْمارِ وَ- -إِشادَةٌ بِ- -الدَوْرَيْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الكُوَيْتِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">شُهَيْب عِيتانِيّ</ENAMEX>
<ENAMEX TYPE="GPE">عاليه</ENAMEX> - مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">رَمْزِي مشرفية</ENAMEX> :
لِ- -مُناسَبَةِ {ِنْتِهاءِ الأَعْمالِ فِي مَشْرُوعِ تَأْهِيلِ طَرِيقِ <ENAMEX TYPE="GPE">الحازِمِيَّة</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">صُوفِر</ENAMEX> الدُوَلِيَّةِ المُمَوَّلِ مِن هِبَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">سَعُودِيَّةٍ</ENAMEX> , كَرَّمَ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">شَرِكَةِ كونترا</ENAMEX> المُنَفِّذَةِ لِ- -المَشْرُوعِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَسِيب الرَيِّس</ENAMEX> رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الإِنْماءِ</ENAMEX> وَ- -الإِعْمارِ المُهَنْدِسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمال عَبْد الرَحِيم عِيتانِيّ</ENAMEX> , فِي {ِحْتِفالٍ أَقامَ- -هُ فِي دارته فِي مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">عاليه</ENAMEX> , حَضَرَ- -هُ الوَزِيرانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد السَعْد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بِيار حُلْو</ENAMEX> , وَ- -النائِبانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه فرحات</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَكْرَم شُهَيْب</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسُ هَيْئَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الصُنْدُوقِ المَرْكَزِيِّ لِ- -المهجرين</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فادي عرموني</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">بَلَدِيَّةِ عاليه</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">وَجْدِي مُراد</ENAMEX> , وَ- -السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد صادِق المُفْتِي</ENAMEX> , وَ- -القائِمُ بِ- -أَعْمالِ السِفارَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الرَحْم`ن بُخارِيّ</ENAMEX> , وَ- -المُلْحَقُ العَسْكَرِيُّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -ضابِطُ ال{ِتِّصالِ العَسْكَرِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> العَمِيدُ الرُكْنُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد بِن عَبْداللّ`ه السُوِيد</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">بَلَدِيَّةِ بَيْرُوتَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد المُنْعِم العريس</ENAMEX> , وَ- -السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُوَيْتِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ سُلَيْمان السَعِيد</ENAMEX> , وَ- -فاعِلِيّاتٌ {ِقْتِصادِيَّةٌ وَ- -رُؤَساءُ بَلَدِيّاتِ القُرَى المُجاوِرَةِ .
بَدَأَ ال{ِحْتِفالُ بِ- -النَشِيدِ الوَطَنِيِّ ثُمَّ تَحَدَّثَ الزَمِيلُ <ENAMEX TYPE="PERSON">رامِي الرَيِّس</ENAMEX> عارِضاً لِ- -أَهَمِّيَّةِ المَشْرُوعِ فِي سِياقِ تَطَوُّرِ الحَرَكَةِ السِياحِيَّةِ وَ- -الإِنْمائِيَّةِ فِي المِنْطَقَةِ .
وَ- -أَلْقَى <ENAMEX TYPE="PERSON">نَسِيب الرَيِّس</ENAMEX> كَلِمَةً , نَوَّهَ فِي- -ها بِ- -التَعاوُنِ المُمَيَّزِ مَعَ رَئِيسِ المَجْلِسِ وَ- -فَرِيقِ عَمَلِ- -هِ , " لِ- -جِهَةِ تَنْفِيذِ طَرِيقِ <ENAMEX TYPE="GPE">الحازِمِيَّة</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">صُوفِر</ENAMEX> وَ- -تَأْهِيلِ- -ها وَ- -الَّذِي كانَ لَ- -هُ الفَضْلُ فِي إِنْجازِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">30 كِيلُومِتراً</ENAMEX> , فِي <ENAMEX TYPE="DATE">24 يَوْماً</ENAMEX> , مِن تَجْرِيحٍ وَ- -نَقْلِ كَمِّيَّةٍ مِن الزِفْتِ تُقارِبُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">500 أَلْفَ مِتْرٍ مُكَعَّبٍ</ENAMEX> وَ- -تَزْفِيتِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">70 أَلْفَ مِتْرٍ</ENAMEX> مَعَ حَواجِزَ مِن الباطُونِ المُسَلَّحِ بِ- -طُولِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">7 كِيلُومِتراتٍ</ENAMEX> , وَ- -إِنْجازِ خُطُوطٍ بَيْضاءَ وَ- -صَفْراءَ لِ- -تَحْدِيدِ مَسارِ السَيّاراتِ صُعُوداً وَ- -نُزُولاً , وَ- -وَضْعِ لافِتاتٍ وَ- -شارات , مِن- -ما يُعْتَبَرُ عَلامَةً فارِقَةً عَلَى مُسْتَوَى المَشارِيعِ المُنَفَّذَة فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> " .
وَ- -شَكَرَ " كُلَّ مَن عَمِلَ فِي ه`ذا المَشْرُوعِ وَ- -دَعَّمَ العَمَلَ وَ- -سَهَّلَ- -هُ " .
وَ- -تَحَدَّثَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شُهَيْب</ENAMEX> قالَ : " غابَت مُعْظَمُ الوِزاراتِ وَ- -حَضَرَت المُبادَراتُ " .
وَ- -تَمَنَّى " أَن- -لا تَكُونَ قَد غابَت ه`ذِهِ الوِزاراتُ , وَ- -ل`كِن ه`ذا هُوَ الحاصِلُ فِي بَلَدِ- -نا وَ- -الحمد- -لِ- -اله " .
وَ- -رَأَى أَنَّ " المُبادَراتِ الكَرِيمَةَ , تُساعِدُ فِي مُعالَجَةِ المُشْكِلاتِ وَ- -تُساهِمُ فِي سَدِّ الثُغَرِ .
وَ- -{ِعْتَبَرَ أَنَّ " الهِبَةَ المُقَدَّمَةَ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةِ السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> هِيَ نَمُوذَجٌ لِ- -ه`ذِهِ المُبادَراتِ , تَتْرُكُ فِي- -نا أَطْيَبَ الأَثَرِ السِياسِيِّ وَ- -المَعْنَوِيِّ " .
وَ- -قالَ أَنَّ " ما بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -الإِخْوَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيِّينَ</ENAMEX> , وَ- -ما بَيْنَ الجَبَلِ تَحْدِيداً وَ- -المَمْلَكَةِ , هُوَ مِن العُمْقِ وَ- -الوَفاءِ مِن- -ما يَجْعَلُ- -هُ دائِماً مَوْئِلاً لِ- -كُلِّ الأَعْمالِ الَّتِي تُؤَكِّدُ مَتانَةَ العَلاقَةِ فِي مُخْتَلِفِ المَيادِينِ " .
وَ- -أَضافَ : " لا نَزالُ نَذْكُرُ أَنَّ ه`ذِهِ العَلاقَةَ بَدَأَت تارِيخِيّاً بِ- -حَرَكَةِ ال{ِصْطِيافِ , وَ- -مُساهَمَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> فِي نَهْضَةِ المَمْلَكَةِ , وَ- -{ِسْتَمَرَّت لِ- -تَأْخُذَ أَبْعاداً أَوْسَعَ وَطَنِيّاً وَ- -سِياسِيّاً " .
وَ- -رَدَّ عِيتانِيّ بِ- -كَلِمَةٍ , شَكَرَ فِي- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">الرَيِّس</ENAMEX> عَلَى " مُبادَرَتِ- -هِ وَ- -تَنْفِيذِ- -هِ المُمْتازِ لِ- -المَشْرُوعِ الَّذِي أَطْلَقنا- -هُ بِ- -مُساعَدَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةِ السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -الصُنْدُوقِ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيِّ</ENAMEX> تَحْدِيداً " .
وَ- -قالَ : " ه`ذا المَشْرُوعُ بَدَأَ بِ- -كَلامٍ بَيْنَ شَخْصَيْنِ , وَ- -كانَ هُناكَ تَحَدٍّ كَبِيرٌ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسَ الإِنْماءِ</ENAMEX> وَ- -الإِعْمارِ لَن يَسْتَطِيعَ أَن يُنْهِيَ ه`ذا المَشْرُوعَ فِي الوَقْتِ المَطْلُوبِ لِ- -كَسْبِ الوَقْتِ طَبْعاً فِي <ENAMEX TYPE="DATE">فَصْلِ الصَيْفِ</ENAMEX> مَعَ وُجُودِ المُصْطافِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الخَلِيجِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -الإِخْوَةِ العَرَبِ .
التَحَدِّي بَدَأَ وَ- -أَنا لَم أَصْنَعْ الكَثِيرَ , فَ- -قَد {ِنْحَصَرَ دَوْر- -ِي فِي جَمْعِ شَبابِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الإِنْماءِ</ENAMEX> وَ- -الإِعْمارِ وَ- -مَجْلِسِ الإِدارَةِ بِدايَةً وَ- -المُهَنْدِسِينَ جَمِيعاً وَ- -إِدارَةِ المَشارِيعِ , جَلَسنا جَمِيعاً وَ- -{ِتَّفَقنا عَلَى أَنَّ ه`ذا تَحَدٍّ يَجِبُ أَن نُواجِهَ- -هُ وَ- -نُنْجِزَ- -هُ بِ- -حَسَبِ المَطْلُوبِ " .
وَ- -أَشارَ إِلَى أَنَّ " {ِخْتِيارَ الشَرِكَةِ المُتَعَهِّدَةِ تَمَّ عَبْرَ مُناقَصَةٍ صَعْبَةٍ وَ- -سَرِيعَةٍ , وَ- -أَخْذُ القَراراتِ كانَ سَرِيعاً وَ- -حاسِماً أَيْضاً " .
وَ- -أَوْضَحَ أَنَّ " ه`ذا المَشْرُوعَ هُوَ واحِدٌ مِن مَشارِيعَ عِدَّةٍ لِ- -المِنْطَقَةِ " .
وَ- -لَفَتَ إِلَى " أَنَّ المَجْلِسَ لَدَي- -هِ كَثِيرٌ مِن المَشارِيعِ الطَمُوحَةِ , وَ- -السَعْيُ الآنَ هُوَ وَراءَ الإِخْوَةِ العَرَبِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الكُوَيْتِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -التَحْدِيدِ وَ- -المَصادِرِ التَمْوِيلِيَّةِ الأُخْرَى لِ- -تَنْفِيذِ ه`ذِهِ المَشارِيعِ وَ- -مُساعَدَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> .
وَ- -{ِعْتَبَرَ أَنَّ " <ENAMEX TYPE="ORG">الكُوَيْتَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المَمْلَكَةَ السَعُودِيَّةَ</ENAMEX> هُما الأَكْثَرُ مُساعَدَةً لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لُبْنانَ</ENAMEX> , وَ- -بِ- -الأَخَصِّ لِ- -مَجْلِسِ الإِنْماءِ <ENAMEX TYPE="ORG">وَ- -الإِعْمارِ</ENAMEX> " .
وَ- -أَكَّدَ أَنَّ " سَعادَةَ السَفِيرَيْنِ لَم يُقَصِّرا لَحْظَةً واحِدَةً فِي سَبِيلِ تَلْبِيَةِ حاجاتِ- -نا وَ- -دَعْمِ- -نا لِ- -تَنْفِيذِ المَشارِيعِ بِ- -سُرْعَةٍ كَبِيرَةٍ " .
وَ- -أُقِيمَ عَشاءٌ عَلَى الإِثْر عَلَى شَرَفِ المُحْتَفَى وَ- -الحُضُورِ .
</DOC>
