<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0427@0427@ann@nw@ar@on">
خِلالَ {ِجْتِماعٍ تارِيخِيٍّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كُوبِنْهاغِن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَشْكرُوفت</ENAMEX> وَ- -وُزَراءُ العَدْلِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيُّونَ</ENAMEX> يُؤَكِّدُونَ التَعاوُنَ فِي مُكافَحَةِ الإِرْهابِ
أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-ال{ِتِّحادُ الأُورُوبِّيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَنَّ التَعاوُنَ بَيْنَ الجانِبَيْنِ مَيْدانِيّاً فِي مُكافَحَةِ الإِرْهابِ يَتَجاوَزُ بِ- -كَثِيرٍ الخِلافاتِ عَلَى {ِسْتِرْدادِ المُشْتَبَهِ فِي- -هِم وَ- -المُشارَكَةِ فِي المَعْلُوماتِ وَ- -أَكَّدَ وَزِيرُ العَدْلِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُون اشاروفت</ENAMEX> وَ- -نُظَراؤُ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> خِلالَ {ِجْتِماعٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كُوبِنْهاغِن</ENAMEX> -LRB- عاصِمَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">الدانِمارْك</ENAMEX> -RRB- الَّتِي تَتَوَلَّى الرِئاسَةَ الدَوْرِيَّةَ لِ- -ال{ِتِّحادِ , مَوْقِفَ- -هُم المُوَحَّدَ ضِدَّ الإِرْهابِ وَ- -عَبَّرُوا عَن ثِقَتِ- -هِم بِ- -قُرْبِ التَوَصُّلِ إِلَى {ِتِّفاقاتٍ تَتَعَلَّقُ بِ- -المُساعَدَةِ القانُونِيَّةِ وَ- -عَمَلِيّاتِ ال{ِسْتِرْدادِ .
وَ- -قالَ وَزِيرُ الداخِلِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">اوتو- -شيلي</ENAMEX> : " عَلَي- -نا زِيادَةُ التَعاوُنِ وَ- -تَبادُلُ المَعْلُوماتِ بِ- -كَثافَةٍ " .
وَ- -مَعْلُومٌ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">أَلْمانِيا</ENAMEX> تَعاوَنَت كَثِيراً مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> خِلالَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَنَةِ الماضِيَةِ</ENAMEX> وَ- -خُصُوصاً أَنَّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَلاثَةً</ENAMEX> مِن الطَيّارِينَ ال{ِنْتِحارِيِّينَ الَّذِينَ قادُوا طائِراتٍ مَخْطُوفَةً فِي <ENAMEX TYPE="DATE">11 أَيْلُولَ</ENAMEX> .
كانُوا يَنْتَمُونَ إِلَى خَلِيَّةٍ إِرْهابِيَّةٍ تَتَّخِذُ مِن مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">هامْبُورْغ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيَّةِ</ENAMEX> مَقَرّاً لَ- -ها .
وَ- -تَمَّ {ِعْتِقالُ شَخْصٍ واحِدٍ مِن الخَلِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَلْمانِيا</ENAMEX> وَ- -سَ- -تَبْدَأُ مُحاكَمَتُ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِينَ الأَوَّلِ المُقْبِلِ</ENAMEX> .
وَ- -أَصْدَرَت السُلُطاتُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيَّةُ</ENAMEX> مُذَكِّراتِ تَوْقِيفٍ دُوَلِيَّةٍ فِي حَقِّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَلاثَةِ</ENAMEX> أَشْخاصٍ يُشْتَبَهُ فِي أَنَّ- -هُم كانُوا أَعْضاءَ فِي الخَلِيَّةِ وَ- -{ِخْتَفَوْا قَبْلَ <ENAMEX TYPE="EVENT">هَجَماتِ 11 أَيْلُولَ</ENAMEX> .
وَ- -يَخْتَلِفُ الجانِبانِ عَلَى طَرِيقَةِ التَعاوُنِ فِي تَسْلِيمِ المُشْتَبَهِ فِي- -هِم وَ- -عَلَى تَبادُلِ المَعْلُوماتِ فِي ما يَتَعَلَّقُ بِ- -مُتَّهَمِينَ قَد يُواجِهُونَ عُقُوبَةَ الإِعْدامِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> .
وَ- -رَغْمَ ذ`لِكَ قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شِيلِي</ENAMEX> أَنَّ المَعْرَكَةَ عَلَى الإِرْهابِ تُشَنُّ عَلَى مُسْتَوَياتٍ عِدَّةٍ بِ- -ما فِي- -ها الإِجْراءاتُ الوِقائِيَّةُ .
وَ- -قالَ " أَتَى كَثِيرُونَ مِن عُمَلاءِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَكْتَبِ التَحْقِيقاتِ الفِيدِيرالِيِّ -LRB- إِف بِي أَي</ENAMEX> -RRB- إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">أَلْمانِيا</ENAMEX> وَ- -شارَكُوا فِي التَحْقِيقاتِ .
ه`ذا هُوَ المِثالُ الأَفْضَلُ لِ- -التَعاوُنِ " .
وَ- -أَكَّدَ وُزَراءُ العَدْلِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَشْكرُوفت</ENAMEX> أَنَّ- -هُم مُتَمَسِّكُونَ بِ- -سِياسَةِ عَدَمِ تَسْلِيمِ أَيِّ مُشْتَبَهٍ فِي- -هِ إِلَى أَيِّ دَوْلَةٍ يُمْكِنُ أَن يُواجِهَ فِي- -ها عُقُوبَةَ الإِعْدامِ .
وَ- -أَكَّدَت <ENAMEX TYPE="ORG">أَلْمانِيا</ENAMEX> أَنَّ- -ها لَن تُزَوِّدَ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> مَعْلُوماتٍ تَتَعَلَّقُ بِ- -المُعْتَقَلِ لَدَى الثانِيَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">زَكَرِيّا مُوسَوِيّ</ENAMEX> المُتَّهَمِ بِ- -التَآمُرِ فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">هَجَماتِ 11 أَيْلُولَ</ENAMEX> إِذا كانَت ه`ذِهِ المَعْلُوماتُ سَ- -تُؤَدِّي إِلَى إِنْزالِ عُقُوبَةِ الإِعْدامِ بِ- -هِ .
وَ- -صَرَّحَت وَزِيرَةُ العَدْلِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">هيرتا دايبلر غميلين</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَشْكرُوفت</ENAMEX> تَحَدَّثَ بِ- -لَهْجَةٍ تصالحيه خِلالَ المُحادَثاتِ وَ " إِنَّ- -نِي مَسْرُورَةٌ لِ- -القَوْلِ أَنَّ- -هُ كانَ مُتَفَهِّماً تَماماً لِ- -وِجْهَةِ نَظَرِ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> " .
وَ- -خِلالَ المُحادَثاتِ قالَ مَسْؤُولُونَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> أَنَّ الجانِبَيْنِ يَقْتَرِبانِ مِن صَفْقَةٍ تَتَضَمَّنُ مُساعَدَةً مُتَبادَلَةً فِي ما يَتَعَلَّقُ بِ- -تَسْلِيمِ المُشْتَبَهِ فِي- -هِم تَتَجاوَزُ التَعاوُنَ المُتَعَلِّقَ بِ- -الإِرْهابِ فَقَط .
-LRB- أب -RRB-
</DOC>
