<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0419@0419@ann@nw@ar@on">
تَراجُعُ <ENAMEX TYPE="ORG">فَرَنْسا</ENAMEX> وَ- -صُعُودُ <ENAMEX TYPE="ORG">أَمِيرْكا</ENAMEX> فِي التَصْنِيفِ العالَمِيِّ لِ- -المُنْتَخَباتِ
{ِحْتَفَظَت <ENAMEX TYPE="ORG">البَرازِيلُ</ENAMEX> , الَّتِي أَحْرَزَت كَأْسَ العالَمِ لِ- -المَرَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الخامِسَةِ</ENAMEX> فِي تارِيخِ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="DATE">حُزَيْران الماضِي</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كُورِيا الجَنُوبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1" E_OFF="1">-اليابانِ</ENAMEX> , بِ- -المَرْكَزِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> فِي لائِحَةِ التَصْنِيفِ العالَمِيِّ لِ- -المُنْتَخَباتِ الَّتِي أَذاعَ- -ها <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادُ الدُوَلِيُّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ " الفِيفا "</ENAMEX> بِ- -رَصِيدِ 859 نُقْطَةً وَ- -بِ- -فارِقِ 74 نُقْطَةً عَن <ENAMEX TYPE="ORG">الأَرْجَنْتِينِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةِ</ENAMEX> , وَ 84 نُقْطَةً عَن <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْبانِيا</ENAMEX> الَّتِي تَقَدَّمَت إِلَى المَرْكَزِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثِ</ENAMEX> , بَيْنَما تَراجَعَت <ENAMEX TYPE="ORG">فَرَنْسا</ENAMEX> إِلَى المَرْكَزِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الرابِعِ</ENAMEX> بِ- -رَصِيدِ 772 نُقْطَةً .
وَ- -دَخَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> نادِيَ المُنْتَخَباتِ العَشَرَةِ الأُولَى لِ- -المَرَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> فِي تارِيخِ- -ها وَ- -{ِحْتَلَّت المَرْكَزَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">التاسِعَ</ENAMEX> مُتَساوِيَةً نِقاطاً وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِيطالِيا</ENAMEX> بِ- -رَصِيدِ 714 نُقْطَةً .
عَرَبِيّاً , {ِحْتَلَّت <ENAMEX TYPE="ORG">السَعُودِيَّةُ</ENAMEX> المَرْكَزَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> بِ- -رَصِيدِ 620 نُقْطَةً , تَلِي- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">تُونِس</ENAMEX> , 615 ثُمَّ <ENAMEX TYPE="ORG">المَغْرِبُ</ENAMEX> 600 وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مِصْرُ</ENAMEX> 487 .
وَ- -هُنا تَرْتِيبُ المُنْتَخَباتِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ال 20</ENAMEX> الأُولَى فِي لائِحَةِ التَصْنِيفِ العالَمِيِّ حَتَّى <ENAMEX TYPE="DATE">14 آب</ENAMEX> وَ- -نُشِيرُ بَيْنَ قَوْسَيْنِ إِلَى التَرْتِيبِ السابِقِ لِ- -كُلِّ مُنْتَخَبٍ :
1 - <ENAMEX TYPE="ORG">البَرازِيلُ</ENAMEX> -LRB- 1 -RRB- 859 نُقْطَةً .
2 - <ENAMEX TYPE="ORG">الأَرْجَنْتِينُ</ENAMEX> -LRB- 2 -RRB- 781
3 - <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْبانِيا</ENAMEX> -LRB- 4 -RRB- 775
4 - <ENAMEX TYPE="ORG">فَرَنْسا</ENAMEX> -LRB- 2 -RRB- 772
5 - <ENAMEX TYPE="ORG">أَلْمانِيا</ENAMEX> -LRB- 5 -RRB- 764
6 - <ENAMEX TYPE="ORG">المَكْسِيك</ENAMEX> -LRB- 6 -RRB- 733
7 - <ENAMEX TYPE="ORG">إِنْكِلْتِرا</ENAMEX> -LRB- 8 -RRB- 728
7 - <ENAMEX TYPE="ORG">البُرْتُغالُ</ENAMEX> -LRB- 7 -RRB- 728
9 - <ENAMEX TYPE="ORG">إِيطالِيا</ENAMEX> -LRB- 10 -RRB- 714
9 - <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> -LRB- 11 -RRB- 714
11 - <ENAMEX TYPE="ORG">تُرْكِيا</ENAMEX> -LRB- 12 -RRB- 707
12 - <ENAMEX TYPE="ORG">الدانِمارْك</ENAMEX> -LRB- 13 -RRB- 703
13 - <ENAMEX TYPE="ORG">إِيرْلَنْدا</ENAMEX> -LRB- 14 -RRB- 699
14 - <ENAMEX TYPE="ORG">هُولَنْدا</ENAMEX> -LRB- 15 -RRB- 693
15 - <ENAMEX TYPE="ORG">كُولُومْبِيا</ENAMEX> -LRB- 9 -RRB- 688
15 - <ENAMEX TYPE="ORG">يُوغُوسْلافِيا</ENAMEX> -LRB- 16 -RRB- 688
17 - <ENAMEX TYPE="ORG">الكامِيرُون</ENAMEX> -LRB- 17 -RRB- 682
18 - <ENAMEX TYPE="ORG">بِلْجِيكا</ENAMEX> -LRB- 19 -RRB- 677
19 - <ENAMEX TYPE="ORG">الباراغُواي</ENAMEX> -LRB- 18 -RRB- 674
20 - <ENAMEX TYPE="ORG">أَسُوج</ENAMEX> -LRB- 20 -RRB- 673
وَ- -تَرْتِيبُ المُنْتَخَباتِ العَرَبِيَّةِ :
36 - <ENAMEX TYPE="ORG">السَعُودِيَّةُ</ENAMEX> 620 نُقْطَةً .
38 - <ENAMEX TYPE="ORG">تُونِس</ENAMEX> 615
40 - <ENAMEX TYPE="ORG">المَغْرِبُ</ENAMEX> 600
44 - <ENAMEX TYPE="ORG">مِصْرُ</ENAMEX> 587
58 - <ENAMEX TYPE="ORG">الإِماراتُ</ENAMEX> 526
60 - <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقُ</ENAMEX> 525
69 - <ENAMEX TYPE="ORG">قَطَر</ENAMEX> 505
76 - <ENAMEX TYPE="ORG">الكُوَيْتُ</ENAMEX> 490
82 - <ENAMEX TYPE="ORG">الجَزائِرُ</ENAMEX> 481
91 - <ENAMEX TYPE="ORG">عَمّانُ</ENAMEX> 440
95 - <ENAMEX TYPE="ORG">سُورِيا</ENAMEX> 429
96 - <ENAMEX TYPE="ORG">الأُرْدُنُّ</ENAMEX> 421
98 - <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانُ</ENAMEX> 418
104 - <ENAMEX TYPE="ORG">البَحْرَيْنِ</ENAMEX> 409
119 - <ENAMEX TYPE="ORG">السُودانُ</ENAMEX> 365
120 - <ENAMEX TYPE="ORG">لِيبِيا</ENAMEX> 357
140 - <ENAMEX TYPE="ORG">اليَمَنُ</ENAMEX> 286
148 - <ENAMEX TYPE="ORG">فِلَسْطِينُ</ENAMEX> 238
180 - <ENAMEX TYPE="ORG">مُورِيتانِيا</ENAMEX> 128
192 - <ENAMEX TYPE="ORG">جِيبُوتِي</ENAMEX> 71
193 - <ENAMEX TYPE="ORG">الصُومالُ</ENAMEX> 65
</DOC>
