<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0401@0401@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> - مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد منتش</ENAMEX> :
" اللِّي ضَرَبَ ضَرَبَ وَ- -اللِّي هَرَبَ هَرَبَ " عِبارَةٌ رَدَّدَ- -ها <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَحَدُ اللاجِئِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مُخَيَّمِ عَيْن الحُلْوَة</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> تَعْبِيراً عَن رَأْيِ- -هِ فِي الوَضْعِ داخِلَ المُخَيَّمِ بَعْدَ ال{ِشْتِباكاتِ الَّتِي حَصَلَت يَوْمَ <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءِ</ENAMEX> بَيْنَ مُسَلَّحِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْلامِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -عَناصِرِ <ENAMEX TYPE="ORG">حَرَكَةِ " فَتْح "</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="ORG">" الكِفاحِ المُسَلَّحِ "</ENAMEX> فِي المُخَيَّمِ .
وَزَّعَت شُعْبَةُ العَلاقاتِ العامَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">قُوَى الأَمْنِ الداخِلِيِّ</ENAMEX> البَلاغَ الآتِيَ : " بَعْدَ حُصُولِ بَعْضِ أَعْمالِ تَهْرِيبِ البَضائِعِ عَلَى الحُدُودِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيَّةِ</ENAMEX> قامَت عَناصِرُ مِن قِيادَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">سِرِّيَّةِ حلبا</ENAMEX> التابِعَةُ لِ- -مِنْطَقَةِ الشَمالِ الإِقْلِيمِيَّةِ وَ- -بِ- -التَنْسِيقِ مَعَ رَئِيسِ قِسْمِ الأَمْنِ وَ- -ال{ِسْتِطْلاعِ الشَقِيقِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">عَكّار</ENAMEX> وَ- -بِناءً عَلَى إِشارَةِ النائِبِ العامِّ ال{ِسْتِئْنافِيِّ فِي الشَمالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيمُون عويدات</ENAMEX> بِ- -حَمْلَةٍ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">13 آب</ENAMEX> بُغْيَةَ ضَبْطِ ه`ذا الوَضْعِ تَمَكَّنَت خِلالَ- -ها مِن تَوْقِيفِ كُلٍّ مِن : <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد عَلِيّ نصار</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">-LRB- 42 عاماً -RRB-</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد سَلْمان مَحْمُود</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">-LRB- 30 عاماً -RRB-</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ عَسْكَر الصوان</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">-LRB- 39 عاماً -RRB-</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">فَيْصَل إِبْرَهِيم دندل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">-LRB- 30 عاماً -RRB-</ENAMEX> فِي أَثْناءِ مُحاوَلَتِ- -هِم تَهْرِيبَ بَضائِعَ عَبْرَ الحُدُودِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -قَد ضُبِطَت مَعَ- -هُم تِلْفِزيُوناتٌ , وَ- -آلاتُ هاتِفٍ , وَ- -بَنادِقُ صَيْدٍ عِدَّةٍ وَ- -مُتَمِّماتُ- -ها , وَ- -صَنادِيقُ تِبْغٍ مُخْتَلِفَةُ الأَنْواعِ , وَ- -مُكَبِّراتُ صَوْتٍ وَ- -دَرّاجاتٌ نارِيَّةٌ وَ- -قَوارِيرُ غازٍ وَ- -كَمِّيَّةٌ مِن مادَّةِ المازُوت .
وَ- -حَجَزَت 9 سَيّاراتٍ مِن أَنْواعٍ مُخْتَلِفَةٍ -LRB- بِيك آب , سَيّاراتٍ , صَهارِيجَ -RRB- اُسْتُعْمِلَت فِي العَمَلِيَّةِ .
أُوْدِعَ المَوْقُوفُونَ القَضاءَ المُخْتَصَّ " .
المُؤَلِّفُ :
عَدَدُ الأَجْزاءِ : 1
سَنَةُ النَشْرِ : <ENAMEX TYPE="DATE">2002</ENAMEX>
الطَبْعَةُ رَقْمُ : 1
الناشِرُ : <ENAMEX TYPE="ORG">دارُ النَهارِ</ENAMEX>
قَرَّرَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسُ بَلَدِيَّةِ بَيْرُوتَ</ENAMEX> مَنْعَ {ِسْتِعْمالِ الدَرّاجاتِ النارِيَّةِ فِي شَوارِعِ العاصِمَةِ {ِبْتِداءً مِن <ENAMEX TYPE="DATE">أَوَّلِ تِشْرِينَ الأَوَّلِ المُقْبِلِ</ENAMEX> .
وَ- -كانَ المَجْلِسُ {ِجْتَمَعَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَوَّلَ مِن أَمْسِ</ENAMEX> بِ- -رِئاسَةِ رَئِيسِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد المُنْعِم العريس</ENAMEX> , وَ- -أَصْدَرَ بَياناً أَشارَ فِي- -هِ إِلَى أَنَّ- -هُ ناقَشَ " تَفاقُمَ المَشاكِلِ الَّتِي تُحْدِثُ- -ها الدَرّاجاتُ النارِيَّةُ جَرّاءَ مُخالَفاتِ السَيْرِ وَ- -الحَوادِثِ الخَطِيرَةِ , وَ- -{ِسْتِعْمالِ ه`ذِهِ الدَرّاجاتِ لِ- -السَلْبِ وَ- -النَهْبِ .
وَ- -إِقْلاقِ راحَةِ المُواطِنِينَ , وَ- -التَحَرُّشِ بِ- -المارَّةِ .
وَ- -بَعْدَ- -ما {ِطَّلَعَ عَلَى التَجارِبِ الناجِحَةِ لِ- -مُدُنٍ عَرِيقَةٍ
بِ- -رِعايَةِ رَئِيسِ الجُمْهُورِيَّةِ أَقامَت <ENAMEX TYPE="ORG">" جَمْعِيَّةُ الشَبابِ العَرَبِيِّ فِي لُبْنانَ "</ENAMEX> {ِحْتِفالاً فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قاعَةِ الأُونِيسْكُو</ENAMEX> تَكْرِيماً لِ- -شُهَداءِ التَصَدِّي لِ- -العَدُوِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- -ذ`لِكَ فِي الذِكْرَى <ENAMEX TYPE="ORDINAL">العِشْرِينَ</ENAMEX> لِ- -{ِجْتِياحِ العاصِمَةِ .
وَ- -حَضَرَ ال{ِحْتِفالَ وَزِيرُ التَرْبِيَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الرَحِيم مُراد</ENAMEX> مُمَثِّلاً الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> وَ- -النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ بزي</ENAMEX> مُمَثِّلاً رَئِيسَ مَجْلِسِ النُوّابِ وَ- -الوَزِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِشارَة مِرْهِج</ENAMEX> مُمَثِّلاً رَئِيسَ الحُكُومَةِ وَ- -الرَئِيسانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَشِيد الصلح</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-سَلِيم الحص</ENAMEX> وَ- -شَخْصِيّاتٌ .
وَ- -حَيّا <ENAMEX TYPE="PERSON">مُراد</ENAMEX> الَّذِينَ قاوَمُوا الغَزْوَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّ</ENAMEX> وَ " الَّذِينَ ما زالُوا مُسْتَمِرِّينَ عَلَى ه`ذا النَهْجِ حَتَّى تَحْرِيرِ كامِلِ الأَرْضِ العَرَبِيَّةِ المُحْتَلَّةِ " .
وَ- -دَعا مِرْهِج إِلَى البِناءِ عَلَى الإِنْجازاتِ الَّتِي تَحَقَّقَت " خُصُوصاً أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> بِ- -فَضْلِ مُقاوَمَتِ- -هِ وَ- -وَحْدَتِ- -هِ وَ- -نَهْضَتِ- -هِ عادَ إِلَى الخَرِيطَةِ الإِقْلِيمِيَّةِ وَ- -الدُوَلِيَّةِ بَلَداً عَزِيزاً سَيِّداً مُسْتَقِلّاً " .
وَ- -أَلْقَى الرَئِيسُ الفَخْرِيُّ لِ- -الجَمْعِيَّةِ النائِبُ السابِقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بَهاء الدِين عِيتانِيّ</ENAMEX> كَلِمَةً جاءَ فِي- -ها : إِنَّ قَدَرَ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- -خِيارَ- -ها الحُرَّ أَن تَحْمِلَ هُمُومَ العَرَبِ وَ- -أَحْلامَ- -هُم وَ- -قَضايا- -هُم وَ- -ما تَخَلَّت عَن الوَفاءِ لِ- -أَقْدارِ- -ها وَ- -لَو مَرَّةً واحِدَةً وَ- -لا كانَ لَ- -ها أَن تَتَخَلَّى مَهْما كانَ الثَمَنُ غالِياً " .
وَ- -أَضافَ : " إِنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> {ِفْتَدَت الأُمَّةَ العَرَبِيَّةَ حِينَ وَقَفَت فِي وَجْهِ العَدُوِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1982</ENAMEX> تَتَحَدَّى جَبَرُوتَ- -هُ وَ- -أَسْلِحَتَ- -هُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> وَ- -{ِجْتِياحَ- -هُ لَ- -ها بِ- -كُلِّ ما لَدَي- -هِ مِن قُوَّةٍ فَ- -قَد أُحْرِقَت <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- -لَم تَرْفَعْ الأَعْلامَ البَيْضاءَ " .
وَ- -تَحَدَّثَ <ENAMEX TYPE="PERSON">رِفْعَت النمر</ENAMEX> وَ- -رَئِيسُ هَيْئَةِ المُتابَعَةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">" حَرَكَةِ الناصِرِيِّينَ المُسْتَقِلِّينَ - المُرابِطُونَ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نِهاد اورفلي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُنِير الصَيّاد</ENAMEX> بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">" ال{ِتِّحادِ ال{ِشْتِراكِيِّ العَرَبِيِّ - التَنْظِيمُ الناصِرِيُّ "</ENAMEX> وَ- -فِي الخِتامِ وَزَّعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُراد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عِيتانِيّ</ENAMEX> الدُرُوعَ التَذْكارِيَّةَ عَلَى أَهالِي الشُهَداءِ .
</DOC>
