<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0443@0443@ann@nw@ar@on">
نَصُّ مُذَكِّرَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">عَنان</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مَحْمُود حَمُّود "</ENAMEX>
وَ- -فِي- -ما يَأْتِي نَصُّ المُذَكِّرَةِ الَّتِي رَفَعَ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانُ</ENAMEX> إِلَى الأَمِينِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُوفِيّ عَنان</ENAMEX> فِي شَأْنِ التَهْدِيداتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لُبْنانَ</ENAMEX> فِي مَوْضُوعِ مِياهِ <ENAMEX TYPE="LOC">الوَزّانِيِّ</ENAMEX> :
" إِزاءَ التَهْدِيداتِ الَّتِي وَجَّهَت- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> حَوْلَ مِياهِ نَهْرَيْ <ENAMEX TYPE="LOC">الحاصِبانِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="LOC">-الوَزّانِيِّ</ENAMEX> مَوْضُوعُ رِسالَت- -ِي السابِقَةِ إِلَي- -كُم بِ- -تارِيخِ <ENAMEX TYPE="DATE">23 / 3 / , 2001</ENAMEX> أَوَدُّ أَن أُشِيرَ إِلَى ما يَأْتِي :
دَأَبَت <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> مُنْذُ تَحْرِيرِ مُعْظَمِ الجَنُوبِ وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-البِقاعِ الغَرْبِيِّ</ENAMEX> , عَلَى التَهْدِيدِ بِ- -العُدْوانِ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , وَ- -{ِرْتَفَعَت وَتِيرَةُ ه`ذِهِ التَهْدِيداتِ فِي الأَسابِيعِ الأَخِيرَةِ بِ- -حُجَّةِ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> يَعْمَلُ عَلَى تَحْوِيلِ مَجْرَى نَهْرِ <ENAMEX TYPE="LOC">الحاصِبانِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -يُهِمُّ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانُ</ENAMEX> أَن يُوَضِّحَ حَقِيقَةَ ه`ذا الأَمْرِ :
إِنَّ <ENAMEX TYPE="LOC">نَهْرَ الوَزّانِيِّ</ENAMEX> , وَ- -هُوَ أَحَدُ رَوافِدِ <ENAMEX TYPE="LOC">نَهْرِ الحاصِبانِيِّ</ENAMEX> , يَنْبُعُ مِن الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -يُرْفِدُ <ENAMEX TYPE="LOC">نَهْرَ الحاصِبانِيِّ</ENAMEX> ضِمْنَ الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -قَد عَمَدَت <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> مُنْذُ {ِحْتِلالِ- -ها لِ- -جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-البِقاعِ الغَرْبِيِّ</ENAMEX> إِلَى تَدْمِيرِ المُنْشَآتِ وَ- -تَهْجِيرِ السُكّانِ مانِعَةً عَلَى الباقِينَ مِن- -هُم فِي المِنْطَقَةِ الإِفادَةَ مِن مِياهِ <ENAMEX TYPE="LOC">الوَزّانِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="LOC">-الحاصِبانِيِّ</ENAMEX> , وَ- -قَد دَأَبَت <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">1978</ENAMEX> عَلَى ال{ِسْتِيلاءِ عَلَى كَمِّيَّةِ مِياهِ النَهْرَيْنِ كامِلَةً أَيْ ما يُقارِبُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">160 مِلْيُونِ مِتْرٍ</ENAMEX> مُكَعَّبٍ سَنَوِيّاً .
وَ- -بَعْدَ تَحْرِيرِ مُعْظَمِ الجَنُوبِ وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-البِقاعِ الغَرْبِيِّ</ENAMEX> بَدَأَت <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةُ اللُبْنانِيَّةُ</ENAMEX> خُطَّةً لِ- -إِعادَةِ إِعْمارِ الجَنُوبِ وَ- -تَوْفِيرِ حاجاتِ الأَهالِي مِن مِياهِ الشَفَةِ وَ- -تِلْكَ الضَرُورِيَّةِ لِ- -الرَيِّ .
وَ- -تُقَدَّرُ كَمِّيَّةُ المِياهِ الَّتِي يُفِيدُ مِن- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانُ</ENAMEX> مُنْذُ التَحْرِيرِ بِ- -ما يُقارِبُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">7 مَلايِينِ مِتْرٍ مُكَعَّبٍ</ENAMEX> سَنَوِيّاً , وَ- -هِيَ كَمِّيَّةٌ ضَئِيلَةٌ جِدّاً وَ- -دُونَ الحاجَةِ الطَبِيعِيَّةِ لِ- -سُكّانِ المِنْطَقَةِ , وِفْقاً لِ- -القَوانِينِ وَ- -الأَعْرافِ الدُوَلِيَّةِ وَ- -ما نَصَّت عَلَي- -هِ {ِتِّفاقِيَّةُ {ِسْتِخْدامِ المَجارِي المائِيَّةِ الدُوَلِيَّةِ فِي الأَغْراضِ غَيْرِ المِلاحِيَّةِ الَّتِي تُعْطِي الحَقَّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لُبْنانَ</ENAMEX> بِ- -تَأْمِينِ الحاجاتِ ال{ِجْتِماعِيَّةِ وَ- -ال{ِقْتِصادِيَّةِ لِ- -سُكّانِ حَوْضِ نَهْرَيْ <ENAMEX TYPE="LOC">الحاصِبانِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="LOC">-الوَزّانِيِّ</ENAMEX> .
إِنَّ ما تَقُومُ بِ- -هِ السُلُطاتُ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةُ</ENAMEX> حالِيّاً هُوَ مَدُّ أَنابِيبَ تُؤَمِّنُ إِيصالَ المِياهِ إِلَى القُرَى فِي حَوْضِ نَهْرَيْ <ENAMEX TYPE="LOC">الحاصِبانِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="LOC">-الوَزّانِيِّ</ENAMEX> وَ- -سَ- -تَبْلُغُ أَقْصَى كَمِّيَّةٍ يُتَوَقَّعُ ضَخُّ- -ها <ENAMEX TYPE="QUANTITY">9 مَلايِينِ مِتْرٍ مُكَعَّبٍ</ENAMEX> سَنَوِيّاً , وَ- -هِيَ كَمِّيَّةٌ أَقَلُّ بِ- -كَثِيرٍ مِن حُقُوقِ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> المَشْرُوعَةِ .
إِنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> كُلَّما سَعَى إِلَى تَأْمِينِ الخَدَماتِ الحَياتِيَّةِ لِ- -سُكّانِ القُرَى وَ- -المَناطِقِ المُحَرَّرَةِ يَصْطَدِمُ بِ- -التَهْدِيداتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -شَنِّ الحَرْبِ عَلَي- -هِ .
إِنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> يَجِدُ نَفْسَ- -هُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> مَرَّةً أُخْرَى أَمامَ تَهْدِيداتِ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> بِ- -شَنِّ الحَرْبِ عَلَي- -هِ وَ- -بِ- -حِرْمانِ- -هِ مِن حُقُوقِ- -هِ المَشْرُوعَةِ وَ- -الطَبِيعِيَّةِ فِي مِياهِ- -هِ , عِلْماً بِ- -أَنَّ المِياهَ الَّتِي تُحاوِلُ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> مُصادَرَتَ- -ها تَنْبُعُ مِن أَراضٍ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيَّةٍ</ENAMEX> وَ- -يَعُودُ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> الحَقُّ فِي {ِسْتِغْلالِ- -ها بِ- -ما يَتَوافَقُ مَعَ حُقُوقِ- -هِ المَشْرُوعَةِ وَ- -القَوانِينِ الدُوَلِيَّةِ وَ- -مُسْتَلْزَماتِ العَيْشِ الحَيَوِيَّةِ لِ- -السُكّانِ .
إِنَّ تَصْرِيحاتِ المَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> بِ- -شَنِّ الحَرْبِ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> تُهَدِّدُ السَلامَ وَ- -الأَمْنَ الدُوَلِيَّيْنِ فِي المِنْطَقَةِ , وَ- -ما قَد يَنْتِجُ عَن ه`ذا الوَضْعِ تَقَعُ مَسْؤُولِيَّتُ- -هُ كامِلَةٌ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> الَّتِي لا تَنْفَكُّ تَدْفَعُ الوَضْعَ إِلَى التَفاقُمِ متجاهلة رَغْبَةَ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> الأَكِيدَةَ فِي الحِفاظِ عَلَى الهُدُوءِ وَ- -ال{ِسْتِقْرارِ مَعَ مُطالَبَتِ- -هِ الدائِمَةِ بِ- -تَحْرِيرِ ما تَبَقَّى مِن أَراضِي- -هِ المُحْتَلَّةِ .
وَ- -يُهَيِّبُ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانُ</ENAMEX> بِ- -الدُوَلِ الدائِمَةِ العُضْوِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> بَذْلَ كُلِّ ما فِي وُسْعِ- -ها لِ- -مَنْعِ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> مِن تَنْفِيذِ تَهْدِيداتِ- -ها بِ- -شَنِّ الحَرْبِ , مِن- -ما سَ- -يَكُونُ لَ- -هُ أَوْخَمُ العَواقِبِ عَلَى المِنْطَقَةِ بِ- -رُمَّتِ- -ها .
وَ- -يُهِمُّ- -نِي الإِشارَةُ إِلَى أَنَّ- -هُ تَمَّ تَسْلِيمُ مَضْمُونُ ه`ذِهِ الرِسالَةِ إِلَى سُفَراءِ الدُوَلِ الدائِمَةِ العُضْوِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ الدُوَلِيِّ</ENAMEX> المُعْتَمَدِينَ لَدَى <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> بِ- -تارِيخِ اليَوْمِ <ENAMEX TYPE="DATE">12 أَيْلُولَ 2002</ENAMEX> .
وَ- -تَفَضَّلُوا بِ- -قُبُولِ فائِقِ ال{ِحْتِرامِ وَ- -التَقْدِيرِ .
</DOC>
