<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0408@0408@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">عاليه</ENAMEX> - مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">رَمْزِي مشرفية</ENAMEX> :
لِ- -مُناسَبَةِ {ِنْتِهاءِ الأَعْمالِ فِي مَشْرُوعِ تَأْهِيلِ طَرِيقِ <ENAMEX TYPE="GPE">الحازِمِيَّة</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">صُوفِر</ENAMEX> الدَوْلِيَّةِ المُمَوَّلِ مِن هِبَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">سَعُودِيَّةٍ</ENAMEX> , كَرَّمَ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">شَرِكَةِ كونترا</ENAMEX> المُنَفِّذَةِ لِ- -المَشْرُوعِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَسِيب الرَيِّس</ENAMEX> رَئِيسَ مَجْلِسِ الإِنْماءِ <ENAMEX TYPE="ORG">وَ- -الإِعْمارِ</ENAMEX> المُهَنْدِسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمال عَبْد الرَحِيم عِيتانِيّ</ENAMEX> , فِي {ِحْتِفالٍ أَقامَ- -هُ فِي دارته فِي مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">عاليه</ENAMEX> , حَضَرَ- -هُ الوَزِيرانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد السَعْد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بِيار حُلْو</ENAMEX> , وَ- -النائِبانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه فرحات</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَكْرَم شُهَيْب</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسُ هَيْئَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الصُنْدُوقِ المَرْكَزِيِّ لِ- -المهجرين</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فادي عرموني</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">بَلَدِيَّةِ عاليه</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">وَجْدِي مُراد</ENAMEX> , وَ- -السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد صادِق المُفْتِي</ENAMEX> , وَ- -القائِمُ بِ- -أَعْمالٍ
واصَلَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَصْحابُ سَيّاراتِ " الفان " العامِلَةِ عَلَى المازُوت {ِعْتِصامَ- -هُم فِي وَسَطِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> , رافِعِينَ لافِتاتٍ تُطالِبُ بِ- -إِنْصافِ- -هِم .
وَ- -فِي ه`ذا السِياقِ صَرَّحَ وَزِيرُ المالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد السِنْيُورَة</ENAMEX> إِثْرَ رَفْعِ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ النُوّابِ</ENAMEX> جَلْسَةَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> " أَنَّ أَصْحابَ الفان العامِلَةِ عَلَى المازُوت سَ- -تُعْطِي- -هِم الدَوْلَةُ تَعْوِيضاتٍ وَ- -حَوافِزَ وَ- -تَقْدِيرُ التَعْوِيضِ يَأْتِي بِ- -حَسَبِ عُمْرِ كُلِّ سَيّارَةٍ .
وَ- -الآنَ نَتَحَدَّثُ عَن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">12 أَلْفَ</ENAMEX> سَيّارَةٍ , بِ- -مُعَدَّلِ 7 أَو <ENAMEX TYPE="MONEY">8 مَلايِينِ لِيرَةٍ</ENAMEX> لِ- -الواحِدَةِ , أَمّا اللَوْحَةُ الَّتِي تعلق عَلَى أَكْثَرَ مِن سَيّارَةٍ فَ- -تُعْتَبَرُ تَزْوِيراً .
ما هِيَ الجِهَةُ الَّتِي سَ- -تُسَدِّدُ التَعْوِيضاتِ ?
أَجابَ الوَزِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">السِنْيُورَة</ENAMEX> : " <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ المالِ</ENAMEX> " .
المُؤَلِّفُ :
عَدَدُ الأَجْزاءِ : 1
سَنَةُ النَشْرِ : <ENAMEX TYPE="DATE">2002</ENAMEX>
الطَبْعَةُ رَقْم : 1
الناشِرُ : بَرْنامَجُ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> الإِنْمائِيُّ
- خَلْقُ الفُرَصِ لِ- -الأَجْيالِ القادِمَةِ - إِنَّ التَشْخِيصَ الدَقِيقَ لِ- -المُشْكِلَةِ هُوَ جُزْءٌ مِن حَلِّ- -ها .
وَ- -لِ- -ه`ذا السَبَبِ عَلَى وَجْهِ الدِقَّةِ قامَ <ENAMEX TYPE="ORG">المَكْتَبُ الإِقْلِيمِيُّ لِ- -الدُوَلِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -تَكْلِيفِ نُخْبَةٍ مِن المُفَكِّرِينَ العَرَبِ بِ- -إِعْدادِ تَقْرِيرِ التَنْمِيَةِ الإِنْسانِيَّةِ . . .
{ِجْتَمَعَت <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> لَجْنَةُ الزِراعَةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">{ِتِّحادِ غُرَفِ التِجارَةِ وَ- -الصِناعَةِ وَ- -الزِراعَةِ</ENAMEX> فِي مَقَرِّ <ENAMEX TYPE="FAC">غُرْفَةِ بَيْرُوتَ</ENAMEX> , فِي حُضُورِ رَئِيسِ اللَجْنَةِ الزِراعِيَّةِ فِي {ِتِّحادِ الغُرَفِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوفائِيل دبانه</ENAMEX> , وَ- -عُضْوَيْ اللَجْنَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ناظم الصمد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُصْطَفَى عَنْتَر</ENAMEX> .
كَما حَضَرَ ال{ِجْتِماعَ مُدِيرُ الثَرْوَةِ النَباتِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الزِراعَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سَمِير الشامي</ENAMEX> , وَ- -المَسْؤُولُ عَن بَرْنامَجِ تَنْمِيَةِ الصادِراتِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">المُؤَسَّسَةِ العامَّةِ لِ- -تَشْجِيعِ ال{ِسْتِثْماراتِ " إِيدال "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">اندره باشا</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسُ {ِتِّحادِ مُزارِعِي مَشْرُوعِ مِياهِ <ENAMEX TYPE="GPE">أَدُونِيس جُبَيْل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جِهاد دكاش</ENAMEX> .
وَ- -يَنْدَرِجُ ه`ذا ال{ِجْتِماعُ فِي سِياقِ النَشاطِ الَّذِي يَقُومُ بِ- -هِ {ِتِّحادُ الغُرَفِ فِي سَبِيلِ تَنْظِيمِ القِطاعِ الزِراعِيِّ وَ- -تَطْوِيرِ- -هِ .
وَ- -بَحَثَ المُجْتَمِعُونَ فِي تَطْبِيقِ بَرْنامَجِ عَمَلِ اللَجْنَةِ فِي ما يَتَعَلَّقُ بِ- -ما يَأْتِي :
- المُعَوِّقاتُ الَّتِي تَحُولُ دُونَ تَصْدِيرِ المُنْتَجاتِ الزِراعِيَّةِ إِلَى الأَسْواقِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيَّةِ</ENAMEX> .
- تَطْبِيقُ الجَمارِكِ لِ- -القَوانِينِ وَ- -لِ- -قَراراتِ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الزِراعَةِ</ENAMEX> .
- بَرْنامَجُ دَعْمِ الصادِراتِ الزِراعِيَّةِ وَ- -سُبُلِ مُتابَعَةِ تَنْفِيذِ- -هِ لِ- -تَطْوِيرِ التَصْدِيرِ إِلَى الأَسْواقِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيَّةِ</ENAMEX> .
- إِعْدادُ بَرامِجَ لِ- -إِرْشادِ المُنْتِجِينَ الزِراعِيِّينَ .
- ضَرُورَةُ إِتْمامِ تَجْهِيزِ مُخْتَبَراتٍ مُتَخَصِّصَةٍ وَ- -مطابقة لِ- -المُواصَفاتِ العالَمِيَّةِ مِن أَجْلِ فَحْصِ عَيِّناتٍ مِن المُنْتَجاتِ الزِراعِيَّةِ المَنْوِيّ تَصْدِيرُ- -ها وَ- -إِصْدارِ شَهاداتِ مُطابَقَتِ- -ها لِ- -المَقايِيسِ وَ- -المُواصَفاتِ الأُورُوبِّيَّةِ وَ- -الدُوَلِيَّةِ .
وَ- -أَوْصَت اللَجْنَةُ بِ- -الآتِي :
- الإِعْدادُ لِ- -نَدْوَةٍ حَوْلَ شُرُوطِ وَ- -تَنْمِيَةِ الصادِراتِ الزِراعِيَّةِ إِلَى الأَسْواقِ الأَجْنَبِيَّةِ , لِ- -تَوْجِيهِ المُنْتِجِينَ وَ- -المُصَدِّرِينَ وَ- -الفاعِلِيّاتِ الزِراعِيَّةِ المَعْنِيَّةِ , وَ- -وَضْعِ المَعْلُوماتِ بِ- -ه`ذا الخُصُوصِ فِي خِدْمَتِ- -هِم .
- تَحْدِيدُ المَراحِلِ المُمْكِنِ {ِتِّباعُ- -ها فِي بَرْنامَجِ تَنْمِيَةِ الصادِراتِ الزِراعِيَّةِ لِ- -مُساعَدَةِ المُصَدِّرِينَ الزِراعِيِّينَ عَلَى تَطْوِيرِ صادِراتِ- -هِم إِلَى الأَسْواقِ الخارِجِيَّةِ .
- إِجْراءُ مَسْحٍ مَيْدانِيٍّ لِ- -المُخْتَبَراتِ العامِلَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> لِ- -تَقْدِيمِ مَشْرُوعٍ مُتَكامِلٍ لِ- -تَطْوِيرِ- -ها , أَو لِ- -إِنْشاءِ مُخْتَبَراتٍ مُتَخَصِّصَةٍ , إِلَى الجِهاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيَّةِ</ENAMEX> المُتَخَصِّصَةِ .
</DOC>
