<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0415@0415@ann@nw@ar@on">
لِ- -مُناسَبَةِ {ِنْتِهاءِ خِدْمَتِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , عَقَدَ المُسْتَشارُ الثَقافِيُّ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">السِفارَةِ الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">آلان فوكيه</ENAMEX> مُؤْتَمَراً صَحافِيّاً <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> , هُوَ الأَخِيرُ لَ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , فِي فُنْدُقِ <ENAMEX TYPE="FAC">" لُو غابريال "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الأَشْرَفِيَّةِ</ENAMEX> , عَرَضَ خِلالَ- -هُ لِ- -أَهَمِّ ما حَقَّقَت- -هُ البِعْثَةُ الثَقافِيَّةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيَّةُ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">14 أَيْلُولَ , 1998</ENAMEX> شاكِراً لِ- -الإِعْلامِيِّينَ {ِهْتِمامَ- -هُم بِ- -النَشاطاتِ الَّتِي تَوَلّا- -ها .
وَ- -شَدَّدَ فِي حَدِيثِ- -هِ عَلَى النَشاطاتِ الَّتِي مَهَّدَت لِ- -القِمَّةِ الفرانْكُوفُونِيَّةِ الَّتِي أُجِّلَت وَ- -تِلْكَ الَّتِي تُرافِقُ الآنَ التَحْضِيراتِ لِ- -القِمَّةِ الَّتِي سَ- -تُعْقَدُ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِينَ الأَوَّلِ المُقْبِلِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX>
{ِسْتَقْبَلَ رَئِيسُ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> النَقِيبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف رعيدي</ENAMEX> وَ- -الدُكْتُورَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمِيل جبر</ENAMEX> مُؤَلِّفَ كِتابِ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" العَلّامَةُ البَطْرِيَرْك مار إِسْطِفان الدُوَيْهِيّ , مَجْدُ لُبْنانَ وَ- -المَوارِنَةِ "</ENAMEX> وَ- -قَد هَنَّأَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جبر</ENAMEX> عَلَى مُؤَلَّفِ- -هِ , وَ- -أَشادَ بِ- -عَمَلِ الرعيدي عَلَى إِصْدارِ سِلْسِلَةِ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" منارات مِن لُبْنانَ "</ENAMEX> .
وَ- -{ِسْتَقْبَلَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> التِلْمِيذَ <ENAMEX TYPE="PERSON">يُوسِف تُوما</ENAMEX> الَّذِي حَلَّ فِي المَرْتَبَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> فِي {ِمْتِحاناتِ البَكالُورِيا <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-فَرَنْسا</ENAMEX> , بِ- -نَيْلِ- -هِ أَعْلَى مُعَدَّلٍ هُوَ 18.14 عَلَى , 20 مُسْتَحِقّاً بِ- -ذ`لِكَ تَهْنِئَةَ اللَجْنَةِ الفاحِصَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> , إِضافَةً إِلَى نَيْلِ- -هِ مِنْحَةً لِ- -مُتابَعَةِ تَخَصُّصِ- -هِ فِي الطِبِّ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">جامِعَةِ مونبلييه</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -قَدَّمَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">تُوما</ENAMEX> دِرْعَ رِئاسَةِ الجُمْهُورِيَّةِ " .
<ENAMEX TYPE="PERSON">شَفِيق</ENAMEX> طالِب -LRB- جَمْع -RRB-
عَدَدُ الأَجْزاءِ : 1
سَنَةُ النَشْرِ : <ENAMEX TYPE="DATE">2001</ENAMEX>
الطَبْعَةُ رَقْمُ : 1
الناشِرُ : <ENAMEX TYPE="ORG">دارُ النَهار</ENAMEX>
مَعَ طُلُوعِ الفَجْرِ تَحْمِلُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُنَى خَلِيل</ENAMEX> فِي يَدَيْ- -ها <ENAMEX TYPE="CARDINAL">سِتَّ</ENAMEX> سَلاحِفَ بَحْرِيَّةٍ حَدِيثَةِ الوِلادَةِ , عادَت أُمَّهاتُ- -ها بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثِينَ عاماً</ENAMEX> مِن الغِيابِ لِ- -تَضَعَ بُيُوضَ- -ها عَلَى <ENAMEX TYPE="LOC">شاطِئِ المَنْصُورِيّ</ENAMEX> , عَلَى مَسافَةِ نَحْوِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">مِئَةِ كِيلُومِترٍ</ENAMEX> جَنُوبَ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> .
وَ- -تَأْخُذُ السَلاحِفُ الصَغِيرَةُ , الَّتِي لا تَزالُ دُرُوعُ- -ها السَوْداءُ المُرَقَّطَة بِ- -بُقَعٍ خَضْراءَ لَيِّنَةً , بِ- -تَحْرِيكِ أَقْدامِ- -ها الصَغِيرَةِ , ما إِن تَضَعُ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">مُنَى</ENAMEX> , مَنْدُوبَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">المُؤَسَّسَةِ الأَهْلِيَّةِ لِ- -حِمايَةِ السَلاحِفِ البَحْرِيَّةِ -LRB- ميداست -RRB-</ENAMEX> , وَ- -هِيَ المُنَظَّمَةُ غَيْرُ الحُكُومِيَّةِ الدُوَلِيَّةُ الوَحِيدَةُ لِ- -حِمايَةِ السَلاحِفِ البَحْرِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">البَحْرِ المُتَوَسِّطِ</ENAMEX> , فِي حَوْضٍ مَلْئٍ بِ- -مِياهِ البَحْرِ تُسَمِّي- -هِ " الحاضِنَةُ " .
وَ- -بَعْدَ فَحْصِ- -ها بِ- -عِنايَةٍ تَتْرُكُ- -ها لِ- -مُدَّةِ <ENAMEX TYPE="TIME">48 ساعَةً</ENAMEX> فِي الحَوْضِ الصَغِيرِ قَبْلَ أَن تَحْمِلَ- -ها إِلَى البَحْرِ .
وَ- -بِ- -التَعاوُنِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ البِيئَةِ</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الجامِعَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ فِي بَيْرُوتَ</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَرْكَزِ البَحْرِ المُتَوَسِّطِ لِ- -المَناطِقِ</ENAMEX> المَحْمِيَّةِ , بَدَأَت " <ENAMEX TYPE="ORG">ميداست</ENAMEX> " قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">12 شَهْراً</ENAMEX> مَشْرُوعاً لِ- -إِقامَةِ مِنْطَقَةٍ مَحْمِيَّةٍ لِ- -تَفْقِيسِ السَلاحِفِ .
وَ- -ساهَمَت عَوامِلُ عَدِيدَةٌ فِي {ِخْتِيارِ المِنْطَقَةِ المَحْمِيَّةِ لِ- -ه`ذا النَوْعِ مِن السَلاحِفِ الَّتِي تَقْتُلُ قَنادِيلَ البَحْرِ الَّتِي باتَ تَكاثُرُ- -ها يُهَدِّدُ النِظامَ البِيئِيَّ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">البَحْرِ المُتَوَسِّطِ</ENAMEX> .
وَ- -ساهَمَ وُجُودُ المَحْمِيَّةِ عَلَى طَرَفِ المِنْطَقَةِ المُحْتَلَّةِ سابِقاً , الَّتِي {ِنْسَحَبَت مِن- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">أَيّارَ , 2000</ENAMEX> فِي تَجْنِيبِ الخَلِيجِ نُمُوّاً عُمْرانِيّاً وَ- -سُكّانِيّاً كانَ لا بُدَّ أَن يُؤَدِّيَ إِلَى هُرُوبِ السَلاحِفِ مِن المِنْطَقَةِ .
وَ- -نَجَت رِمالُ ه`ذِهِ المِنْطَقَةِ , الَّتِي كانَت مِنْطَقَةَ مَعارِكِ , مِن عَمَلِيّاتِ الجَرْفِ الَّتِي كانَت تَقُومُ بِ- -ها عِصاباتٌ تَحْمِي- -ها مُخْتَلِفُ المِيلِيشِياتِ المُوالِيَةِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> وَ- -المُناهِضَةِ لَ- -ها .
وَ- -تَقُولُ <ENAMEX TYPE="PERSON">تيمة مَجْدَلانِيّ</ENAMEX> , السِينَمائِيَّةُ وَ- -الصَحافِيَّةُ المُتَطَوِّعَةُ مَعَ " <ENAMEX TYPE="ORG">ميداست</ENAMEX> " أَنَّ " العِنايَةَ الإِل`هِيَّةَ " هِيَ الَّتِي أَنْقَذَت المَكانَ الَّذِي كانَ يُطْلَقُ عَلَي- -هِ قَبْلَ {ِنْدِلاعِ <ENAMEX TYPE="EVENT">الحَرْبِ الأَهْلِيَّةِ اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">1975</ENAMEX> {ِسْمُ " خَلِيجِ السَلاحِفِ " .
وَ- -تُضِيفُ أَنَّ " السُلَحْفاَةَ البَحْرِيَّةَ الخَضْراءَ المُعَمِّرَة تُصْبِحُ قادِرَةً عَلَى الإِباضَة عِنْدَ- -ما تَبْلُغُ <ENAMEX TYPE="DATE">30 عاماً</ENAMEX> .
وَ- -تَعُودُ لِ- -تَضَعَ بَيْضَ- -ها فِي المَكانِ الَّذِي وُلِدَت فِي- -هِ .
وَ- -لِ- -حُسْنِ الحَظِّ أَنَّ المَدافِعَ سَكَتَت عِنْدَ- -ما حانَ الوَقْتُ لِ- -سَلاحِفِ المَنْصُورِيّ لِ- -العَوْدَةِ لِ- -وَضْعِ بُيُوضِ- -ها " .
وَ- -لا تَزالُ تيمة مُتَأَثِّرَةً بِ- -مَشْهَدِ وَضْعِ البَيْضِ الَّذِي شَهِدَت- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">أَيّارَ</ENAMEX> .
وَ- -تَقُولُ مُتَذَكِّرَةً : " تَخْرُجُ السَلاحِفُ المُبِيضَة مِن المِياهِ مَعَ هُبُوطِ اللَيْلِ فِي مَجْمُوعاتٍ مِن أَرْبَعِ أَو خَمْسٍ , وَ- -تَتَقَدَّمُ وَ- -رُؤُوسُ- -ها مَرْفُوعَةٌ وَ- -مُنْتَصِبَةٌ , وَ- -كَأَنَّ- -ها تَشْتُمُ الهَواءَ خَشْيَةَ أَيِّ خَطَرٍ .
ثُمَّ تَحْفِرُ سَبْعَ حُفَرٍ بِ- -عُمْقِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">30 سَنْتِيمِتراً</ENAMEX> فِي الرِمالِ الجافَّةِ , وَ- -تَضَعُ بُيُوضَ- -ها فِي واحِدَةٍ مِن- -ها لِ- -التَمْوِيهِ " .
وَ- -بعض أَن تَضَعَ نَحْوَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">سِتِّينَ</ENAMEX> بَيْضَةً , كُلٌّ مِن- -ها فِي حَجْمِ كُرَةِ الغُولْف , تَتَوَجَّهُ إِلَى المِياهِ لِ- -تُواصِلَ هِجْرَتَ- -ها .
وَ- -تَهْرُبُ السَلاحِفُ مِن الضَجِيجِ وَ- -الضَوْءِ , وَ- -لا تَبِيضُ أَبَداً عِنْدَ- -ما يَكُونُ القَمَرُ بَدْراً .
وَ- -بَعْدَ وَضْعِ البَيْضِ , تَبْدَأُ عَمَلِيَّةُ الحِمايَةِ .
وَ- -لِ- -مَنْعِ وُصُولِ الحَيَواناتِ الَّتِي تَفْتَرِسُ- -ها , وَ- -لا سِيَّما سَرَطانُ البَحْرِ , تُوضَعُ شِباكٌ مِن حَدِيدٍ حَوْلَ الأَعْشاشِ .
ل`كِنَّ المُتَطَوِّعِينَ {ِضْطُرُّوا أَيْضاً لِ- -التَدَخُّلِ لَدَى القُوَّةِ المُوَقَّتَةِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> فِي المِنْطَقَةِ لِ- -مَنْعِ الأَطْفالِ مِن سَرِقَةِ البَيْضِ وَ- -بَيْعِ- -هِ إِلَى جُنُودِ القُوَّةِ الفِيدْجِيِّينَ .
وَ- -رَغْمَ حَماسَةِ سُكّانِ المِنْطَقَةِ لِ- -المَشْرُوعِ أَمَلاً فِي أَن يُشَجِّعَ السِياحَةَ البِيئِيَّةَ , لَم تُعْلِنْ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ البِيئَةِ</ENAMEX> المَوْقِعَ بَعْدُ مَحْمِيّاً .
وَ- -بَدَأَت مُنَظَّماتٌ غَيْرُ حُكُومِيَّةٍ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانِيَّةٌ</ENAMEX> حَمْلَةً لِ- -حَمْلِ الحُكُومَةِ عَلَى إِعْلانِ المِنْطَقَةِ غَيْرِ مُرَخَّصَةٍ لِ- -البِناءِ , فِيما يَسْعَى مُسْتَثْمِرُونَ مِن العاصِمَةِ لِ- -بِناءِ مُنْتَجَعٍ سِياحِيٍّ قَرِيبٍ .
وَ- -ل`كِنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةَ البِيئَةِ</ENAMEX> تَرُدُّ حَتَّى الآنَ بِ- -أَنَّ الأَمْرَ لَم يُدْرَجْ بَعْدُ ضِمْنَ الأَوْلَوِيّاتِ .
ج
</DOC>
