<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0409@0409@ann@nw@ar@on">
عُمّالُ الكَهْرَباءِ عَلَّقُوا إِضْرابَ- -هُم بَعْدَ إِقْرارِ قانُونِ الخَصْخَصَةِ مُعَدَّلاً <ENAMEX TYPE="PERSON">عِيتانِيّ</ENAMEX> يَفْتَتِحُ <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةَ</ENAMEX> وُصْلَةً <ENAMEX TYPE="FAC">مُسْتَدِيرَةً الصَيّاد</ENAMEX> قَطَعَ المِياهَ عَن <ENAMEX TYPE="GPE">الجومة العَكّارِيَّة</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">البربير</ENAMEX> عَرَضَ وَ- -الوَفْدَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُوسْتُرالِيُّ</ENAMEX> لِ- -التَعاوُنِ ال{ِقْتِصادِيِّ وَ- -مُهِمّاتِ " <ENAMEX TYPE="ORG">إِيدال</ENAMEX> "
بَدْءاً مِن يَوْمِ <ENAMEX TYPE="DATE">غَدٍ</ENAMEX> , يَعُودُ عُمّالُ <ENAMEX TYPE="ORG">كَهْرَباءِ لُبْنانَ</ENAMEX> إِلَى العَمَلِ بِ- -{ِنْتِظامٍ , نَظَراً إِلَى العُطْلَةِ الإِدارِيَّةِ الرَسْمِيَّةِ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> لِ- -مُناسَبَةِ عِيدِ {ِنْتِقالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">السَيِّدَةِ العَذْراء</ENAMEX> وَ- -هُم كانُوا أَعْلَنُوا <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> تَعْلِيقَ الإِضْرابِ المَفْتُوحِ بَعْدَ إِقْرارِ قانُونِ تَنْظِيمِ قِطاعِ الكَهْرَباءِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ النُوّابِ</ENAMEX> , مُتَضَمِّناً التَعْدِيلاتِ الَّتِي رَفَعَت- -ها النِقابَةُ لِ- -المادَّةِ 45 مِن- -هُ .
وَ- -أَعْلَنَ رَئِيسُ النِقابَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل جُحا</ENAMEX> لِ <ENAMEX TYPE="ORG">" وِكالَةِ الأَنْباءِ المَرْكَزِيَّةِ "</ENAMEX> تَعْلِيقَ الإِضْرابِ الَّذِي بَدَأَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ الماضِيَ</ENAMEX> فِي كُلِّ المَناطِقِ , بَعْدَ- -ما أَقَرَّ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسُ النُوّابِ</ENAMEX> قانُونَ تَنْظِيمِ قِطاعِ الكَهْرَباءِ وَ- -التَعْدِيلاتِ الَّتِي {ِتُّفِقَ عَلَي- -ها فِي {ِجْتِماعِ <ENAMEX TYPE="DATE">أَوَّلٍ مِن أَمْسِ</ENAMEX> مَعَ رَئِيسَيْ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ النُوّابِ</ENAMEX> وَ- -الحُكُومَةِ .
وَ- -كانَ المُوَظَّفُونَ طالَبُوا بِ- -{ِحْتِسابِ تَعْوِيضِ نِهايَةِ الخِدْمَةِ وِفْقَ المَرْسُومِ رَقْمِ 2444 الَّذِي يَنُصُّ عَلَى مَنْحِ راتِبِ <ENAMEX TYPE="DATE">شَهْرٍ</ENAMEX> عَن كُلِّ سَنَةِ خِدْمَةٍ فِعْلِيَّةٍ حَتَّى <ENAMEX TYPE="DATE">عَشْرِ سِنِينَ</ENAMEX> , وَ- -راتِبِ <ENAMEX TYPE="DATE">شَهْرَيْنِ</ENAMEX> عَن كُلِّ سَنَةِ خِدْمَةٍ فِعْلِيَّةٍ بَعْدَ السَنَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">العاشِرَةِ</ENAMEX> , وَ- -راتِبِ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثَةِ أَشْهُرٍ</ENAMEX> عَن كُلِّ سَنَةِ خِدْمَةٍ فِعْلِيَّةٍ بَعْدَ خِدْمَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثِينَ سَنَةً</ENAMEX> .
كَما أَنَّ التَعْدِيلاتِ شَدَّدَت عَلَى {ِعْتِبارِ العامِلِينَ فِي المُؤَسَّسَةِ مُوَظَّفِينَ إِلَى حِينِ بُلُوغِ- -هِم <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الرابِعَةَ وَ- -السِتِّينَ</ENAMEX> , وَ- -هِيَ سِنُّ التَقاعُدِ القانُونِيَّةُ الَّتِي تُتِيحُ لَ- -هُم الإِفادَةَ مِن {ِحْتِسابِ التَعْوِيضِ .
فِي إِطارِ تَنْفِيذِ مَشْرُوعِ الطَرِيقِ الدائِرِيَّةِ لِ- -مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- -مَداخِلِ- -ها , يَفْتَتِحُ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الإِنْماءِ</ENAMEX> وَ- -الإِعْمارِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمال عِيتانِيّ</ENAMEX> , وُصْلَةً <ENAMEX TYPE="FAC">مُسْتَدِيرَةً الصَيّاد</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="LOC">طَرِيقَ الشام</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="TIME">العاشِرَةَ قَبْلَ ظُهْرِ</ENAMEX> غَدٍ <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةِ</ENAMEX> , وَ- -ذ`لِكَ فِي حُضُورِ نُوّابِ قضاءي <ENAMEX TYPE="GPE">بَعَبْدا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-عاليه</ENAMEX> , وَ- -مُمَثِّلِينَ عَن <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الأَشْغالِ العامَّةِ</ENAMEX> وَ- -النَقْلِ , وَ- -رُؤَساءِ البَلَدِيّاتِ .
وَ- -سَ- -تُؤَمِّنُ ه`ذِهِ الوُصْلَةُ الرَبْطَ المُباشِرَ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">الحازِمِيَّةِ</ENAMEX> عِنْدَ <ENAMEX TYPE="FAC">مُسْتَدِيرَةِ الصَيّاد</ENAMEX> مِن جِهَةٍ , وَ- -مِنْطَقَتَيْ <ENAMEX TYPE="GPE">الأَشْرَفِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -المرفأ مِن جِهَةٍ أُخْرَى .
ذ أَعْلَنَت لَجْنَةُ طَوارِئِ شُؤُونِ السَيْرِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الداخِلِيَّةِ وَ- -البَلَدِيّاتِ</ENAMEX> فِي بَيانٍ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> عَن {ِفْتِتاحِ الأُوتُوستراد الجَدِيدِ بَيْنَ مُسْتَدِيرَتَيْ الصَيّاد وَ- <ENAMEX TYPE="FAC">-جِسْرِ الكرنتينا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="FAC">-جِسْرِ الرَئِيسِ إِلْياس الهَراوِي</ENAMEX> العاشِرَةَ <ENAMEX TYPE="TIME">صَباحَ غَدٍ</ENAMEX> مِن- -ما يُرَتِّبُ عَلَى سالِكِي <ENAMEX TYPE="LOC">طَرِيقِ المكلس</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="FAC">مَخْفَر جِسْرِ الباشا</ENAMEX> المُتَّجِهِينَ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">كاليري سِمْعان</ENAMEX> أَو <ENAMEX TYPE="GPE">بَعَبْدا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="LOC">-طَرِيقِ الشام</ENAMEX> , ال{ِتِّجاهَ يَمِيناً لِ- -غايَةِ <ENAMEX TYPE="FAC">شَرِكَةِ " الصِحَّةِ "</ENAMEX> وَ- -المُرُورِ تَحْتَ الجِسْرِ لِ- -سُلُوكِ الأُوتُوستراد صُعُوداً .
وَ- -تَبْدَأُ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ الأَشْغالِ العامَّةِ</ENAMEX> تَزْفِيتَ <ENAMEX TYPE="LOC">شارِعِ ال{ِسْتِقْلالِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> مِن تَقاطُعِ- -هِ مَعَ <ENAMEX TYPE="LOC">شارِعِ الراشدين</ENAMEX> حَتَّى أَوَّلِ <ENAMEX TYPE="FAC">جِسْرِ حوض الولاية</ENAMEX> , مِن <ENAMEX TYPE="TIME">الثامِنَةِ لَيْلاً</ENAMEX> حَتَّى <ENAMEX TYPE="TIME">الخامِسَةِ مِن صَباحِ غَدٍ</ENAMEX> مِن- -ما سَ- -يُؤَدِّي إِلَى قَطْعِ السَيْرِ .
<ENAMEX TYPE="GPE">عَكّار</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهار</ENAMEX> " :
شَكا أَهالِي قُرَى مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">الجومة</ENAMEX> وَ- -بَلْداتِ- -ها مِن قَطْعِ مِياهِ الشَفَةِ شِبْهِ الدائِمِ عَن- -هُم مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">15 يَوْماً</ENAMEX> .
وَ- -طالَبُوا <ENAMEX TYPE="ORG">مَصْلَحَةَ مِياهِ عَكّار</ENAMEX> المُشْرِفَةَ عَلَى مَحَطّاتِ الضَخِّ فِي العُيُونِ بِ " العَمَلِ عَلَى إِصْلاحِ الأَعْطالِ فِي المَحَطَّةِ المَذْكُورَةِ وَ- -إِعادَةِ ضَخِّ المِياهِ إِلَى المِنْطَقَةِ " .
وَ- -أَكَّدُوا أَنَّ- -هُم " يَسْتَخْدِمُونَ مِياهَ الصَهارِيجِ وَ- -الآبارِ الأَرْتُوازِيَّةِ وَ- -اليَنابِيعِ لِ- -تَأْمِينِ المِياهِ لِ- -الشُرْبِ وَ- -ال{ِسْتِخْدامِ المَنْزِلِيِّ " .
بَحَثَ رَئِيسُ مَجْلِسِ إِدارَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">المُؤَسَّسَةِ العامَّةِ لِ- -تَشْجِيعِ ال{ِسْتِثْمارِ " إِيدال "</ENAMEX> مُدِيرَ- -هُ العامَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَمِيح البربير</ENAMEX> , فِي سُبُلِ التَعاوُنِ ال{ِقْتِصادِيِّ مَعَ القُنْصُلِ العامِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُوسْتُرالِيِّ</ENAMEX> المُعَيَّنِ حَدِيثاً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دُبَيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيتِر لينفورد</ENAMEX> , فِي {ِجْتِماعٍ {ِنْعَقَدَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> وَ- -ضَمَّ السَفِيرَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُوسْتُرالِيَّةَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ستيفاني شوابسكي</ENAMEX> , وَ- -نائِبَيْ رَئِيسِ " <ENAMEX TYPE="ORG">إِيدال</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="PERSON">آلان بجاني</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-نِزار عَتْرِيسي</ENAMEX> , وَ- -المُمَثِّلَةَ التِجارِيَّةَ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-سُورِيا</ENAMEX> فِي مُؤَسَّسَةِ -LRB- -RRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">سيلفي خُورِي</ENAMEX> .
وَ- -قَد {ِطَّلَعَ الوَفْدُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُوسْتُرالِيُّ</ENAMEX> عَلَى مُهِمّاتِ <ENAMEX TYPE="ORG">مُؤَسَّسَةِ " إِيدال "</ENAMEX> وَ- -الخَدَماتِ الَّتِي تُقَدِّمُ- -ها إِلَى المُسْتَثْمِرِينَ , وَ- -فُرَصِ ال{ِسْتِثْمارِ المُتاحَةِ وَ- -خُصُوصاً بَعْدَ صُدُورِ قانُونِ تَشْجِيعِ ال{ِسْتِثْماراتِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> .
وَ- -أَبْدَى {ِهْتِمامَ الشَرِكاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُوسْتُرالِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -ال{ِسْتِثْمارِ فِي قِطاعاتِ الكَهْرَباءِ وَ- -ال{ِتِّصالاتِ وَ- -المَصارِفِ وَ- -الزِراعَةِ , وَ- -لا سِيَّما تُرَبِيَّةُ المَواشِي وَ- -الصِناعاتُ الغِذائِيَّةُ .
وَ- -شَدَّدَ الوَفْدُ عَلَى ضَرُورَةِ تَنْمِيَةِ التَبادُلِ التِجارِيِّ بَيْنَ البَلَدَيْنِ , وَ- -جَمْعِ الشَرِكاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُوسْتُرالِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -شَرِكاتٍ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيَّةٍ</ENAMEX> وَ- -إِدْخالِ- -ها فِي شِراكَةٍ ضِمْنَ إِطارِ خِدْمَةِ التَنْسِيقِ بَيْنَ المُسْتَثْمِرِينَ -LRB- -RRB- الَّتِي تَقُومُ بِ- -ها " <ENAMEX TYPE="ORG">إِيدال</ENAMEX> " .
عِلْماً أَنَّ- -هُ يُمْكِنُ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> الإِفادَةُ مِن خِبْرَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أُوسْتُرالِيَّةٍ</ENAMEX> فِي مَجالِ الأَعْمالِ .
وَ- -عَلَى الإِثْر تَمَّ اتفق عَلَى مُتابَعَةِ البَحْثِ مِن أَجْلِ بَلْوَرَةِ أُطُرِ التَعاوُنِ وَ- -وَضْعِ الخُطُواتِ التَنْفِيذِيَّةِ لَ- -هُ .
</DOC>
