<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0423@0423@ann@nw@ar@on">
مُؤْتَمَرُ " الأَدْيانِ وَ- -الثَقافاتِ : بَيْنَ الصِراعِ وَ- -الحِوارِ " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بالِيرْمُو</ENAMEX> الأَدْيانُ جُسُورٌ بَيْنَ الشُعُوبِ لا سُدُودٌ
بِ- -دَعْوَةٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">" جَمْعِيَّةِ سانت ايجيديو "</ENAMEX> {ِنْعَقَدَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بالِيرْمُو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">صقلية</ENAMEX> -RRB- فِي الفَتْرَةِ مِن 1 إِلَى <ENAMEX TYPE="DATE">4 أَيْلُول</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">المُؤْتَمَرُ العالَمِيُّ الخامِسُ عَشَرَ لِ- -الحِوارِ بَيْنَ الأَدْيانِ وَ- -الحَضاراتِ</ENAMEX> وَ- -حَمَلَ ه`ذا العامَ عُنْوانَ " الأَدْيانُ وَ- -الثَقافاتُ : بَيْنَ الصِراعِ وَ- -الحِوارِ " , وَ- -حَضَرَ- -هُ أَكْثَرُ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">أَرْبَعَةِ آلافِ</ENAMEX> شَخْصٍ قَدِمُوا مِن شَتَّى أَنْحاءِ العالَمِ , بَيْنَ- -هُم وُفُودٌ رَسْمِيَّةٌ وَ- -دِينِيَّةٌ مُخْتَلِفَةٌ ضَمَّت <ENAMEX TYPE="CARDINAL">مِئَتَيْنِ وَ- -خَمْسِينَ</ENAMEX> شَخْصِيَّةً تُمَثِّلُ مُخْتَلَفَ الأَدْيانِ وَ- -الثَقافاتِ فِي عالَمِ اليَوْمِ .
شارَكَ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> الكارْدِينال <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى داووُد</ENAMEX> -LRB- رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْمَعِ الكَنائِسِ الشَرْقِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الفاتِيكان</ENAMEX> -RRB- وَ- -المُطْرانانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غَفْرائِيل الصليبي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بولس مَطَر</ENAMEX> وَ- -السادَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">غَسّان تُوَيْنِيّ</ENAMEX> -LRB- نُشِرَت مُداخَلَتُ- -هُ فِي " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارِ</ENAMEX> " -RRB- وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُحَمَّد السَمّاك</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-سُعُود المَوْلَى</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَبّاس الحَلَبِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-هاغوب بقرادونيان</ENAMEX> .
وَ- -حَضَرَ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> وَفْدٌ دِينِيٌّ ضَمَّ مُفْتِي <ENAMEX TYPE="GPE">حَلَبَ</ENAMEX> الشَيْخَ <ENAMEX TYPE="PERSON">صهيب الشامي</ENAMEX> وَ- -مُطْرانَ الرُومِ الأُرْثُوذُكْسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بولس يازِجِيّ</ENAMEX> وَ- -مُطْرانَ <ENAMEX TYPE="GPE">حَلَبَ</ENAMEX> لِ- -السُرْيانِ الأُرْثُوذُكْسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">يوحنا إِبْرَهِيم</ENAMEX> .
وَ- -مِن <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> شارَكَ الأَرشْمَنْدرِيتُ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس شقور</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-سَرِي نُسَيْبَة</ENAMEX> مَسْؤُولُ مِلَفِّ القِدِّيسِ وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-لَيْلَى شهيد</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّةٌ</ENAMEX> 48 -RRB- مُمَثِّلَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> -RRB- تَوَزَّعَت أَعْمالُ المُؤْتَمَرِ عَلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَلاثِينَ</ENAMEX> حَلْقَةِ نِقاشٍ مُخْتَلِفَةِ المَواضِيعِ .
كانَ مِن أَبْرَزِ- -ها واحِدَةٌ تَحْتَ عُنْوانِ " بَعْدَ <ENAMEX TYPE="EVENT">11 أَيْلُول</ENAMEX> : هَل الصِراعُ بَيْنَ الحَضاراتِ حَتْمِيٌّ ? " , تَحَدَّثَ فِي- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">غَسّان تُوَيْنِيّ</ENAMEX> وَ- -الوَزِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيُّ</ENAMEX> السابِقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِرْنارد كوشنير</ENAMEX> وَ- -مُدِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَعْهَدِ السَلامِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> القَسُّ <ENAMEX TYPE="PERSON">دايفيد سموك</ENAMEX> , وَ- -الكارْدِينال <ENAMEX TYPE="PERSON">ديارمويد مارْتِن</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">الفاتِيكان</ENAMEX> وَ- -رَئِيسُ تَحْرِيرِ صَحِيفَةِ " <ENAMEX TYPE="ORG">الستامبا</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جياني ريوتا</ENAMEX> وَ- -المُفَكِّرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">التُرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد آيدين</ENAMEX> .
وَ- -شَهِدَت الحَلْقَةُ الخاصَّةُ بِ- -الصِراعِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> حُضُوراً كَثِيفاً وَ- -نِقاشاً حامِياً .
وَ- -حَظِيَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سُورِيا</ENAMEX> بِ- -حَلْقَتَيْ نِقاشٍ خاصَّتَيْنِ عَكَسَتا {ِهْتِمامَ المُنَظِّمِينَ وَ- -المُشارِكِينَ بِ- -تَجْرِبَةِ الحِوارِ وَ- -العَيْشِ المُشْتَرَكِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سُورِيا</ENAMEX> .
وَ- -قَد تَحَدَّثَ فِي الحَلْقَةِ الخاصَّةِ بِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> مُطْرانُ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-المَوارِنَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بولس مَطَر</ENAMEX> , وَ- -عَن اللَجْنَةِ الوَطَنِيَّةِ لِ- -الحِوارِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد السَمّاك</ENAMEX> , -LRB- عَن دارِ الفَتْوَى -RRB- وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَبّاس الحَلَبِيّ</ENAMEX> -LRB- مُمَثِّلُ الطائِفَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الدُرْزِيَّةِ</ENAMEX> -RRB- وَ- -مُمَثِّلُ كاثوليكوس الأَرْمَنِ الأُرْثُوذُكْسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">آرام الأَوَّلُ هاغوب بقرادونيان</ENAMEX> , وَ- -حَضَرَ- -ها سَفِيرُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> لَدَى الكُرْسِيِّ الرَسُولِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد عَوْن</ENAMEX> وَ- -حَشْدٌ مِن الشَخْصِيّاتِ السِياسِيَّةِ وَ- -الإِعْلامِيَّةِ وَ- -الثَقافِيَّةِ إِلَى جانِبِ جُمْهُورٍ كَبِيرٍ مِن أَعْضاءِ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ سات ايجيديو</ENAMEX> .
وَ- -كانَ رَئِيسُ الجَمْعِيَّةِ الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْدرِيا ريكاردي</ENAMEX> ذَكَرَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> فِي كَلِمَتِ- -هِ الرَئِيسِيَّةِ فِي الجَلْسَةِ ال{ِفْتِتاحِيَّةِ لِ- -أَعْمالِ المُؤْتَمَرِ , مُنَوِّهاً بِ- -تَجْرِبَتِ- -هِ الحَوارِيَّةِ وَ- -بِ- -الوَفْدِ المُشارِكِ الَّذِي يَعْكِسُ تِلْكَ التَجْرِبَةَ , وَ- -يُمَثِّلُ خِبْرَةَ تَنَوُّعِ- -ها وَ- -وَحْدَتِ- -ها .
وَ- -{ِخْتَتَمَ المُؤْتَمَرُ أَعْمالَ- -هُ , وَ- -كَ- -ما جَرَت العادَةُ كُلَّ عامٍ , بِ- -{ِحْتِفالٍ كَبِيرٍ حاشِدٍ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">ساحَةِ بالِيرْمُو الرَئِيسِيَّةِ</ENAMEX> بَدَأَ بِ- -صَلَواتٍ رَفَعَت- -ها كُلُّ مَجْمُوعَةٍ دِينِيَّةٍ وِفْقاً لِ- -طُقُوسِ- -ها , وَ- -فِي أَماكِنِ عِبادَتِ- -ها المُخْتَلِفَةِ , {ِنْطَلَقَت بَعْدَ- -ها فِي مَسِيراتِ سَلامٍ فِي {ِتِّجاهِ الساحَةِ الرَئِيسِيَّةِ حَيْثُ جَرَى تَوْقِيعُ " نِداءِ السَلامِ لِ- -العامِ <ENAMEX TYPE="DATE">2002</ENAMEX> " .
وَ- -كانَت التَلْفَزَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيَّةُ</ENAMEX> نَقَلَت مُباشَرَةً وَقائِعَ ال{ِفْتِتاحِ وَ- -ال{ِخْتِتامِ , وَ- -قامَت بِ- -تَغْطِيَةِ أَعْمالِ المُؤْتَمَرِ .
كَما خَصَّصَت لَ- -هُ الصَحافَةُ حَيْزاً كَبِيراً فِي أَخْبارِ- -ها وَ- -تَعْلِيقاتِ- -ها وَ- -إِفتِتاحيّاتِ- -ها .
صَفْحَةُ " أَدْيانٍ وَ- -مَذاهِبَ " الَّتِي تَعْتَبِرُ المُؤْتَمَرَ حَدَثاً كَبِيراً سَواءٌ مِن حَيْثُ مَوْضُوعاتِ- -هِ أَو طَبِيعَةِ تَمْثِيلِ- -هِ أَو المُشارِكِينَ فِي- -هِ , تَنْشُرُ إِلَي- -كُم مُداخَلَتَيْ المُطْرانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غَفْرائِيل صليبي</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُحَمَّد السَمّاك</ENAMEX> .
كَما تَنْشُرُ نَصَّ نِداءٍ وَجَّهَت- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَمْعِيَّةُ العُمُومِيَّةُ السَنَوِيَّةُ لِ- -فَرِيقِ البَحْثِ الإِسْلامِيِّ - المَسِيحِيِّ</ENAMEX> -LRB- -RRB- الَّذِي {ِجْتَمَعَ فِي مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">لِيُون</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> بَيْنَ 24 وَ <ENAMEX TYPE="DATE">27 آب</ENAMEX> حَوْلَ مَوْضُوعِ " ماذا يَعْنِي أَن تَكُونَ مُؤْمِناً فِي مَطْلَعِ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَلْفِيَّةِ الثالِثَةِ</ENAMEX> " .
</DOC>
