<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0412@0412@ann@nw@ar@on">
عِنْدَ- -ما تَعاقَدَت مَعَ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">الدَوْلَةُ الفَرَنْسِيَّةُ</ENAMEX> عامَ , <ENAMEX TYPE="DATE">1937</ENAMEX> وَ- -كانَ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">التاسِعَةِ وَ- -الثَلاثِينَ</ENAMEX> , لِ- -يُصَمِّمَ تِمْثالاً نِصْفِيّاً لِ- -الرَمْزِ الجُمْهُورِيِّ الفَتاَةِ " <ENAMEX TYPE="PERSON">ماريان</ENAMEX> " , لَم يَكُنْ النَحّاتُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُول بلموندو</ENAMEX> - المُقِيمُ يَوْمَذاك فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> آتِياً مِن <ENAMEX TYPE="GPE">الجَزائِرِ</ENAMEX> حَيْثُ وُلِدَ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">1898</ENAMEX> - الوالِدُ المَغْمُورُ لِ- -{ِبْنٍ يُدْعَى <ENAMEX TYPE="PERSON">جان بُول بلموندو</ENAMEX> وَ- -يَطْفُو عَلَى نُجُومِيَّةٍ ساطِعَةٍ فِي عالَمِيَّةِ المَسْرَحِ وَ- -السِينَما , كانَ مُجَرَّدَ نَحّاتٍ شابٍّ , جَذّابٍ وَ- -رَصِينٍ , وَ- -مَشْهُودٍ لَ- -هُ بِ- -المَتانَةِ الحِرَفِيَّةِ المَعْقُودَةِ عَلَى القَواعِدِ المُتَداوَلَةِ فِي المُحْتَرِفاتِ ذاتِ النَزْعَةِ الأَكادِيمِيَّةِ وَ- -المُيُولِ الكِلاسِيكِيَّةِ , وَ- -إِلَى ذ`لِكَ حاضِرٌ وَ- -مُقْنِعٌ وَ- -ذُو عُصَبٍ فِي الوَسَطِ الفَنِّيِّ لِ- -مَدِينَةِ -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> -RRB- تَعِيشُ أَعْنَفَ المَعارِكِ حَتَّى ضِمْنَ العُنْوانِ الواحِدِ كَ- -ما هِيَ الحالُ بَيْنَ مَن يَتْبَعُ فِي النَحْتِ النَهْجَ التَعْبِيرِيَّ الَّذِي أَطْلَقَ- -هُ المُعَلِّمُ رودان المُخْلِصُ لِ- -القِيَمِ الجَمالِيَّةِ المُحافِظَةِ جِدّاً الَّتِي {ِسْتَعادَت بَعْدَ {ِنْحِسارٍ جُزْئِيٍّ أَمامَ تَيّاراتِ الحَداثَةِ بَعْضَ بَرِيقِ- -ها مَعَ المُعَلِّمِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بورديل</ENAMEX> , وَ- -مِن- -هُ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارل ديسبيو</ENAMEX> , إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">بُول بلموندو</ENAMEX> .
عَلَى خَطٍّ مُوازٍ لِ- -{ِحْتِفالِ بَعْضِ البَلْداتِ وَ- -المُدُنِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> مِن خِلالِ مَعْرِضِ استعداي جَوّالٍ لِ- -أَعْمالِ النَحّاتِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُول بلموندو</ENAMEX> , تُقِيمُ المُؤَسَّسَةُ الثَقافِيَّةُ <ENAMEX TYPE="ORG">" مايت "</ENAMEX> , المَعْرُوفَةُ بِ- -مُتابَعَتِ- -ها الشَغُوفَةِ لِ- -كِبارِ فَنّانِي <ENAMEX TYPE="DATE">القَرْنِ العِشْرِينَ</ENAMEX> , مَعْرِضاً تَكْرِمِيّاً لِ- -النَحّاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">البِرِيطانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">هِنْرِي مُور</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="DATE">1898</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="DATE">1986</ENAMEX> -RRB- فِي القَرْيَةِ التَشْكِيلِيَّةِ النَمُوذَجِيَّةِ الخاصَّةِ بِ- -ها فِي بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">سان بُول دُو فانس</ENAMEX> , جَنُوبَ <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> , وَ- -فِي- -هِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">مِئَةُ</ENAMEX> مَنْحُوتَةٍ وَ- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">-سِتٌّ وَ- -سِتُّونَ</ENAMEX> رسمة تُؤَلِّفُ مُجْتَمِعَةً أَوَّلَ مَعْرِضٍ اِسْتِعادِيّ لِ- -النَحّاتِ مُور يُقامُ عَلَى الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> مُنْذُ وَفاَتِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">1986</ENAMEX> .
وَ- -هِيَ أَعْمالٌ تَمَّ تَصْمِيمُ- -ها وَ- -إِنْجازُ- -ها فِي المَرْحَلَةِ التارِيخِيَّةِ عَيْنِ- -ها لِ- -نَشاطاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بلموندو</ENAMEX> , وَسْطَ ظُرُوفٍ أَيْدِيُولُوجِيَّةٍ وَ- -ثَقافِيَّةٍ وَ- -تَيّاراتٍ تَشْكِيلِيَّةٍ عَرَفَت الصِداماتِ الوَحْشِيَّةَ , وَ- -صُعُوداً أَو {ِنْحِلالاً , وَ- -رِيادَةً صَباحاً تُعْتَبَرُ عَتِيقَةً مَساءً .
كِلا- -هُما وُلِدا عامَ , <ENAMEX TYPE="DATE">1898</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بلموندو</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الجَزائِرِ</ENAMEX> , وَ- -كانَت يَوْمَ- -ها <ENAMEX TYPE="NORP">فَرَنْسِيَّةً</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-البِرِيطانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُور</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">يوركشاير</ENAMEX>
المُؤَلِّفُ :
عَدَدُ الأَجْزاءِ : 1
سَنَةُ النَشْرِ : <ENAMEX TYPE="DATE">2002</ENAMEX>
الطَبْعَةُ رَقْمُ : 3
الناشِرُ : <ENAMEX TYPE="ORG">دارُ النَهارِ</ENAMEX>
عَمَلٌ تارِيخِيٌّ وَ- -فَنِّيٌّ يُغَطِّي الحَياَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةَ</ENAMEX> فِي وُجُوهِ- -ها السِياسِيَّةِ وَ- -الأَدَبِيَّةِ , العُمْرانِيَّةِ وَ- -الفَنِّيَّةِ , الرِياضِيَّةِ وَ- -ال{ِجْتِماعِيَّةِ , عَلَى مَدَى <ENAMEX TYPE="DATE">مِئَةِ عامٍ</ENAMEX> تَتَوالَى فِي- -هِ أَحْداثُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> سَنَةً بَعْدَ سَنَةٍ فِي أَكْثَرِ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">أَلْفِ وَ- -خمسماية</ENAMEX> صُورَةٍ مَعَ تَعْلِيقٍ عَلَي- -ها بِ- -اللُغَتَيْنِ <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> .
مُذ تَسَلَّمَ عَصا الرِعايَةِ بَطْرِيَرْكاً عَلَى عَرْشِ الكُرْسِيِّ الأَنْطاكِيِّ عامَ , <ENAMEX TYPE="DATE">1979</ENAMEX> يُقَدِّمُ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِغْناطِيُوس الرابِعُ</ENAMEX> نَفْسَ- -هُ ذَبِيحَةً عابِقَةً بِ- -الإِيمانِ <ENAMEX TYPE="NORP">المَسِيحِيِّ</ENAMEX> , فِي إِشْراقَةٍ تنويرية جُمِعَت فِي كِتابِ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" إِغْناطِيُوس الرابِعِ : مَواقِفُ وَ- -أَقْوالٌ "</ENAMEX> -LRB- ذ -RRB- .
فِي ه`ذا الكِتابِ يَطُلُّ البَطْرِيَرْكُ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِغْناطِيُوس الرابِعُ</ENAMEX> كَ- -كُتْلَةٍ طَهْرانِيَّةٍ مُنْسَجِمَةٍ , وَ- -كَ- -أَحَدِ آباءِ الكَنِيسَةِ الكِبارِ , فِي صَرامَةٍ عَقِيدِيَّةٍ بُطْرُسِيَّةٍ وَ- -تَنَوُّعٍ غَنِيٍّ فِي تَناوُلِ مَدْلُولاتِ الحَياَةِ فِي ضَوْءِ الإِيمانِ بِ- -كَلِمَةِ اللّ`هِ .
فَ- -ه`ذا الراعِي المِثالِيُّ يَسُوسُ رَعِيَّتَ- -هُ بِ- -التَقْوَى اللاهِبَة مَعَ تضوّع غَيْرِيٍّ فِي لاهُوتٍ اِنْسِكابِيّ رَسُولِيٍّ لَم يَنْقَطِعْ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">أَلْفَيْ عامٍ</ENAMEX> , إِلَى تسبيحة عَقْلانِيَّةٍ فِي تَواصُلٍ مَعَ أَخِي- -هِ الإِنْسانِ , إِلَى ضُلُوعٍ غَزِيرٍ فِي مَسْأَلَةِ حِوارِ الأَدْيانِ السَماوِيَّةِ .
فِي ه`ذا الكِتابِ يَبْرُزُ البَطْرِيَرْكُ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِغْناطِيُوس الرابِعُ</ENAMEX> ناسِكاً عَفِيفاً يَحْيا عَيْشَةَ تَلامِذَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">المَسِيح</ENAMEX> لِ- -ناحِيَةِ بَساطَةِ المُقْتَنَى , وَ- -العَلاقَةِ مَعَ الآخَرِ , وَ- -ال{ِلْتِزامِ الحُرِّ بِ- -كَنِيسَةٍ مَشْرِقِيَّةٍ كانَت وَ- -لا تَزالُ مُقاتِلَةً فِي الخُطُوطِ الأَمامِيَّةِ مِن أَجْلِ مَشْرِقٍ مُتَنَوِّعِ الإِيمانِ , مُتَعَدِّدِ الخَلاصِ ,
مِن القَضايا الَّتِي يُفْرِزُ- -ها بَحْثُ حَقِيقَةِ الشِعْرِ العَرَبِيِّ , قَضِيَّةُ اللُغَةِ , اللُغَةِ كَ- -مِعْيارٍ قِياسِيٍّ , لِ- -ما يَصِحُّ أَو لا يَصِحُّ فِي ال{ِسْتِخْدامِ .
وَ- -ه`ذا يَفْتَرِضُ أَنَّ لُغَةً مُكْتَمَلَةً كانَت تَسْبِقُ تَدْوِينَيْنِ : تَدْوِينُ الشِعْرِ , وَ- -تَدْوِينُ النَصِّ الدِينِيِّ القُرْآنِيِّ .
لَم يَتَّفِقْ النَحَوِيُّونَ قَطُّ عَلَى ذ`لِكَ .
وَ- -ه`ذا سِرُّ الخِلافِ بَيْنَ- -هُم فِي مَسْأَلَةِ ال{ِسْتِنادِ إِلَى الحَدِيثِ النَبَوِيِّ .
فَ- -لَقَد أَجْمَعُوا فِي غالِبِيَّتِ- -هِم , عَلَى رَفْضِ {ِعْتِبارِ الحَدِيثِ النَبَوِيِّ مُسْتَنَداً نَحْوِيّاً لِ- -ما يَذْكُرُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد القادِر بِن عُمَر البَغْدادِيّ</ENAMEX> -LRB- 1630 م - <ENAMEX TYPE="DATE">1693</ENAMEX> -RRB- فِي كِتابِ- -هِ الكَبِيرِ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" خِزانَةُ الأَدَبِ "</ENAMEX> : " الأَحادِيثُ لَم تُنْقَلْ كَ- -ما سُمِعَت عَن النَبِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد</ENAMEX> , وَ- -إِنَّما رويت بِ- -المَعْنَى " , وَ- -أَنَّ النَقْلَ بِ- -المَعْنَى تَمَّ " قَبْلَ تَدْوِينِ- -هِ فِي الكُتُبِ , وَ- -قَبْلَ فَسادِ اللُغَةِ , وَ- -غايَتُ- -هُ تَبْدِيلُ لَفْظٍ بِ- -لَفْظٍ " .
صَدَرَ العَدَدُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">السادِسُ</ENAMEX> مِن " <ENAMEX TYPE="ORG">كرونوس</ENAMEX> " مَجَلَّةِ الدِراساتِ التارِيخِيَّةِ الَّتِي تُصْدِرُ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">جامِعَةُ البَلَمَنْدِ</ENAMEX> , وَ- -يَحْتَوِي عَلَى مَقالاتٍ عَدِيدَةٍ مُعْظَمُ- -ها بِ- -اللُغَتَيْنِ <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">الإِنْكلِيزِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">-الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -باحِثِينَ مِن جامِعاتٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أُورُوبِّيَّةٍ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-أَمِيرْكِيَّةٍ</ENAMEX> .
نَقْرَأُ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-دانِيال نيومن</ENAMEX> -LRB- مِن <ENAMEX TYPE="ORG">المَعْهَدِ العالِي لِ- -التَرْجَمَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">برُوكْسِل</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" الخُرافاتُ وَ- -الوَقائِعُ فِي التَفَهُّمِ الإِسْلامِيِّ لِ- -مَنْهَجِ الغَيْرِ : الرَحّالَةُ العَرَبُ فِي عَهْدِ النَهْضَةِ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- القَرْنُ التاسِعُ عَشَرَ -RRB-</ENAMEX> وَ- -لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-امانويل باكس</ENAMEX> -LRB- مِن <ENAMEX TYPE="ORG">جامِعَةِ تور</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" مَسِيحِيُّو دِمَشْقَ : إِظْهارُ مُحِيطِ- -هِم وَ- -مَدَنِيَّتِ- -هِم "</ENAMEX> .
وَ- -لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَنْطُونِيّ كابريال</ENAMEX> -LRB- مِن <ENAMEX TYPE="ORG">جامِعَةِ ماك غيل</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="GPE">مونريال</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">كَنَدا</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" مُقَدِّمَةٌ لِ- -المَصادِرِ الجَدِيدَةِ لِ- -البَحْثِ فِي حَرْفِيَّةِ التَقالِيدِ القَدِيمَةِ التَوْراتِيَّةِ المُصانَة مِن مُوشِي بار كيفا "</ENAMEX> .
وَ- -لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-انجر مارِي اوكنهاوج</ENAMEX> -LRB- مِن <ENAMEX TYPE="ORG">جامِعَةِ برجن</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="GPE">النَرُوج</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" مِن المُحايَدَةِ إِلَى {ِنْتِقادِ سِياسَةِ ال{ِنْتِدابِ البِرِيطانِيِّ , المُعَلِّماتُ الأَنْكلِيكانِيَّة وَ- -التَنازُعُ العَرَبِيُّ اليَهُودِيُّ فِي فِلَسْطِينَ ما بَيْنَ 1936 - 1948 "</ENAMEX> .
وَ- -لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-كرستن شولز</ENAMEX> -LRB- مِن <ENAMEX TYPE="ORG">المَعْهَدِ العالِي لِ- -ال{ِقْتِصادِ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" يَهُودُ لُبْنانَ , تارِيخٌ وَ- -هُوِيَّةٌ وَ- -ذِكْرَى " وَ- -لِ- -مَحْمُود حَدّاد -LRB- مِن جامِعَةِ البَلَمَنْد -RRB- " عُمَر بِن الخَطّاب وَ- -الاريستوقراطية المَكِّيَّةُ "</ENAMEX> .
وَ- -لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-ادغار نُمُور</ENAMEX> -LRB- باحِثٌ مُسْتَقِلٌّ -RRB- <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" حَدِيثُ الترامواي الكَهْرَبائِيِّ فِي بَيْرُوتَ مِن خِلالِ جَرِيدَةِ لِسانِ الحالِ "</ENAMEX> .
</DOC>
