<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0439@0439@ann@nw@ar@on">
رَئِيسُ أَساقِفَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">شِيكاغُو</ENAMEX> يَزُورُ <ENAMEX TYPE="GPE">الفَوّارَةَ</ENAMEX> {ِسْتِقْبالٌ وَ- -قُدّاسٌ يَحْضُرُ- -هُ رَسْمِيُّونَ
تَسْتَعِدُّ بَلْدَةُ <ENAMEX TYPE="GPE">الفَوّارَةِ</ENAMEX> لِ- -يَوْمٍ مُمَيَّزٍ إِذ سَ- -تَسْتَقْبِلُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> واحِداً مِن أَهَمِّ كَرادِلَةِ العالَمِ , الكارْدِينال <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْسِيس جُورْج</ENAMEX> رَئِيسِ أَساقِفَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">شِيكاغُو</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةِ الحِوارِ المَسِيحِيِّ - الإِسْلامِيِّ العالَمِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -{ِحْتِفاءً بِ- -المُناسَبَةِ يُقامُ قُدّاسٌ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">كَنِيسَةِ مار أَنْطُونِيُوس الكَبِيرِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الفَوّارَةِ</ENAMEX> , يَحْضُرُ- -هُ مُمَثِّلُ الكارْدِينال البَطْرِيَرْك <ENAMEX TYPE="PERSON">مار نَصْر اللّ`ه بُطْرُس صُفَيْر</ENAMEX> , وَ- -راعِي <ENAMEX TYPE="ORG">أَبْرَشِيَّةِ صَيْدا المارُونِيَّةِ</ENAMEX> المُطْران <ENAMEX TYPE="PERSON">طانيوس الخُورِي</ENAMEX> , وَ- -مُمَثِّلُونَ لِ- -رُؤَساءِ الجُمْهُورِيَّةِ وَ- -مَجْلِسِ النُوّابِ وَ- -الحُكُومَةِ , وَ- -وُزَراءُ وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ التَقَدُّمِيِّ ال{ِشْتِراكِيِّ</ENAMEX> النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد جُنْبلاط</ENAMEX> وَ- -نُوّابٌ وَ- -شَخْصِيّاتٌ رُوحِيَّةٌ وَ- -زَمَنِيَّةٌ .
وَ- -سَ- -يَنْطَلِقُ ه`ذا <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="FAC">مُطْرانِيَّةِ بَيْت الدِين لِ- -المَوارِنَةِ</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="FAC">-قَصْرِ المختارة</ENAMEX> وُصُولاً إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">الفوارة</ENAMEX> , حَيْثُ يُعْقَدُ صَباحاً لِقاءٌ فِي المُطْرانِيَّةِ بَيْنَ الكارْدِينال <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج</ENAMEX> , وَ- -المُطْرانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">الخُورِي</ENAMEX> وَ- -عَدَدٍ مِن الشَخْصِيّاتِ , إِضافَةً إِلَى رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">بَلَدِيَّةِ الفوارة</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">يُوسِف إِيلِيا</ENAMEX> وَ- -أَعْضاءِ المَجْلِسِ البَلَدِيِّ .
وَ- -يَنْطَلِقُ الجَمِيعُ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">المختارة</ENAMEX> وَ- -يَزُورُ الكارْدِينال <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج</ENAMEX> النائِبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> , ثُمَّ يَتَوَجَّهُ الجَمِيعُ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">الفوارة</ENAMEX> , حَيْثُ يُقامُ <ENAMEX TYPE="TIME">العاشِرَةَ وَ- -النِصْفِ قَبْلَ الظُهْرِ</ENAMEX> {ِسْتِقْبالٌ شَعْبِيٌّ كَبِيرٌ لِ- -الوَفْدِ وَسْطَ ساحَةِ البَلْدَةِ وَ- -يَسِيرُ الجَمِيعُ نَحْوَ الكَنِيسَةِ عَلَى التَراتِيلِ الدِينِيَّةِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-جَوْقَةِ جعيتا</ENAMEX> وَ- -لِ- -أَحْياءِ القُدّاسِ الَّذِي سَ- -يَلِي- -هِ {ِسْتِقْبالٌ وَ- -كُوكْتِيل فِي صالُونِ الكَنِيسَةِ , ثُمَّ غَداءٌ فِي مَنْزِلِ الخُورِي <ENAMEX TYPE="PERSON">فَوْزِيّ إِيلِيا</ENAMEX> كاهِنِ رَعِيَّةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بيوريا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> , عِلْماً أَنَّ القُدّاسَ يُعْتَبَرُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> بَعْدَ إِنْجازِ بِناءِ الكَنِيسَةِ قَبْلَ فَتْرَةٍ وَجِيزَةٍ .
وَ- -{ِسْتِعْداداً لِ- -ه`ذا الحَدَثِ , {ِسْتَنْفَرَت البَلَدِيَّةُ الأَهالِيَ لِ- -إِقامَةِ وَرْشَةِ عَمَلٍ شامِلَةٍ بَدَأَت بِ- -تَوْسِيعِ ساحَةِ الكَنِيسَةِ الجَدِيدَةِ وَ- -مُحِيطِ- -ها وَ- -الطُرُقِ المُؤَدِّيَةِ إِلَي- -ها بِ- -جَرّافاتٍ قَدَّمَ- -ها النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">نِعْمَة طعمة</ENAMEX> مَعَ مُساعَدَةٍ مالِيَّةٍ لِ- -إِنْشاءِ جُدْرانِ الدَعْمِ وَ- -قَد تَمَّ تَعْبِيدُ القِسْمِ الأَكْبَرِ مِن التَوْسِيعاتِ , إِضافَةً إِلَى حَمْلَةِ نَظافَةٍ كَبِيرَةٍ شَمِلَت مَدْخَلَ البَلْدَةِ الرَئِيسِيَّ مُرُوراً بِ- -الطَرِيقِ الَّذِي سَ- -يَسْلُكُ- -ها المَوْكِبُ وَ- -وُصُولاً إِلَى مَكانِ ال{ِحْتِفالِ , وَ- -قَد أزدانت البَلْدَةُ بِ- -اللافِتاتِ المُرَحِّبَةِ , وَ- -بِ- -الأَعْلامِ البابَوِيَّةِ وَ- -البَطْرِيَرْكِيَّةِ وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -بَلْدَةُ <ENAMEX TYPE="GPE">الفوارة</ENAMEX> تَحُوطُ- -ها مِن الشَرْقِ <ENAMEX TYPE="GPE">بريح</ENAMEX> , وَ- -مِن الغَرْبِ <ENAMEX TYPE="LOC">وادِي الست</ENAMEX> .
وَ- -قَد عُرِفَت بِ- -ه`ذا ال{ِسْمِ " <ENAMEX TYPE="GPE">الفوارة</ENAMEX> " لِ- -وَفْرَةِ المِياهِ فِي- -ها وَ- -كَثْرَةِ يَنابِيعِ- -ها , وَ- -هُناكَ مَن يَقُولُ أَنَّ أَصْلَ {ِسْمِ- -ها -LRB- مَعْنا- -هُ بِ- <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">-الأَرْمَنِيَّةِ</ENAMEX> مِعْصَرَةُ العِنَبِ -RRB- وَ- -تَبْعُدُ عَن <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> نَحْوَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">50 كِيلُومِتراً</ENAMEX> , وَ- -يَبْلُغُ عَدَدُ سُكّانِ- -ها نَحْوَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1200</ENAMEX> نَسَمَةٍ مِن عائِلاتِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيلِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-طانيوس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَبِي حَبِيب</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-تُوما</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-رعد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مَنْصُور</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-نَجّار</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-عيد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-شكرالله</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بِشارَة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فَضْل اللّ`ه</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-كامِل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-يُوسِف</ENAMEX> .
وَ- -تُعْتَبَرُ <ENAMEX TYPE="GPE">الفوارة</ENAMEX> بَلْدَةً زِراعِيَّةً وَ- -تَشْتَهِرُ بِ- -مِياهِ- -ها وَ- -زراعات- -ها المُنَوَّعَةِ مِن الخُضَرِ وَ- -الفاكِهَةِ , وَ- -قَد تَجاوَزَ إِنْتاجُ- -ها مِن الفاكِهَةِ أَواسِطَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْعِيناتِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">100 أَلْفِ</ENAMEX> صُنْدُوقٍ فَضْلاً عَن الخُضَرِ .
وَ- -عَرَفَت قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">السِتِّيناتِ</ENAMEX> تَرْبِيَةَ دُودَةِ القَزِّ وَ- -كانَ يُوجَدُ فِي- -ها مَعْمَلٌ كَبِيرٌ لِ- -صِناعَةِ الحَرِيرِ .
وَ- -يَعْتَبِرُ رَئِيسُ البَلَدِيَّةِ أَنَّ مِن أَهَمِّ الإِنْجازاتِ الَّتِي تَحَقَّقَت بَعْدَ العَوْدَةِ , مَشْرُوعَ إِعادَةِ بِناءِ <ENAMEX TYPE="FAC">كَنِيسَةِ مار أَنْطُونِيُوس الكَبِيرِ</ENAMEX> شَفِيعِ البَلْدَةِ الَّتِي أُنْشِئَت عَلَى مِساحَةٍ تَبْلُغُ نَحْوَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">4200 مِتْرٍ مُرَبَّعٍ</ENAMEX> , بَعْدَ نَقْلِ- -هِ مِن مَوْقِعِ- -ها القَدِيمِ , وَ- -هِي تُعْتَبَرُ الآنَ مِن كُبْرَى كَنائِسِ المِنْطَقَةِ وَ- -أَجْمَلِ- -ها , وَ- -تَمْتازُ بِ- -هَنْدَسَةٍ جَمِيلَةٍ وَ- -فَرِيدَةٍ تَتَآلَفُ مَعَ مُحِيطِ- -ها , وَ- -تَعْتَمِدُ نَمَطَ البِناءِ لِ- -العِمارَةِ الَّتِي تَمْتازُ بِ- -ها الكَنِيسَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">المارُونِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةُ</ENAMEX> وَ- -تَضُمُّ الكَنِيسَةُ صالَتَيْنِ كَبِيرَتَيْنِ وَ- -بَيْتاً لِ- -الكاهِنِ مُؤَلَّفاً مِن طَبَقَتَيْنِ مُخَصَّصَتَيْنِ لِ- -الأَنْشِطَةِ الرَعَوِيَّةِ , وَ- -ساحَةٍ كَبِيرَةٍ تَزِيدُ عَن <ENAMEX TYPE="QUANTITY">2500 مِتْرٍ</ENAMEX> لِ- -إِقامَةِ المَهْرَجاناتِ .
</DOC>
