<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0417@0417@ann@nw@ar@on">
الدَوْرِيُّ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيُّ</ENAMEX> : فَوْزُ <ENAMEX TYPE="ORG">هانْزا رُوسْتُوك</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بالاك</ENAMEX> " لاعِبُ السَنَةِ " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَلْمانِيا</ENAMEX> مُدَرِّبٌ مُوَقَّتٌ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المُنْتَخَبِ البُرْتُغالِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">لُوكْسَمْبُورْغُو</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">بالميراس</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">كروزيرو</ENAMEX> خَسارَةٌ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-العِراقِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِيطالِيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">الأَهْلِيُّ جِدَّةَ</ENAMEX> {ِحْتَفَظَ بِ- -بُطُولَةِ دَوْرَةِ الصَداقَةِ
فازَ <ENAMEX TYPE="PERSON">هانْزا رُوسْتُوك</ENAMEX> عَلَى مُضِيفِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">تِي إِس فِي 1860 مِيُونِيخ</ENAMEX> 2-0 فِي مُباراَةٍ مُتَأَخِّرَةٍ مِن المَرْحَلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">الدَوْرِيِّ الأَلْمانِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ " البُونْدِسْلِيغَه "</ENAMEX> أُجْرِيَت بَيْنَ- -هُما مَساءَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> عَلَى المَلْعَبِ الأُولِمْبِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مِيُونِيخ</ENAMEX> وَ- -حَضَرَ- -ها 20 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">أَلْفِ</ENAMEX> مُتَفَرِّجٍ .
وَ- -سَجَّلَ الإِصابَتَيْنِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مارْكُو فوربيك</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مارْكُوس لانتس</ENAMEX> فِي الدَقِيقَتَيْنِ 44 وَ 54 .
وَ- -طَرَدَ الحَكَمُ لاعِبَ <ENAMEX TYPE="ORG">ميونيح</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مارْكُو كورتس</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 85</ENAMEX> .
{ِخْتارَ الصَحافِيُّونَ الرِياضِيُّونَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانُ</ENAMEX> , فِي {ِسْتِفْتاءٍ نَظَّمتَ- -هُ مَجَلَّةُ " <ENAMEX TYPE="ORG">كيكر</ENAMEX> " وَ- -سَ- -تُنْشَرُ نَتائِجَ- -هُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> , ساعِدَ دِفاعِ <ENAMEX TYPE="ORG">المُنْتَخَبِ الأَلْمانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيكايِل بالاك</ENAMEX> الَّذِي {ِنْتَقَلَ ه`ذا المَوْسِمَ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">بايِر لِيفِرْكُوزِن</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">بايِرْن مِيُونِيخ</ENAMEX> , " لاعِبَ السَنَةِ " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَلْمانِيا</ENAMEX> .
وَ- -نالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بالاك</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 25 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">433</ENAMEX> صَوْتاً , مُتَقَدِّماً حارِسَ مَرْمَى <ENAMEX TYPE="ORG">بايِرْن مِيُونِيخ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المُنْتَخَبِ الأَلْمانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أُولِيفِر كان</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">345</ENAMEX> وَ- -الهَدّافَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيَّ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-نِهائِيّاتِ كَأْسِ العالَمِ ال 17 لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيرُوسْلاف كلُوسِه</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="ORG">كايزرسلاوترن 35</ENAMEX> .
وَ- -{ُخْتِيرَ مُدَرِّبُ <ENAMEX TYPE="ORG">بايِر لِيفِرْكُوزِن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كلاوس توبمولر</ENAMEX> " مُدَرِّبَ السَنَةِ " بِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">396</ENAMEX> صَوْتاً , أَمامَ مُدَرِّبِ <ENAMEX TYPE="ORG">بُورُوسِيا دُورْتمُونْد</ENAMEX> بَطَلِ الدَوْرِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ماتياس سامِر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">163</ENAMEX> وَ- -مُدَرِّبِ <ENAMEX TYPE="ORG">المُنْتَخَبِ الأَلْمانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رُودِي فُولِر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">161</ENAMEX> .
كَ- -ذ`لِكَ {ُخْتِيرَت لاعِبَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">إِف إِف سِي فرانْكْفُورْت</ENAMEX> بَطَلِ <ENAMEX TYPE="GPE">أَلْمانِيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بيرغيت برينتس</ENAMEX> , الَّتِي تَلْعَبُ حالِيّاً مَعَ فَرِيقِ <ENAMEX TYPE="ORG">كارولينا كاريج</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المتخدة</ENAMEX> , " لاعِبَةَ السَنَةِ " .
أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> اللَجْنَةُ التَنْفِيذِيَّةُ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-ال{ِتِّحادِ الأَرْجَنْتِينِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> أَنَّ- -ها تَوَصَّلَت إِلَى {ِتِّفاقٍ شَفَهِيٍّ مَعَ مُدَرِّبِ <ENAMEX TYPE="ORG">المُنْتَخَبِ الأَرْجَنْتِينِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مارتشِيلُو بييلسا</ENAMEX> عَلَى أَن يَحْتَفِظَ الأَخِيرُ بِ- -مَنْصِبِ- -هِ حَتَّى نِهايَةِ <ENAMEX TYPE="EVENT">تَصْفِياتِ كَأْسِ العالَمِ 2006</ENAMEX> الَّتِي تُقامُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَلْمانِيا</ENAMEX> .
وَ- -قالَت أَنَّ- -هُ لا يَزالُ يَتَعَيَّنُ " تَوْقِيعُ تَمْدِيدِ العَقْدِ " لِ- -يَصِيرَ ه`ذا ال{ِتِّفاقُ الشَفَهِيُّ رَسْمِيّاً .
وَ- -أَبْدَت اللَجْنَةُ رَغْبَتَ- -ها فِي إِبْقاءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بييلسا</ENAMEX> مَسْؤُولاً عَن المُنْتَخَبِ عَلَى رَغْمِ الخُرُوجِ المُفاجِئِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الأَرْجَنْتِينِ</ENAMEX> مِن الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">نِهائِيّاتِ كَأْسِ العالَمِ ال 17</ENAMEX> الَّتِي كانَت أَحَدَ أَبْرَزِ المُرَشَّحِينَ لِ- -إِحْرازِ- -ها .
وَ- -قَد تَوَلَّى المُدَرِّبُ مُهِمَّتَ- -هُ عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1998</ENAMEX> وَ- -خاضَ المُنْتَخَبُ بِ- -إِدارَتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">41</ENAMEX> مُباراَةً , فازَ فِي <ENAMEX TYPE="CARDINAL">24</ENAMEX> مِن- -ها وَ- -تَعادَلَ فِي <ENAMEX TYPE="CARDINAL">11</ENAMEX> وَ- -خَسِرَ فِي <ENAMEX TYPE="CARDINAL">سِتٍّ</ENAMEX> .
عَهِدَ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادُ البُرْتُغالِيُّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> إِلَى أَحَدِ كادراته <ENAMEX TYPE="PERSON">اغوستينو أُولِيفِيرا</ENAMEX> فِي تَوَلِّي مَنْصِبِ مُدَرِّبِ المُنْتَخَبِ الوَطَنِيِّ خَلَفاً لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَنْطُونِيُو أُولِيفِيرا</ENAMEX> الَّذِي أُقِيلَ بَعْدَ خُرُوجِ <ENAMEX TYPE="ORG">البُرْتُغال</ENAMEX> مِن الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">نِهائِيّاتِ كَأْسِ العالَمِ ال , 17</ENAMEX> وَ- -ذ`لِكَ إِلَى حِينِ {ِنْتِخابِ إِدارَةٍ جَدِيدَةٍ لِ- -ال{ِتِّحادِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِينَ الأَوَّلِ المُقْبِلِ</ENAMEX> .
وَ- -يَعْمَلُ <ENAMEX TYPE="PERSON">اغوستينو أُولِيفِيرا</ENAMEX> حالِيّاً مُدَرِّباً لَدَى ال{ِتِّحادِ الَّذِي آثَرَ تَرْكَ {ِخْتِيارِ مُدَرِّبٍ جَدِيدٍ لِ- -المُنْتَخَبِ لِ- -الإِدارَةِ الجَدِيدَةِ .
وَ- -كانَ {ِسْمُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مانُوِيل خُوسِيه</ENAMEX> مُدَرِّبِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأَهْلِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيِّ</ENAMEX> المَوْسِمَ الماضِيَ تَرَدَّدَ خَلَفاً مُحْتَمَلاً لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَنْطُونِيُو أُولِيفِيرا</ENAMEX> .
{ِسْتَقالَ المُدَرِّبُ السابِقُ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المُنْتَخَبِ البَرازِيلِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فاندرلي لُوكْسَمْبُورْغُو</ENAMEX> مِن تَدْرِيبٍ <ENAMEX TYPE="ORG">بالميراس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">البَرازِيلِيِّ</ENAMEX> وَ- -{ِنْضَمَّ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">كروزيرو</ENAMEX> بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثَةِ أَيّامٍ</ENAMEX> فَقَط مِن {ِنْطِلاقِ الدَوْرِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">البَرازِيلِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -{ِعْتَرَفَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لُوكْسَمْبُورْغُو</ENAMEX> , الَّذِي أُقِيلَ مِن تَدْرِيبِ <ENAMEX TYPE="ORG">المُنْتَخَبِ البَرازِيلِيِّ</ENAMEX> عَقِبَ <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرَةِ سِيدْنِي الأُولِمْبِيَّةِ , 2000</ENAMEX> بِ- -أَنَّ- -هُ أَجْرَى مُحادَثاتٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">كروزيرو</ENAMEX> مِن غَيْرِ أَن يُعْلِمَ نادِي- -هِ بِ- -ذ`لِكَ , وَ- -قالَ : " لَم أَرْحَلْ لِ- -أَسْبابٍ مالِيَّةٍ وَ- -ل`كِن لِ- -أَنَّ- -هُم أَتاحُوا لِ- -ي تَدْرِيبَ كُلَّ فِرَقِ الناشِئِينَ .
إِنَّ- -هُ أَمْرٌ أَرَدتُ دائِماً أَن أَفْعَلَ- -هُ , ل`كِنّ- -ِي لَم أَكُنْ قادِراً عَلَى ذ`لِكَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">بالميراس</ENAMEX> " .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لُوكْسَمْبُورْغُو</ENAMEX> تَوَلَّى تَدْرِيبَ <ENAMEX TYPE="ORG">بالميراس</ENAMEX> مَطْلَعَ السَنَةِ الجارِيَةِ بَعْدَ- -ما {ِسْتَغْنَى عَن- -هُ نادِي <ENAMEX TYPE="ORG">كورينثيانس</ENAMEX> .
وَ- -قَد {ِلْتَقَى <ENAMEX TYPE="ORG">بالميراس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-كروزيرو</ENAMEX> فِي المَرْحَلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> مِن الدَوْرِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">البَرازِيلِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -وَصَفَ المُدَرِّبُ التَغْيِيرَ المُفاجِئَ لِ- -نادِي- -هِ قائِلاً : " إِنَّ- -هُ أَمْرٌ طَبِيعِيٌّ فِي كُرَةِ القَدَمِ .
تَلَقَّيتُ عَرْضاً جَيِّداً , فَكَّرتُ فِي- -هِ وَ- -لَم أَسْتَطِعْ رَفْضَ- -هُ .
الحَياَةُ مُسْتَمِرَّةٌ " .
وَ- -يُذْكَرُ أَنَّ- -هُ دَرَّبَ <ENAMEX TYPE="ORG">المُنْتَخَبَ البَرازِيلِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَتَيْنِ</ENAMEX> بَعْدَ <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ العالَمِ 1998</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> وَ- -أُقِيلَ لِ- -سُوءِ النَتائِجِ الَّتِي حَقَّقَ- -ها الفَرِيقُ , إِلَى {ِتِّهامِ- -هِ بِ- -أَنَّ- -هُ تَقاضَى عُمُولاتٍ عَن {ِنْتِقالِ لاعِبِينَ فِي بِدايَةِ مَسِيرَتِ- -هِ التَدْرِيبِيَّةِ .
خَسِرَ <ENAMEX TYPE="ORG">المُنْتَخَبُ العِراقِيُّ</ENAMEX> أَمامَ <ENAMEX TYPE="ORG">فَرِيقِ ناتشورينا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيِّ</ENAMEX> 1-2 فِي <ENAMEX TYPE="ORDINAL">خامِسَةِ</ENAMEX> مُبارَياتِ- -هِ الوِدِّيَّةِ فِي مُعَسْكَرِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نابُولِي</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="GPE">إِيطالِيا</ENAMEX> فِي إِطارِ {ِسْتِعْدادِ- -هِ لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-بُطُولَةِ غَرْبِ آسِيا الثانِيَةِ</ENAMEX> المُقَرَّرَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">31 آبَ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">7 آبَ</ENAMEX> .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="ORG">المُنْتَخَبُ العِراقِيُّ</ENAMEX> , الَّذِي سَ- -يَخُوضُ مُباراَةً <ENAMEX TYPE="ORDINAL">سادِسَةً</ENAMEX> أَخِيرَةً ضِدَّ <ENAMEX TYPE="ORG">نابُولِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيِّ</ENAMEX> , فازَ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">سورونتو</ENAMEX> 5- , 1 وَ- -تَعادَلَ وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-بالميزا</ENAMEX> 1- , 1 وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-سبورنيك</ENAMEX> 1- , 1 وَ- -فازَ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">افلينوا</ENAMEX> 5-.4
{ِحْتَفَظَ <ENAMEX TYPE="ORG">الأَهْلِيُّ جِدَّة</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيُّ</ENAMEX> بِ- -بُطُولَةِ <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرَةِ الصَداقَةِ الدُوَلِيَّةِ السادِسَةِ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">كَأْسِ الأَمِيرِ عَبْداللّ`ه الفَيْصَل</ENAMEX> , الَّتِي نَظَّمَ- -ها عَلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مَلْعَبِ مَدِينَةِ الأَمِيرِ سُلْطان بِن عَبْد العَزِيز</ENAMEX> فِي مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">ابها</ENAMEX> بِ- -مُشارَكَةِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">عَشَرَةِ</ENAMEX> فِرَقٍ وَ- -مُنْتَخَباتٍ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">سَبْعِ</ENAMEX> دُوَلٍ عَرَبِيَّةٍ وَ- -أَجْنَبِيَّةٍ , بِ- -فَوْزِ- -هِ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي المُباراَةِ النِهائِيَّةِ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">ماريتيمو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">البُرْتُغالِيِّ</ENAMEX> 2-1 بِ- -إِصابَةٍ ذَهَبِيَّةٍ سُجِّلَت فِي الوَقْتِ الإِضافِيِّ .
وَ- -سَجَّلَ <ENAMEX TYPE="NORP">البَرازِيلِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">دندا</ENAMEX> إِصابَةَ <ENAMEX TYPE="ORG">ماريتيمو</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 34</ENAMEX> .
وَ- -عادَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِبْرَهِيم السُوِيد</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأَهْلِيّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 87</ENAMEX> .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ الأُولَى</ENAMEX> مِن الشَوْطِ الإِضافِيِّ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> , سَجَّلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">خالِد قهوجي</ENAMEX> إِصابَةَ الفَوْزِ الذَهَبِيَّةَ .
وَ- -سَلَّمَ أَمِيرُ <ENAMEX TYPE="GPE">مِنْطَقَةِ عَسِير</ENAMEX> الأَمِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">خالِد الفَيْصَل</ENAMEX> كَأْسَ البُطُولَةِ وَ- -المِيدالِياتِ الذَهَبِيَّةَ وَ <ENAMEX TYPE="MONEY">60 أَلْفَ دُولارٍ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">الأَهْلِيِّ</ENAMEX> , وَ- -المِيدالِياتِ الفِضِّيَّةَ وَ <ENAMEX TYPE="MONEY">40 أَلْفَ دُولارٍ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">ماريتيمو</ENAMEX> .
وَ- -حَصَلَ مُهاجِمُ <ENAMEX TYPE="ORG">مُنْتَخَبِ البَحْرَيْنِ الأُولِمْبِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">راشِد الدَوْسَرِيّ</ENAMEX> عَلَى كَأْسِ هَدّافِ البُطُولَةِ بِ- -رَصِيدِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَلاثِ</ENAMEX> إِصاباتٍ , وَ- -حارِسُ <ENAMEX TYPE="ORG">الأَهْلِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مَنْصُور النجفي</ENAMEX> عَلَى كَأْسِ أَفْضَلِ حارِسٍ لِ- -المَرْمَى , وَ- -مُهاجِمُ <ENAMEX TYPE="ORG">مُنْتَخَبِ عَمّانَ الأُولِمْبِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عِمادِيّ سُلَيْمان</ENAMEX> عَلَى كَأْسِ أَفْضَلِ لاعِبٍ .
</DOC>
