<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0420@0420@ann@nw@ar@on">
بِ- -دَعْوَةٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">" جَمْعِيَّةِ سانت ايجيديو "</ENAMEX> {ِنْعَقَدَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بالِيرْمُو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">صِقِلِّيَّةُ</ENAMEX> -RRB- فِي الفَتْرَةِ مِن 1 إِلَى <ENAMEX TYPE="DATE">4 أَيْلُول</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">المُؤْتَمَرُ العالَمِيُّ الخامِسُ عَشَرَ لِ- -الحِوارِ بَيْنَ الأَدْيانِ وَ- -الحَضاراتِ</ENAMEX> وَ- -حَمَلَ ه`ذا العامَ عُنْوانَ " الأَدْيانِ وَ- -الثَقافاتِ : بَيْنَ الصِراعِ وَ- -الحِوارِ " , وَ- -حَضَرَ- -هُ أَكْثَرُ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">أَرْبَعَةِ آلافِ</ENAMEX> شَخْصٍ قَدِمُوا مِن شَتَّى أَنْحاءِ العالَمِ , بَيْنَ- -هُم وُفُودٌ رَسْمِيَّةٌ وَ- -دِينِيَّةٌ مُخْتَلِفَةٌ ضَمَّت <ENAMEX TYPE="CARDINAL">مِئَتَيْنِ وَ- -خَمْسِينَ</ENAMEX> شَخْصِيَّةً تُمَثِّلُ مُخْتَلَفَ الأَدْيانِ وَ- -الثَقافاتِ فِي عالَمِ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX> .
شارَكَ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> الكارْدِينال <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى داووُد</ENAMEX> -LRB- رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْمَعِ الكَنائِسِ الشَرْقِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الفاتِيكان</ENAMEX> -RRB- وَ- -المُطْرانانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غَفْرائِيل الصليبي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بولس مَطَر</ENAMEX> وَ- -السادَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">غَسّان تُوَيْنِيّ</ENAMEX> -LRB- نُشِرَت مُداخَلَتُ- -هُ فِي " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارِ</ENAMEX> " -RRB- وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُحَمَّد السَمّاك</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-سُعُود المَوْلَى</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَبّاس الحَلَبِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-هاغوب بقرادونيان</ENAMEX> .
وُلِدَ القِدِّيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">اوغسطينس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَةَ 354</ENAMEX> فِي مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">تاغسطا</ENAMEX> المَعْرُوفَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سُوقِ أَخْرَس</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الجَزائِرِ</ENAMEX> .
أَبُو- -هُ <ENAMEX TYPE="NORP">وَثَنِيٌّ</ENAMEX> وَ- -أُمُّ- -هُ <ENAMEX TYPE="NORP">مَسِيحِيَّةٌ</ENAMEX> جَهَدَت فِي أَن تُرَبِّيَ- -هُ تَرْبِيَةً <ENAMEX TYPE="NORP">مَسِيحِيَّةً</ENAMEX> ل`كِنَّ جُهُودَ- -ها باءَت بِ- -الفَشَلِ وَ- -عاشَ عَلَى هَوا- -هُ حَتَّى <ENAMEX TYPE="DATE">الثَلاثِينَ</ENAMEX> مِن عُمْرِ- -هِ تَقْرِيباً .
كانَ ذَكِيّاً جِدّاً ; جَلَى بَيْنَ أَقْرانِ- -هِ فِي المَدْرَسَةِ وَ- -ذَكَرَ فِي كِتابِ " {ِعْتِرافاتِ- -هِ " كَيْفَ كانَ يُعامَلُ التِلْمِيذُ آنَذاك وَ- -كَيْفَ أَنَّ الطاعَةَ لِ- -مُعَلِّمِي- -هِ ضَرُورِيَّةٌ وَ- -مُلْزَمَةٌ حَتَّى إِذا أَهْمَلَ- -ها أَحَدُ التَلامِيذِ كانَ يُعامَلُ بِ- -قَسْوَةٍ فِي المَدْرَسَةِ كَما فِي البَيْتِ وَ- -يَعْتَرِفُ بِ- -أَنَّ- -هُ هُوَ أَيْضاً نالَ نَصِيبَ- -هُ لِ- -عَدَمِ تَجاوُبِ- -هِ مَعَ- -ها , وَ- -رَفْضِ- -هِ أَحْياناً التَقَيُّدَ بِ- -النِظامِ المَوْضُوعِ .
وَ- -إِذ رَآ- -هُ والِدا- -هُ أَهْلاً لِ- -أَن يَكُونَ مُحامِياً , وَ- -دَرْسُ الحُقُوقِ فِي المُجْتَمَعِ <ENAMEX TYPE="NORP">الرُومانِيِّ</ENAMEX> تَجاوَبَ مَعَ طُمُوحاتِ أَبْنائِ- -هِ أَرْسَلا- -هُ إِلَى إِحْدَى الجامِعاتِ الكُبْرَى حَيْثُ نَجَحَ نَجاحاً باهِراً .
المُؤَلِّفُ :
التَوَفُّرُ : يُشْحَنُ عادَةً خِلالَ 24 ساعَةً
عَدَدُ الأَجْزاءِ : 2
سَنَةُ النَشْرِ : <ENAMEX TYPE="DATE">2001</ENAMEX>
الطَبْعَةُ رَقْمُ : 1
الناشِرُ : <ENAMEX TYPE="ORG">دارُ النَهارِ</ENAMEX>
قَد يَكُونُ الحَدِيثُ عَن <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> مُتَعَذِّراً مِن دُونِ الحَدِيثِ عَن <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , وَ- -قَد يَكُونُ الحَدِيثُ عَن <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> مُسْتَحِيلاً مِن دُونِ الحَدِيثِ عَن <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> .
فَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانُ</ENAMEX> هُوَ بِ- -طَبِيعَتِ- -هِ شَرْقٌ أَوْسَطُ صَغِيرٌ , بِ- -مَعْنَى أَنَّ- -هُ يَسْتَقْطِبُ جَمِيعَ الجَماعاتِ الدِينِيَّةِ المُنْتَشِرَةِ فِي المِنْطَقَةِ .
وَ- -تُشَكِّلُ ه`ذِهِ الجَماعاتُ ما يُمْكِنُ وَصْفُ- -هُ أَنَّ- -هُ " مُجْتَمَعُ المُجْتَمَعاتِ " .
إِنَّ العَيْشَ المُشْتَرَكَ بَيْنَ ه`ذِهِ الجَماعاتِ هُوَ الَّذِي يَجْعَلُ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> حالَةً خاصَّةً .
وَ- -ه`ذِهِ الخُصُوصِيَّةُ هِيَ الَّتِي جَعَلَت البابا <ENAMEX TYPE="PERSON">يوحنا بولس الثانِي</ENAMEX> يَقُولُ عَن <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> أَنَّ- -هُ " أَكْثَرُ مِن دَوْلَةٍ , أَنَّ- -هُ رِسالَةٌ " .
كَما فَ- -إِنَّ- -هُ مِن المُتَعَذِّرِ الكَلامُ عَن <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> بِ- -مَعْزِلٍ عَن المُؤَثِّراتِ الجَدِيدَةِ لِ- -العَوْلَمَةِ فِي ه`ذِهِ المِنْطَقَةِ مِن العالَمِ .
فَ- -كُلَّما تَأَمْرَكَت العَوْلَمَةُ , زادَت نِسْبَةُ السَلْبِيَّةِ فِي ه`ذِهِ المُؤَثِّراتِ , وَ- -ذ`لِكَ بِ- -سَبَبِ العَلاقَةِ الخاصَّةِ جِدّاً بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> .
مِن أَجْلِ ذ`لِكَ تُواجِهُ شُعُوبُ <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> حالَةً محيّرة وَ- -بالِغَةَ التَعْقِيدِ .
فَ- -الصِراعُ العَرَبِيُّ هُوَ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> , إِلّا- -أَنَّ التَفاوُضَ العَرَبِيَّ يَجْرِي مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> .
</DOC>
