<DOC DOCNO="nw/ann/04/ann_0438@0438@ann@nw@ar@on">
{ِفْتَتَحَ مُسْتَوْصَفاً وَ- -رَعَى مَسْحاً سِياحِيّاً <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمادَة</ENAMEX> : تَمْتِينُ وَحْدَتِ- -نا الداخِلِيَّةِ إِعْلانُ المَسْحِ السِياحِيِّ
شَدَّدَ وَزِيرُ المُهَجَّرِينَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَرْوان حَمادَة</ENAMEX> عَلَى " ضَرُورَةِ تَمْتِينِ الوَحْدَةِ الوَطَنِيَّةِ الداخِلِيَّةِ وَ- -التَمَسُّكِ بِ- -العَلاقاتِ المُمَيَّزَةِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">سُورِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -الحِفاظِ عَلَى سِلْمِ- -نا الأَهْلِيِّ المَنِيعِ سِلاحاً فِي وَجْهِ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> المُتَضَرِّرَةِ مِن ه`ذا النَمُوذَجِ الفَرِيدِ مِن العَيْشِ المُشْتَرَكِ وَ- -لِقاءِ الأَدْيانِ رَغْمَ كُلِّ ما حَصَلَ مِن فِتَنٍ وَ- -مُؤامَراتٍ " .
وَ- -حَذَّرَ مِن " أَنَّ الأَخْطَرَ فِي ه`ذِهِ المَرْحَلَةِ يَكْمُنُ فِي ما يَنْتَظِرُ- -نا مِن {ِسْتِحْقاقاتٍ وَ- -تَهْدِيداتٍ داهِمَةٍ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-سُورِيا</ENAMEX> وَ- -كُلِّ الأَقْطارِ العَرَبِيَّةِ , إِذ أَنَّ اللَهْجَةَ المُزْدَوِجَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيّاً</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-إِسْرائِيلِيّاً</ENAMEX> تُطِلُّ بِ- -رَأْسِ- -ها " .
{ِفْتَتَحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمادَة</ENAMEX> أَمْسِ <ENAMEX TYPE="FAC">" مُسْتَوْصَفَ برجا الشَعْبِيَّ "</ENAMEX> فِي {ِحْتِفالٍ شارَكَ فِي- -هِ النُوّابُ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيل البُسْتانِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-إِيلِي عَوْن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَلاء ترو</ENAMEX> وَ- -شَخْصِيّاتٌ سِياسِيَّةٌ وَ- -حِزْبِيَّةٌ وَ- -رُؤَساءُ بَلَدِيّاتٍ وَ- -مَخاتيرُ وَ- -حَشْدٌ مِن الأَهالِي .
بَعْدَ تَرْحِيبٍ مِن عَرِيفَةِ ال{ِحْتِفالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَنال عويدات</ENAMEX> , تَوالَى عَلَى الكَلامِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُصْطَفَى الحلاق</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-سَلام سَعْد</ENAMEX> بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">بَلَدِيَّةِ برجا</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسُ إِدارَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">المُؤَسَّسَةِ الوَطَنِيَّةِ ال{ِجْتِماعِيَّةِ</ENAMEX> المُشْرِفَةِ عَلَى المُسْتَوْصَفِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الحَسَن قاسِم</ENAMEX> .
ثُمَّ أَلْقَى <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمادَة</ENAMEX> كَلِمَةَ أَمَلٍ فِي- -ها " أَن يُساهِمَ المُسْتَوْصَفُ فِي تَرْجَمَةِ ما تَرْنُو إِلَي- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">المُؤَسَّسَةُ الوَطَنِيَّةُ</ENAMEX> مِن تَقْدِيمِ العَوْنِ وَ- -المُساعَدَةِ الصِحِّيَّةِ لِ- -كُلِّ مَرِيضٍ وَ- -مُحْتاجٍ أَو مُصابٍ " , مُعْتَبِراً " أَنَّ الحِرْمانَ المُزْمِنَ فِي مَناطِقِ- -نا يُحَتِّمُ عَلَي- -نا جَمِيعاً التَكاتُفَ وَ- -السَعْيَ لِ- -الخُرُوجِ مِن دائِرَةِ الأَهْواءِ وَ- -المَصالِحِ الشَخْصِيَّةِ إِلَى رِحابِ المَصْلَحَةِ العامَّةِ , وَ- -بِ- -التالِي إِنْجاحَ مَعْرَكَتِ- -نا الهادِفَةِ إِلَى تَحْقِيقِ الإِنْماءِ المُتَوازِنِ , الَّذِي نَعْتَبِرُ- -هُ شَرْطاً أَساسِيّاً وَ- -عُنْصُرَ تَرْسِيخٍ وَ- -تَدْعِيمٍ لِ- -{ِسْتِقْرارِ البِلادِ {ِقْتِصادِيّاً وَ- -{ِجْتِماعِيّاً " .
وَ- -أَكَّدَ " أَنَّ <ENAMEX TYPE="LOC">إِقْلِيمَ الخروب</ENAMEX> فِي قِمَّةِ أَوْلَوِيّاتِ- -نا .
فَ- -المِنْطَقَةُ وَ- -لَو كَرَّرنا ذ`لِكَ , مَحْرُومَةٌ خدماتياً وَ- -إِنْمائِيّاً وَ- -تَحْتاجُ إِلَى بَرامِجَ وَ- -خُطَطٍ وَ- -مَشارِيعَ كَثِيرَةٍ تَرْعا- -ها الدَوْلَةُ لِ- -نَيْلِ حَقِّ- -ها الطَبِيعِيِّ , ه`ذا الحَقُّ المُرْتَبِطُ بِ- -شُعُورِ ال{ِسْتِقْرارِ وَ- -العَيْشِ الكَرِيمِ , وَ- -نَحْنُ فِي اللِقاءِ الدِيمُوقراطِيِّ النِيابِيِّ وَ- -فِي الحُكُومَةِ وَ- -بِ- -تَوْجِيهٍ مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد</ENAMEX> بَك نَعْمَلُ وَ- -سَ- -نَعْمَلُ وُسْعَ- -نا لِ- -الحُصُولِ عَلَى مَزِيدٍ مِن المَشارِيعِ الَّتِي تُساعِدُ فِي نَهْضَةِ ه`ذِهِ المِنْطَقَةِ وَ- -{ِزْدِهارِ- -ها " .
عَلَى صَعِيدٍ آخَرَ , رَعَى حَمادَة إِعْلانَ نَتائِجِ المَسْحِ السِياحِيِّ البِيئِيِّ لِ- -قُرَى مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="LOC">الشُوف الأَعْلَى</ENAMEX> فِي {ِحْتِفالٍ أَقامَت- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ المُهَجَّرِينَ</ENAMEX> وَ- -بَرْنامَجُ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> لِ- -دَعْمِ عَوْدَةِ المُهَجَّرِينَ وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-كُلِّيَّةُ السِياحَةِ</ENAMEX> .
وَ- -الفَنادِقُ فِي الجامِعَةِ اللُبْنانِيَّةِ .
فِي قاعَةِ <ENAMEX TYPE="FAC">" المَكْتَبَةِ الوَطَنِيَّةِ "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بعقلين</ENAMEX> , حَضَرَ- -هُ النُوّابُ <ENAMEX TYPE="PERSON">البُسْتانِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جُورْج دِيب نِعْمَة</ENAMEX> وَ- -ترو وَ- -رَئِيسُ الصُنْدُوقِ الوَطَنِيِّ لِ- -المهجرين <ENAMEX TYPE="PERSON">فادي عرموني</ENAMEX> وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةِ اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِبْرَهِيم قُبَيْسِيّ</ENAMEX> وَ- -عَمِيدُ <ENAMEX TYPE="ORG">كُلِّيَّةِ السِياحَةِ</ENAMEX> الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد شيا</ENAMEX> , وَ- -مُدِيرُ بَرْنامَجِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد عَطااللّ`ه</ENAMEX> وَ- -عَدَدٌ مِن الشَخْصِيّاتِ الحِزْبِيَّةِ وَ- -البَلَدِيَّةِ وَ- -ال{ِخْتِيارِيَّةِ وَ- -ال{ِجْتِماعِيَّةِ .
{ِسْتَهَلَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">قُبَيْسِيّ</ENAMEX> اللِقاءَ بِ- -كَلِمَةٍ رَأَى فِي- -ها " أَنَّ ه`ذا النَشاطَ يُمَثِّلُ فَهْماً جَدِيداً لِ- -العَلاقَةِ بَيْنَ البِيئَةِ وَ- -السِياحَةِ , وَ- -بَيْنَ الجامِعَةِ الوَطَنِيَّةِ وَ- -بَقِيَّةِ المُؤَسَّساتِ الرَسْمِيَّةِ وَ- -الأَهْلِيَّةِ وَ- -تَلا- -هُ الدُكْتُورُ شيا بِ- -كَلِمَةٍ شَدَّدَ فِي- -ها عَلَى أَهَمِّيَّةِ تَطْوِيرِ السِياحَةِ .
ثُمَّ تَحَدَّثَ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمادَة</ENAMEX> فَ- -قالَ : " إِنَّ تَحْصِينَ واقِعِ مَناطِقِ عَوْدَةِ المُهَجَّرِينَ شَرْطٌ أَساسِيٌّ فِي خُطَّةٍ تَرْمِي إِلَى إِنْجاحِ ه`ذِهِ العَوْدَةِ " , مُشَدِّداً عَلَى ضَرُورَةِ " التَطَلُّعِ إِلَى مَسْأَلَتَيْ السِياحَةِ وَ- -البِيئَةِ وَ- -{ِعْتِبارِ- -هِما عُنْصُراً مُشْتَرَكاً وَ- -مُتَفاعِلاً يَجْذِبُ السُيّاحَ وَ- -يُؤَمِّنُ فُرَصَ العَمَلِ لِ- -أَهالِي المِنْطَقَةِ , وَ- -يُشَكِّلُ حَلْقَةَ وَصْلٍ وَ- -تَواصُلاً إِنْمائِيّاً فاعِلاً بَيْنَ البَلَدِيّاتِ وَ- -المُؤَسَّساتِ وَ- -الجَمْعِيّاتِ الحُكُومِيَّةِ وَ- -الأَهْلِيَّةِ .
وَ- -رَأَى أَنَّ " مِنْطَقَةَ <ENAMEX TYPE="LOC">الشُوف الأَعْلَى</ENAMEX> الَّتِي تُعْتَبَرُ مِن أَبْرَزِ المَناطِقِ الَّتِي شَهِدَت إِنْجازَ مِلَفِّ العَوْدَةِ فِي قُرا- -ها وَ- -بَلْداتِ- -ها المُتَعَدِّدَةِ تَرْتَبِطُ وَ- -عَلَى المُسْتَوَى نَفْسِ- -هِ مِن الأَهَمِّيَّةِ بِ- -عَلاقَةٍ عُضْوِيَّةٍ مَتِينَةٍ مَعَ الشَأْنَيْنِ السِياحِيِّ وَ- -البِيئِيِّ , وَ- -هِيَ عَلاقَةٌ حَتْمِيَّةٌ تَنَبَّهَ إِلَى أَهَمِّيَّتِ- -ها باكِراً <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد بَك جُنْبلاط</ENAMEX> , الَّذِي حَرِصَ حَتَّى فِي خِضَمِّ الأَحْداثِ وَ- -مَرْحَلَةِ غِيابِ الدَوْلَةِ عَلَى إِيلاءِ ه`ذِهِ المِنْطَقَةِ رِعايَةً {ِسْتِثْنائِيَّةً لِ- -ما فِي ذ`لِكَ مِن حِفاظٍ عَلَى قِيمَةٍ حَضارِيَّةٍ لا بُدَّ مِن بَقائِ- -ها وَ- -حِمايَتِ- -ها .
لِ- -ه`ذا كانَت كُلُّ تِلْكَ الإِنْجازاتِ الَّتِي تَحَقَّقَت عَلَى صَعِيدِ حِمايَةِ المَواقِعِ السِياحِيَّةِ وَ- -الأَثَرِيَّةِ المَوْجُودَةِ فِي المِنْطَقَةِ وَ- -تَأْهِيلِ- -ها -LRB- . . . -RRB- " .
وَ- -نَوَّهَ بِ- -المَسْحِ , " إِذ يُساهِمُ فِي ما نَهْدِفُ إِلَي- -هِ مِن تَحْقِيقِ تَنْمِيَةٍ مُسْتَدامَةٍ وَ- -مُتَطَوِّرَةٍ لِ- -قُرَى ه`ذِهِ المِنْطَقَةِ العَزِيزَةِ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> .
وَ- -خُصُوصاً أَنَّ- -نا نَطْمَحُ مِن خِلالِ ذ`لِكَ , إِلَى تَوْفِيرِ عُنْصُرِ ال{ِسْتِقْرارِ ال{ِقْتِصادِيِّ وَ- -ال{ِجْتِماعِيِّ وَ- -المَعِيشِيِّ لِ- -كُلِّ مُقِيمٍ صامِدٍ وَ- -لِ- -كُلِّ مهجر عائِدٍ " .
وَ- -تَخَلَّلَت ال{ِحْتِفالَ مُداخَلاتٌ أَبْرَزُ- -ها لِ- -الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَعْفَر فَضْل اللّ`ه</ENAMEX> عَن قاعِدَةِ البَياناتِ , وَ- -الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جاك سموري</ENAMEX> عَن المُخَطَّطِ الأَوَّلِيِّ لِ- -الجَوْلاتِ السِياحِيَّةِ المُقْتَرَحَةِ .
</DOC>
