<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0147@0147@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 弹劾案 又 有 的 新 进展 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５</ENAMEX> 名 银行 职员 在 <ENAMEX TYPE="DATE">当天</ENAMEX> 举行 的 听证会 上 证明 ， １ 位 名叫 <ENAMEX TYPE="PERSON">里卡图剧</ENAMEX> 的 妇女 在 <ENAMEX TYPE="GPE">马尼拉</ENAMEX> 的 多 家 银行 开立 户头 ， 多 次 将 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">几万</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">几十万</ENAMEX> 不等 的 美元 现钞 存入 银行 帐户 。
检查官 说 ： 这 位 妇女 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 的 审计员 ， 这些 钱 最后 都 落入 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 的 腰包 ， 但 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 否认 同 这 名 妇女 有 任何 关系 。
</DOC>
