<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0108@0108@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 幼年 大熊猫 美香 和 天天 乘坐 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 联邦 快递 公司</ENAMEX> 的 专机 “ 熊猫 １ 号 ” ， 于 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 东部 时间 <ENAMEX TYPE="TIME">６号 下午 ３点</ENAMEX> 安全 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="FAC">杜乐斯 国际 机场</ENAMEX> 。
各位 观众 ， 参加 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 大熊猫 合作 研究 的 美香 和 天天 当地 时间 <ENAMEX TYPE="TIME">１２月 ６号 下午 ３点</ENAMEX> 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="FAC">杜乐斯 国际 机场</ENAMEX> 。
美香 和 天天 是 乘坐 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 联邦 快递 公司</ENAMEX> 的 “ 熊猫 １ 号 ” 从 <ENAMEX TYPE="FAC">成都 机场</ENAMEX> 起飞 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 的 ， 在 <ENAMEX TYPE="TIME">１７ 个 小时</ENAMEX> 的 旅行 中 ， <ENAMEX TYPE="NORP">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">美</ENAMEX> 动物 专家 和 <ENAMEX TYPE="ORG">华盛顿 国家 动物园</ENAMEX> 工作 人员 一直 在旁 陪伴 。
<ENAMEX TYPE="DATE">２ 岁 半</ENAMEX> 的 美香 和 <ENAMEX TYPE="DATE">３ 岁 半</ENAMEX> 的 天天 ， 是 <ENAMEX TYPE="NORP">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 动物 专家 从 <ENAMEX TYPE="GPE">四川 卧龙 自然 保护区</ENAMEX> 专门 挑选 的 ， <ENAMEX TYPE="ORG">美国 联邦 快递 公司</ENAMEX> 为了 使 它们 旅途 顺利 ， 专门 从 公司 挑选 最 好 的 飞行员 驾驶 “ 熊猫 １ 号 ” 。
据 陪伴 陪 大熊猫 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 动物学家 介绍 ， 在 <ENAMEX TYPE="TIME">１７ 个 小时</ENAMEX> 的 飞行 后 ， 美香 和 天天 的 身体 状况 不错 ， 它们 将 按 原定 计划 <ENAMEX TYPE="DATE">明年 元月</ENAMEX> 起 在 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 的 国家 动物园 对外 展出 。
美香 和 天天 的 到来 引起 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 各界 的 极 大 兴趣 ， <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 地区 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">上 百</ENAMEX> 家 媒体 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">大约 ４００</ENAMEX> 人 前往 机场 报道 。
<ENAMEX TYPE="ORG">华盛顿 国家 动物园</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 联邦 快递 公司</ENAMEX> 在 机场 举行 了 隆重 的 迎接 仪式 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">四川</ENAMEX> 的 剑竹 中 挂 着 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 大红 灯笼 。
<ENAMEX TYPE="ORG">华盛顿 国家 动物园</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 联邦 快递</ENAMEX> 负责人 在 欢迎 仪式 上 表示 ， 美香 和 天天 的 到来 将 进一步 增进 <ENAMEX TYPE="NORP">美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 人民 的 理解 和 友谊 ， 他们 感谢 为 此 付出 努力 的 <ENAMEX TYPE="NORP">美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">中</ENAMEX> 各界 人士 。
美香 和 天天 是 作为 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 合作 研究 大熊猫 项目 租给 <ENAMEX TYPE="ORG">华盛顿 国家 动物园</ENAMEX> 的 ， 它们 将 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 生活 <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 年</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 方面 为 此 支付 <ENAMEX TYPE="MONEY">１０００万 美元</ENAMEX> 的 租借 费用 将 用 于 是 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 野生 动物 保护 。
<ENAMEX TYPE="ORG">华盛顿 国家 动物园</ENAMEX> 原来 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２</ENAMEX> 只 大熊猫 玲玲 和 星星 ， 它们 都 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">尼克松</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="DATE">１９７２年</ENAMEX> 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 后 ， 由 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 政府 赠送 给 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 。
玲玲 于 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９２年</ENAMEX> 因 心脏病 去世 ， 星星 于 <ENAMEX TYPE="DATE">去年 １１月</ENAMEX> 因 肾衰竭 死亡 。
<ENAMEX TYPE="ORG">华盛顿 国家 动物园</ENAMEX> 在 星星 去世 后 ， 积极 与 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 有关 部门 洽谈 ， 终于 为 <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 公众 迎来 了 美香 和 天天 。
这里 <ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 记者 报道 的 。
<ENAMEX TYPE="ORG">国际 爱护 动物 基金会</ENAMEX> 日前 与 <ENAMEX TYPE="GPE">云南 赤毛市</ENAMEX> 有关 部门 联合 起动 了 一 项 总 额度 为 <ENAMEX TYPE="MONEY">１００万 元 人民币</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 亚洲象 保护 计划 ， 据 了解 ， 这 项 计划 将 着重 扩大 野生 象 的 栖息地 和 缓解 人 象 的 冲突 问题 。
<ENAMEX TYPE="GPE">云南 赤毛</ENAMEX> 地区 靠近 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">老挝</ENAMEX> 边境 ， 与 <ENAMEX TYPE="GPE">西双版纳</ENAMEX> 热带 雨林 相临 ， 由于 生态 环境 的 改善 从 <ENAMEX TYPE="DATE">９２年</ENAMEX> 起 ， 这个 地区 就 经常 有 野生 亚洲象 出没 ， 但 经常 出现 的 野生 象 有时 也 破坏 庄稼 ， 损毁 房屋 ， 经常 给 当地 的 农民 造成 一定 的 损失 。
<ENAMEX TYPE="ORG">国际 爱护 动物 基金会</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="DATE">２ 年</ENAMEX> 前 就 开始 关注 这 一 问题 ， 并 启动 了 这 项 保护 野生 亚洲象 计划 ， 计划 启动 <ENAMEX TYPE="DATE">当天</ENAMEX> 基金会 有关 官员 与 <ENAMEX TYPE="GPE">赤毛</ENAMEX> 当地 签订 了 基金 管理 责任书 ， 并 向 当地 农户 发放 了 项目 基金 。
他们 还 将 通过 小额 贷款 的 方式 提高 群众 对 野生 象 造成 损失 的 抵预 能力 ， 实现 人 象 和谐 相处 ， 并 通过 退耕还林 扩大 野生 象 栖息地 ， 使 其 不 受到 人为 的 伤害 。
<ENAMEX TYPE="ORG">云南台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
