<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0121@0121@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫 联盟</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃省</ENAMEX> 首府 <ENAMEX TYPE="GPE">米特挪威查</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP">塞尔维亚族</ENAMEX> 居民 <ENAMEX TYPE="DATE">８号</ENAMEX> 举行 示威 ， 强烈 抗议 <ENAMEX TYPE="ORG">北约</ENAMEX> 维和 部队 强行 搜查 <ENAMEX TYPE="NORP">塞族</ENAMEX> 居民 的 粗暴 行为 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">１５０</ENAMEX> 名 抗议者 用 垃圾桶 和 废旧 汽车 堵塞 了 交通 ， 并 向 <ENAMEX TYPE="ORG">北约</ENAMEX> 士兵 投置 石块 ， 愤怒 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">塞族人</ENAMEX> 还 发火 焚烧 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 辆 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 警车 ， 并 绑架 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 翻译 ， 而 <ENAMEX TYPE="ORG">北约</ENAMEX> 维和 部队 则 向 抗议者 释放 了 催泪弹 。
事情 的 起因 是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 支 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">牙买人</ENAMEX> 左右 的 <ENAMEX TYPE="ORG">北约</ENAMEX> 人 维和 部队 ， 以 搜查 非法 武器 为由 对 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="NORP">塞族</ENAMEX> 家庭 进行 了 强行 搜查 ， 期间 ， 维和 士兵 欧打 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 老人 ， 并 扣押 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="DATE">１７ 岁</ENAMEX> 女孩 ， 从而 激起 了 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">塞族人</ENAMEX> 的 愤怒 。
<ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 方面 则 称 ， 搜查 是 为了 寻找 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 起 武器 抢劫案 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 起 谋杀案 ， 并 称 ， 这 次 搜查 缴获 了 大量 武器 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编译 报道 。
</DOC>
