<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0162@0162@ctv@bn@ch@on">
国际 方面 ， <ENAMEX TYPE="ORG">巴解 组织</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 代表 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉赫曼</ENAMEX> 当地 时间 <ENAMEX TYPE="DATE">１月 ３号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 宣布 ， <ENAMEX TYPE="ORG">巴勒斯坦 民族 权利 机构</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 同意 有 条件 的 接受 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 提出 的 解决 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 双方 的 新 建议 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">当天</ENAMEX> 也 对 些 做出 回应 ， 同意 恢复 和谈 。
据 透露 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 在 同 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 经过 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 轮 <ENAMEX TYPE="TIME">近 三 个 小时</ENAMEX> 的 会谈 以后 ， 原则 上 有 条件 的 同意 接受 新 建议 的 主要 内容 。
另外 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 同意 和 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 进行 <ENAMEX TYPE="DATE">１２ 天</ENAMEX> 的 密集 谈判 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">白宫</ENAMEX> 发言人 <ENAMEX TYPE="PERSON">希沃特</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">当天</ENAMEX> 的 新闻 发布会 上 证实 了 这 一 消息 。
他 说 ： 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 同意 有 条件 的 接受 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">美方</ENAMEX> 新 建议 以后 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 向 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 看守 内阁 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 电话 通报 了 这 一 进展 ， 双方 通话 <ENAMEX TYPE="TIME">近 ４０ 分钟</ENAMEX> 。
作为 对 这 一 进展 的 回应 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 内阁 <ENAMEX TYPE="TIME">３号 晚</ENAMEX> 决定 如果 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 暴力 冲突 明显 减弱 ， <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">以方</ENAMEX> 就 同意 近日 内 与 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">巴方</ENAMEX> 恢复 和谈 。
另 据 报道 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 右翼 <ENAMEX TYPE="ORG">力库德 集团</ENAMEX> 总理 候选人 <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">３号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">约旦 河谷</ENAMEX> 对 当地 <ENAMEX TYPE="NORP">犹太</ENAMEX> 定居者 发表 讲话 时 说 ， <ENAMEX TYPE="LOC">约旦 河谷</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 东部 的 一 道 天然 屏障 ， 因此 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 现在 和 将来 决 不 能 放弃 对 这 一 河谷 的 控制 。
他 表示 ， 如果 他 当选 为 总理 ， 他 将 不 会 在 <ENAMEX TYPE="LOC">约旦河 西岸</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙 地带</ENAMEX> 撤出 任何 一 个 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">犹太人</ENAMEX> 定居点 。
随着 <ENAMEX TYPE="DATE">２月 ６号</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 选举 日益 临近 ， 右翼 <ENAMEX TYPE="ORG">力库德 集团</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">工党</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">３号</ENAMEX> 分别 展开 各自 的 竞选 准备 工作 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">３号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">特拉维夫</ENAMEX> 表示 ， 由于 局势 正在 失去 控制 ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 间 暴发 全面 战争 的 可能性 比 <ENAMEX TYPE="DATE">前 几 年</ENAMEX> 要 大 得 多 。
在 当前 的 形势 下 ， <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">以方</ENAMEX> 应该 发出 战争 警告 ， 并 为 此 做好 准备 。
他 还 强调 ， 这些 并不 意味 着 将 有 一 场 战争 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
