<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0195@0195@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="TIME">３１号 下午</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">中国 科学院</ENAMEX> 院长 <ENAMEX TYPE="PERSON">路甬祥</ENAMEX> 、 副院长 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈易于</ENAMEX> 以及 院士 <ENAMEX TYPE="PERSON">何祚庥</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">爱国强</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">钱鼎昌</ENAMEX> 等 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">几十</ENAMEX> 位 专家 学者 在 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 揭批 <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> 时 指出 ， <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> 发展 到 如此 邪恶 的 地步 ， 作为 科学 工作者 必须 义不容辞 的 加大 宣传 科学 精神 、 普及 科学 知识 ， 以 帮助 更 多 的 人 认清 <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> 反 社会 、 反 科学 、 反 人类 的 本质 尽早 远离 邪教 。
看到 这个 真实 情况 以后 ， 还是 使得 我们 在 感情 上 非常 震惊 ， 应该 说 我 对 <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> 的 这个 邪恶 还 是 有所 了解 ， 有所 了解 没有 想到 邪恶 到 这 种 程度 。
另外 我们 也 可以 看到 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">李洪志</ENAMEX> 是 以 健身 为 引诱 ， 让 人 信 <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> 开始 ， 以 自我 毁灭 而 告终 ， 你 看 他 这 一 圈 走 的 到底 是 让 大家 好 还是 毁灭 弟子 ， 看 得 非常 清楚 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中国 科学院</ENAMEX> 院长 <ENAMEX TYPE="PERSON">路甬祥</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> 现在 走 上 反 政府 、 反 人民 反 科学 的 道路 ， 甚至 不惜 牺牲 人 的 生命 ， 这 充分 暴露 了 它 的 邪教 本质 。
广大 科技 工作者 应该 面向 社会 大力 普及 科学 知识 ， 只有 科学 深深 植根 ， 人们 树立 起 科学 的 人生观 世界观 的 时候 ， 邪教 才 能 从 根本 上 消除 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
