<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0185@0185@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">共和党</ENAMEX> 人 前 <ENAMEX TYPE="GPE">德克萨斯州</ENAMEX> 州长 <ENAMEX TYPE="PERSON">乔治沃克布什</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="TIME">美国 当地 时间 ２０号 中午</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 宣誓 就任 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第５４</ENAMEX> 届 总统 。
我们 来 看 报道 ： 宣誓 就职 仪式 在 <ENAMEX TYPE="FAC">国会 大厦</ENAMEX> 西侧 的 露天 坪台 上 举行 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">切尼</ENAMEX> 分别 在 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 最高 法院</ENAMEX> 首席 大法官 <ENAMEX TYPE="PERSON">伦回斯克</ENAMEX> 的 主持 下 宣誓 就职 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 在 仪式 上 发表 了 <ENAMEX TYPE="TIME">１２ 分钟</ENAMEX> 的 就职 演说 ， 扼要 阐述 了 新 政府 的 施政 纲领 ， 呼吁 民众 加强 团结 、 积极 参与 国家 和 社区 事务 ， 在 谈到 对外 事务 时 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 将 继续 参与 世界 事务 ， 建立 一 支 无可匹敌 的 国防 力量 ， 保护 盟国 和 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 在 全 世界 的 利益 。
卸任 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 和 夫人 <ENAMEX TYPE="PERSON">希拉里</ENAMEX> 等 贵宾 以及 来自 全 国 各 地 的 观众 和 旅游者 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">大约 ５０万</ENAMEX> 人 参加 了 总统 就职 仪式 ， 就 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 宣誓 就职 的 时候 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数万</ENAMEX> 人 在 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 举行 抗议 示威 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编译 报道 。
</DOC>
