<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0172@0172@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">国家 开发 银行</ENAMEX> 行长 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈源</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１６号</ENAMEX> 表示 ： <ENAMEX TYPE="ORG">国家 开发 银行</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 预计 新增 贷款 <ENAMEX TYPE="MONEY">１５００多亿 元</ENAMEX> ， 其中 <ENAMEX TYPE="PERCENT">８０％</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="PERCENT">９０％</ENAMEX> 将 会 投向 国家 重点 项目 的 建设 和 西部 大 开发 ， 使 国家 实施 积极 的 财政 政策 取得 更 好 的 效果 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">陈源</ENAMEX> 说 ： <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">国家 开发 银行</ENAMEX> 的 贷款 导向 仍 将 围绕 积极 的 财政 政策 ， 向 国债 项目 提供 配套 贷款 来 展开 ， 将 重点 优先 支持 经济 结构 调整 和 产业 升级 项目 ， 继续 支持 国家 基础 设施 、 基础 产业 、 支柱 产业 以及 重大 技术 改造 和 高新 技术 产业 项目 ， 电力 、 公路 、 铁路 、 城建 、 石油 石化 、 电信 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">六</ENAMEX> 大 行业 的 贷款 ， 资产 总量 要 保持 <ENAMEX TYPE="PERCENT">８０％</ENAMEX> 的 份额 。
“ 西部 开发 和 国家 重点 项目 建设 ， 这个 作为 我们 新 时期 的 、 新 世纪 的 <ENAMEX TYPE="DATE">第一 年</ENAMEX> 的 重点 ， 是 要 占据 到 我们 整个 新增 贷款 的 <ENAMEX TYPE="PERCENT">８０％</ENAMEX> — <ENAMEX TYPE="PERCENT">９０％</ENAMEX> 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">陈源</ENAMEX> 表示 ： <ENAMEX TYPE="ORG">国家 开发 银行</ENAMEX> 目前 正在 积极 探索 信贷 业务 和 资本 市场 结合 ， 通过 证券 融资 来 增强 开发 银行 的 实力 ， 充分 发挥 国家 政策性 银行 在 经济 发展 中 的 金融 支持 作用 。
据 了解 ， <ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">国家 开发 银行</ENAMEX> 共 发放 贷款 <ENAMEX TYPE="MONEY">１７９６亿 元</ENAMEX> ， 为 国债 项目 配套 贷款 <ENAMEX TYPE="MONEY">４８６亿 元</ENAMEX> ， 向 中西部 提供 的 贷款 占 <ENAMEX TYPE="PERCENT">６０％ 左右</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
