<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0103@0103@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">吴邦国</ENAMEX> 副总理 <ENAMEX TYPE="TIME">５号 傍晚</ENAMEX> ， 结束 了 对 <ENAMEX TYPE="GPE">香港 特别 行政区</ENAMEX> 的 访问 ， 已经 回到 了 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中国 外交部</ENAMEX> 发言人 <ENAMEX TYPE="PERSON">张启月</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 ５号</ENAMEX> 的 新闻 发布会 上 说 ： <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 外交 部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">唐家璇</ENAMEX> 最近 就 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 问题 致函 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="ORG">安理会</ENAMEX> 常任 理事国 的 外长 和 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 。
对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 目前 的 人道主义 状况 表示 关注 ， 并且 各 方 寻求 打破 僵局 的 途径 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">张启月</ENAMEX> 说 ： <ENAMEX TYPE="DATE">１１月 ２６号 至 ２８号</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 副总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">塔里克阿齐兹</ENAMEX> 应邀 访 <ENAMEX TYPE="GPE">华</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 主席 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">钱其琛</ENAMEX> 副总理 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">唐家璇</ENAMEX> 外长 分别 予以 会见 ， 与 他 就 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 局势 交换 了 意见 。
“ <ENAMEX TYPE="PERSON">唐家璇</ENAMEX> 外长 分别 致函 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 安理会</ENAMEX> 的 常任 理事国 外长 ， 以及 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 。
向 他们 通报 了 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 副总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿齐兹</ENAMEX> 这个 访 <ENAMEX TYPE="GPE">华</ENAMEX> 的 有关 情况 。
那么 <ENAMEX TYPE="PERSON">唐家璇</ENAMEX> 外长 在 致函 中 对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 目前 的 人道主义 局势 表示 关切 ， 那么 支持 <ENAMEX TYPE="GPE">联合国</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 为 打破 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 局势 的 僵局 所 做 的 努力 ， 并且 呼吁 有关 的 国家 能够 表现 出 政治 意愿 ， 寻求 打破 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 问题 僵局 的 途径 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">张启月</ENAMEX> 还 就 <ENAMEX TYPE="GPE">印</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">克什米尔 地区</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 方 人民 举行 了 会谈 ， 讨论 和平 解决 <ENAMEX TYPE="LOC">克什米尔</ENAMEX> 争端 的 途径 的 问题 回答 了 记者 提问 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">张启月</ENAMEX> 说 ： “ 我们 注意 到 <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 政府 日前 提出 的 ， 在 <ENAMEX TYPE="LOC">克什米尔</ENAMEX> 控制线 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">巴方</ENAMEX> 一 侧 <ENAMEX TYPE="ORG">巴基斯坦 军队</ENAMEX> 将 保持 最大 限度 的 克制 。
同时 ， 倡议 同 <ENAMEX TYPE="GPE">印度</ENAMEX> 就 <ENAMEX TYPE="LOC">克什米尔</ENAMEX> 问题 举行 有 意义 对话 的 建议 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 政府 在 <ENAMEX TYPE="LOC">克什米尔</ENAMEX> 问题 上 的 立场 是 一贯 和 明确 的 。
我们 欢迎 和 支持 一切 有利于 <ENAMEX TYPE="GPE">印</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 改善 关系 ， 缓和 地区 紧张 局势 的 努力 ， 这 不仅 符合 <ENAMEX TYPE="GPE">印</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 人民 的 根本 利益 和 共同 愿望 ， 也 有利于 <ENAMEX TYPE="LOC">南亚 地区</ENAMEX> 的 和平 、 稳定 与 发展 。 ”
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
