<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0146@0146@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 当选 总统 小 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２２号</ENAMEX> 提名 宣布 ， 前 <ENAMEX TYPE="GPE">密苏里州</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">保守派</ENAMEX> 参议员 <ENAMEX TYPE="PERSON">约翰哈什克洛夫特</ENAMEX> 为 下 届 政府 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">司法 部长</ENAMEX> ， 后者 刚刚 于 <ENAMEX TYPE="DATE">１１月 ７号</ENAMEX> 失去 该 州 参议员 职务 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">哈什克洛夫特</ENAMEX> 现年 <ENAMEX TYPE="DATE">５８ 岁</ENAMEX> ， 早年 毕业于 <ENAMEX TYPE="ORG">耶鲁</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">芝加哥 大学</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">哈什克洛夫特</ENAMEX> 曾经 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 次 担任 <ENAMEX TYPE="GPE">密苏里州</ENAMEX> 州长 ， 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 次 州 司法 负责人 ， 据悉 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 的 这 项 提名 还 需要 得到 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 批准 。
</DOC>
