<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0131@0131@ctv@bn@ch@on">
日前 赴 <ENAMEX TYPE="GPE">瑞士</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">洛桑</ENAMEX> 向 <ENAMEX TYPE="ORG">国际 奥委会</ENAMEX> 做 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT" S_OFF="1">申奥</ENAMEX> 陈述 报告 的 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 申奥 代表团</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 １５号</ENAMEX> 返回 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">北京 奥申委</ENAMEX> 常务 副主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">刘敬民</ENAMEX> 在 接受 记者 采访 时 表示 ， 此 行 达到 了 预想 的 效果 。
<ENAMEX TYPE="TIME">中午 １２点０８分</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">中国 申奥 代表团</ENAMEX> 乘坐 的 航班 抵达 <ENAMEX TYPE="FAC">首都 国际 机场</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">北京 奥申委</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">刘崎</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">奥申委</ENAMEX> 执行 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">袁伟民</ENAMEX> 等 人 刚刚 走出 机舱 就 被 等候 多时 的 媒体 记者 围 了 个 水泄不通 。
<ENAMEX TYPE="ORG">北京 奥申委</ENAMEX> 常务 副主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">刘敬民</ENAMEX> 在 接受 记者 采访 时 透露 ， <ENAMEX TYPE="ORG">国际 奥委会</ENAMEX> 没有 对 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">五</ENAMEX> 个 申办 城市 的 陈述 报告 作出 评价 。
“ 我们 感觉 到 还是 起到 了 原来 预想 的 作用 ， 达到 了 预想 的 效果 。 ”
<ENAMEX TYPE="ORG">申奥 代表团</ENAMEX> 成员 之一 、 <ENAMEX TYPE="EVENT">悉尼 奥运会</ENAMEX> 女子 体操 金牌 获得者 <ENAMEX TYPE="PERSON">刘璇</ENAMEX> 告诉 记者 ， <ENAMEX TYPE="ORG">中国 申奥 代表团</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">洛桑</ENAMEX> 虽然 是 排 在 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第四</ENAMEX> 位 做 陈述 报告 ， 但 仍然 给 与会 人士 留下 了 很 好 的 印象 。
“ <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">中国人</ENAMEX> 的 形象 已经 深入 到 他们 <ENAMEX TYPE="ORG">奥委会</ENAMEX> 里面 每 个 人 ， 我 看到 好几 个 会议 开 下去 的 时候 ， 都 是 比较 那 种 很 沉闷 的 感觉 ， 但是 到 我们 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 以后 ， 气氛 比较 活跃 。 ”
<ENAMEX TYPE="ORG">中国 申奥 代表团</ENAMEX> 这 次 赴 <ENAMEX TYPE="GPE">洛桑</ENAMEX> 是 按照 <ENAMEX TYPE="ORG">国际 奥委会</ENAMEX> 的 要求 ， 与 <ENAMEX TYPE="GPE">大阪</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">巴黎</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">多伦多</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">伊斯坦布尔</ENAMEX> 等 另外 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 个 申办 城市 一起 陈述 各自 的 申办 准备 情况 。
<ENAMEX TYPE="ORG">北京 奥申委</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">刘崎</ENAMEX> 用 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">英语</ENAMEX> 向 <ENAMEX TYPE="ORG">国际 奥委会</ENAMEX> 的 执委们 介绍 了 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 申办 <ENAMEX TYPE="EVENT">奥运会</ENAMEX> 的 理念 。
据 了解 ， <ENAMEX TYPE="DATE">２００１年 １月 １７号</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 将 向 <ENAMEX TYPE="ORG">国际 奥委会</ENAMEX> 递交 申办 报告 ， 目前 正在 进行 最后 的 修改 ， <ENAMEX TYPE="DATE">２００１年 ２月 ２０号</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">国际 奥委会</ENAMEX> 评估团 将 实地 考察 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT" S_OFF="1">申奥</ENAMEX> 情况 。
<ENAMEX TYPE="DATE">２００１年 ７月 １３号</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">国际 奥委会</ENAMEX> 将 在 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 通过 投票 最终 确定 <ENAMEX TYPE="DATE">２００８年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">奥运会</ENAMEX> 的 主办 城市 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
