<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0135@0135@ctv@bn@ch@on">
“ <ENAMEX TYPE="EVENT">香港 国际 风筝节</ENAMEX> ” <ENAMEX TYPE="DATE">１７号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">启德 国际 机场</ENAMEX> 旧址 停机坪 举行 。
本 届 <ENAMEX TYPE="EVENT">国际 风筝节</ENAMEX> 有 来自 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 内地 、 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">新加坡</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">瑞典</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 等 国家 以及 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 地区 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２６</ENAMEX> 支 代表队 参加 。
各 具 创意 造型 独特 的 异国 风筝 把 <ENAMEX TYPE="FAC">维多利亚港</ENAMEX> 上空 点缀 得 色彩斑斓 ， 更 给 <ENAMEX TYPE="DATE">圣诞</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">新年</ENAMEX> 来临 之际 的 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 带来 了 浓郁 的 节日 气氛 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">数万</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP">香港</ENAMEX> 市民 饶有兴致 的 观看 了 风筝 表演 ， 其中 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 风筝队 放飞 的 长 达 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">５７０ 米</ENAMEX> 的 风筝 最为 引人注目 。
经过 激烈 角逐 ， 最 佳 美术 奖 由 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">法国队</ENAMEX> 获得 ， 最 佳 创意 奖 由 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">瑞典队</ENAMEX> 获得 ， 最 具 地方 特色 奖 由 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">印尼队</ENAMEX> 夺得 ， 最 佳 放飞 能力 奖 由 由 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">山西</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">山鹰队</ENAMEX> 获得 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
