<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0192@0192@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> 消息 ， 据 <ENAMEX TYPE="ORG">澳门 特区 出入境 事务厅</ENAMEX> 公布 的 数据 ， <ENAMEX TYPE="DATE">今年 除夕 到 正月 初五</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="DATE">六 天</ENAMEX> 时间 里 ， <ENAMEX TYPE="GPE">澳门</ENAMEX> 各 口岸 的 出入 客流 高 达 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">百万</ENAMEX> 人次 ， 统计 显示 ， 这 段 时间 <ENAMEX TYPE="GPE">澳门</ENAMEX> 的 入境 人数 达到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４６万</ENAMEX> 人次 ， 出境 人数 超过 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５３万</ENAMEX> 人次 。
旅游业 人士 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">内地</ENAMEX> 一连 <ENAMEX TYPE="DATE">七 天</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">澳门</ENAMEX> 一连 <ENAMEX TYPE="DATE">五 天</ENAMEX> 的 长 假 带 旺 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 地 的 旅游业 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">内地</ENAMEX> 前去 <ENAMEX TYPE="GPE">澳门</ENAMEX> 过节 的 人 比 去年 增加 了 <ENAMEX TYPE="PERCENT">两成</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">澳门</ENAMEX> 外出 的 旅游者 也 增加 了 <ENAMEX TYPE="PERCENT">５％</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">春节 黄金 周</ENAMEX> 不仅 火 了 <ENAMEX TYPE="GPE">广州</ENAMEX> 的 酒楼 商场 ， 也 兴旺 了 <ENAMEX TYPE="GPE">广州</ENAMEX> 的 各 大 公园 ， 截止到 <ENAMEX TYPE="DATE">２８号</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">广州</ENAMEX> 各 大 公园 游园 的 人数 已经 超过 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两百万</ENAMEX> 人次 ， 创下 历史 新高 。
<ENAMEX TYPE="DATE">春节 这 几 天</ENAMEX> 虽然 寒冷 ， 却 挡 不 住 人们 出游 的 热情 ， <ENAMEX TYPE="FAC">广州 香江 野生 动物 世界</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="DATE">年初一 到 年初五</ENAMEX> 就 接待 游客 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２０万</ENAMEX> 人次 。
闻名遐尔 的 白 虎 表演 场场 爆满 ， 在 <ENAMEX TYPE="FAC">蛇 馆</ENAMEX> 门前 ， 人们 排起 了 长 队 ， 只 为 一 睹 金蟒蛇 的 风采 ， 以 图 新 年 吉祥如意 。
刚刚 开业 的 <ENAMEX TYPE="FAC">广州 长龙 夜间 动物 世界</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">春节 这 几 天</ENAMEX> 以 接待 游客 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１０万</ENAMEX> 人次 ， <ENAMEX TYPE="FAC">夜间 动物 园区</ENAMEX> 的 野生 动物 神秘莫测 ， 若隐若现 ， 引起 游人 的 极 大 兴趣 。
<ENAMEX TYPE="GPE">云南</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">西双版纳</ENAMEX> 的 部落 舞蹈 、 <ENAMEX TYPE="GPE">新疆</ENAMEX> 的 歌舞 、 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 马戏团 扣人心弦 的 演出 ， 使 能 容纳 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一万多</ENAMEX> 人 的 <ENAMEX TYPE="FAC">月亮 演绎 广场</ENAMEX> 座无虚席 。
<ENAMEX TYPE="TIME">白天</ENAMEX> 看 <ENAMEX TYPE="FAC">香江</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="TIME">夜晚</ENAMEX> 看 <ENAMEX TYPE="FAC">长龙</ENAMEX> ， 保护 环境 保护 野生 动物 成为 人们 的 共识 。
这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 动物园 成 了 人们 认识 和 了解 珍稀 野生 动物 的 最 好 场所 。
据 了解 ， <ENAMEX TYPE="DATE">今年 春节</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">广州</ENAMEX> 各 大 公园 的 进园 人数 均 超过 <ENAMEX TYPE="DATE">往年</ENAMEX> ， 到 公园 游玩 的 人数 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">超过 两百万</ENAMEX> 人次 ， 创 <ENAMEX TYPE="DATE">数 年</ENAMEX> 来 的 新高 。
<ENAMEX TYPE="ORG">广东台</ENAMEX> 报道 。
</DOC>
