<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0155@0155@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="EVENT">河南 洛阳 东都 商厦 １２·２５ 特大 火灾</ENAMEX> 事故 的 直接 原因 <ENAMEX TYPE="DATE">２８号</ENAMEX> 已 被 查明 。
电焊工 <ENAMEX TYPE="PERSON">王呈泰</ENAMEX> 等 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１２</ENAMEX> 名 犯罪 嫌疑人 已 被 检查 机关 批准 逮捕 。
据 了解 <ENAMEX TYPE="TIME">１２月 ２５号 晚上 ９点 左右</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">王呈泰</ENAMEX> 等 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 名 无证 上岗 的 电焊工 在 <ENAMEX TYPE="FAC">东都 商厦</ENAMEX> 地下 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 层 焊接 该 层 与 地下 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二</ENAMEX> 层 分割 铁板 时 ， 电焊 火渣 溅落 到 地下 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二</ENAMEX> 层 的 可燃物 上 引发 火灾 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">王呈泰</ENAMEX> 等 人 用 水 扑救 无效 后 未 报警 就 逃离 现场 并 制定 了 攻守同盟 。
<ENAMEX TYPE="TIME">１２月 ２７号 上午</ENAMEX> 逃跑 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 名 电焊工 被 公安 机关 全部 抓获 ， 犯罪 嫌疑人 对 其 违法 事实 供认不讳 。
公安 消防 刑事 侦查 人员 及 技术 专家 已 在 起火点 上部 的 铁板处 查获 电焊机 、 电焊枪 、 电焊条 并 在 起火点 提取 了 电焊 后 形成 的 焊渣 。
认定 火灾 是 电焊渣 溅落 到 地下 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二</ENAMEX> 层 的 家具 绒布 后 造成 的 ， 现在 <ENAMEX TYPE="ORG">洛阳市 公安 机关</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">检查 机关</ENAMEX> 已 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">王呈泰</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">宋龙</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">来登阁</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">丁小东</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 名 电焊工 及 当时 在 现场 工作 并 事 后 做 伪证 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８</ENAMEX> 人 依法 批捕 。
目前 有关 火灾 事故 的 善后 工作 仍 在 有序 进行 。
</DOC>
