<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0145@0145@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 方 合谈 <ENAMEX TYPE="DATE">２１号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国 首都 华盛顿</ENAMEX> 继续 进行 ， 而 令 人 遗憾 的 是 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 之间 <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> 再次 暴发 流血 冲突 ， 造成 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 人 死亡 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 人 受伤 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 首席 谈判 代表 、 代理 外长 <ENAMEX TYPE="PERSON">本阿米</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２１号</ENAMEX> 说 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２０号</ENAMEX> 的 会谈 中 提出 了 可能 会 成为 协议 参数 的 一些 建议 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">本阿米</ENAMEX> 认为 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">以方</ENAMEX> 可以 接受 其中 的 大部 内容 ， 他 认为 这 次 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 会谈 是 历次 前所未有 的 最 积极 最 大胆 和 最 困难 的 谈判 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">本阿米</ENAMEX> 甚至 表示 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">以方</ENAMEX> 将 在 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 问题 上 采取 更加 灵活 的 立场 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 谈判 代表 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉布</ENAMEX> 当天 表示 ， 如果 能 在 谈判 的 具体 细节 上 达成 一致 ， 双方 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２３号</ENAMEX> 可能 达成 一 项 协议 。
他 透露 说 ： <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 在 棘手 的 <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">东耶路撒冷</ENAMEX> 主权 问题 上 已经 取得 了 进展 ， 双方 立场 已经 非常 接近 ， 但 在 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 难民 等 其它 问题 上 还 存在 分歧 。
据 报道 ， <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">美方</ENAMEX> 希望 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 谈判 代表 延长 在 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 逗留 的 时间 。
原定 最 晚 于 <ENAMEX TYPE="TIME">２２号 上午</ENAMEX> 结束 的 这 次 会谈 将 推迟 到 <ENAMEX TYPE="DATE">２３号</ENAMEX> 结束 。
据悉 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 将 再次 同 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 代表 举行 会晤 。
另 据 报道 ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２２号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">约旦河 西岸</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙 地带</ENAMEX> 多 次 暴发 流血 冲突 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 在 冲突 中 丧生 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 士兵 在 <ENAMEX TYPE="LOC">西岸</ENAMEX> 遭 自杀性 炸弹 袭击 受 重伤 。
<ENAMEX TYPE="ORG">巴勒斯坦 民族 权力 机构</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 对此 表示 严厉 谴责 。
与此同时 以方 加强 了 对 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 进出 的 检查 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编译 报道 。
</DOC>
