<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0187@0187@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="TIME">２１号 上午</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１５</ENAMEX> 所 高校 的 师生 分别 在 <ENAMEX TYPE="FAC">北京 大学</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="FAC">中国 人民 大学</ENAMEX> 举行 座谈会 ， 强烈 遣责 <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> 邪教 组织 的 非法 行径 。
与会 的 师生们 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">李宏志</ENAMEX> 及其 <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> 邪教 组织 最近 一 段 时间 采用 非法 集会 ， 在 校园 内 制造 垃圾 邮件 ， 散发 传单 等 一系列 非法 行径 表示 极 大 愤慨 。
与会者 认为 从 世界 范围 看 邪教 反 人类 、 反 社会 、 反 科学 的 罪恶 活动 早 已 成为 公害 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 等 国家 都 相继 对 邪教 组织 采取 了 措施 ， 加大 了 打击 力度 人民 群众 对 此 拍手称快 。
<ENAMEX TYPE="ORG">北京 大学</ENAMEX> 的 学生 还 向 大学生们 发出 倡议 ， 争当 科学 与 文明 的 使者 ， 传播 科学 知识 与 科学 理念 ， 不断 推进 人类 文明 跟 进步 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
