<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0118@0118@ctv@bn@ch@on">
会 上 各 国 代表 认为 ， 近年 来 随着 世界 旅游业 的 迅猛 发展 ， 旅游业 对 旅游 目的地 的 生态 环境 、 社会 文化 等 产生 的 负面 影响 ， 已经 引起 了 各 国 的 重视 ， 特别是 <ENAMEX TYPE="LOC">亚太</ENAMEX> 地区 的 岛屿 旅游 ， 大部分 处于 开发 初期 ， 各 国 应该 研究 总结 过去 的 经验 教训 ， 制定 有利于 保护 旅游 地区 社会 文化 和 自然 环境 的 可持续 发展 旅游 计划 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
