<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0163@0163@ctv@bn@ch@on">
记者 <ENAMEX TYPE="DATE">１月 １０号</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 教育部</ENAMEX> 获悉 ， <ENAMEX TYPE="DATE">２００１年</ENAMEX> 全 国 研究生 报名 人数 为 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４６万</ENAMEX> ， 比 <ENAMEX TYPE="DATE">２０００年</ENAMEX> 报名 人数 增长 了 <ENAMEX TYPE="PERCENT">１８％</ENAMEX> ， 是 恢复 研究生 招生 制度 以来 报名 人数 最 多 的 <ENAMEX TYPE="DATE">一 年</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 国家 下达 的 全 国 研究生 招生 总 规模 为 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１６万</ENAMEX> ， 比 <ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> 增加 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">近 ４万</ENAMEX> 人 ， 其中 硕士生 增幅 达 <ENAMEX TYPE="PERCENT">３４％</ENAMEX> ， 高于 报名 人数 的 增长 。
据 统计 ， 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４６万</ENAMEX> 报名者 大学 本科 毕业生 为 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３９万７千</ENAMEX> 人 ， 占 <ENAMEX TYPE="PERCENT">８６．４％</ENAMEX> ， 以 本科 毕业 同等 学历 身份 报考 的 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">６万３千</ENAMEX> 人 ， 占 <ENAMEX TYPE="PERCENT">１３．６％</ENAMEX> ， 报考 人数 居 前 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１０</ENAMEX> 位 的 专业 是 ， 工商 管理 硕士 、 计算机 应用 技术 、 法律 硕士 、 外科学 、 内科学 、 金融学 、 企业 管理 、 通信 与 信息 系统 、 会计学 、 控制 理论 与 控制 工程 ， 报考 人数 最 多 的 前 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１０</ENAMEX> 名 高校 依次 是 ， <ENAMEX TYPE="ORG">北京 大学</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">浙江 大学</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">复旦 大学</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">武汉 大学</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">华中 科技 大学</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">清华 大学</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 人民 大学</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">吉林 大学</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">西安 交通 大学</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">南京 大学</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">２００１年</ENAMEX> 研究生 考试 将 <ENAMEX TYPE="DATE">１月 １３号 至 １５号</ENAMEX> 进行 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
