<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0175@0175@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="TIME">１８号 下午</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２８</ENAMEX> 位 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 驻外 使 、 领 馆 官员 与 <ENAMEX TYPE="ORG">中央 电视台</ENAMEX> 有关 部门 举行 座谈 ， 外交官们 利用 <ENAMEX TYPE="DATE">春节</ENAMEX> 回国 休假 的 机会 ， 转达 了 广大 海外 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华侨</ENAMEX> 对 祖国 建设 发展 的 关心 ， 同时 也 就 如何 进一步 办好 对外 电视 节目 ， 提出 了 许多 建设性 的 意见 和 建议 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央 电视台</ENAMEX> 台长 <ENAMEX TYPE="PERSON">赵化勇</ENAMEX> ， 副台长 <ENAMEX TYPE="PERSON">张长明</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">外交部 新闻司</ENAMEX> 司长 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱邦造</ENAMEX> 、 中国 <ENAMEX TYPE="ORG">驻 纽约 总 领事馆</ENAMEX> 部领事 <ENAMEX TYPE="PERSON">张宏吉</ENAMEX> 等 参加 了 座谈会 。
外交官们 表示 ， 目前 广大 海外 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华侨</ENAMEX> 对 祖国 的 建设 发展 非常 关心 ， 而 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 对外 电视 节目 是 他们 了解 这 方面 信息 的 重要 途径 。
他们 希望 <ENAMEX TYPE="ORG">中央 电视台</ENAMEX> 对外 节目 ， 能够 逐步 扩大 在 世界 上 的 有效 覆盖 范围 ， 使 更 多 的 人 了解 发展 中 的 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 。
同时 在 节目 中 多 传播 悠久 文明 的 <ENAMEX TYPE="NORP">中华</ENAMEX> 文化 ， 并 积极 开展 与 国际 电视 机构 的 合作 ， 为 海外 观众 提供 更 多 喜闻乐见 的 节目 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
