<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0181@0181@ctv@bn@ch@on">
本 台 消息 ， <ENAMEX TYPE="ORG">中国 外交部</ENAMEX> 发言人 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱邦造</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２０号</ENAMEX> 就 <ENAMEX TYPE="GPE">刚果金</ENAMEX> 总统 遇刺 身亡 ， <ENAMEX TYPE="GPE">刚果金</ENAMEX> 政府 已 决定 为 其 举行 国葬 一 事 回答 记者 提问 时 指出 ， 我们 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">卡比拉</ENAMEX> 总统 不幸 遇刺 逝世 表示 哀悼 ， 希望 <ENAMEX TYPE="GPE">刚果金</ENAMEX> 保持 稳定 ， <ENAMEX TYPE="GPE">刚果金</ENAMEX> 冲突 政治 解决 进程 不 受 影响 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 政府 愿 与 <ENAMEX TYPE="GPE">刚果金</ENAMEX> 政府 共同 努力 ， 继续 推进 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 友好 合作 关系 的 发展 。
<ENAMEX TYPE="GPE">刚果金</ENAMEX> 政府 <ENAMEX TYPE="DATE">１９号</ENAMEX> 宣布 ， <ENAMEX TYPE="GPE">刚果金</ENAMEX> 代 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">卡比拉</ENAMEX> 的 儿子 <ENAMEX TYPE="PERSON">约瑟夫卡比拉</ENAMEX> 将 在 近期 正式 就任 新 总统 。
在 <ENAMEX TYPE="PERSON">卡比拉</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１６号</ENAMEX> 遇刺 后 ， <ENAMEX TYPE="ORG">刚果金 特别 内阁 会议</ENAMEX> 随即 授权 <ENAMEX TYPE="PERSON">约瑟夫卡比拉</ENAMEX> 领导 政府 和 军队 ， 代理 总统 职务 。
据悉 目前 <ENAMEX TYPE="GPE">刚果金</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">金沙萨</ENAMEX> 的 局势 平静 ， 人民 生活 秩序 正常 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">卡比拉</ENAMEX> 的 遗体 定于 <ENAMEX TYPE="DATE">２１号</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">津巴布韦</ENAMEX> 运 回 <ENAMEX TYPE="GPE">金沙萨</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">卡比拉</ENAMEX> 的 遗孀 已 随 <ENAMEX TYPE="GPE">刚果金</ENAMEX> 的 代表团 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">津巴布韦</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">哈拉雷</ENAMEX> ， 与 <ENAMEX TYPE="GPE">津巴布韦</ENAMEX> 方面 讨论 <ENAMEX TYPE="PERSON">卡比拉</ENAMEX> 遗体 运 回国 的 具体 事宜 。
据 报道 ， <ENAMEX TYPE="GPE">坦桑尼亚</ENAMEX> 政府 <ENAMEX TYPE="DATE">１９号</ENAMEX> 发表 声明 ， 强烈 谴责 刺杀 <ENAMEX TYPE="PERSON">卡比拉</ENAMEX> 的 行径 ， 同时 呼吁 <ENAMEX TYPE="NORP">刚果金</ENAMEX> 人民 保持 克制 ， 继续 努力 推动 和平 进程 。
<ENAMEX TYPE="GPE">南非</ENAMEX> 政府 <ENAMEX TYPE="DATE">１９号</ENAMEX> 也 发表 声明 ， 呼吁 <ENAMEX TYPE="GPE">刚果金</ENAMEX> 各 派 应 基于 <ENAMEX TYPE="LAW">卢萨卡 停火 协议</ENAMEX> 达成 和平 方案 。
与此同时 ， <ENAMEX TYPE="GPE">津巴布韦</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">穆加贝</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">肯尼亚</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">莫伊都</ENAMEX> 发出 唁电 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">卡比拉</ENAMEX> 的 遇刺 表示 哀悼 和 遗憾 。
另 据 报道 ， <ENAMEX TYPE="GPE">乌干达</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">安哥拉</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１９号</ENAMEX> 都 发表 声明 ， 否认 卷入 <ENAMEX TYPE="PERSON">卡比拉</ENAMEX> 遇刺 事件 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编译 报道 。
</DOC>
