<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0164@0164@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">澳门</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第４</ENAMEX> 所 高等 院校 <ENAMEX TYPE="ORG">澳门 科技 大学</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１０号</ENAMEX> 举行 了 成立 隆重 的 成立 及 动工 典礼 ， <ENAMEX TYPE="ORG">全国 政协</ENAMEX> 副主席 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 中央 统战部</ENAMEX> 部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">王兆国</ENAMEX> 为 <ENAMEX TYPE="ORG">澳门 科技 大学</ENAMEX> 提写 了 贺词 ， “ 培育 英才 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中华</ENAMEX> 振兴 。 ”
<ENAMEX TYPE="ORG">全国 政协</ENAMEX> 副主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">马万祺</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">澳门 特别 行政区</ENAMEX> 行政 长官 <ENAMEX TYPE="PERSON">何厚华</ENAMEX> 、 中央 <ENAMEX TYPE="ORG">驻 澳门 联络 办公室</ENAMEX> 主任 <ENAMEX TYPE="PERSON">王喜仁</ENAMEX> 等 <ENAMEX TYPE="GPE">澳门</ENAMEX> 各界 人士 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数百</ENAMEX> 人 参加 了 <ENAMEX TYPE="EVENT">澳门 科技 大学 成立 及 动工 典礼</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">澳门 科技 大学</ENAMEX> 是 继 <ENAMEX TYPE="ORG">澳门 大学</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">澳门 理工 学院</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">澳门 旅游 学院</ENAMEX> 之后 ， 由 <ENAMEX TYPE="GPE">澳门</ENAMEX> 兴办 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第４</ENAMEX> 所 高等 院校 ， 也 是 <ENAMEX TYPE="GPE">澳门</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第１</ENAMEX> 家 私立 高校 ， 学校 先期 开设 了 资讯 、 科技学 ， 行政 与 管理 学院 ， 法学院 和 中医药 学院 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 个 学院 ， 开设 有 <ENAMEX TYPE="ORG">科技 研究 中心</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">专业 发展 中心</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">国际 学术 交流 中心</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 个 中心 ， 可以 颁授 专科 、 本科 文凭 和 硕士 、 博士 学位 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">澳门</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
