<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0151@0151@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="FAC">上海 轨道 交通 明珠线</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２６号</ENAMEX> 正式 通车 试运行 ， 这 也 是 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 条 城市 高架 轨道 交通线 。
这 次 开通 的 <ENAMEX TYPE="FAC">上海 轨道 交通 明珠线</ENAMEX> 一 期 工程 ， 南 起 <ENAMEX TYPE="FAC">铁路 上海 南 站</ENAMEX> ， 北 至 <ENAMEX TYPE="GPE">江弯镇</ENAMEX> ， 贯穿 <ENAMEX TYPE="GPE">徐汇</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">长宁</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">蒲陀</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">闸北</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">虹口</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">宝山</ENAMEX> 等 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">六</ENAMEX> 区 ， 全长 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">２４．９７５ 公里</ENAMEX> 。
其中 高架 线路 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">２１．５１６ 公里</ENAMEX> ， 地面 线路 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">３．４５９ 公里</ENAMEX> 。
利用 <ENAMEX TYPE="FAC">沪杭 铁路</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 内环线 和 <ENAMEX TYPE="FAC">凇沪线</ENAMEX> 的 线路 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">１８ 公里</ENAMEX> 。
沿线 共 设有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１９</ENAMEX> 座 车站 ， 其中 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１６</ENAMEX> 座 车站 为 高架 车站 。
一 期 工程 经过 的 地方 基本 是 <ENAMEX TYPE="GPE">上海市</ENAMEX> 人口 集中 而 交通 不 太 便利 的 地方 ， <ENAMEX TYPE="FAC">明珠线</ENAMEX> 通车 后 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">上海人</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="TIME">一 小时</ENAMEX> 之内 就 可以 从 市区 的 南端 来到 北端 ， <ENAMEX TYPE="FAC">明珠线</ENAMEX> 成为 <ENAMEX TYPE="NORP">上海</ENAMEX> 市民 出行 的 又 一 条 捷径 。
随着 <ENAMEX TYPE="FAC">明珠线</ENAMEX> 的 投入 运行 ， <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 的 轨道 交通 里程 将 增加 到 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">６５ 公里</ENAMEX> 左右 ， 位居 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 城市 轨道 交通 线路 长度 之 首 。
<ENAMEX TYPE="ORG">东方台</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">上海台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
