<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0141@0141@ctv@bn@ch@on">
来 看 国际 方面 的 情况 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２０号</ENAMEX> 会见 了 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 的 谈判 代表 ， 就 如何 打破 目前 的 和谈 僵局 ， 推动 和谈 进展 ， 进行 磋商 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 谈判 代表 在 会见 结束 后 ， 分别 举行 了 记者 招待会 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 代表团 团长 <ENAMEX TYPE="PERSON">本阿米</ENAMEX> 说 ： <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 双方 应 本着 一 种 新 的 积极 精神 ， 非常 认真 和 富有 成效 的 进行 和谈 ， 并 将 这 种 精神 贯穿 本 次 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 会议 始终 ， 双方 才 有 可能 达成 协议 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">本阿米</ENAMEX> 还 说 ： “ <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 在 会见 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 代表 就 涉及 谈判 能否 达成 协议 发表 了 自己 的 看法 ， 对 会谈 颇有 的 中意 。 ”
他 还 透露 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 国务卿 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 将 于 <ENAMEX TYPE="DATE">２１号</ENAMEX> 会晤 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 谈判 代表 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 首席 谈判 代表 <ENAMEX TYPE="PERSON">艾雷卡特</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">巴方</ENAMEX> 向 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 重申 了 自己 在 谈判 中 的 立场 ， 也 就 是 要 实现 全面 和平 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 应 根据 <ENAMEX TYPE="LAW">联合国 ２４２ 号 和 ３３８ 号 决议</ENAMEX> 撤回 到 <ENAMEX TYPE="DATE">１９６７年 ６月 ４号</ENAMEX> 以前 的 边界 。 ”
<ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 代表 <ENAMEX TYPE="DATE">１９号</ENAMEX> 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> ， 并 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 官员 的 斡旋 下 ， 开始 就 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 冲突 和 恢复 和平 进程 进行 磋商 ， 会谈 预计 <ENAMEX TYPE="DATE">３ 到 ４ 天</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编译 报道 。
</DOC>
