<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0167@0167@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">１２号 凌晨</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="FAC">埃雷兹 检查站</ENAMEX> 结束 了 新 一 轮 的 高级 会谈 ， 会谈 没有 取得 任何 成果 。
但是 双方 同意 在 <ENAMEX TYPE="DATE">未来 几 天</ENAMEX> 内 再次 举行 会谈 。
据 报道 ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 双方 在 持续 <ENAMEX TYPE="TIME">数 小时</ENAMEX> 的 会谈 中 ， 就 结束 暴力 冲突 、 达成 和平 协议 框架 文件 等 重大 问题 举行 了 讨论 但 没有 取得 任何 进展 ， 尽管 如此 ， 双方 均 表示 希望 看到 积极 的 磋商 结果 ， 并 一致 同意 <ENAMEX TYPE="DATE">在 未来 几 天 内</ENAMEX> 再 举行 一 次 高级 会谈 。
据悉 ， 会谈 结束 后 ， <ENAMEX TYPE="ORG">巴勒斯坦 民族 权力 机构</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 同 前来 参加 会谈 的 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 外长 <ENAMEX TYPE="PERSON">本拉米</ENAMEX> 进行 了 电话 联系 ， 双方 就 局势 的 最新 发展 交换 了 看法 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 还 将 于 <ENAMEX TYPE="DATE">１２号</ENAMEX> 晚些时候 在 <ENAMEX TYPE="GPE">加沙</ENAMEX> 会见 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 地区 合作 部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">佩雷斯</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编译 报道 。
</DOC>
