<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0153@0153@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">２６号</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">北京市 高级 人民 法院</ENAMEX> 依法 公开 开庭 审理 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">宠友</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">慕春艳</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈姝平</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">张立新</ENAMEX> 等 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 人 利用 邪教 组织 破坏 法律 实施 上诉案 并 当庭 宣判 ： 驳回 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 人 上诉 、 维持 原判 ， 即 分别 以 利用 邪教 组织 破坏 法律 实施 罪 判处 <ENAMEX TYPE="PERSON">庞友</ENAMEX> 有期 徒刑 <ENAMEX TYPE="DATE">８ 年</ENAMEX> 、 剥夺 政治 权利 <ENAMEX TYPE="DATE">２ 年</ENAMEX> ， 判处 <ENAMEX TYPE="PERSON">慕春艳</ENAMEX> 有期 徒刑 <ENAMEX TYPE="DATE">７ 年</ENAMEX> 、 剥夺 政治 权利 <ENAMEX TYPE="DATE">２ 年</ENAMEX> ， 判处 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈姝平</ENAMEX> 有期 徒刑 <ENAMEX TYPE="DATE">７ 年</ENAMEX> 、 剥夺 政治 权利 <ENAMEX TYPE="DATE">２ 年</ENAMEX> ， 判处 <ENAMEX TYPE="PERSON">张立新</ENAMEX> 有期 徒刑 <ENAMEX TYPE="DATE">３ 年</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">北京市 高级 人民 法院</ENAMEX> 认为 ： 上诉人 <ENAMEX TYPE="PERSON">宠友</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">慕春艳</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈姝平</ENAMEX> 无视 国法 ， 在 国家 明令 取缔 <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功 邪教</ENAMEX> 组织 并 禁止 从事 <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功 邪教</ENAMEX> 活动 后 仍 继续 从事 邪教 活动 ， 非法 印制 <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功 邪教</ENAMEX> 内容 的 宣传品 ， 破坏 国家 的 法律 秩序 且 非法 印制 、 散发 宣扬 邪教 内容 的 宣传品 ， 数量 巨大 造成 严重 后果 ， 情节 特别 严重 ， 依照 <ENAMEX TYPE="LAW">中华 人民 共和国 刑法 第３００ 条 第１ 款</ENAMEX> 等 条款 和 <ENAMEX TYPE="ORG">最高 人民 法院</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">最高 人民 检查院</ENAMEX> 关于 办理 组织 和 利用 邪教 组织 犯罪 案件 具体 应用 法律 若干 问题 的 解释 及 <ENAMEX TYPE="LAW">中华 人民 共和国 刑事 诉讼法</ENAMEX> 的 规定 ， <ENAMEX TYPE="ORG">北京市 高级 人民 法院</ENAMEX> 裁定 ： 驳回 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 人 的 上诉 ， 维持 原判 。
<ENAMEX TYPE="ORG">北京台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
