<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0114@0114@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 华盛顿 国家 动物园 研究所</ENAMEX> 副主任 <ENAMEX TYPE="PERSON">丹尼斯科兰</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">７号</ENAMEX> 透露 ， 刚刚 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 大熊猫 天天 和 美香 将 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 喜结连理 ， 我们 来 看 报道 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 东部 时间 <ENAMEX TYPE="TIME">１２月 ６号 下午</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 大熊猫 美香 和 天天 乘坐 “ 熊猫 一 号 ” 专机 抵达 <ENAMEX TYPE="FAC">华盛顿 杜乐斯 国际 机场</ENAMEX> 。
这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 只 大熊猫 作为 科技 使者 租借 给 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> ， 并 将 在 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 旅居 <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 年</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 国家 动物园</ENAMEX> 将 每 年 向 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 野生 动物 保护 协会</ENAMEX> 交纳 <ENAMEX TYPE="MONEY">１００万 美元</ENAMEX> 的 租金 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 华盛顿 国家 动物园 研究所</ENAMEX> 副主任 <ENAMEX TYPE="PERSON">丹尼斯科兰</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">７号</ENAMEX> 透露 ， 雌性 熊猫 美香 和 雄性 熊猫 天天 将 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 喜结连理 ， 但 她 说 是否 给 它们 举行 一 个 隆重 的 结婚 典礼 ， 目前 还 没有 提上 议事 日程 。
除了 美香 和 天天 之外 ， 另外 还 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５</ENAMEX> 只 大熊猫 生活 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> ， 其中 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 只 在 <ENAMEX TYPE="GPE">圣别哥</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２</ENAMEX> 只 在 <ENAMEX TYPE="GPE">亚特兰大</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
