<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0186@0186@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">巴比亚新几内亚 中华 总会</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">１月 ２０号 晚上</ENAMEX> 在 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">莫尔斯比港</ENAMEX> 成立 ， 这 是 <ENAMEX TYPE="GPE">巴比亚新几内亚</ENAMEX> 历史 上 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 个 全国性 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华侨</ENAMEX> 社团 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴比亚新几内亚</ENAMEX> 政府 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">梅特雷莫拉卡</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">巴新</ENAMEX> 大使 <ENAMEX TYPE="PERSON">赵振宇</ENAMEX> 和 当地 各界 知名 人士 、 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华侨</ENAMEX> 代表 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８００多</ENAMEX> 人 出席 了 成立 大会 。
其中 许多 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华侨</ENAMEX> 是 特意 从 外岛 赶来 参加 <ENAMEX TYPE="ORG">中华 总会</ENAMEX> 成立 大会 的 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">莫拉卡</ENAMEX> 总理 首先 祝贺 <ENAMEX TYPE="ORG">中华 总会</ENAMEX> 成立 ， 他 说 生活 在 这里 的 几 代 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华侨</ENAMEX> 为 <ENAMEX TYPE="GPE">巴新</ENAMEX> 的 建设 与 发展 做出 了 宝贵 的 贡献 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中华 总会</ENAMEX> 的 成立 将 使 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华侨</ENAMEX> 发挥 更加 积极 的 作用 ， 也 将 进一步 密切 <ENAMEX TYPE="GPE">巴新</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 友好 关系 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">莫拉卡</ENAMEX> 总理 还 祝愿 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华侨</ENAMEX> 在 即将 到来 的 <ENAMEX TYPE="DATE">中国 蛇年</ENAMEX> 里 事业 兴旺 发达 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">巴新</ENAMEX> 大使 <ENAMEX TYPE="PERSON">赵振宇</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 政府 历来 鼓励 海外 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华侨</ENAMEX> 在 居住国 落地生根 ， 希望 <ENAMEX TYPE="ORG">中华 总会</ENAMEX> 成立 之后 ， 团结 广大 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华侨</ENAMEX> 与 当地 人民 和睦 相处 ， 共同 为 <ENAMEX TYPE="GPE">巴新</ENAMEX> 的 经济 繁荣 、 为 祖国 的 和平 统一 事业 做出 贡献 。
<ENAMEX TYPE="ORG">巴新 中华 总会</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">黎日梅</ENAMEX> 在 会上 表示 ， <ENAMEX TYPE="ORG">中华 总会</ENAMEX> 将 遵守 当地 法律 、 维护 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 的 合法 权益 、 促进 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 与 当地 社会 的 融化 ， 使 <ENAMEX TYPE="ORG">中华 总会</ENAMEX> 真正 成为 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华侨</ENAMEX> 的 家 。
成立 大会 上 还 表演 了 富有 民族 特色 的 <ENAMEX TYPE="GPE">巴新</ENAMEX> 民间 舞蹈 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 从 <ENAMEX TYPE="GPE">巴比亚新几内亚</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">莫尔斯比港</ENAMEX> 发回 的 报道 。
</DOC>
