<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0111@0111@ctv@bn@ch@on">
在 <ENAMEX TYPE="GPE">澳大利亚</ENAMEX> 进入 旅游 旺季 的 时候 ， 来往于 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">澳大利亚</ENAMEX> 之间 的 乘客 又 多 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 选择 ， 从 <ENAMEX TYPE="DATE">７号</ENAMEX> 起 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 南方 航空 公司</ENAMEX> 开通 了 <ENAMEX TYPE="GPE">广州</ENAMEX> 至 <ENAMEX TYPE="GPE">悉尼</ENAMEX> 的 新 航线 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中国 南方 航空 公司</ENAMEX> 开通 了 <ENAMEX TYPE="GPE">广州</ENAMEX> — <ENAMEX TYPE="GPE">墨尔本</ENAMEX> — <ENAMEX TYPE="GPE">悉尼</ENAMEX> 新 航线 的 新 班航 ， <ENAMEX TYPE="TIME">１２月 ７号 上午</ENAMEX> 抵达 <ENAMEX TYPE="FAC">西尼 国际 机场</ENAMEX> 。
当 <ENAMEX TYPE="ORG">南方 航空 公司</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">波音 ７７７ 飞机</ENAMEX> 在 跑道 上 徐徐 滑行 时 ， <ENAMEX TYPE="FAC">西尼 机场</ENAMEX> 以 喷洒 水帘门 的 传统 仪式 欢迎 来自 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 客人 ， <ENAMEX TYPE="ORG">南方 航空 集团</ENAMEX> 副总裁 <ENAMEX TYPE="PERSON">张魏蔼</ENAMEX> 在 首航 仪式 上 说 ， <ENAMEX TYPE="ORG">南方 航空 公司</ENAMEX> 目前 已经 开通 了 长达 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３２２</ENAMEX> 条 国内 国际 航线 ， 形成 了 覆盖 全 国 并 连接 国外 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８０多</ENAMEX> 个 城市 的 航空 网络 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">西尼</ENAMEX> 总 领事 <ENAMEX TYPE="PERSON">吴克尼</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="ORG">南方 航空 公司</ENAMEX> 开辟 <ENAMEX TYPE="GPE">澳州</ENAMEX> 航线 ， 即 表明 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 航空 事业 的 不断 发展 ， 也 反映 了 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">澳</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 友好 交往 日益 增加 。
“ <ENAMEX TYPE="GPE">广州</ENAMEX> — <ENAMEX TYPE="GPE">墨尔本</ENAMEX> — <ENAMEX TYPE="GPE">悉尼</ENAMEX> 航班 ， 每 周 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 班 ， 我们 <ENAMEX TYPE="ORG">南方 航空 公司</ENAMEX> 将 用 最 优异 的 服务 为 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">澳</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 人民 和 旅客 提供 最 优异 的 服务 。 ”
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">澳大利亚</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
