<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0137@0137@ctv@bn@ch@on">
来 看 国际 方面 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１６号</ENAMEX> 签署 了 一 项 新 协议 ， 以 预防 对 虚假 的 导弹 攻击 警告 作出 错误 的 反应 。
这 项 协议 旨在 建立 弹道 导弹 和 太空 发射器 发射 前 和 发射 后 的 通知 系统 减少 核战争 的 危险 ， 它 是 较 早时 的 一 项 协议 涵盖 的 范围 更 广 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 国务卿 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 外长 <ENAMEX TYPE="PERSON">伊万诺夫</ENAMEX> 签署 协议 后 对 记者 说 ， 这 项 协议 将 加强 互信 与 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 的 战略 稳定 关系 ， 使 世界 变得 更 安全 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 将 邀请 其它 国家 加入 新 的 导弹 和 太空 发射 通知 系统 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">伊万诺夫</ENAMEX> 强调 ， 这 项 协议 旨在 加强 战略 稳定 ， 他 表示 希望 这 将 促成 弹道 导弹 环球 控制 系统 的 建立 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 签署 的 协议 是 分享 预警 资讯 协议 的 补充 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今年 六月</ENAMEX> 签署 了 该 协议 ， 新 系统 将 设立 在 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="FAC">联合 数据 交换 中心</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编译 报道 。
</DOC>
