<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0144@0144@ctv@bn@ch@on">
为 备战 <ENAMEX TYPE="DATE">明年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">世界杯 足球赛 亚洲区 预选赛</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">香港 足球 总会</ENAMEX> 日前 公布 了 新 一 届 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 足球队 队员 名单 ， 其中 还 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 名 从 内地 去 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 参加 <ENAMEX TYPE="EVENT">联赛</ENAMEX> 的 球员 。
<ENAMEX TYPE="ORG">香港 足球 总会</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">康保局</ENAMEX> 介绍 说 ， 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 名 球员 分别 是 <ENAMEX TYPE="ORG">快译通队</ENAMEX> 的 后卫 <ENAMEX TYPE="PERSON">冯希志</ENAMEX> 和 门将 <ENAMEX TYPE="PERSON">肖国基</ENAMEX> 。
来 <ENAMEX TYPE="GPE">港</ENAMEX> 前 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 人 为 <ENAMEX TYPE="GPE">广东</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">宏远队</ENAMEX> 队员 ， <ENAMEX TYPE="DATE">明年 一月份</ENAMEX> 他们 将 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 次 代表 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">香港队</ENAMEX> 参加 比赛 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">康保局</ENAMEX> 说 ： <ENAMEX TYPE="ORG">国际 足联</ENAMEX> 近日 致涵 <ENAMEX TYPE="ORG">香港 足总</ENAMEX> 重新 确认 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５</ENAMEX> 种 身份 的 人士 可 代表 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 参加 国际 足球 比赛 ， 其中 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第三</ENAMEX> 条 就 是 内地 来 <ENAMEX TYPE="GPE">港</ENAMEX> 参加 <ENAMEX TYPE="EVENT">联赛</ENAMEX> 的 球员 可以 代表 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">香港队</ENAMEX> 参赛 。
据 了解 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">香港队</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="EVENT">世界杯 预选赛</ENAMEX> 小组赛 中 与 <ENAMEX TYPE="GPE">卡塔尔</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">马来西亚</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">巴勒斯坦队</ENAMEX> 分 在 一 组 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
