<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0143@0143@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">１２月 １３号</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">广东</ENAMEX> 警方 与 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 警方 在 <ENAMEX TYPE="GPE">广州</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">增城</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">新塘 口岸 码头</ENAMEX> ， 举行 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 被 骗 货柜 移交 仪式 ， <ENAMEX TYPE="GPE">粤</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">港</ENAMEX> 警方 高层 领导 出席 的 移交 仪式 并 在 交接书 上 签字 。
这 次 查获 的 空 货柜 总共 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８９</ENAMEX> 个 ， 是 <ENAMEX TYPE="GPE">广东</ENAMEX> 警方 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第２１</ENAMEX> 次 向 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 警方 移交 涉案 物品 。
<ENAMEX TYPE="ORG">香港 警务处</ENAMEX> 处长 <ENAMEX TYPE="PERSON">许敬安</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">广东</ENAMEX> 警方 采取 有效 措施 ， 及时 查获 并 移交 这 批 货柜 表示 感谢 。
据 了解 <ENAMEX TYPE="DATE">今年 ９月</ENAMEX> 以来 ， <ENAMEX TYPE="GPE">广东</ENAMEX> 警方 根据 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 警方 提供 的 线索 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">广东</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">增城</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">黄浦</ENAMEX> 成功 查获 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１１４</ENAMEX> 个 空 货柜 ， 这些 货柜 是 不法 分子 以 虚假 资料 在 <ENAMEX TYPE="GPE">港</ENAMEX> 注册 空壳 公司 ， 然后 以 租用 货柜 为名 ， 将 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 数 家 运输 公司 的 空 货柜 骗 回 <ENAMEX TYPE="GPE">内地</ENAMEX> 充数 倒卖 ， 非法 获利 达 <ENAMEX TYPE="MONEY">５００多万 港元</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">粤</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">港</ENAMEX> 警方 警员 周密 的 调查 ， 将 内地 的 贩卖 犯罪 嫌疑人 许某 抓获 归案 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">广东台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
