<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0138@0138@ctv@bn@ch@on">
正 在 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 访问 的 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 的 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">克雷蒂安</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１８号</ENAMEX> 在 一 项 联合 声明 当中 共同 呼吁 ， 维护 现有 的 军控 条约 ， 尤其是 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">苏联</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９７２年</ENAMEX> 签署 的 《 <ENAMEX TYPE="LAW">反 弹道 导弹 条约</ENAMEX> 》 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">当天</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">克雷地安</ENAMEX> 进行 了 <ENAMEX TYPE="TIME">９０ 分钟</ENAMEX> 的 会谈 ， 并 就 国际 安全 问题 发表 了 联合 声明 。
声明 说 “ <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 一致 认为 《 <ENAMEX TYPE="LAW">反导 条约</ENAMEX> 》 全球 战略 稳定 的 基石 ， 也 是 国际 核裁军 和 核 不 扩散 重要 基础 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 希望 尽早 实施 《 <ENAMEX TYPE="LAW">美 俄 第二 阶段 削减 战略 武器 条约</ENAMEX> 》 ， 并 达成 《 <ENAMEX TYPE="LAW">第三 阶段 削减 战略 武器 条约</ENAMEX> 》
节目 的 最后 ， 来 看 天气 的 情况 。
</DOC>
