<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0102@0102@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">１２月 ３号</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">台湾</ENAMEX> 退役 老 将军 一行 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１６</ENAMEX> 人 来到 <ENAMEX TYPE="GPE">广州</ENAMEX> 参观 。
在 <ENAMEX TYPE="FAC">黄浦 军校</ENAMEX> 旧址 、 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">孙中山</ENAMEX> 先生 的 故居 ， 将军们 缅怀 先辈 ， 追溯 往事 ， 共 话 祖国 和平 统一 。
<ENAMEX TYPE="TIME">１２月 ３号 一大早</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">广州</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">黄浦 军校</ENAMEX> 旧址 迎来 了 一 批 特殊 的 参观者 ， 他们 是 台湾 <ENAMEX TYPE="ORG">反 台独 副主席 老 将军 参观团</ENAMEX> 的 成员 ， 其中 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 上将 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 名 中将 ， 最 大 的 <ENAMEX TYPE="DATE">７７ 岁</ENAMEX> ， 最 小 的 <ENAMEX TYPE="DATE">５９ 岁</ENAMEX> 。
在 军校 旧址 前 ， 老 将军 巧遇 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 边防 总队 的 一 批 官兵 ， 大家 都 快 就 彼此 攀谈 起来 ， 有的 还 互 置 问候 ， 一起 合影 留念 。
<ENAMEX TYPE="GPE">广州</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">黄浦 军校</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="DATE">１９４２年</ENAMEX> 由 <ENAMEX TYPE="PERSON">孙中山</ENAMEX> 先生 在 前 <ENAMEX TYPE="GPE">苏联</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 共产党</ENAMEX> 的 帮助 下 创办 的 新型 军事 政治 学校 。
学校 先后 为 <ENAMEX TYPE="ORG">国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">共</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 党 培养 出 了 一 大 批 为 救 民 救 民 、 统一 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 不惜 牺牲 、 战功 显赫 的 革命军 将士 。
<ENAMEX TYPE="ORG">黄浦 军校</ENAMEX> 因此 成为 了 世界 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 大 著名 军校 之一 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 已经 是 <ENAMEX TYPE="DATE">７７ 岁</ENAMEX> 高龄 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">姚俊</ENAMEX> 老 将军 曾经 是 <ENAMEX TYPE="ORG">黄浦</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２０</ENAMEX> 期 学员 。
<ENAMEX TYPE="DATE">半 个 世纪</ENAMEX> 过去 了 ， 如今 重返 母校 不禁 感慨 万分 。
“ 我 又 回想 到 当初 我 在 学校 的 时候 ， 那个 状况 。
我们 当初 的 时候 ， 抗战 的 时候 ， 是 穿 草鞋 ， 穿 着 破 衣服 ， 我们 <ENAMEX TYPE="DATE">八 年</ENAMEX> 的 抗战 的 胜利 ， 才 有 我们 今天 。 ”
老 将军 在 军校 里 仔细 地 观看 了 当年 母校 的 图片 资料 、 学校 的 校训 、 救 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 求 统一 的 <ENAMEX TYPE="ORG">黄浦</ENAMEX> 精神 又 闪现 在 他们 的 眼前 。
“ 想 当初 <ENAMEX TYPE="ORG">黄浦</ENAMEX> 精神 要 大家 团结 一致 ， 完成 <ENAMEX TYPE="PERSON">孙中山</ENAMEX> 先生 统一 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 愿望 ， 这 落 在 我们 这些 人 的 肩上 ， 我们 有 义务 促进 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 的 和平 统一 。 ”
在 <ENAMEX TYPE="PERSON">孙中山</ENAMEX> 先生 故居 前 ， 缅怀 先辈 ， 重温 总理 的 教诲 ， 戎马一生 的 老 将军们 齐声 唱 起 了 激昂 的 校歌 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">秋卫刚</ENAMEX> 将军 说 ， 作为 <ENAMEX TYPE="ORG">黄浦</ENAMEX> 军人 爱 国家 是 首要 的 责任 。
“ 我们 要 团结 ， 我们 要 团结 努力 的 为 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 和平 统一 而 奋斗 。 ”
在 东征 阵亡 烈士 墓 前 ， 老 将军 向 <ENAMEX TYPE="ORG">黄浦</ENAMEX> 先烈们 鞠躬 致意 。
参观 结束 后 ， 老 将军们 意犹未尽 ， 在 当年 <ENAMEX TYPE="FAC">黄浦 军人 俱乐部</ENAMEX> 里 又 重温 了 一 顿 连队 餐 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">广东台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
