<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0104@0104@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">往年</ENAMEX> 频频 断流 的 <ENAMEX TYPE="LOC">黄河</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 连续 <ENAMEX TYPE="DATE">１ 到 １１月</ENAMEX> 都 有 水 ， <ENAMEX TYPE="GPE">山东</ENAMEX> 水利 专家 预测 <ENAMEX TYPE="LOC">黄河</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 可以 一 改 近 <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 年</ENAMEX> 来 连续 断流 的 局面 ， 首 次 实现 <ENAMEX TYPE="DATE">全 年</ENAMEX> 不 断流 。
这 是 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="LOC">黄河</ENAMEX> 流域 水 资源 统一 管理 ， <ENAMEX TYPE="LOC">黄河</ENAMEX> 水量 统一 调度 的 结果 。
我们 来 看 报道 。
水利 专家 是 根据 <ENAMEX TYPE="LOC">黄河</ENAMEX> 现有 的 蓄水 和 <ENAMEX TYPE="ORG">黄河 水利 委员会</ENAMEX> 调水 计划 做出 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 预测 的 。
据 介绍 ， 由于 <ENAMEX TYPE="LOC">黄河</ENAMEX> 水 资源 不足 加上 超负荷 用水 ， 以及 缺乏 对 <ENAMEX TYPE="LOC">黄河</ENAMEX> 水 统管 等 因素 ， 进入 <ENAMEX TYPE="DATE">７０年代</ENAMEX> 以来 ， <ENAMEX TYPE="DATE">黄河</ENAMEX> 出现 频频 断流 。
<ENAMEX TYPE="DATE">９０年代</ENAMEX> 以来 ， <ENAMEX TYPE="LOC">黄河</ENAMEX> 不仅 年年 断流 ， 而且 断流 出现 的 时间 不断 提前 ， 断流 时段 和 断流 距离 不断 加长 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９９７年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">山东</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">利金河</ENAMEX> 段 <ENAMEX TYPE="DATE">全 年</ENAMEX> 断流 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１３</ENAMEX> 次 ， 累计 <ENAMEX TYPE="DATE">２２６ 天</ENAMEX> 。
为 此 国务院 从 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９８年</ENAMEX> 开始 授权 <ENAMEX TYPE="ORG">黄河 水利 委员会</ENAMEX> ， 对 <ENAMEX TYPE="LOC">黄河</ENAMEX> 水量 实施 统一 的 调度 管理 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９９９年</ENAMEX> 在 国务院 有关 部门 的 协调 下 ， <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">黄河 水利 委员会</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="LOC">黄河</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY">２５００ 公里</ENAMEX> 干流 实施 逐年 、 逐月 、 逐旬 水量 的 实施 调度 ， 用水 效果 明显 提高 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９９９年</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="LOC">黄河</ENAMEX> 来水 较 <ENAMEX TYPE="DATE">上 年</ENAMEX> 减少 了 大约 是 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">１亿 立方米</ENAMEX> ， 断流 时间 只 有 <ENAMEX TYPE="DATE">４２ 天</ENAMEX> ， 比 <ENAMEX TYPE="DATE">上 年</ENAMEX> 少 了 <ENAMEX TYPE="DATE">１００ 天</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 入 春 以来 ， <ENAMEX TYPE="LOC">黄河</ENAMEX> 流域 出现 了 严重 的 干旱 。
<ENAMEX TYPE="LOC">黄河</ENAMEX> 来水量 偏枯 严重 ， 汛期 没有 出现 洪峰 。
但是 截止到 目前 <ENAMEX TYPE="LOC">黄河</ENAMEX> 一直 没有 出现 断流 。
目前 ， <ENAMEX TYPE="FAC">小浪底 水库</ENAMEX> 蓄水 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">４７．５亿 立方米</ENAMEX> ， 接近 <ENAMEX TYPE="DATE">本 年度</ENAMEX> 控制 运用 的 最高 水位 。
充量 的 水位 为 <ENAMEX TYPE="LOC">黄河</ENAMEX> 下游 不 断流 提供 了 可靠 的 保证 ， 这 是 我 国 对 <ENAMEX TYPE="LOC">黄河</ENAMEX> 流域 水 资源 统一 管理 ， <ENAMEX TYPE="LOC">黄河</ENAMEX> 水量 统一 调度 的 结果 。
<ENAMEX TYPE="ORG">山东台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
