<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0124@0124@ctv@bn@ch@on">
在 狱中 服刑 的 <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 前 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢里夫</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">９号 深夜</ENAMEX> 获得 总统 特赦 ， <ENAMEX TYPE="DATE">１０号</ENAMEX> 他 离开 了 <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">沙特阿拉伯</ENAMEX> 治病 。
据 <ENAMEX TYPE="NORP">巴</ENAMEX> 政府 <ENAMEX TYPE="TIME">１０号 凌晨</ENAMEX> 发布 的 新闻 公报 称 ， <ENAMEX TYPE="DATE">过去 几 个 月 来</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">谢里夫</ENAMEX> 及 其 家人 一再 向 <ENAMEX TYPE="NORP">巴</ENAMEX> 当局 请求 宽大 处理 ， 他们 还 以 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢里夫</ENAMEX> 健康 状况 恶化 为由 请求 政府 允许 其 出国 接受 治疗 。
与此同时 ， <ENAMEX TYPE="NORP">沙特阿拉伯</ENAMEX> 政府 表示 愿意 向 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢里夫</ENAMEX> 提供 人道主义 的 治疗 。
公报 说 ， 作为 <ENAMEX TYPE="NORP">巴</ENAMEX> 政府 对 <ENAMEX TYPE="NORP">沙特</ENAMEX> 政府 的 回报 ， 根据 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 首席 执行官 <ENAMEX TYPE="PERSON">穆沙拉赫</ENAMEX> 的 建议 ， 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">塔拉尔</ENAMEX> 依照 有关 法律 免除 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢里夫</ENAMEX> 剩余 的 刑期 ， 将 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢里夫</ENAMEX> 及 其 家人 逐放 到 <ENAMEX TYPE="GPE">沙特阿拉伯</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 早些时候 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢利夫</ENAMEX> 在 一 桩 劫机案 和 逃税案 中 被判 有罪 ， 并 处以 终身 监禁 、 没收 其 财产 和 <ENAMEX TYPE="DATE">２１ 年</ENAMEX> 内 不得 担任 公职 。
<ENAMEX TYPE="NORP">巴</ENAMEX> 政府 的 新闻 公报 说 ， 给 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢里夫</ENAMEX> 的 特赦 只 限 对 其 终身 监禁 有效 ， 其他 的 惩罚 不 在 赦免 之 列 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编译 报道 。
</DOC>
