<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0158@0158@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 总统 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">南方 联邦区</ENAMEX> 全权 代表 <ENAMEX TYPE="PERSON">卡赞采夫</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２７号</ENAMEX> 说 ： <ENAMEX TYPE="GPE">车臣</ENAMEX> 非法 武装 已 被 粉碎 ， <ENAMEX TYPE="ORG">联邦 军队</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">车臣</ENAMEX> 的 军事 行动 阶段 已 告 结束 。
但 仍然 面临 着 消灭 非法 武装 残余 及其 首领 的 任务 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">卡赞采夫</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">俄 联邦</ENAMEX> 正规 部队 可以 从 <ENAMEX TYPE="GPE">车臣</ENAMEX> 撤离 ， 清剿 非法 武装 残余 力量 和 搜捕 非法 武装 首领 的 任务 将 由 特工 部队 承担 。
但 这个 阶段 将 会 持续 很 长 的 时间 ” 。
<ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 副总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">马克维延科</ENAMEX> 说 ： <ENAMEX TYPE="DATE">明年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">联邦</ENAMEX> 除 完成 消灭 <ENAMEX TYPE="GPE">车臣</ENAMEX> 残匪 的 任务 外 ， 还 将 集中 力量 发展 <ENAMEX TYPE="GPE">车臣</ENAMEX> 经济 ， 稳定 <ENAMEX TYPE="GPE">车臣</ENAMEX> 的 社会 形势 ， 使 当地 居民 获得 就业 机会 。
<ENAMEX TYPE="GPE">车臣</ENAMEX> 临时 政府 首脑 <ENAMEX TYPE="PERSON">卡德罗夫</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２６号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">车臣</ENAMEX> 发表 电视 讲话 说 ： <ENAMEX TYPE="ORG">联邦 军队</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">车臣</ENAMEX> 政府 将 采取 措施 ， 确保 居民 在 节日 期间 的 安全 。
但 他 仍 号召 大家 务必 提高 警惕 。
他 认为 ， 当地 媒体 关于 非法 武装 将 利用 <ENAMEX TYPE="DATE">新年</ENAMEX> 之际 攻占 首府 <ENAMEX TYPE="GPE">格罗兹尼</ENAMEX> 等 城市 的 报道 纯 属 无稽之谈 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编译 报道 。
</DOC>
