<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0132@0132@ctv@bn@ch@on">
据 <ENAMEX TYPE="ORG">以色列 陆军 电台</ENAMEX> 报道 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 代理 外长 <ENAMEX TYPE="PERSON">本阿米</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">１５号 凌晨</ENAMEX> 宣布 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 的 和谈 将 于 <ENAMEX TYPE="DATE">下 周</ENAMEX> 恢复 。
此前 <ENAMEX TYPE="ORG">巴勒斯坦 民族 权力 机构</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="TIME">１４号 午夜</ENAMEX> 会见 了 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 代理 外长 <ENAMEX TYPE="PERSON">本阿米</ENAMEX> 等 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">以方</ENAMEX> 官员 ， 这 是 <ENAMEX TYPE="DATE">近 几 周</ENAMEX> 来 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 首次 会见 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 的 高级 官员 。
此外 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">本阿米</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１４号</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 次 承认 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 的 封锁 是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 错误 的 举动 。
以 政府 稍后 也 表示 将 允许 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１００００</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 进入 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 境内 工作 ， 并 承诺 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">以方</ENAMEX> 将 采取 进一步 的 具体 措施 ， 逐步 放松 对 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 的 封锁 。
据 了解 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 的 封锁 已 造成 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３６万</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 失业 。
</DOC>
