<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0182@0182@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１９号</ENAMEX> 决定 推迟 即将 与 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> 旅游 城市 <ENAMEX TYPE="GPE">塔巴</ENAMEX> 进行 的 和谈 ， 原因 是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP">以色列</ENAMEX> 学生 在 <ENAMEX TYPE="GPE">拉马拉</ENAMEX> 被 枪杀 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">塔巴</ENAMEX> 举行 和谈 的 建议 是 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１７号</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 外长 <ENAMEX TYPE="PERSON">本阿米</ENAMEX> 进行 会晤 时 提出 的 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１６号</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１６ 岁</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP">以色列</ENAMEX> 少年 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉夫姆</ENAMEX> 离开 家 之后 就 不知去向 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 士兵 <ENAMEX TYPE="DATE">第二 天</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">拉马拉</ENAMEX> 发现 了 他 的 尸体 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 方面 称 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">拉夫姆</ENAMEX> 是 被 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 在 网上 自称 住 在 <ENAMEX TYPE="GPE">拉马拉</ENAMEX> 的 妇女 通过 电子 邮件 诱骗 到 <ENAMEX TYPE="GPE">拉马拉</ENAMEX> 后 遭 枪杀 的 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 当局 谴责 了 这 次 枪杀 事件 ， 认为 尽管 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 冲突 仍 在 继续 ， 但 不 应 对 平民 进行 攻击 。
这 次 事件 使 在 长 达 <ENAMEX TYPE="DATE">四 个 多 月</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 冲突 中 死亡 的 人数 增加 到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３６８</ENAMEX> 人 ， 其中 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３１５</ENAMEX> 人 是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编译 报道 。
</DOC>
