<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0166@0166@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">澳门</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 将 举行 特区 成立 以来 首 次 <ENAMEX TYPE="ORG">立法会</ENAMEX> 的 换 届 选举 。
<ENAMEX TYPE="GPE">澳门 特别 行政区</ENAMEX> 政府 <ENAMEX TYPE="DATE">１２号</ENAMEX> 宣布 <ENAMEX TYPE="GPE">澳门 特区</ENAMEX> 的 选民 登记 工作 将 会 从 <ENAMEX TYPE="DATE">本 月 １７号</ENAMEX> 正式 展开 ， 这 是 <ENAMEX TYPE="GPE">澳门 特区</ENAMEX> 新 的 <ENAMEX TYPE="LAW">选民 登记法</ENAMEX> 颁发 以来 的 首 次 选民 登记 。
按照 有关 法律 的 规定 ， 年满 <ENAMEX TYPE="DATE">１８ 岁</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">澳门 特区</ENAMEX> 永久性 居民 有 资格 登记 为 选民 。
根据 官方 的 估计 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">澳门</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４３万</ENAMEX> 人口 当中 ， 大约 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３０万</ENAMEX> 人 符合 登记 条件 ， 不过 选民 登记 将 以 自愿 申请 为 前提 ， 与 以往 只 登记 选民 的 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">葡文</ENAMEX> 姓名 和 资料 不同 ， <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 将 首 次 依法 登记 选民 的 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">中文</ENAMEX> 姓名 以及 有关 的 资料 。
在 新 的 选民证 上 也 首 次 印上 了 <ENAMEX TYPE="GPE">澳门 特别 行政区</ENAMEX> 区徽 的 图案 。
</DOC>
