<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0183@0183@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">南联盟</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１９号</ENAMEX> 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">波黑</ENAMEX> 首府 <ENAMEX TYPE="GPE">萨拉热窝</ENAMEX> 。
这 是 自 <ENAMEX TYPE="GPE">波黑</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１９９２年</ENAMEX> 独立 以来 ， <ENAMEX TYPE="GPE">南联盟</ENAMEX> 领导人 首次 到 <ENAMEX TYPE="GPE">波黑</ENAMEX> 进行 正式 访问 。
<ENAMEX TYPE="GPE">波黑</ENAMEX> 外长 <ENAMEX TYPE="PERSON">普尔立奇</ENAMEX> 以及 其他 官员 到 机场 迎接 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 一行 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 在 机场 表示 ， 他 希望 此 行 能 有助于 恢复 <ENAMEX TYPE="GPE">波黑</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">南联盟</ENAMEX> 之间 的 相互 信任 。
</DOC>
