<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0177@0177@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">新 世纪</ENAMEX> 里 <ENAMEX TYPE="GPE">深圳市</ENAMEX> 举办 的 第一 届 <ENAMEX TYPE="EVENT">迎 春 花市</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１９号</ENAMEX> 开幕 。
流光异彩 、 芳香 四射 的 鲜花 ， 为 <ENAMEX TYPE="GPE">深圳</ENAMEX> 带来 了 浓浓 的 节日 气氛 。
在 花市 里 游人 不仅 可以 欣赏 到 来自 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 内地 的 牡丹 、 兰花 、 桃花 、 康乃馨 等 南 北 花卉 ， 还 可以 欣赏 到 来自 <ENAMEX TYPE="GPE">荷兰</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">比利时</ENAMEX> 等 国家 和 地区 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数十万</ENAMEX> 盆 奇花异卉 。
<ENAMEX TYPE="QUANTITY">千 米</ENAMEX> 花街 设立 了 鲜花 类 、 盆花 类 等 不同 档位 。
在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">近 千</ENAMEX> 个 大红 灯笼 的 点缀 下 ， 与 五彩 鲜花 交相辉映 。
本 次 花市 为期 <ENAMEX TYPE="DATE">五 天</ENAMEX> ， 组织者 预计 进场 游览 人数 将 达到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">百万</ENAMEX> 人次 。
<ENAMEX TYPE="ORG">深圳台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
