<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0194@0194@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">１９９５年 １月 ３０号</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 主席 发表 了 题 为 《 为 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">促进 祖国 统一 大业 的 完成 而 继续 奋斗</ENAMEX> 》 的 讲话 ， 提出 现 阶段 有关 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 问题 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">八</ENAMEX> 项 主张 ， <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 各界 <ENAMEX TYPE="DATE">１月 ３０号</ENAMEX> 举行 座谈会 ， 纪念 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">八</ENAMEX> 项 主张 发表 <ENAMEX TYPE="DATE">６ 周年</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 各界 知名 人士 出席 了 座谈会 ， 与会者 表示 在 事关 <ENAMEX TYPE="NORP">中华</ENAMEX> 民族 根本 利益 的 重大 斗争 中 ， 广大 <ENAMEX TYPE="NORP">香港</ENAMEX> 同胞 以及 居 <ENAMEX TYPE="GPE">港</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">台胞</ENAMEX> 旗帜 鲜明 的 表达 了 坚持 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 原则 和 促进 祖国 统一 的 严正 立场 。
回归 <ENAMEX TYPE="DATE">３ 年 多</ENAMEX> 来 ， 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 国 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 制 方针 的 指引 下 ， <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 成为 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">台商</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 投资 贸易 的 财务 运作 及 资金 调度 中心 ， 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 之间 继续 发挥 着 中介 和 桥梁 的 作用 。
据 统计 ， 仅 <ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">一 年</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">台</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">港</ENAMEX> 贸易 总额 就 达到 <ENAMEX TYPE="MONEY">３３６亿 美元</ENAMEX> ， 同比 增长 <ENAMEX TYPE="PERCENT">１９％</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">台胞</ENAMEX> 经 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 赴 祖国 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 达 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２０８万</ENAMEX> 人次 ， 同比 增加 <ENAMEX TYPE="PERCENT">２５％</ENAMEX> 。
与会者 强调 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 及 <ENAMEX TYPE="GPE">港</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">台</ENAMEX> 民间 交流 与 合作 的 持续 发展 增进 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 人民 的 相互 了解 与 沟通 ， 也 使 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">台胞</ENAMEX> 进一步 认识 到 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 的 政局 稳定 及 经济 发展 与 祖国 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 息息相关 ， 只有 早日 实现 祖国 统一 ， 才 是 保障 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 长期 繁荣 稳定 的 唯一 途径 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 主 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
