<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0196@0196@ctv@bn@ch@on">
中央 政府 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">港</ENAMEX> 联络 办 负责人 <ENAMEX TYPE="TIME">１月 ３０号 晚上</ENAMEX> 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功 组织</ENAMEX> 现在 已经 撕掉 了 他们 所谓 不 参与 政治 、 不 反对 政府 、 不 投靠 任何 政治 势力 的 伪装 ， 他们 最近 以来 在 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 进行 的 一系列 活动 不仅 破坏 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 国 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 制 ， 而且 破坏 了 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 社会 的 繁荣 稳定 。
这 位 负责人 指出 ， <ENAMEX TYPE="ORG">香港 法轮功 组织</ENAMEX> 近来 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 突出 特点 是 正在 走向 国际化 和 政治化 ， 并且 把 攻击 的 矛头 直接 指向 中央 政府 。
许多 <ENAMEX TYPE="NORP">香港</ENAMEX> 市民 和 媒体 已经 开始 置疑 该 组织 的 所作所为 是否 符合 他们 当初 注册 的 性质 和 宗旨 。
这 位 负责人 强调 ， 中央 政府 绝 不 允许 任何 组织 任何 人 试图 把 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 变为 <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> 的 活动 中心 ， 并 利用 <ENAMEX TYPE="GPE">香港 特区</ENAMEX> 作为 反 <ENAMEX TYPE="GPE">华</ENAMEX> 基地 ， 破坏 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 国 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 制 ， 破坏 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 社会 的 繁荣 稳定 ， 这 是 绝 不 允许 也 是 不 会 的 得逞 的 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
