<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0133@0133@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">古巴 国务 委员会</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">卡斯特罗</ENAMEX> 和 来访 的 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１４号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">哈瓦那</ENAMEX> 举行 正式 会谈 后 发表 了 联合 声明 ， 阐述 了 <ENAMEX TYPE="GPE">古</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">俄</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 与 双边 关系 ， 以及 世界 重大 问题 的 看法 和 立场 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 元首 在 声明 中 重申 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９６年</ENAMEX> 签署 的 <ENAMEX TYPE="LAW">《 互相 关系 准则 》</ENAMEX> ， 表示 反对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 实行 的 经济 封锁 和 所有 与 封锁 有关 的 域外 立法 行为 。
双方 对于 目前 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 间 政治 对话 的 水平 及 双边 接触 表示 满意 ， 并 表示 大力 推动 经贸 关系 的 发展 。
双方 强调 国际 社会 应当 在 严格 遵守 <ENAMEX TYPE="LAW">《 联合国 宪章 》</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="LAW">《 国际法 准则 》</ENAMEX> ， 以及 在 确保 公正 的 原则 下 共同 选择 解决 各 种 繁杂 国际 局势 问题 的 方式 。
最后 请 看 天气 预报 。
</DOC>
