<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0174@0174@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">１月 １７号</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="EVENT">海湾 战争</ENAMEX> 爆发 <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 周年</ENAMEX> 纪念日 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">大约 ２０００</ENAMEX> 人 聚集 在 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> 市中心 的 <ENAMEX TYPE="FAC">联合国 发展署 大厦</ENAMEX> 外 举行 纪念 <ENAMEX TYPE="EVENT">海湾 战争</ENAMEX> 爆发 <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 周年</ENAMEX> 的 游行 。
我们 来 看 报道 。
自 <ENAMEX TYPE="EVENT">海湾 战争</ENAMEX> 后 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 每 年 都 要 举行 这样 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 次 游行 ， 游行 人群 高 喊 反对 <ENAMEX TYPE="GPE">英</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 的 口号 ， 并且 焚烧 了 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 国旗 。
<ENAMEX TYPE="ORG">伊拉克 学生 联合会</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">工人 联合会</ENAMEX> 以及 <ENAMEX TYPE="ORG">新闻 联合会</ENAMEX> 的 代表 参加 了 <ENAMEX TYPE="DATE">当天</ENAMEX> 的 游行 ， 于 <ENAMEX TYPE="DATE">三 天 前</ENAMEX> 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 前 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">司法 部长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">克拉克</ENAMEX> 也 参加 了 游行 ， 他 认为 ： 应该 彻底 解除 对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 制裁 ， 因为 这 种 制裁 是 种族 灭绝 行为 ， 对此 负有 责任 的 人 应该 给予 <ENAMEX TYPE="NORP">伊拉克</ENAMEX> 人民 赔偿 。
正 在 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 访问 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 代表团 强烈 谴责 本 国 政府 对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 实施 长 达 <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 年</ENAMEX> 的 制裁 ， 他们 受到 了 <ENAMEX TYPE="NORP">伊拉克</ENAMEX> 人民 的 热烈 欢迎 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编译 报道 。
<ENAMEX TYPE="EVENT">海湾 战争</ENAMEX> 已经 过去 <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 年</ENAMEX> 了 ， 但是 在 这 块 土地 上 ， 战争 的 阴影 仍然 笼罩 在 人们 的 心头 ， 和平 的 曙光 似乎 还 很 遥远 。
我们 来 看 报道 。
<ENAMEX TYPE="EVENT">海湾 战争</ENAMEX> 使 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 军事 力量 遭受 重创 ， 世界 大部分 国家 都 认为 ： <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 已经 不 会 对 周边 国家 造成 威胁 。
“ 因为 这个 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 军事 力量 战 后 跟 战 前 相比 呀 ， 削弱 是 很 大 的 ， 因为 战 前 吧 ， 他 的 军队 差不多 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１１０万</ENAMEX> ， 现在 估计 不 到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４０万</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４０万 左右</ENAMEX> ， 战 前 他 有 飞机 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">７００</ENAMEX> 架 ， 现在 只 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３００多</ENAMEX> 架 。 ”
尽管 如此 <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 年</ENAMEX> 来 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">英</ENAMEX> 的 飞机 不断 到 禁飞区 袭击 ， 不少 民间 设施 被 当作 军事 目标 轰炸 ， <ENAMEX TYPE="NORP">伊拉克</ENAMEX> 人民 还 在 遭受 炸弹 的 威胁 。
“ <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 借口 这个 海湾 ， <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 还 有 威胁 ， 在 海湾 地区 驻入 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２４０００</ENAMEX> 军队 ， 有 这个 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２０</ENAMEX> 艘 左右 的 战舰 ， 有 航空母舰 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 艘 ， 还 有 其它 战舰 ， 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２００多</ENAMEX> 架 飞机 ， 不 知道 准备 是 从 <ENAMEX TYPE="GPE">土耳其</ENAMEX> ， 还是 从 <ENAMEX TYPE="GPE">沙特阿拉伯</ENAMEX> 、 从 <ENAMEX TYPE="GPE">科威特</ENAMEX> 起飞 ， 在 禁飞区 巡逻 ， 然后 去 袭击 ， 所以 这样 的 个 局势 ， 并 没有 ， 不 太 平 。 ”
据 <ENAMEX TYPE="PERSON">赵</ENAMEX> 教授 介绍 ， <ENAMEX TYPE="EVENT">海湾 战争</ENAMEX> 后 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 地区 各 国 似乎 都 感到 战争 的 威胁 ， 因而 大量 的 购买 武器 ， 使 军备 竞赛 不断 升级 ， 这 也 是 战争 给 <ENAMEX TYPE="LOC">海湾 地区</ENAMEX> 带来 的 后遗症 。
“ <ENAMEX TYPE="GPE">沙特阿拉伯</ENAMEX> ， 就 成为 在 <ENAMEX TYPE="DATE">前 两 年</ENAMEX> 吧 ， 成为 世界 上 购买 武器 数量 最 大 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 国家 ， <ENAMEX TYPE="DATE">一 年</ENAMEX> 都 用 <ENAMEX TYPE="MONEY">三、四百亿 美元</ENAMEX> 来 买 武器 ， 所以 这样 就是说 ， 一 种 紧张 情况 使得 好多 国家 不 能 把 持有 美元 用 于 生产 ， 用 于 改善 人民 的 生活 ， 好多 都 用 在 军火 上 。 ”
<ENAMEX TYPE="EVENT">海湾 战争</ENAMEX> 虽然 已经 过去 <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 年</ENAMEX> ， 但是 它 给 整个 <ENAMEX TYPE="LOC">海湾 地区</ENAMEX> 带来 的 战争 后遗症 却 并没有 治愈 ， 战争 也 把 <ENAMEX TYPE="NORP">伊拉克</ENAMEX> 人民 推向 了 苦难 的 深渊 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９９１年 １月 １７号</ENAMEX> ， 以 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 为首 的 多国 部队 以 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 入侵 <ENAMEX TYPE="GPE">科威特</ENAMEX> 为由 ， 对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 突然 实施 大规模 的 空袭 ， 引发 了 长 达 <ENAMEX TYPE="DATE">４０多 天</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">海湾 战争</ENAMEX> ， 这 场 战争 使 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 军事 实力 和 经济 基础 遭到 重创 ， 国民 经济 严重 倒退 ， 社会 各 部门 基本上 处于 瘫痪 状态 。
<ENAMEX TYPE="GPE">科威特</ENAMEX> 也 同样 蒙受 <ENAMEX TYPE="MONEY">６００多亿 美元</ENAMEX> 的 损失 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１２０００</ENAMEX> 人 被 战争 夺去 生命 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４０多万</ENAMEX> 人 背井离乡 。
除此之外 ， 因 战争 引发 的 油田 大火 ， 烧掉 了 大量 的 原油 ， 油烟 造成 的 大气 污染 也 给 当地 的 生态 环境 带来 严重 影响 。
更为 严重 的 是 ， 战 后 持续 了 <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 年</ENAMEX> 之 久 的 制裁 与 封锁 ， 使 <ENAMEX TYPE="NORP">伊拉克</ENAMEX> 人民 遭受 到 前所未有 的 人道主义 灾难 。
据 报道 ， 制裁 已经 使 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 遭受 到 超过 <ENAMEX TYPE="MONEY">１４００亿 美元</ENAMEX> 的 经济 损失 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１５０多万</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊拉克人</ENAMEX> 因 缺衣少药 和 营养不良 而 丧生 ， 其中 尤 以 儿童 和 老人 受害 最为 严重 。
据 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 统计 ， 每 天 都 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数千</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP">伊拉克</ENAMEX> 儿童 死亡 。
据 统计 ， <ENAMEX TYPE="GPE">英</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 在 <ENAMEX TYPE="EVENT">海湾 战争</ENAMEX> 中 ， 共 向 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 投放 了 <ENAMEX TYPE="FAC">９４万</ENAMEX> 枚 贫铀弹 ， 造成 了 严重 的 放射性 污染 ， 这 使 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 生态 环境 和 人民 健康 遭受 严重 损害 ， 近年 来 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 新生儿童 患 白血病 、 癌症 和 先天性 畸型 的 比例 比 <ENAMEX TYPE="EVENT">海湾 战争</ENAMEX> 前 增加 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４．６</ENAMEX> 倍 ， 成年人 的 癌症 发病率 也 是 战 前 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">７</ENAMEX> 倍 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
