<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0125@0125@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">９号</ENAMEX> 表示 ， 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１４号</ENAMEX> 的 判决 生效 之前 不 会 释放 <ENAMEX TYPE="PERSON">波普</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 是 在 视察 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 工业 城市 <ENAMEX TYPE="GPE">马格尼托戈尔斯克市</ENAMEX> 说 这 番 话 的 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 在 回答 记者 提问 时 说 ： “ 应该 听取 由 社会 权威 人士 组成 的 特赦 委员会 的 建议 ， 并且 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">俄方</ENAMEX> 也 不 希望 <ENAMEX TYPE="GPE">俄</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 关系 再 起 波澜 ” 。
据悉 ， <ENAMEX TYPE="GPE">俄</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">８号</ENAMEX> 打 电话 给 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> ， 表示 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">俄方</ENAMEX> 会 在 释放 <ENAMEX TYPE="PERSON">波普</ENAMEX> 前 为 他 提供 医疗 服务 。
但 <ENAMEX TYPE="PERSON">波普</ENAMEX> 已 拒绝 了 这 一 帮助 。
<ENAMEX TYPE="DATE">当天</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">俄联邦 特赦 委员会</ENAMEX> 作出 决定 ， 对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 间谍 <ENAMEX TYPE="PERSON">波普</ENAMEX> 实行 特赦 。
据 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 安全 会议 秘书 <ENAMEX TYPE="PERSON">伊万诺夫</ENAMEX> 透露 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">波普</ENAMEX> 有 可能 在 <ENAMEX TYPE="DATE">圣诞节</ENAMEX> 之前 回到 家里 。
<ENAMEX TYPE="DATE">本 周</ENAMEX> 早些时候 <ENAMEX TYPE="PERSON">波普</ENAMEX> 因 间谍罪 和 窃取 军事 机密 而 被 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 一 家 法院 判处 <ENAMEX TYPE="DATE">２０ 年</ENAMEX> 监禁 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编译 报道 。
</DOC>
