<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0191@0191@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">日本 联合 工会</ENAMEX> 等 民间 团体 <ENAMEX TYPE="DATE">２８号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="FAC">大纷县 九株厅</ENAMEX> 举行 集会 ， 反对 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">日</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">冲绳</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">美军</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="DATE">２月 ８号</ENAMEX> 开始 在 <ENAMEX TYPE="FAC">大纷县 的 日出升台 演习场</ENAMEX> 举行 实弹 炮击 训练 ， 并且 要求 缩少 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">日</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">美军</ENAMEX> 的 基地 规模 ， 确保 当地 居民 的 安全 。
驻 <ENAMEX TYPE="GPE">日</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">冲绳</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">美军</ENAMEX> 已经 连续 <ENAMEX TYPE="DATE">三 年</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="FAC">日出升台 演习场</ENAMEX> 进行 实弹 炮击 训练 ， 引起 当地 居民 强列 不满 。
</DOC>
