<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0116@0116@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="LOC">北京 中关村 高 新 技术 区</ENAMEX> 又 一 个 标志性 的 基地 <ENAMEX TYPE="FAC">西三奇北 新 材料 园 基地</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 ７号</ENAMEX> 建成 使用 ， 园区 重要 的 组成 部分 <ENAMEX TYPE="ORG">北京 新 材料 扑化器 使用 公司</ENAMEX> 也 同时 宣告 成立 ， 这 代表 着 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 在 新 材料 产业 建设 方面 进入 跨越式 的 发展 阶段 。
<ENAMEX TYPE="FAC">北京 西三奇 创新 材料 基地</ENAMEX> 占地 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">１ 平方公里</ENAMEX> ， 是 <ENAMEX TYPE="LOC">中关村 高科技 园区</ENAMEX> 内 的 有机 组成 部分 ， 先期 在 这里 建设 的 <ENAMEX TYPE="FAC">北京 材料 园</ENAMEX> 以 <ENAMEX TYPE="GPE">中关村</ENAMEX> 密集 的 科技 资源 为 依托 ， 规划 建设 新 材料 企业 规划 基地 ， 新 材料 行业 留学生 创业园 等 。
新 材料 主要 是 指 具有 优良 性能 和 特殊 性能 的 材料 ， 如 半导体 、 人工 晶体 、 纳米 和 高温 超导 等 材料 ， 在 国防 、 航空 、 信息 、 新 能源 等 领域 具有 广泛 的 用途 。
事实 上 新 材料 一旦 问世 ， 市场 会 迅速 推开 ， 可 获得 极 高 的 社会 和 经济 价值 ， 正 是 看到 了 这 一 前景 ， 目前 已 有 多 家 高 新 技术 企业 及 项目 入驻 园区 。
“ 现在 入驻 的 <ENAMEX TYPE="ORG">中科院</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">武汉 理工 大学</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">北京 科技 大学</ENAMEX> 等等 一些 大专 院校 ， 一些 科研 单位 他们 组织 的 一些 新 材料 的 高科技 公司 ， 已经 开始 纷纷 入驻 这个 新 材料 园 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">宋志平</ENAMEX> 介绍 说 ， <ENAMEX TYPE="FAC">北京 材料 园</ENAMEX> 设计 建设 主要 有 半导体 、 通信 、 生物 材料 等 项目 ， 据 了解 ， 目前 在 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 集中 了 全 国 <ENAMEX TYPE="PERCENT">３０％ 以上</ENAMEX> 的 科技 资源 ， 其中 <ENAMEX TYPE="PERCENT">７０％</ENAMEX> 集中 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中关村</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="FAC">北新 材料 园</ENAMEX> 的 建设 将 以 超常规 的 速度 实现 科技 与 产业 的 对接 ， 高效 推动 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 新 材料 产业 的 发展 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
