<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0165@0165@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">青海台</ENAMEX> 消息 ， 为 切实 保护 <ENAMEX TYPE="LOC">青海湖</ENAMEX> 的 鱼业 资源 ， <ENAMEX TYPE="GPE">青海省</ENAMEX> 政府 日前 做出 决定 ， 对 <ENAMEX TYPE="LOC">青海湖</ENAMEX> 进行 为期 <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 年</ENAMEX> 的 封湖 育鱼 ， 封湖 期 从 <ENAMEX TYPE="DATE">２００１年 元 １号 到 ２０１０年 １２月 ３１号</ENAMEX> 。
在 封湖 期间 禁止 任何 单位 、 集体 和 个人 在 <ENAMEX TYPE="LOC">青海湖</ENAMEX> 区 进行 捕捞 作业 ， 禁止 收购 、 储运 、 贩卖 黄鱼 。
青海湖 位 于 青海省 的 东北部 ， 面积 为 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">４４００多万 平方公里</ENAMEX> ， 是 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 目前 最 大 的 咸水湖 ， 盛产 黄鱼 。
好 ， 下面 是 广告 时间 ， 稍后 我们 将 向 您 报道 国际 新闻 。
</DOC>
