<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0112@0112@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美国 佛罗里达州</ENAMEX> 议政 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 院 的 <ENAMEX TYPE="ORG">共和党</ENAMEX> 领袖 <ENAMEX TYPE="DATE">６号</ENAMEX> 宣布 ， 州议会 将 于 <ENAMEX TYPE="DATE">８号</ENAMEX> 开始 举行 特别 会议 ， 以 任命 该 州 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２５</ENAMEX> 名 选举人 。
来自 <ENAMEX TYPE="ORG">共和党</ENAMEX> 的 州议会 的 参议院 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">迈凯</ENAMEX> 和 众议院 议长 <ENAMEX TYPE="PERSON">菲尼</ENAMEX> 表示 ， 目前 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 党 的 总统 侯选人 在 <ENAMEX TYPE="GPE">佛州</ENAMEX> 的 计票 争端 可能 影响 该 州 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 １２号</ENAMEX> 这 一 法定 截止 日期 之前 产生 选举人 ， 因此 为 确保 <ENAMEX TYPE="GPE">佛州</ENAMEX> 在 总统 选举 中 的 投票权 举行 州 特别 会议 是 十分 必要 的 。
舆论 认为 ， 由于 <ENAMEX TYPE="ORG">共和党</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="ORG">佛州 议会</ENAMEX> 占有 <ENAMEX TYPE="PERCENT">２／３</ENAMEX> 的 多数 ， 州议会 特别 会议 任命 的 选举 人 将 投票 支持 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="NORP">民主党</ENAMEX> 人 在 州 议会 少数 党 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">佛朗克斯</ENAMEX> 指责 <ENAMEX TYPE="ORG">共和党</ENAMEX> 这 一 举动 ， 是 不 公正 的 和 不 必要 的 。
此外 ， <ENAMEX TYPE="ORG">佛州 最高 法院</ENAMEX> 将 于 当地 时间 <ENAMEX TYPE="TIME">７号 上午</ENAMEX> 举行 听证会 ， 开始 审理 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">佛州</ENAMEX> 选举 结果 置疑 一 案 提出 的 上诉 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国 亚特兰大</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第１１</ENAMEX> 循回 上诉 法院 <ENAMEX TYPE="DATE">６号</ENAMEX> 还 驳回 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 提出 的 上诉 ， 拒绝 推翻 <ENAMEX TYPE="ORG">佛州 最高 法院</ENAMEX> 作出 的 允许 将 <ENAMEX TYPE="GPE">棕榈滩</ENAMEX> 等 县 的 人工 计票 结果 计入 <ENAMEX TYPE="GPE">佛州</ENAMEX> 总 票数 的 判决 。
另 据 报道 ， <ENAMEX TYPE="GPE">佛州 立昂县</ENAMEX> 循回 法院 已 于 <ENAMEX TYPE="DATE">６号</ENAMEX> 开庭 审理 关于 <ENAMEX TYPE="GPE">赛维若尔县</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">马丁县</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">大约 ２．５万</ENAMEX> 张 海外 选票 是否 合法 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２</ENAMEX> 个 案子 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编译 报道 。
</DOC>
