<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0128@0128@ctv@bn@ch@on">
距离 兵马俑 前 文化 册展 在 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 开展 还 有 <ENAMEX TYPE="DATE">２ 天</ENAMEX> ， 主办 单位 已经 售出 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２万</ENAMEX> 张 预售 票 ， 估计 <ENAMEX TYPE="DATE">３ 个 月</ENAMEX> 的 展期 内 可以 吸引 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２０万 到 ３０万</ENAMEX> 的 观众 前往 观看 。
展览 将 <ENAMEX TYPE="DATE">从 １２月 １５号 开始 到 明年 的 ３月 １１号</ENAMEX> ， 这 <ENAMEX TYPE="DATE">两 天</ENAMEX> 除了 已经 售出 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２万</ENAMEX> 张 预售 票 以外 ， 还 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数百</ENAMEX> 所 中 、 小 学校 以及 各 类 公司 前往 咨询 ， 据悉 这 次 展览 将 展出 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１２４</ENAMEX> 件 展品 ， 不但 包括 兵马俑 中 各 具 姿态 的 将军 俑 、 跪射 俑 、 车马 俑 等等 ， 还 有 各 种 出土 的 兵器 、 钱币 、 建筑 构件 等 珍贵 文物 ， 这些 文物 都 是 从 <ENAMEX TYPE="GPE">陕西</ENAMEX> 各 个 博物馆 征集 来 的 ， 为了 让 <ENAMEX TYPE="NORP">台湾</ENAMEX> 民众 有 身临其境 的 感受 ， 主办 这 次 展出 的 <ENAMEX TYPE="ORG">台湾 历史 博物馆</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">联合报</ENAMEX> 特意 从 <ENAMEX TYPE="GPE">陕西</ENAMEX> 运来 了 陶土 搭建 了 一 座 微缩 的 兵马俑 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 号 坑 ， 为了 举办 这 次 展览 ， 主办 单位 筹办 了 <ENAMEX TYPE="DATE">两 年</ENAMEX> ， 投保 总 金额 达到 <ENAMEX TYPE="MONEY">１１亿 元 台币</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
