<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0176@0176@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">上帝军</ENAMEX> 是 活跃 于 <ENAMEX TYPE="GPE">泰</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">缅</ENAMEX> 边境 的 <ENAMEX TYPE="GPE">缅甸</ENAMEX> 反 政府 武装 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１６号</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">童子军</ENAMEX> 的 孪生 兄弟 首领 带领 手下 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１２</ENAMEX> 名 成员 ， 向 <ENAMEX TYPE="GPE">泰国</ENAMEX> 政府 投诚 。
<ENAMEX TYPE="GPE">泰国</ENAMEX> 政府 <ENAMEX TYPE="DATE">１７号</ENAMEX> 称 ， 他们 将 考虑 向 投降 的 <ENAMEX TYPE="ORG">上帝军</ENAMEX> 提供 人道主义 庇护 。
据 <ENAMEX TYPE="GPE">泰国</ENAMEX> 官员 称 <ENAMEX TYPE="DATE">１７号</ENAMEX> 又 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP">上帝军</ENAMEX> 成员 向 <ENAMEX TYPE="GPE">泰国</ENAMEX> 政府 投诚 ， 到 目前 为止 <ENAMEX TYPE="ORG">缅甸 军政府</ENAMEX> 没有 就 此 发表 任何 评论 ， 也 没有 提出 引渡 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１５</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP">上帝军</ENAMEX> 成员 的 要求 。
</DOC>
