<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0197@0197@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">澳门</ENAMEX> 各界 群众 对 <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功 组织</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="FAC">天安门 广场</ENAMEX> 制造 自焚 事件 感到 十分 震惊 ， 纷纷 表示 强烈 不满 和 愤慨 。
我们 更 愤慨 的 就 是 他 背后 的 策划者 ， <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> 的 首脑 <ENAMEX TYPE="PERSON">李洪志</ENAMEX> 以及 他 的 手下 一些 亲信 ， 是 经过 精心 策划 ， 在 背后 组织 搞 的 这么 一 个 卑劣 的 行径 。
我们 对 <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> 的 本质 问题 一定 要 认 清楚 ， 一定 要 对 他们 的 这个 行动 我们 原则 上 是 不 同意 的 ， 坚持 反对 的 。
<ENAMEX TYPE="GPE">澳门</ENAMEX> 最 大 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 份 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">中文</ENAMEX> 报纸 《 <ENAMEX TYPE="ORG">澳门 日报</ENAMEX> 》 和 《 <ENAMEX TYPE="ORG">华侨报</ENAMEX> 》 还 转发 了 <ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> 的 评论员 文章 ， 进一步 揭露 <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> 邪教 的 本质 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">澳门</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
