<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0156@0156@ctv@bn@ch@on">
投资 <ENAMEX TYPE="MONEY">１０亿 元</ENAMEX> 兴建 的 <ENAMEX TYPE="FAC">广东 长龙 夜间 动物 世界</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２８号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">广州</ENAMEX> 建成 开放 。
这 是 继 <ENAMEX TYPE="GPE">新加坡</ENAMEX> 之后 ， 世界 上 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 个 夜间 动物园 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 家 夜间 动物园 坐落 在 <ENAMEX TYPE="GPE">广州</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">番禺</ENAMEX> ， 占地 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">３０００ 亩</ENAMEX> ， 是 世界 上 规模 最 大 的 夜间 动物园 ， 夜间 活动 是 动物 的 基本 特征 ， <ENAMEX TYPE="TIME">夜间</ENAMEX> 看 动物 比 <ENAMEX TYPE="TIME">白天</ENAMEX> 更为 精彩 。
根据 动物 的 活动 习性 动物园 每 天 <ENAMEX TYPE="TIME">晚上 ６：３０</ENAMEX> 开始 对 游人 开放 至 到 <ENAMEX TYPE="TIME">零点</ENAMEX> 。
乘客 乘座 小 火车 可以 观察 到 <ENAMEX TYPE="GPE">中华</ENAMEX> 山地 、 <ENAMEX TYPE="LOC">南美</ENAMEX> 河谷 、 <ENAMEX TYPE="LOC">南非</ENAMEX> 高原 、 <ENAMEX TYPE="GPE">印度</ENAMEX> 森林 等 园中 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３００多</ENAMEX> 种 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">近 万</ENAMEX> 只 习惯 夜出 的 动物 。
丛林 、 原野 和 动物 吼叫声 让 人 仿佛 置身 于 原始 森林 之中 。
<ENAMEX TYPE="ORG">广东台</ENAMEX> 记者 报道 。
</DOC>
