<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0157@0157@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 办公室 发言人 <ENAMEX TYPE="PERSON">贝克尔</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">２８号 凌晨</ENAMEX> 透露 ： <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 决定 有 条件 的 接受 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 提出 的 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 和谈 新 建议 ， 但 同时 要求 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 方面 就 该 建议 的 一些 细节 问题 做出 进一步 的 澄清 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">贝克尔</ENAMEX> 说 ： 在 <ENAMEX TYPE="TIME">当天 凌晨</ENAMEX> 结束 的 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 安全 会议 上 ， 安全 内阁 成员 讨论 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 最近 提出 的 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 和谈 新 建议 。
会议 认为 该 建议 是 今后 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 和谈 的 基础 ， <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">以方</ENAMEX> 可以 有 条件 的 接受 这个 建议 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 和谈 新 建议 是 <ENAMEX TYPE="DATE">上 周</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 和谈 代表 在 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 结束 会谈 时 由 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 提出 的 ， 其中 涉及 了 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 地位 、 边界 划分 、 <ENAMEX TYPE="NORP">犹太</ENAMEX> 定居点 前途 以及 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 难民 回归 等 问题 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 方面 对 这个 建议 提出 了 许多 保留 意见 。
在 谈及 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> 新闻部 官员 <ENAMEX TYPE="TIME">２８号 凌晨</ENAMEX> 宣布 取消 在 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">沙姆沙依赫</ENAMEX> 进行 旨在 恢复 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 和谈 的 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 方 首脑 会晤 时 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">贝克尔</ENAMEX> 说 ： 他 目前 还 不 能 确定 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 方 首脑 会谈 是否 已 被 取消 ， 一切 必须 等到 <ENAMEX TYPE="DATE">当天</ENAMEX> 晚些时候 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 看守 内阁 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">穆巴拉克</ENAMEX> 通电话 后 才 能 确定 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２７号</ENAMEX> 宣布 ： <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">埃</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 方 首脑 将 举行 会晤 ， 着重 讨论 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 提出 的 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 和谈 新 的 妥协 方案 并 为 可能 在 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 举行 的 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 首脑 会谈 做 必要 的 准备 ， 但是 由于 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 双方 对 这个 方案 的 态度 存在 着 很 大 分歧 ， <ENAMEX TYPE="GPE">沙姆沙依赫</ENAMEX> 首脑 会晤 可能 会 因此 而 被 取消 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 编译 报道 。
</DOC>
