<DOC DOCNO="bn/ctv/01/ctv_0101@0101@ctv@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 少年 <ENAMEX TYPE="DATE">１号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">德国</ENAMEX> 接受 审判 ， 他们 被 控 犯有 谋杀 、 企图 谋杀 和 扰乱 交通 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 项 罪行 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 名 少年 都 是 驻扎 在 <ENAMEX TYPE="GPE">德国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">达姆斯塔特市</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 军官 的 孩子 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今年 ２月</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 人 站 在 <ENAMEX TYPE="GPE">法兰克弗</ENAMEX> 附近 的 一 个 天桥 上 向 高速 公路 上 行驶 的 汽车 投掷 石块 ， 导至 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="DATE">２０ 岁</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="DATE">４１ 岁</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP">德国</ENAMEX> 妇女 丧生 ， 共 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 人 受伤 ， 共 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">６</ENAMEX> 辆 轿车 被 袭击 。
如果 罪名 成立 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 名 少年 将 被 判 <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 年</ENAMEX> 有期 徒刑 。
事件 发生 后 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 政府 和 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">德</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">美军</ENAMEX> 担心 这 起 事件 会 导致 <ENAMEX TYPE="NORP">德国</ENAMEX> 民众 与 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">德</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">美军</ENAMEX> 关系 的 恶化 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 综合 编译 报道 。
</DOC>
