<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0226@0226@vom@bn@ch@on">
另外 ， <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 的 官员 表示 ： 他们 正在 和 <ENAMEX TYPE="GPE">沙特阿拉伯</ENAMEX> 合作 ， 调查 最近 一系列 袭击 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 公民 的 事件 。
最新 的 一 起 袭击 事件 发生 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> ， 一 枚 小型 炸弹 在 一 名 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 商人 的 车里 爆炸 ， 使 他 身受 重伤 。
<ENAMEX TYPE="ORG">英国 外交部</ENAMEX> 的 一 位 国务 大臣 说 ： 他 不 愿意 猜测 这 起 爆炸案 和 <ENAMEX TYPE="DATE">最近 几 周</ENAMEX> 内 另外 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 起 爆炸案 的 可能 的 动机 。
另外 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 起 爆炸案 事件 导致 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 男人 男子 死亡 ， 并且 使得 许多 人 重伤 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１１月 １７号</ENAMEX> ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">沙特</ENAMEX> 首府 <ENAMEX TYPE="GPE">利雅得</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 男子 被 车里 的 炸弹 炸死 。
在 其 后 的 另 一 次 爆炸 事件 中 ， 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 公民 被 炸伤 。
<ENAMEX TYPE="GPE">沙特阿拉伯</ENAMEX> 官员 说 ： 前 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 起 爆炸 事件 扣押 了 几 名 犯罪 嫌疑人 ， 其中 包括 了 一 名 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 公民 。
</DOC>
