<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0281@0281@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 自治 当局 <ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> 处决 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> ， 他们 的 罪名 是 “ 跟 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 串通 ” 。
与此同时 ， 伴随 <ENAMEX TYPE="DATE">３ 个 多 月</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 血腥 冲突 ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 和谈 至今 仍 无 突破性 进展 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 双方 又 发生 了 新 的 一 轮 暴力 事件 。
接下来 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 特约 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">肖文</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">特拉维夫</ENAMEX> 发来 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 又 发生 了 新 一 轮 的 暴力 冲突 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 在 西岸 城镇 <ENAMEX TYPE="GPE">西伯伦</ENAMEX> 被 <ENAMEX TYPE="ORG">以军</ENAMEX> 打死 。
在 <ENAMEX TYPE="DATE">３ 个 多 月</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 血腥 冲突 中 ， 已 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">近 ４００</ENAMEX> 人 丧生 ， 其中 大部分 是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 。
评论家 指出 ， 总体而言 <ENAMEX TYPE="DATE">本 星期</ENAMEX> 的 街头 暴力 事件 相对 大 幅度 减少 ， 这 给 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="DATE">最后 一 个 星期</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 地区 的 外交 斡旋 奠定 了 肯定 的 基础 。
不过 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 已经 在 早些时候 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 和谈 很 难 在 近期 内 有 突破性 进展 ， 和平 进程 的 重任 将 移交 到 下 任 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 大选 后 的 新 政府 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 方面 在 上 <ENAMEX TYPE="DATE">周四</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="DATE">周五</ENAMEX> 解除 了 对 <ENAMEX TYPE="LOC">巴勒斯坦</ENAMEX> 地区 部分 城市 的 封锁 ， 开放 了 通往 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">约旦</ENAMEX> 的 边境站 和 <ENAMEX TYPE="GPE">加沙</ENAMEX> 的 国际 机场 ， 这 对 双方 紧张 的 局势 有所 缓和 。
同时 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 高级 官员 在 象 <ENAMEX TYPE="TIME">星期４ 晚</ENAMEX> 进行 了 彻夜 和谈 ， 会谈 后 没有 突破性 进展 ， 双方 在 <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 难民 的 前途 和 圣城 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 的 主权 问题 上 还 存在 着 严重 分歧 。
计划 在 <ENAMEX TYPE="TIME">星期六 晚</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">佩雷斯</ENAMEX> 会晤 ， 预计 将 按时 举行 。
分析 人士 认为 ， 如果 会晤 气氛 良好 ， <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 问题 特别 协调 委员 <ENAMEX TYPE="PERSON">罗兹</ENAMEX> 将 于 <ENAMEX TYPE="DATE">星期日</ENAMEX> 起程 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> ， 完成 最后 的 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 之 行 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 国内 ， 舆论界 已经 把 注意力 放到 即将 到来 的 总理 大选 上 。
左翼 的 <ENAMEX TYPE="ORG">工党</ENAMEX> 和 右翼 的 <ENAMEX TYPE="ORG">利库德 集团</ENAMEX> 正在 紧锣密鼓 的 组织 竞选 活动 。
最新 民意 测验 显示 ， <ENAMEX TYPE="ORG">反对党</ENAMEX> 候选人 <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 的 民意 支持率 仍旧 领先于 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERCENT">约 ２０ 个 百分点</ENAMEX> 。
据悉 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 非常 需要 在 最近 和谈 中 取得 突破性 进展 ， 以 增加 在 大选 中 的 竞争力 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LANGUAGE" E_OFF="1">中文部</ENAMEX> 特约 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">肖文</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">特拉维夫</ENAMEX> 报道 。
</DOC>
