<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0227@0227@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">普金</ENAMEX> 正在 对 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 进行 访问 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 国内 ， 也 对此 拥有 各种各样 的 反应 ： 一部分 人 认为 ， 恢复 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 同 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 的 关系 主要 是 从 经济 利益 的 角度 来 考虑 。
但是 ， 另 一部分 人 却 认为 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">普金</ENAMEX> 应该 多 去 民主 体制 的 国家 ， 而 不 应该 去 贫穷 落后 集权 体制 的 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 进行 访问 。
另外 ， 一些 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 学者 认为 ： 恢复 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 的 关系 ， 也 应该 更 多 地 考虑 ， 照顾 到 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 新 总统 执政 以后 的 <ENAMEX TYPE="GPE">俄</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 关系 。
下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 特约 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">白桦</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 发来 的 报道 ： <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 １６日</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 结束 了 在 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 的 正式 访问 行程 。
据 报道 ： 在 接 下来 的 <ENAMEX TYPE="DATE">一 天 半</ENAMEX> 的 时间 里 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">普金</ENAMEX> 将 会同 自己 的 夫人 在 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">卡斯特罗</ENAMEX> 位 于 <ENAMEX TYPE="LOC">加勒比海</ENAMEX> 岸边 的 别墅 中 休息 。
当然 这 一 活动 已经 不 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">普金</ENAMEX> 的 正式 访问 行程 之内 。
在 这 之后 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">普金</ENAMEX> 将 会 开始 对 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 的 访问 。
要 知道 <ENAMEX TYPE="PERSON">普金</ENAMEX> 这 次 对 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 的 访问 ， 正好 赶上 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">乔治·ｗ·布什</ENAMEX> 正式 当选 为 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 。
还有 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> ， 因为 被 判处 间谍罪 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 商人 <ENAMEX TYPE="PERSON">波普</ENAMEX> 被 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">普金</ENAMEX> 特赦 释放 。
另外 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">普金</ENAMEX> 这 次 对 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 进行 访问 的 本身 也 具有 很 重要 的 意义 。
观察家们 注意 到 ： 这 是 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔巴乔夫</ENAMEX> 之后 ， 许多 年 来 ， <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 次 对 这个 <ENAMEX TYPE="LOC">加勒比海</ENAMEX> 岛国 进行 访问 。
新闻 媒体 注意 到 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">普金</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 进行 访问 期间 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">卡斯特罗</ENAMEX> 提供 给 <ENAMEX TYPE="PERSON">普金</ENAMEX> 乘坐 轿车 还 是 当年 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">布列尔涅夫</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 进行 访问 时 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">布列尔涅夫</ENAMEX> 亲自 赠送 给 <ENAMEX TYPE="PERSON">卡斯特罗</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">吉尔牌</ENAMEX> 防弹 汽车 。
根据 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 新闻 媒体 的 报道 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">普金</ENAMEX> 这 次 对 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 的 访问 ， 基本上 都 达到 了 事先 预定 的 目标 。
另外 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">普金</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">卡斯特罗</ENAMEX> 也 都 彼此 喜欢 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 人 同时 也 建立 起 了 比较 密切 的 个人 关系 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">普金</ENAMEX> 这 次 对 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 的 访问 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 内部 的 反应 也 完全 不 一样 。
一些 评论 认为 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">普金</ENAMEX> 这 次 对 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 访问 ， 主要 是 从 经济 利益 的 角度 来 考虑 。
因为 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 欠有 <ENAMEX TYPE="MONEY">几十亿 美元</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">苏联</ENAMEX> 外债 ， <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 希望 通过 获得 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 一些 企业 股票 的 方式 ， 来 获得 这 部分 外债 。
另外 ， 一些 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 公司 也 打算 对 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 的 旅游业 进行 投资 。
不过 ， 另外 一部分 人 却 认为 ： 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">普金</ENAMEX> 执政 之后 ， <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 的 内政 和 外交 都 在 逐渐 地 发生 变化 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">普金</ENAMEX> 应该 多 去 民主 国家 进行 访问 ， 而 不 应该 去 集权 体制 的 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 进行 访问 。
而且 一些 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 新闻 媒体 同时 还 报道 说 ： 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">普金</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 访问 的 前夕 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">卡斯特罗</ENAMEX> 又 逮捕 了 一 大 批 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 国内 的 持 不同 政见 者 。
而 从 经济 利益 的 角度 来说 ， 一些 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 新闻 媒体 也 认为 ： 双方 经济 合作 的 基础 非常 薄弱 。
<ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 目前 唯一 可以 向 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 出口 的 就 是 糖 ， 而 糖 在 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 目前 也 处于 过剩 状态 ， 根本 就 不 需要 。
所以 ， 有 人 说 ： <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 发展 同 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 的 关系 ， 目前 有 很多 不 明朗 之 处 。
对此 ， <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 著名 的 <ENAMEX TYPE="ORG">《 综述 周刊 》</ENAMEX> 的 观察家 <ENAMEX TYPE="PERSON">雷堞霍夫</ENAMEX> 指出 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">雷堞霍夫</ENAMEX> 说 ， 如果 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 再 一 次 向 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 提供 贷款 财政 援助 的话 ， 是 可以 再 重新 买回 <ENAMEX TYPE="PERSON">卡斯特罗</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 的 好感 的 。
但 现在 的 问题 是 ， <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 这样 做 是否 值得 。
另外 ， 一些 政治 观察家们 也 认为 ： 在 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 发展 同 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 的 关系 时 ， 不 能 不 考虑 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 同 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 关系 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 访问 期间 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">普金</ENAMEX> 向 新 当选 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 新 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">乔治·ｗ·布什</ENAMEX> 表示 了 祝贺 。
而且 <ENAMEX TYPE="PERSON">普金</ENAMEX> 还 指出 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">小 布什</ENAMEX> 周围 的 幕僚 目前 对 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 都 很 了解 。
一些 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 问题 专家们 因此 认为 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">乔治·ｗ·布什</ENAMEX> 周围 的 幕僚 ， 目前 大都 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">老 布什</ENAMEX> 时代 的 班底 ， 这些 人 都 是 <ENAMEX TYPE="DATE">美 苏 冷战 时代</ENAMEX> 同 <ENAMEX TYPE="GPE">苏联</ENAMEX> 打交道 的 经验 丰富 的 老 兵 。
所以 ， 一部分 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 政治 学者们 认为 ： 在 对外 政策 ， 特别是 在 对 <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 政策 上 ， <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 将 会 遇到 非常 强硬 的 对手 。
但 另外 一部分 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 政治 学者们 认为 ： <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">美国 共和党人</ENAMEX> 较 少 浪漫 情绪 而 更加 注重 实际 ， 所以 也 不 排除 在 未来 的 <ENAMEX TYPE="GPE">俄</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 关系 中 能够 找到 更 多 的 共同点 ， 出现 <ENAMEX TYPE="GPE">俄</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 关系 突破 的 可能 。
以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 特约 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">白桦</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 发来 的 报道 。
</DOC>
