<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0234@0234@vom@bn@ch@on">
在 <ENAMEX TYPE="GPE">西班牙</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">巴塞罗那</ENAMEX> ， 一 名 警察 被 人 开枪 打死 。
<ENAMEX TYPE="ORG">当局</ENAMEX> 说 ： 这 次 的 攻击 似乎 是 <ENAMEX TYPE="ORG">巴斯克 分离 组织 艾塔</ENAMEX> 干 的 。
官员们 说 ： <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 名 男子 推 着 一 辆 汽车 沿着 <ENAMEX TYPE="GPE">巴塞罗那</ENAMEX> 一 条 热闹 的 街道 前进 ， 这 名 警察 走向 他们 的 时候 两 人 向 他 开枪 ， 随后 这 两 个 人 徒步 逃走 。
<ENAMEX TYPE="ORG">政府</ENAMEX> 发言人 说 ： 警察 封锁 了 那 辆 汽车 周围 的 地带 ， 以防 汽车 里 藏有 炸弹 。
</DOC>
