<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0283@0283@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">缅甸</ENAMEX> 军政府 命令 国营 媒体 停止 刊登 批评 <ENAMEX TYPE="PERSON">昂山树计</ENAMEX> 的 反对派 领导人 的 文章 。
<ENAMEX TYPE="DATE">本 周末</ENAMEX> ， 官方 报纸 <ENAMEX TYPE="DATE">多 年 来</ENAMEX> 首次 没有 刊登 猛烈 抨击 “ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 和平 奖</ENAMEX> ” 得主 <ENAMEX TYPE="PERSON">昂山树计</ENAMEX> 及其 <ENAMEX TYPE="ORG">全国 民主 联盟</ENAMEX> 的 漫画 和 评论 。
据 报道 ， 新 政府 下 这 项 政令 以前 ， 统帅 <ENAMEX TYPE="GPE">缅甸</ENAMEX> 的 将军们 和 <ENAMEX TYPE="ORG">全国 民主 联盟</ENAMEX> 资深 的 政治 僵局 取得 了 突破 。
<ENAMEX TYPE="ORG">全国 民主 联盟</ENAMEX> 曾经 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９０年</ENAMEX> 大选 中 获胜 ， 但是 被 新 政府 剥夺 了 执政权 。
<ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 派往 <ENAMEX TYPE="GPE">缅甸</ENAMEX> 的 特使 <ENAMEX TYPE="PERSON">伊斯梅尔</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">上 星期</ENAMEX> 宣布 ： 在 <ENAMEX TYPE="GPE">缅甸</ENAMEX> 军事 政权 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">昂山树计</ENAMEX> 之间 已经 开始 了 政治 对话 ， 双方 的 政治 会谈 正在 秘密 进行 。
</DOC>
