<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0297@0297@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 结束 对 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 访问 回国 后 ， 外界 普遍 认为 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 很 可能 会 开始 重大 改革 。
<ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">金大中</ENAMEX> 在 内阁 会议 中 说 ： “ 应该 准备 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 发生 重大 变化 ， <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> 可能 推行 改革 开放 政策 ， <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 有 可能 变成 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">金大中</ENAMEX> 还 表示 ： <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 应该 制定 计划 帮助 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 执行 开放 政策 。
西方 分析家 认为 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 变化 ， 特别是 对 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 的 变化 的 充分 肯定 ， 跟 他 上 次 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 时 的 态度 完全 不同 。
这 说明 他 在 认真 考虑 仿效 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 政策 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９８３年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 次 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 后 ， 曾 表示 ： <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 出现 了 修正主义 。
但是 也 有 专家 表示 ， 现在 要 判断 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 是否 会 完全 照搬 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 改革 政策 ， 还 为时尚早 。
</DOC>
