<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0201@0201@vom@bn@ch@on">
正 在 <ENAMEX TYPE="LOC">东非</ENAMEX> 访问 的 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 呼吁 国际 社会 慷慨 的 支持 <ENAMEX TYPE="GPE">埃塞俄比亚</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">厄立特里亚</ENAMEX> 的 重建 工作 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">埃塞俄比亚</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="GPE">厄立特里亚</ENAMEX> 的 途中 表示 ： 他 将 于 <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">阿尔及利亚</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">阿尔及尔</ENAMEX> 参加 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 签署 和平 协定 的 仪式 。
他 说 ： 这 项 仪式 对 双方 以及 整个 <ENAMEX TYPE="LOC">非洲</ENAMEX> 来说 都 是 一 个 积极 的 迹象 。
<ENAMEX TYPE="GPE">埃塞俄比亚</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">厄立特里亚</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">上 星期</ENAMEX> 同意 接受 由 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">非洲 统一 组织</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">６月</ENAMEX> 间 斡旋 达成 的 和平 协议 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 之间 的 边界 战争 使 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１０万多</ENAMEX> 人 丧生 。
</DOC>
