<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0224@0224@vom@bn@ch@on">
据 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 人权 民运 信息 中心</ENAMEX> 的 消息 ， <ENAMEX TYPE="GPE">山东 杨庆县</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１３号</ENAMEX> 发生 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">回民</ENAMEX> 与 武警 公安 的 冲突 ， 武警 开枪 击毙 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">回民</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４０</ENAMEX> 人 受伤 。
据说 ： 当地 一 家 猪肉 店 曾经 打出 “ 清真 猪肉 ” 的 标语 ， 有 人 在 清真寺 前 挂起 猪头 ， 引起 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">回民</ENAMEX> 反感 。
各 地 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">回民</ENAMEX> 赶来 声援 ， <ENAMEX TYPE="TIME">１３号 早晨</ENAMEX> ， 约 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３００</ENAMEX> 名 来自 <ENAMEX TYPE="GPE">河北</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">回民</ENAMEX> ， 被 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１００</ENAMEX> 名 武警 公安 拦截 ， <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">回民</ENAMEX> 与 武警 公安 及 部分 围观 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">汉人</ENAMEX> 斗殴 ， 武警 朝天 开枪 ， 未 能 制止 就 朝 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">回民</ENAMEX> 开枪 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">丁力</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 报道 。
</DOC>
