<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0277@0277@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">日本 社会党</ENAMEX> 委员长 <ENAMEX TYPE="PERSON">图景多贺子</ENAMEX> 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 国家主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 亲 <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 接见 她 的 时候 ， 批评 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 哥伦比亚 广播 公司</ENAMEX> 所谓 <ENAMEX TYPE="EVENT">天安门 事件</ENAMEX> 秘密 文件 的 报告 是 错误 的 ， 据称 这些 文件 纰漏 了 当时 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 领导层 温和派 和 强硬派 之间 激烈 的 权力 斗争 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">图景多贺子</ENAMEX> 转述 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 的 话 说 ， 西方 媒体 可以 有 自己 的 观点 ， 但是 不 应当 歪曲 事实 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中国 外交部</ENAMEX> 发言人 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱邦造</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 表示 ， 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">中国 “ 六·四” 真相</ENAMEX> 》 一 书 编造 材料 ， 歪曲 事实 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">朱邦造</ENAMEX> 强调 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 不 会 改变 对 <ENAMEX TYPE="EVENT">“ 六·四” 事件</ENAMEX> 的 结论 ， 对 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 不 友好 的 事例 重新 妙做 这 件 事 是 企图 搞乱 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 。
针对 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 方面 的 谴责 ， <ENAMEX TYPE="ORG">美国 哥伦比亚 广播 公司</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 表示 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 位 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 问题 专家 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１</ENAMEX> 位 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 前 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">华</ENAMEX> 大使 确认 ， <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">《 中国 “ 六·四” 真相 》</ENAMEX> 一 书 是 真实 的 。
</DOC>
