<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0245@0245@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">福建省 厦门市 中级 人民 法院</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 以 受贿 和 非法 占有 财物 罪 判处 <ENAMEX TYPE="ORG">厦门 工程 机械 公司</ENAMEX> 经理 <ENAMEX TYPE="PERSON">于不凡</ENAMEX> 死刑 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">于不凡</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９６年</ENAMEX> 开始 犯罪 行为 ， 受贿 金额 相当于 <ENAMEX TYPE="MONEY">２８万 美元</ENAMEX> ， 非法 占有 财物 价值 <ENAMEX TYPE="MONEY">４９万 美元</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">于不凡</ENAMEX> 发现 自己 被 调查 以后 ， <ENAMEX TYPE="DATE">去年 ４月</ENAMEX> 携带 情妇 畏罪 潜逃 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今年 ９月</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">海口市</ENAMEX> 被 逮捕 归案 ， 据息 <ENAMEX TYPE="PERSON">于不凡</ENAMEX> 同 <ENAMEX TYPE="GPE">厦门</ENAMEX> “ <ENAMEX TYPE="ORG">远华</ENAMEX> 走私案 ” 无关 。
</DOC>
