<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0261@0261@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">加拿大 移民 及 难民 法庭</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 裁定 继续 拘押 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> “ <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">远华案</ENAMEX> ” 的 主要 嫌疑人 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 。
理由 是 如果 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 获准 保释 他 很 可能 会 潜逃 失踪 ， 以 逃避 被 遣返 回 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 命运 。
下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 特约 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">严明</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">多伦多</ENAMEX> 发来 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="ORG">加拿大 移民 及 难民 法庭</ENAMEX> 的 法官 <ENAMEX TYPE="PERSON">李安金</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 以 书面 的 形式 作出 裁决 ， 拒绝 了 “ <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">远华案</ENAMEX> ” 主要 嫌疑人 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 和 他 的 妻子 <ENAMEX TYPE="PERSON">曾明娜</ENAMEX> 的 保释 申请 。
宣布 把 他们 继续 的 拘押 直 到 出席 <ENAMEX TYPE="ORG">难民 法庭</ENAMEX> 的 难民 聆讯 为至 。
<ENAMEX TYPE="ORG">加通社</ENAMEX> 的 报道 说 ， <ENAMEX TYPE="DATE">上 个 星期四 和 星期五</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">加拿大 移民 及 难民 法庭</ENAMEX> 连续 <ENAMEX TYPE="DATE">两 天</ENAMEX> 举行 了 有关 是否 应该 继续 拘押 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 夫妇 的 复核 聆讯 。
在 聆讯 结束 的 时候 法官 <ENAMEX TYPE="PERSON">李安金</ENAMEX> 表示 他 会 在 <ENAMEX TYPE="DATE">这个 星期 之内</ENAMEX> 作出 裁决 。
<ENAMEX TYPE="TIME">星期五 下午</ENAMEX> ， 法官 <ENAMEX TYPE="PERSON">李安金</ENAMEX> 在 送交 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 夫妇 代表 律师 的 裁决书 中 说 ： “ 有 充分 的 证据 显示 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 夫妇 非常 担心 他们 会 被 遣返 回 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> ， 因而 他们 如果 获释 ， 很 可能 会 立即 潜逃 失踪 ， 不 会 再 出席 未来 的 难民 聆讯 。
因为 按照 <ENAMEX TYPE="LAW">难民法</ENAMEX> 的 规定 ， 如果 他们 的 难民 申请 被 拒绝 的话 ， 那么 就 应该 立即 把 他们 遣返 出境 。 ”
法官 的 裁决书 还 指出 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 夫妇 在 提出 难民 申请 的 时候 ， 拒绝 交出 他们 所 持有 的 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 护照 ， 这 说明 他们 有 随时 潜逃 的 准备 。
但是 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 的 代表 律师 <ENAMEX TYPE="PERSON">伯尔顿</ENAMEX> 就 对 记者 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="LAW">难民法</ENAMEX> 并没有 规定 难民 申请人 必须 要 交出 护照 ， 他 对 法官 的 裁决 表示 失望 。
他 说 ： “ 我们 已经 向 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 位 移民 及 <ENAMEX TYPE="ORG">难民 法庭</ENAMEX> 的 法官 反复 的 表示 过 ， 拘押 他们 的 理由 是 不 充分 的 ， 也 是 缺乏 法律 依据 的 。
做出 这样 的 决定 实在 是 不同寻常 。
” <ENAMEX TYPE="PERSON">伯尔顿</ENAMEX> 律师 认为 <ENAMEX TYPE="ORG">移民部</ENAMEX> 以 违反 <ENAMEX TYPE="LAW">移民法</ENAMEX> 为由 逮捕 并且 拘押 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 夫妇 ， 但是 却 又 解释 不 出 他们 究竟 在 哪个 方面 违反 了 <ENAMEX TYPE="LAW">移民法</ENAMEX> 。
因为 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 夫妇 持有 合法 的 护照 ， 又 获得 了 延长 签证 ， 而且 还 申报 了 难民 ， 他们 本来 是 应该 受到 保护 的 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">伯尔顿</ENAMEX> 律师 表示 对 这 件 事 唯一 合理 的 解释 是 ： <ENAMEX TYPE="GPE">加</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 政府 之间 已经 私下 达成 了 有关 遣返 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 的 秘密 协议 。
他 说 ： “ 我 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 位 当事人 都 申报 了 难民 ， 他们 的 身份 是 应该 保密 的 。
但是 我们 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 的 大使馆 却 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 夫妇 在 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 被捕 的 同 一 时间 对外 公布 了 这个 消息 。
” <ENAMEX TYPE="PERSON">伯尔顿</ENAMEX> 律师 认为 这 充分 地 证明 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 官方 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 的 问题 上 ， 一直 密切 的 合作 。
但是 他 指出 这样 做 违反 了 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 的 法律 也 侵犯 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 夫妇 作为 难民 申请人 的 合法 权益 。
<ENAMEX TYPE="GPE">温哥华</ENAMEX> 的 人权 活动 人士 <ENAMEX TYPE="PERSON">黄玉文</ENAMEX> 在 接受 记者 采访 的 时候 也 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 在 处理 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 的 问题 上 应该 依法 办事 。
他 说 ： “ 每 一 个 人 都 有 权 要求 依法 办事 ， 因为 他们 是 在 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 的 土地 上 。
<ENAMEX TYPE="ORG">加拿大 最高 法院</ENAMEX> 已经 确认 每 个 人 都 有 自由 的 权利 ， 我 支持 这 一 点 ， 因为 这 是 我们 的 价值 观念 。 ”
<ENAMEX TYPE="ORG">路透社</ENAMEX> 的 报道 说 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 的 律师 表示 会 继续 的 为 争取 使 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 夫妇 获释 采取 一系列 的 法律 行动 。
根据 <ENAMEX TYPE="LAW">加拿大 难民法</ENAMEX> 的 规定 如果 难民 申请人 受到 拘押 ， 那么 必须 每 隔 <ENAMEX TYPE="DATE">３０ 天</ENAMEX> 就 拘押 的 决定 举行 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 次 复核 聆讯 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 夫妇 的 下 一 次 复核 聆讯 定于 <ENAMEX TYPE="DATE">１月 ２３号</ENAMEX> 举行 。
以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 特约 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">严明</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">多伦多</ENAMEX> 发来 的 报道 。
</DOC>
