<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0236@0236@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 两 大 主要 报纸 《 <ENAMEX TYPE="ORG">华盛顿 邮报</ENAMEX> 》 和 《 <ENAMEX TYPE="ORG">纽约 时报</ENAMEX> 》 <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 分别 就 <ENAMEX TYPE="ORG">布什 政府</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">全国 导弹 防御 系统</ENAMEX> 的 政策 发表 文章 ， 认为 这个 系统 在 国际 上 和 国内 的 争议 很 大 ， <ENAMEX TYPE="ORG">布什 政府</ENAMEX> 很 难 迅速 做出 部署 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">导弹 防御 系统</ENAMEX> 的 决定 。
请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">李肃</ENAMEX> 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">竞选 期间</ENAMEX> 多 次 指责 <ENAMEX TYPE="ORG">克林顿 政府</ENAMEX> 在 建立 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">导弹 防御 系统</ENAMEX> 问题 上 三心二意 ， 并且 表示 如果 当选 他 将 尽快 支持 建立 一 个 强大 的 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">全国 导弹 防御 系统</ENAMEX> 。
《 <ENAMEX TYPE="ORG">华盛顿 邮报</ENAMEX> 》 的 文章 认为 ， 如果 <ENAMEX TYPE="ORG">布什 政府</ENAMEX> 尽快 采取 行动 ， 争取 在 <ENAMEX TYPE="DATE">明年</ENAMEX> 说服 国际 上 的 盟友 和 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> ， 并且 说服 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> ， 也许 还 可以 争取 到 对 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">导弹 防御 系统</ENAMEX> 的 国际 和 国内 支持 。
但是 文章 指出 ， <ENAMEX TYPE="PRODUCT">全国 导弹 防御 系统</ENAMEX> 在 国内 和 国际 上 都 有 很 大 的 阻力 。
在 国内 ， <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 中 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">民主党人</ENAMEX> 从 根本 上 反对 这 种 系统 ， 就 象 他们 当年 反对 <ENAMEX TYPE="PERSON">里根</ENAMEX> 总统 的 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">星球 大战</ENAMEX> 计划 一样 。
在 国际 上 ， <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">欧洲</ENAMEX> 盟国 都 不 赞同 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 导弹 防御 计划 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 更 是 担心 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 导弹 防御 系统 会 影响 到 他们 对 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 使用 武力 。
文章 指出 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 的 高级 顾问们 现在 表示 要 对 这个 问题 进行 彻底 的 研究 ， 而且 这 种 研究 很 可能 要 花上 <ENAMEX TYPE="DATE">一 年</ENAMEX> 的 时间 。
《 <ENAMEX TYPE="ORG">纽约 时报</ENAMEX> 》 的 评论 文章 反对 现在 提出 建立 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">导弹 防御 系统</ENAMEX> 的 问题 ， 评论 认为 ， 无论 从 国际 政治 角度 还是 从 技术 角度 ， 现在 决定 建立 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">导弹 防御 系统</ENAMEX> 都 是 不和时宜 的 也 是 没有 必要 的 。
评论 说 ， 在 这个 领域 做出 匆忙 的 举动 ， 会 使 一般 情况 下 ， 外国 领导人 对 新 总统 的 良好 愿望 迅速 消失 ， 尤其 是 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">欧洲</ENAMEX> 的 主要 盟国 的 领导人 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 情报 部门 预测 ， <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">５ 年</ENAMEX> 之内 ， <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 年</ENAMEX> 之内 都 将 拥有 一 批 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">携带 核弹头 的 远程 导弹</ENAMEX> ， 这些 都 为 建立 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">全国 导弹 防御 系统</ENAMEX> 提供 了 理由 。
但是 技术 专家 承认 ， 到 目前 为止 还 没有 任何 一 种 可行 的 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">导弹 防御 系统</ENAMEX> 技术 ， 而且 研究 和 建立 这 种 系统 ， 哪怕 是 一 个 有限 的 系统 都 将 耗资 巨大 。
《 <ENAMEX TYPE="ORG">纽约 时报</ENAMEX> 》 的 评论 认为 ， 在 这 种 情况 下 提出 建立 导弹 防御 系统 ， 只 会 加深 <ENAMEX TYPE="GPE">欧洲</ENAMEX> 盟国 对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 不满 ， 破坏 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 达成 的 削减 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">核武器</ENAMEX> 协议 ， 加重 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 敌视 ， 并且 促使 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 发展 更 多 的 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">核武器</ENAMEX> 。
因此 ， 评论 认为 在 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">导弹 防御 系统</ENAMEX> 的 技术 成熟 之前 ， 完全 没有 必要 提出 这个 系统 ， 这 不仅 会 引起 外交 上 的 麻烦 ， 也 会 带来 财政 上 的 开支 困难 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">李肃</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">华盛顿</ENAMEX> 报道 。
</DOC>
