<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0291@0291@vom@bn@ch@on">
另外 在 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 地区 ， 最新 的 发展 是 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 有 可能 会 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期天</ENAMEX> 开始 进行 马拉松式 的 和平 谈判 。
由于 一 名 <ENAMEX TYPE="NORP">以色列</ENAMEX> 青年 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">约旦河 西岸</ENAMEX> 被 打死 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 把 对 和谈 建议 作出 反应 的 时间 推迟 到 了 <ENAMEX TYPE="TIME">星期六 的 晚上</ENAMEX> 。
同时 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 也 面临 着 推动 和平 进程 的 压力 。
下面 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">卡斯曼</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">开罗</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">穆巴拉克</ENAMEX> ， 以及 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 外长 <ENAMEX TYPE="PERSON">本阿米</ENAMEX> 会晤 后 ， 提出 了 举行 马拉松 和平 谈判 的 建议 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 和谈 代表 表示 ： 谈判 有 可能 会 进行 <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 天</ENAMEX> ， 目标 是 缩小 双方 在 一些 主要 问题 上 的 分歧 ， 这些 分歧 阻碍 了 最终 和平 协议 的 达成 。
这 一 轮 谈判 的 时间 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 总理 来说 很 尴尬 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 正在 努力 争取 在 即将 举行 的 选举 中 保住 自己 的 职位 ， 最新 的 民意 测验 显示 ： 右翼 <ENAMEX TYPE="ORG">利库党</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 有 可能 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２月 ６号</ENAMEX> 的 选举 中 轻易 取胜 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 和平 问题 上 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 的 立场 十分 不同 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 主张 ： 保持 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">格兰 高地</ENAMEX> 的 主权 ， 减少 交还 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">西岸</ENAMEX> 土地 的 面积 。
</DOC>
