<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0253@0253@vom@bn@ch@on">
下面 的 首先 请 <ENAMEX TYPE="PERSON">肖楠</ENAMEX> 为 我们 播报 <ENAMEX TYPE="TIME">这 一 小时</ENAMEX> 的 国际 简要 新闻 。
<ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 发表 全 国 电视 讲话 呼吁 大家 保持 镇静 。
在此之前 一系列 炸弹 爆炸 事件 ， 造成 至少 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１１</ENAMEX> 人 丧生 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数十</ENAMEX> 人 受伤 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 没有 指责 任何 组织 ， 他 只是 遣责 肇事者 是 怯懦 的 亡命之徒 。
他 还 表示 ： 这些 人 的 唯一 目标 是 以 公众 的 安全 为 代价 实现 自己 的 政治 目的 。
警方 逮捕 了 至少 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 人 审问 ， 警方 还 表示 他们 怀疑 炸弹 攻击 可能 是 <ENAMEX TYPE="NORP">穆斯林</ENAMEX> 反 府 分子 制作 的 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５</ENAMEX> 枚 炸弹 在 <ENAMEX TYPE="GPE">马尼拉</ENAMEX> 不同 地点 爆炸 ， 爆炸 前 没有 任何 警告 。
当时 当地 居民 正在 进行 <ENAMEX TYPE="DATE">新年</ENAMEX> 购物 。
</DOC>
