<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0286@0286@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 政府 说 ， “ <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> ” 组织 所 发表 的 批评 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 的 言论 ， 违反 了 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期天</ENAMEX> 举行 的 “ <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> ” <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 大会 上 不 谈 政治 的 协议 。
一些 “ <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> ” 成员 利用 <ENAMEX TYPE="DATE">星期天</ENAMEX> ， 在 <ENAMEX TYPE="FAC">香港 中环 大会堂</ENAMEX> 开会 之际 ， 批评 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 政府 镇压 “ <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> ” 。
<ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 官员 说 ： “ <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> ” 成员 发表 的 政治 评论 ， 被 认为 是 违反 了 “ <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> ” 在 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 政府 设施 举行 集会 的 租用 协议 。
“ <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> ” 组织 发言人 否认 违反 了 和 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 政府 达成 的 任何 协议 。
</DOC>
