<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0288@0288@vom@bn@ch@on">
据 报道 ， <ENAMEX TYPE="NORP">北韩</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 正在 对 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 进行 一 次 没有 对 外界 公开 的 访问 。
<ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">韩国</ENAMEX> 报纸 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">中央 日报</ENAMEX> 》 原引 政府 消息 来源 的 话 说 ： “ <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 乘 火车 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> ， 进行 预计 长 达 <ENAMEX TYPE="DATE">１ 个 星期</ENAMEX> 的 访问 。 ”
报道 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 将 会见 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 国家主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 和 其他 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 领导人 ， 并且 将 浏览 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 的 工业 设施 。
如果 这个 消息 得到 证实 ， 将 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 在 不到 一 年 之间 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 次 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">去年 ５月</ENAMEX> ， 对 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 进行 了 一 次 为期 <ENAMEX TYPE="DATE">３ 天</ENAMEX> 的 访问 。
</DOC>
