<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0232@0232@vom@bn@ch@on">
听众 朋友 您 现在 收听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">时事 经纬</ENAMEX> 》 节目 。
当 人们 考虑 到 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 在 全 世界 出售 的 各 种 热门 产品 的 时候 ， 首先 出现 在 脑海 里 的 很 可能 是 各种各样 的 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">日本产</ENAMEX> 电器 用品 ， 但是 当 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">日本人</ENAMEX> 评比 一 项 世界 最佳 发明 的 时候 ， 名列 榜首 的 却 不 是 电器 产品 ， 而 是 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">方便面</ENAMEX> ， 下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">江河</ENAMEX> 的 综合 报道 。
<ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">富士 研究所</ENAMEX> 对 关东 地区 大约 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２０００</ENAMEX> 名 成年人 进行 了 一 项 调查 ， 调查 结果 显示 ： 这些 人 认为 <ENAMEX TYPE="DATE">２０世纪</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 最 轰动 世界 的 产品 是 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 制造 的 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">方便面</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PRODUCT">方便面</ENAMEX> 于 <ENAMEX TYPE="DATE">１９５８年</ENAMEX> 由 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">日清 食品 公司</ENAMEX> 率先 推出 ， 很 快 就 风靡 全球 。
<ENAMEX TYPE="ORG">富士 研究所</ENAMEX> 说 ： <ENAMEX TYPE="PRODUCT">方便面</ENAMEX> 现在 不仅 是 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 的 食品 ， 而且 成 了 全球 食品 ， 现在 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">方便面</ENAMEX> 在 全 世界 每 年 的 销售量 已经 接近 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５００亿</ENAMEX> 袋 。
<ENAMEX TYPE="ORG">富士 研究所</ENAMEX> 的 一 位 高级 研究 人员 解释 了 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">方便面</ENAMEX> 独占鳌头 的 原因 。
他 说 ： “ 方便面 容易 吃 ， 因此 年青人 和 工作 的 妇女 对 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">方便面</ENAMEX> 的 迅速 简便 确实 感到 满意 ， 只 需要 加水 、 搅拌 、 再 等 一会 饭 就 好 了 。 ”
最 有 讽刺 意味 的 是 当初 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 食品业 还 认为 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">方便面</ENAMEX> 没有 发展 前途 ， 对 这 种 新 产品 不予 重视 ， 现在 看来 这 一 判断 显然 是 十分 错误 的 。
<ENAMEX TYPE="PRODUCT">方便面</ENAMEX> 的 夺冠 也 说明 人们 首先 关心 的 是 物资 满足 ， 其次 才 是 精神 享受 。
在 吃喝 问题 解决 之后 ， 玩乐 就 会 受到 人们 的 重视 。
在 这 项 调查 中 ， <ENAMEX TYPE="PRODUCT">卡拉ｏｋ机</ENAMEX> 仅次于 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">方便面</ENAMEX> 名列 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> ， 成为 <ENAMEX TYPE="DATE">本 世纪</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 发明 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 杰作 。
<ENAMEX TYPE="PRODUCT">卡拉ｏｋ机</ENAMEX> 的 问世 使 那些 梦想 成为 明星 的 人们 可以 跟随 伴奏 乐曲 演唱 他们 最 喜欢 的 歌曲 ， 这 种 新型 娱乐 方式 风靡 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">中国 大陆</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 和 许多 东南亚 国家 ， 并且 流传 到 许多 西方 国家 。
<ENAMEX TYPE="PRODUCT">卡拉ｏｋ</ENAMEX> 在 酒馆 和 俱乐部 非常 流行 。
<ENAMEX TYPE="ORG">富士 研究所</ENAMEX> 这 位 高级 研究 人员 说 ： “ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">卡拉ｏｋ</ENAMEX> 成功 的 秘密 在于 它 能 使 人们 在一起 欣赏 音乐 。 ”
他 说 ： “ 通过 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">卡拉ｏｋ</ENAMEX> 就 连 业余 歌手 都 能 感到 自己 像 个 歌星 ， 它 使 朋友们 可以 在一起 欣赏 音乐 。 ”
这 位 高级 研究 人员 认为 ： 这 就 是 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">卡拉ｏｋ</ENAMEX> 深 受 欢迎 的 原因 。
<ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 一 位 生活 方式 和 时装 问题 的 女 撰稿人 对 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">日本人</ENAMEX> 把 这 两 样 著名 产品 评为 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 最佳 发明 并不 感到 意外 。
她 说 ： “ 可以 迅速 准备 的 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">方便面</ENAMEX> 基本上 可以 说 是 这个 时代 的 一 部分 ， 在 我们 所 处 的 这个 时代 ， 人们 往往 是 自己 动手 做饭 ， 并且 还 得 很 快 把 饭 吃 完 。 ”
她 还 说 ： “ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">卡拉ｏｋ机</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 发明 的 ， 并且 很 快 成为 全球 商品 。 ”
她 说 ： 做为 一 个 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">日本人</ENAMEX> ， 她 对 这 两 种 成功 的 在 全 世界 出口 的 这 两 种 产品 感到 骄傲 。
在 <ENAMEX TYPE="ORG">富士 研究所</ENAMEX> 进行 的 这 项 调查 中 ， <ENAMEX TYPE="DATE">１９７９年</ENAMEX> 首先 由 <ENAMEX TYPE="ORG">索尼 公司</ENAMEX> 推出 的 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">个人 立体声 收放机</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">随身听</ENAMEX> 名列 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第三</ENAMEX> ， 紧随 其 后 的 是 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">家庭 电脑 游戏机</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">激光 唱盘</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">微型 照相机</ENAMEX> 等 产品 。
在 被 调查 的 人 中 ， 年纪 大 的 一些 人 投 了 许多 选票 ， 给 已 故 导演 <ENAMEX TYPE="PERSON">黑泽明</ENAMEX> 导演 的 电影 ， 这 使 他 排到 这 项 评比 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第七</ENAMEX> 名 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">黑泽明</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">５０年代</ENAMEX> 导演 了 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">七 武士</ENAMEX> 》 等 著名 影片 ， 他 还 把 <ENAMEX TYPE="PERSON">莎士比亚</ENAMEX> 的 剧作 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">李尔 王</ENAMEX> 》 和 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">麦克佩斯</ENAMEX> 》 改编 成 武士 风格 电影 ， 他 就 是 凭借 了 这些 电影 在 世界 影坛 建立 了 自己 的 声誉 。
刚好 排 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">黑泽明</ENAMEX> 后面 的 是 这 次 调查 评比 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第八</ENAMEX> 名 ， <ENAMEX TYPE="ORG">任天堂 公司</ENAMEX> 制作 的 动画片 游戏 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">宠物 小精灵</ENAMEX> 》 ， 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">宠物 小精灵</ENAMEX> 》 也 是 这个 电子 游戏 中 的 主角 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">江河</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">华盛顿</ENAMEX> 报道 。
</DOC>
