<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0266@0266@vom@bn@ch@on">
最近 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 又 有 一 批 省 市 级 官员 因 涉嫌 贪污 受贿 被 判处 死刑 或 受到 法律 惩罚 。
<ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 政府 誓言 <ENAMEX TYPE="DATE">明年</ENAMEX> 要 加大 打击 腐败 的 力度 。
下面 是 <ENAMEX TYPE="NORP">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">亚薇</ENAMEX> 的 报道 。
据 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 官方 媒体 报道 ， <ENAMEX TYPE="NORP">广西 壮族 自治区 柳州市 公安局</ENAMEX> 原 局长 <ENAMEX TYPE="PERSON">于丁</ENAMEX> ， 日前 以 受贿罪 和 非法 持有 私藏 枪支 和 弹药 罪 被 判处 死刑 。
报道 说 ， 原 <ENAMEX TYPE="NORP">柳州市 公安局</ENAMEX> 局长 <ENAMEX TYPE="PERSON">于丁</ENAMEX> 和 身为 <ENAMEX TYPE="NORP">柳州市 公安局</ENAMEX> 民警 的 妻子 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈红</ENAMEX> ， 被 指控 利用 职务 之 便 ， 先后 收受 一 名 不法 商人 的 钱 物 <ENAMEX TYPE="MONEY">约 ２３０万 元 人民币</ENAMEX> ， 他们 还 被 指控 在 办理 税收 减免 、 贷款 等 事务 方面 向 这 名 不法 商人 提供 帮助 。
除此之外 ， 法庭 还 审定 <ENAMEX TYPE="PERSON">于丁</ENAMEX> 还 违反 国家 有关 枪支 管理 的 规定 ， 犯有 非法 持有 、 私藏 枪支 弹药 罪 。
<ENAMEX TYPE="ORG">柳州市 中级 人民 法院</ENAMEX> 日前 依法 判处 <ENAMEX TYPE="PERSON">于丁</ENAMEX> 死刑 ， 判处 <ENAMEX TYPE="PERSON">于丁</ENAMEX> 的 妻子 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈红</ENAMEX> 有期 徒刑 <ENAMEX TYPE="DATE">１５ 年</ENAMEX> 。
但是 ， <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 官方 媒体 没有 说明 <ENAMEX TYPE="GPE">于丁</ENAMEX> 的 死刑 是否 立即 执行 ， 也 没有 说明 他们 是否 将 提出 上诉 。
与此同时 ， <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 官方 媒体 还 报道 了 原 <ENAMEX TYPE="NORP">杭州市</ENAMEX> 副市长 <ENAMEX TYPE="PERSON">叶德范</ENAMEX> 被 撤销 副市长 职务 及 依法 逮捕 的 消息 。
报道 指出 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">叶德范</ENAMEX> 在 担任 <ENAMEX TYPE="NORP">杭州市</ENAMEX> 副市长 的 期间 ， 利用 职权 收受 他人 所 送 钱财 数额 巨大 ， 严重 违反 了 党纪 、 政纪 ， 并且 涉嫌 违法 。
与 <ENAMEX TYPE="PERSON">叶德范</ENAMEX> 同时 被捕 的 还 有 其他 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２０</ENAMEX> 名 政府 官员 ， 他们 涉嫌 在 参与 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">浙江省</ENAMEX> 一 家 私营 房地产 公司 投资 开发 的 假日 公园 工程 中 有 违纪 违法 行为 。
另 据 <ENAMEX TYPE="NORP">香港</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP">台湾</ENAMEX> 媒体 报道 ， <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">中国 东北 辽宁省</ENAMEX> 因为 发生 高官 腐败 案件 引起 人事 大 调整 。
<ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">明报</ENAMEX> 》 援引 消息 人士 的 话 说 ， 继 <ENAMEX TYPE="NORP">沈阳市</ENAMEX> 市长 <ENAMEX TYPE="PERSON">慕绥新</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">上 个 星期</ENAMEX> 以 身体 不 佳 唯由 辞职 后 ， <ENAMEX TYPE="NORP">辽宁省</ENAMEX> 省长 <ENAMEX TYPE="PERSON">张国光</ENAMEX> 也 因为 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">慕绥新</ENAMEX> 以及 已经 被捕 的 副市长 <ENAMEX TYPE="PERSON">马向东</ENAMEX> 关系 密切 而 即将 被 免除 职务 。
据信 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">慕绥新</ENAMEX> 辞职 的 真正 原因 是 ， 他 涉嫌 挪用 <ENAMEX TYPE="MONEY">４０００万 元</ENAMEX> 公款 到 <ENAMEX TYPE="GPE">澳门</ENAMEX> 参加 赌博 ， 并且 允许 腐败 和 犯罪 团伙 横行 。
消息 人士 说 ， 已经 被捕 的 <ENAMEX TYPE="NORP">沈阳市</ENAMEX> 副市长 <ENAMEX TYPE="PERSON">马向东</ENAMEX> ， 就 是 在 <ENAMEX TYPE="GPE">澳门</ENAMEX> 赌博 时 输掉 了 <ENAMEX TYPE="MONEY">１０００多万 元</ENAMEX> 。
这个 事件 发生 时 ， 正 值 <ENAMEX TYPE="PERSON">张国光</ENAMEX> 担任 沈阳 市委 领导 。
消息 人士 还 透露 ， <ENAMEX TYPE="NORP">辽宁省</ENAMEX> 省长 的 职务 将 由 务实 的 “ 太子党 ” 成员 之一 ， 现任 <ENAMEX TYPE="NORP">大连市 市委</ENAMEX> 书记 <ENAMEX TYPE="PERSON">薄熙来</ENAMEX> 担任 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">薄熙来</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="NORP">中共</ENAMEX> 元老 <ENAMEX TYPE="PERSON">薄一波</ENAMEX> 的 儿子 。
针对 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 高层 官员 腐败 现象 日益 严重 ， <ENAMEX TYPE="NORP">中共 中央 常委</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="NORP">中央 纪律 检查 委员会</ENAMEX> 书记 <ENAMEX TYPE="PERSON">尉健行</ENAMEX> 日前 在 <ENAMEX TYPE="ORG">中纪委</ENAMEX> 会议 上 提出 ， <ENAMEX TYPE="DATE">明年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 将 在 省部级 现职 领导 干部 中 首先 实行 家庭 财产 报告 制度 ， 同时 规范 党员 领导 从政 行为 。
<ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 国家主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 在 这 次 会议 上 提出 ： <ENAMEX TYPE="ORG">党中央</ENAMEX> 要 一 手 抓 改革 开放 ， 一 手 抓 惩治 腐败 ， 为 维护 改革 发展 稳定 的 大局 创造 有利 的 条件 。
据 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 官方 媒体 透露 ， <ENAMEX TYPE="DATE">从 今年 １月 到 １１月</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 纪律 检查 和 监察 部门 总共 查办 和 处分 了 省部级 以上 干部 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２１</ENAMEX> 人 ， 地厅级 干部 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３３１</ENAMEX> 人 ， 县处级 干部 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４０００余</ENAMEX> 人 ， 同时 纪检 监察 机关 查结 案件 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１３万４千多</ENAMEX> 起 ， 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１３万６千多</ENAMEX> 名 干部 受到 党纪 和 政纪 处分 。
以上 是 <ENAMEX TYPE="NORP">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">亚薇</ENAMEX> 的 报道 。
</DOC>
