<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0284@0284@vom@bn@ch@on">
预计 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 的 谈判 代表 <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 将 恢复 和平 谈判 。
在 这 之前 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">犹太人</ENAMEX> 定居者 在 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙</ENAMEX> 被 人 绑架 ， 并且 杀害 ， 导致 和谈 推迟 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 官员 说 ， <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 的 谈判 是 <ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> 和谈 的 后续 会谈 ， 谈论 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 提出 的 和平 妥协 建议 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">加沙</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP">犹太</ENAMEX> 定居者 点火 焚烧 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 和 农作物 和 房屋 ， 在 那 之前 他们 找到 了 被 杀害 的 定居者 的 尸体 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 说 ： 这 次 谋杀 是 对 和平 进程 的 沉重 打击 ， 同时 <ENAMEX TYPE="ORG">以色列 军队</ENAMEX> 重新 实行 前不久 放宽 的 严密 保安 措施 。
</DOC>
