<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0247@0247@vom@bn@ch@on">
据 报道 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫 塞尔维亚 共和国</ENAMEX> 的 选民 踊跃 参加 <ENAMEX TYPE="ORG">议会</ENAMEX> 的 选举 投票 ， 预计 这 次 选举 将 结束 前 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 领导 的 <ENAMEX TYPE="ORG">社会党</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="ORG">议会</ENAMEX> 中 的 多数 统治 。
最近 的 民意 测验 显示 ， 在 拥有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２５０</ENAMEX> 个 议席 的 <ENAMEX TYPE="ORG">塞尔维亚 议会</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 新 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 领导 的 <ENAMEX TYPE="ORG">塞尔维亚 民族 反对党</ENAMEX> 将 赢得 多数 议席 。
分析 人士 认为 ， 这 次 选举 可能 意味 着 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">社会党</ENAMEX> 最终 被 击败 。
预计 <ENAMEX TYPE="TIME">星期六 晚些时候</ENAMEX> 将 有 初步 结果 。
</DOC>
