<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0237@0237@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">赞比亚</ENAMEX> 命令 武装 部队 进入 高度 戒备 状态 。
在 这 之前 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数千</ENAMEX> 名 士兵 ， 从 经受 连年 战乱 的 <ENAMEX TYPE="GPE">刚果 民主 共和国</ENAMEX> 涌进 <ENAMEX TYPE="GPE">赞比亚</ENAMEX> ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">赞比亚</ENAMEX> 北部 造成 不稳定 。
反政府 武装 在 <ENAMEX TYPE="GPE">刚果</ENAMEX> 发动 最新 攻势 ， 随后 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">近 四千</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="ORG">前 扎伊尔 政府军</ENAMEX> 士兵 <ENAMEX TYPE="DATE">上 个 月</ENAMEX> 进入 <ENAMEX TYPE="GPE">赞比亚</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">赞比亚</ENAMEX> 通过 对 边境 地区 实行 增援 ， 来 对 这个 事态 做出 回应 。
他 还 解除 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">大约 ３７００</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP">刚果</ENAMEX> 士兵 的 武装 ， 把 他们 安置 在 边境 湖泊 附近 的 <ENAMEX TYPE="GPE">恩切伦盖镇</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 所 学校 里 ， 并且 对 他们 实行 严密 的 警戒 。
受到 <ENAMEX TYPE="GPE">卢旺达</ENAMEX> 支持 的 反政府 武装 ， 正在 为 控制 <ENAMEX TYPE="LOC">姆维鲁湖</ENAMEX> 而 和 <ENAMEX TYPE="ORG">刚果 政府军</ENAMEX> 作战 。
这个 湖 位 于 <ENAMEX TYPE="GPE">刚果</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">赞比亚</ENAMEX> 边境 ， 有 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">１２０ 公里</ENAMEX> 长 。
</DOC>
