<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0235@0235@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">白宫</ENAMEX> 一 位 发言人 表示 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 卸任 之前 是否 会 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 的 问题 可能 在 <ENAMEX TYPE="DATE">本 星期</ENAMEX> 内 做出 决定 ， 但是 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 目前 正在 进行 政权 过渡 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 之 行 可能 会 受到 影响 ， 下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">丽雅</ENAMEX> 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="ORG">白宫</ENAMEX> 发言人 <ENAMEX TYPE="PERSON">斯沃特</ENAMEX> 表示 ， 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 是否 会 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 的 问题 上 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 将 在 权衡 国家 利益 以及 他 对 这 次 访问 的 作用 进行 评估 的 基础 上 做出 决定 。
《 <ENAMEX TYPE="ORG">海峡 时报</ENAMEX> 》 的 报道 援引 <ENAMEX TYPE="PERSON">斯沃特</ENAMEX> 的 话 说 ： “ 他们 将 对 是否 <ENAMEX TYPE="DATE">圣诞节</ENAMEX> 节日 开始 前 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 进行 评估 。 ”
据 《 <ENAMEX TYPE="ORG">纽约 时报</ENAMEX> 》 报道 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 与 到访 <ENAMEX TYPE="ORG">白宫</ENAMEX> 的 当选 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 讨论 了 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 问题 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 向 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 介绍 了 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 导弹 项目 问题 上 所 进行 的 谈判 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今年 １０月</ENAMEX> ， 国务卿 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 进行 了 历史性 的 访问 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 举行 <ENAMEX TYPE="EVENT">总统 选举</ENAMEX> 之前 ， 双方 还 在 <ENAMEX TYPE="LOC">马来西亚</ENAMEX> 举行 了 面对面 的 会谈 。
<ENAMEX TYPE="ORG">克林顿 政府</ENAMEX> 的 一 位 高级 官员 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 非常 接近于 达成 协议 ， 但是 他 也 承认 双方 还 存在 一些 距离 。
<ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 表示 愿意 冻结 他 的 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">导弹</ENAMEX> 生产 、 开发 和 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">远程 导弹</ENAMEX> 的 试射 ， 但是 没有 表明 是否 会 销毁 射程 可以 达到 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 的 中 、 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">短 程 导弹</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 还 同意 停止 向 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 和 其它 国家 出口 导弹 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 在 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 会晤 之前 表示 ， 他 也许 有 机会 结束 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 的 导弹 威胁 。
他 说 ： “ 如果 我们 能够 的话 ， 我们 应该 这样 做 。 ”
但是 在 是否 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 的 问题 上 他 也 面临 着 一些 困境 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">第一</ENAMEX> 个 要 考虑 的 问题 是 ， 如果 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> 他 能否 与 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 达成 协议 ， 找到 可以 核实 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 的确 冻结 了 他 的 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">导弹</ENAMEX> 生产 的 机制 。
<ENAMEX TYPE="GPE">白宫</ENAMEX> 意识 到 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> 这个 事实 本身 对 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 来说 就 是 一 个 外交 上 的 胜利 。
在 另 一 方面 ， 如果 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 空手而归 这 不仅 是 他 外交 仪场 上 的 一 个 灾难 ， 而且 会 对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 外交 政策 造成 严重 影响 ， 与此同时 <ENAMEX TYPE="ORG">克林顿 政府</ENAMEX> 也 不 希望 与 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 达成 一 个 束缚 下 届 政府 手脚 的 一 个 不 完全 的 协议 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 的 问题 还 由于 新 政府 的 政权 过渡 而 变的 复杂化 。
<ENAMEX TYPE="ORG">布什 班子</ENAMEX> 的 官员 在 公开 场合 表示 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 是否 成行 要 由 他 自己 来 决定 ， 他们 对 此 持 中立 态度 ， 即 不 鼓励 也 不 劝阻 。
但是 在 私下 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 的 外交 政策 顾问 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 的 想法 提出 了 尖刻 的 批评 ， 认为 访问 只 是 一 个 花试 动作 ， 是 完全 没有 必要 的 。
而 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 政府</ENAMEX> 也 不 清楚 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 是 愿意 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 打交道 还是 倾向与 等 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 就任 总统 之后 再 进行 谈判 。
《 <ENAMEX TYPE="ORG">纽约 时报</ENAMEX> 》 的 报道 说 ， 如果 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 决定 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 的话 ， 他 将 致力于 与 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 达成 一 个 框架 协议 ， 由 <ENAMEX TYPE="ORG">布什 政府</ENAMEX> 来 敲定 有关 的 细节 ， 当然 下 一 届 政府 也 可以 选择 不 接受 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 签署 的 协议 。
<ENAMEX TYPE="ORG">克林顿 政府</ENAMEX> 的 一 位 高级 官员 表示 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 将 在 <ENAMEX TYPE="TIME">本 星期</ENAMEX> 内 决定 ， 是否 向 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 派遣 一 个 先遣组 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">丽雅</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">华盛顿</ENAMEX> 报道 。
</DOC>
