<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0244@0244@vom@bn@ch@on">
各位 听众 欢迎 继续 收听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">《 时事 经纬 》</ENAMEX> 节目 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 表示 ： 他 相信 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 关系 会 往 好 的 方向 发展 。
请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">李肃</ENAMEX> 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 表示 ： <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 关系 如何 发展 有赖于 未来 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 的 战略 方向 。
他 表示 ， 他 相信 未来 的 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 关系 会 往 好 的 方向 发展 。
<ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 希望 与 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 发展 关系 ， 但是 对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 拟议 中 的 全 国 导弹 防御 系统 和 战区 导弹 防御 系统 表示 坚决 反对 。
这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 种 防御 系统 ， 将 大大 减少 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 导弹 对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 的 威胁 。
另外 据 报道 ， <ENAMEX TYPE="ORG">《 洛杉矶 时报 》</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 位 专栏 作家 <ENAMEX TYPE="PERSON">曼</ENAMEX> 预测 ， <ENAMEX TYPE="ORG">中国 外交部</ENAMEX> 副部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">杨杰驰</ENAMEX> 可能 会 接替 <ENAMEX TYPE="PERSON">李兆兴</ENAMEX> 出任 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 大使 。
据 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">《 南华 早报 》</ENAMEX> 报道 说 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">杨杰驰</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 家庭 有 <ENAMEX TYPE="DATE">２０多 年</ENAMEX> 的 交往 和 友谊 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９７７年</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 一 家 和 朋友 曾经 到 <ENAMEX TYPE="GPE">西藏</ENAMEX> 访问 过 <ENAMEX TYPE="DATE">１６ 天</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">杨杰驰</ENAMEX> 担任 他们 的 翻译 ， 并且 建立 起 个人 友谊 ， 此后 <ENAMEX TYPE="PERSON">杨杰驰</ENAMEX> 多 次 在 敏感 时刻 担任 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 家族 和 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 之间 的 密使 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９９２年</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">杨杰驰</ENAMEX> 曾经 到 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 试图 说服 即将 卸任 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 总统 ， 不 要 向 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 出售 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">ｆ－１６ 战斗机</ENAMEX> ， 尽管 他 并没有 成功 ， 但是 却 受到 了 在 <ENAMEX TYPE="FAC">白宫</ENAMEX> 里 作客 的 特殊 礼遇 。
<ENAMEX TYPE="ORG">《 洛杉矶 时报 》</ENAMEX> 的 专栏 作家 <ENAMEX TYPE="PERSON">曼</ENAMEX> 说 ： “ 他 认为 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">杨杰驰</ENAMEX> 当 大使 将 在 通过 个人 关系 加强 <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> 联系 方面 起 很 大 的 作用 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">杨杰驰</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">５０ 岁</ENAMEX> ， 曾经 在 中国 <ENAMEX TYPE="ORG">驻 美国 大使馆</ENAMEX> 担任 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">二秘</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">一秘</ENAMEX> 、 参赞 和 公使 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">李肃</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 报道 。
</DOC>
