<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0258@0258@vom@bn@ch@on">
为了 解决 <ENAMEX TYPE="GPE">冲绳</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">日</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">美军</ENAMEX> 基地 的 问题 ， <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">冲绳 开发厅</ENAMEX> 长官 <ENAMEX TYPE="PERSON">桥本龙太郎</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">本 周 初</ENAMEX> 视察 了 <ENAMEX TYPE="GPE">冲绳</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 内阁 <ENAMEX TYPE="ORG">冲绳 开发厅</ENAMEX> 长官 <ENAMEX TYPE="PERSON">桥本龙太郎</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">本 周 初</ENAMEX> 就任 之后 首 次 视察 <ENAMEX TYPE="FAC">冲绳港</ENAMEX> ， 就 <ENAMEX TYPE="GPE">冲绳</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">美军</ENAMEX> 基地 问题 通 <ENAMEX TYPE="GPE">冲绳县</ENAMEX> 知事 <ENAMEX TYPE="PERSON">稻岭惠一</ENAMEX> 举行 了 会谈 。
<ENAMEX TYPE="DATE">当天</ENAMEX> 举行 的 记者 招待会 上 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">桥本</ENAMEX> 表示 ： 为 实现 <ENAMEX TYPE="ORG">美军</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">普天间 基地</ENAMEX> 的 迁移 ， 今后 <ENAMEX TYPE="GPE">日</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 应该 协商 <ENAMEX TYPE="GPE">冲绳</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">美军</ENAMEX> 兵力 的 构成 问题 。
同时 ， 就 <ENAMEX TYPE="GPE">冲绳</ENAMEX> 当地 要求 把 <ENAMEX TYPE="FAC">普天间 基地</ENAMEX> 的 迁移 设施 、 使用 期限 限定 于 <ENAMEX TYPE="DATE">１５ 年</ENAMEX> 的 问题 。
他 表示 为 实现 这 一 要求 将 继续 努力 。
<ENAMEX TYPE="DATE">５ 年 前</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="LOC">冲绳岛</ENAMEX> 一 名 少女 ， 遭到 <ENAMEX TYPE="ORG">美军</ENAMEX> 士兵 强暴 ， 从而 在 <ENAMEX TYPE="LOC">冲绳岛</ENAMEX> 掀起 了 反 基地 的 浪潮 ， 人们 要求 减少 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">冲绳</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">美军</ENAMEX> 基地 。
</DOC>
