<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0268@0268@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 官方 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">英文</ENAMEX> 报纸 《 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 日报</ENAMEX> 》 <ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> 报道 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 领导人 为了 改善 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 关系 ， 愿意 放松 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">三通</ENAMEX> 问题 上 的 立场 。
报道 说 ， 只要 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 同意 将 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">三通</ENAMEX> 问题 看成 是 内部 事务 ， 而 不 是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 主权 国家 之间 的 事情 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 就 愿意 商讨 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">三通</ENAMEX> 问题 ， 下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">海燕</ENAMEX> 的 综合 报道 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中国 日报</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> 原引 <ENAMEX TYPE="ORG">国台办 经济局</ENAMEX> 局长 <ENAMEX TYPE="PERSON">何时中</ENAMEX> 的 话 说 ， “ 只要 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">三通</ENAMEX> 本着 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 国 内部 事务 的 原则 ， 在 直接 双向 以及 互惠 互利 的 基础 上 进行 ， <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 将 采取 务实 的 态度 。 ”
《 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 日报</ENAMEX> 》 认为 ， 这 显示 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">三通</ENAMEX> 问题 上 已经 向 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 摆出 友善 姿态 ， 相信 有助于 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 进行 更 直接 的 联系 。
由于 <ENAMEX TYPE="GPE">中国 大陆</ENAMEX> 以前 一直 坚持 要 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 首先 宣布 是 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 一 部分 ， 然后 才 进行 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">三通</ENAMEX> ， 因此 有 分析 人士 认为 这 可能 表明 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">三通</ENAMEX> 问题 上 的 立场 有所 缓和 ， 更为 灵活 务实 。
不过 《 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 日报</ENAMEX> 》 还 引述 <ENAMEX TYPE="PERSON">何世中</ENAMEX> 的 话 重申 ， <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 在 发展 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 关系 上 必须 接受 ‘ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 原则 ’ 。
另 据 报道 ， <ENAMEX TYPE="ORG">中国 交通部</ENAMEX> 部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">洪善祥</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> 在 接见 <ENAMEX TYPE="ORG">台湾 国民党</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">新党</ENAMEX> 立法 委员 访问团 时 表示 ， 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 直航 开通 以后 ， <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 会 将 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 直航 看成 是 特别 管理 下 的 国内 航线 ， 在 这个 原则 下 ， 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 加入 <ENAMEX TYPE="ORG">世界 贸易 组织</ENAMEX> 以后 ， 将 为 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 的 船只 设立 航线 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 不 情愿 的 接受 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾 金门</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">马祖</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆 厦门</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">福州</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">元旦</ENAMEX> 开始 的 小 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">三通</ENAMEX> 以后 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">洪善祥</ENAMEX> 的 讲话 被 外界 看成 是 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">三通</ENAMEX> 问题 上 的 立场 ， 有所 松动 的 又 一 个 迹象 。
另 据 报道 ， <ENAMEX TYPE="ORG">美国 国务院</ENAMEX> 发言人 <ENAMEX TYPE="PERSON">鲍策</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 在 例行 新闻 发布会 上 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 政府 对 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 副总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">钱其琛</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 最近 发表 的 谈话 表示 肯定 ， 但是 他 同时 重申 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 不便 为 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 对话 提供 建议 ， 仅 是 鼓励 双方 尽 一切 努力 解决 彼此 的 分歧 。
另外 ， <ENAMEX TYPE="ORG">美国 在 台 协会</ENAMEX> 理事 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">普瑞哲</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">星期六 晚间</ENAMEX> 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> ， 对 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 进行 为期 <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 天</ENAMEX> 的 访问 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">普瑞哲</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 大选 以后 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 位 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 特使 ， 外界 对 这 次 访问 对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 当选 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 政策 产生 的 影响 极为 关注 。
以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">海燕</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 的 报道 。
</DOC>
