<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0211@0211@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">欧洲 联盟</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">东南亚 国家 联盟</ENAMEX> 部长 结束 了 在 <ENAMEX TYPE="GPE">老挝</ENAMEX> 举行 的 <ENAMEX TYPE="DATE">２ 天</ENAMEX> 会谈 ， 会谈 在 关于 <ENAMEX TYPE="GPE">缅甸</ENAMEX> 的 人权 问题 上 取得 突破 。
<ENAMEX TYPE="GPE">缅甸</ENAMEX> 军政府 同意 <ENAMEX TYPE="DATE">下 个 月</ENAMEX> 让 一 个 <ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 调查团 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">缅甸</ENAMEX> 。
调查团 将 会见 反对派 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">昂山树记</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">昂山树记</ENAMEX> 自从 <ENAMEX TYPE="DATE">今年 ９月</ENAMEX> 以来 一直 被 软禁 。
<ENAMEX TYPE="GPE">缅甸</ENAMEX> 政府 也 有 迹象 表示 准备 取消 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">昂山树记</ENAMEX> 和 其他 反对派 人士 的 限制 。
</DOC>
