<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0212@0212@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">都柏林</ENAMEX> ， 这 是 他 推进 <ENAMEX TYPE="GPE">北爱尔兰</ENAMEX> 和平 进程 之 行 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 站 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 将 会见 <ENAMEX TYPE="GPE">爱尔兰</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">迈卡利司</ENAMEX> 和 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">爱亨</ENAMEX> 。
然后 于 <ENAMEX TYPE="TIME">星期二 晚上</ENAMEX> 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">贝尔法斯特</ENAMEX> 。
在 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">贝尔法斯特</ENAMEX> 的 途中 ， 他 将 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">爱尔兰</ENAMEX> 边境 城市 <ENAMEX TYPE="GPE">登克多</ENAMEX> ， 在 那里 发表 一 篇 强调 和平 效益 的 讲话 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 一直 把 <ENAMEX TYPE="GPE">北爱尔兰</ENAMEX> 的 和平 进程 当作 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 外交 政策 中 的 一 个 重点 问题 。
他 曾经 支持 推动 达成 <ENAMEX TYPE="LAW">《 复活节 协议 》</ENAMEX> 的 多 项 倡议 ， <ENAMEX TYPE="LAW">《 复活节 协议 》</ENAMEX> 使 <ENAMEX TYPE="GPE">北爱尔兰</ENAMEX> 建立 起 由 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">新教徒</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">天主教徒</ENAMEX> 分享 权利 的 政府 。
以上 是 国际 新闻 。
</DOC>
