<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0223@0223@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 外长 <ENAMEX TYPE="PERSON">本阿米</ENAMEX> 举行 了 <ENAMEX TYPE="TIME">几 个 小时</ENAMEX> 的 会谈 。
这 次 会谈 持续 到 <ENAMEX TYPE="TIME">星期五 清晨</ENAMEX> ， 是 <ENAMEX TYPE="DATE">几 个 星期</ENAMEX> 以来 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 之间 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 次 高层 会谈 。
会谈 后 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 电台 报道 ： <ENAMEX TYPE="DATE">下 个 星期</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">下 一 个 星期</ENAMEX> 将 恢复 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 和谈 。
但是 ， 参加 这 次 会谈 的 一 名 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 高级 官员 说 ： 现在 就 谈论 恢复 和谈 还 为时过早 。
据 报道 ： <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 双方 同意 共同 努力 ， 履行 在 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> 度假 胜地 <ENAMEX TYPE="GPE">沙姆沙伊赫</ENAMEX> 举行 的 首脑 会议 中 为 缓解 暴力 冲突 所 达成 的 协议 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今年 １０月</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 冲突 爆发 后 不久 ， 由 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 斡旋 召开 了 那 次 的 首脑 会议 。
接下来 请 听 从 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 发来 的 一 篇 报道 ：
</DOC>
