<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0214@0214@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">中国 法院</ENAMEX> 判处 具有 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 永久 居住权 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">藤春燕</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">３ 年</ENAMEX> 徒刑 ， 罪名 是 传播 关于 在押 精神 病院 的 被 取缔 的 <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> 信徒 的 情况 。
西方 外交 人士 和 人权 组织 说 ： 丈夫 是 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 公民 的 <ENAMEX TYPE="DATE">３７ 岁</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">藤春燕</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">上 个 月</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 受审 ， 并且 被 判以 向 外国人 泄漏 国家 机密 罪 。
设 在 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 人权 民运 信息 中心</ENAMEX> 说 ： 法庭 的 判决 说 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">藤春燕</ENAMEX> 曾经 带领 外国 记者 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 郊区 关押 <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> 信徒 的 一 所 精神病 医院 。
</DOC>
