<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0205@0205@vom@bn@ch@on">
被 赶 下台 的 <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 前 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢里夫</ENAMEX> ， 在 得到 军事 统治者 的 赦免 以后 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">沙特阿拉伯</ENAMEX> 开始 了 他 的 流亡 生涯 。
<ENAMEX TYPE="GPE">沙特阿拉伯</ENAMEX> 官员 说 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">谢里夫</ENAMEX> 和 他 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１８</ENAMEX> 名 家庭 成员 包括 他 的 妻子 和 父亲 ， <ENAMEX TYPE="DATE">星期天</ENAMEX> 乘 飞机 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">伊斯兰堡</ENAMEX> 后 ， 经过 <ENAMEX TYPE="TIME">几 个 小时</ENAMEX> 的 飞行 <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">到达 吉达</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 一 项 政府 声明 说 ： “ 赦免 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢里夫</ENAMEX> 符合 国家 的 最高 利益 ” 但是 对此 没有 做出 解释 。
根据 赦免 协议 的 规定 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">谢里夫</ENAMEX> 仍然 必须 交出 巨额 家产 ， 并且 脱离 政治 活动 <ENAMEX TYPE="DATE">２１ 年</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">谢里夫</ENAMEX> 的 家人 表示 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">谢里夫</ENAMEX> 有 心脏病 ， 需要 去 国外 接受 紧急 治疗 。
</DOC>
