<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0278@0278@vom@bn@ch@on">
首先 由 <ENAMEX TYPE="PERSON">沈宏辉</ENAMEX> 播报 <ENAMEX TYPE="TIME">５ 分钟</ENAMEX> 的 国际 新闻 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 官员 说 ： “ 双方 高级 谈判 代表 <ENAMEX TYPE="TIME">星期四 连夜</ENAMEX> 举行 的 和谈 没有 取得 突破性 进展 。 ”
<ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 首席 谈判 代表 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉布</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 方面 拒绝 接受 任何 可能 达成 的 临时性 协议 ， 只 会 接受 全面 协议 。 ”
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 的 高级 助手 <ENAMEX TYPE="PERSON">亚托姆</ENAMEX> 对 以色列 电台 表示 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 双方 仍然 存在 很 大 的 分歧 ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 谈判 人员 试图 就 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２０号</ENAMEX> 离任 前 提出 的 和平 方案 达成 某些 共识 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="TIME">星期五 早上</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="ORG">路透社</ENAMEX> 记者 表示 ： “ <ENAMEX TYPE="DATE">８ 天 之内</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 达成 任何 真正 协议 的 可能性 不 大 。 ”
他 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 目前 的 谈判 无论 结果 如何 都 将 成为 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 新 政府 和 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 下 一 任 政府 考虑 的 问题 。 ”
</DOC>
