<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0203@0203@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">台湾 高监署 查缉 黑金 行动 中心</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">日前</ENAMEX> 接到 检举信 ， 指控 <ENAMEX TYPE="ORG">台湾 银行</ENAMEX> 总经理 <ENAMEX TYPE="PERSON">何国华</ENAMEX> 涉嫌 挪用 <ENAMEX TYPE="MONEY">新台币 ２００多万 元</ENAMEX> 公款 ， 经过 调查 <ENAMEX TYPE="ORG">高监署</ENAMEX> 认为 <ENAMEX TYPE="PERSON">何国华</ENAMEX> 挪用 公款 的 事实 明显 ， 下令 <ENAMEX TYPE="PERSON">何国华</ENAMEX> 以 <ENAMEX TYPE="MONEY">２０万 元</ENAMEX> 交保候审 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">何国华</ENAMEX> 对 所有 关于 挪用 和 侵吞 公款 的 指控 予以 否认 。
以上 报道 的 是 一 组 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 简讯 。
</DOC>
