<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0298@0298@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">印度 国防 部长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">费尔南德斯</ENAMEX> 说 ： <ENAMEX TYPE="GPE">印度</ENAMEX> 政府 将 对 局势 进行 深入 分析 之后 ， 决定 是否 延长 在 <ENAMEX TYPE="LOC">克什米尔</ENAMEX> 的 停火 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">费尔南德斯</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 表示 ： <ENAMEX TYPE="GPE">印度</ENAMEX> 政府 对 <ENAMEX TYPE="DATE">上 个 月</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">克什米尔</ENAMEX> 地区 游击队 袭击 事件 日益 增加 表示 关注 。
<ENAMEX TYPE="GPE">印度</ENAMEX> 政府 为 庆祝 <ENAMEX TYPE="DATE">穆斯林 斋月</ENAMEX> 宣布 单方面 停火 ， 然后 又 把 停火 延长 了 <ENAMEX TYPE="DATE">一 个 月</ENAMEX> ， 停火 定于 <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 结束 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期天</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">印度</ENAMEX> 管辖 的 <ENAMEX TYPE="LOC">克什米尔</ENAMEX> 境内 ， 发生 一系列 袭击 事件 ， 至少 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１５</ENAMEX> 个 人 被 打死 。
以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 国际 新闻 。
</DOC>
