<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0202@0202@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">金大中</ENAMEX> 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">汉城</ENAMEX> 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">挪威</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">奥斯路</ENAMEX> 接受 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">今年 的 “ 诺贝尔 和平 奖 ”</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 在 上 飞机 之前 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">金大中</ENAMEX> 发表 声明 说 ： 他 要 和 <ENAMEX TYPE="DATE">过去 ４０ 年</ENAMEX> 来 所有 支持 他 在 <ENAMEX TYPE="LOC">朝鲜 半岛</ENAMEX> 进一步 推动 民主 和 人权 努力 的 人 分享 这个 荣誉 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">奥斯路</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="DATE">４ 天</ENAMEX> 逗留 期间 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">金大中</ENAMEX> 将 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期天</ENAMEX> 举行 的 颁奖 仪式 中 发表 演说 ， 并且 会见 <ENAMEX TYPE="GPE">挪威</ENAMEX> 国王 <ENAMEX TYPE="PERSON">哈罗德 五 世</ENAMEX> 和 首相 <ENAMEX TYPE="PERSON">斯托尔·佟贝格</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１２月 １２号 到 １４号</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">金大中</ENAMEX> 一行 还 将 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">瑞典</ENAMEX> 。
</DOC>
