<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0264@0264@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 解除 了 同 长期 统治 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 的 前 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 有 关系 的 几 名 军事 官员 的 职务 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 发布 一 项 政令 ， 让 至少 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１４</ENAMEX> 名 高级 军官 退役 其中 包括 前 国防 部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥伊达尼奇</ENAMEX> 将军 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">奥伊达尼奇</ENAMEX> 因 <ENAMEX TYPE="ORG">南斯拉夫 军队</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 所 犯 暴行 而 受到 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 战争 罪行 法庭</ENAMEX> 的 控告 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 还 重新 任命 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">几</ENAMEX> 名 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">黑山 共和国</ENAMEX> 的 高级 军官 。
各位 听众 以上 国际 新闻 是 由 <ENAMEX TYPE="PERSON">肖楠</ENAMEX> 播送 的
</DOC>
