<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0254@0254@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">老挝</ENAMEX> 当局 允许 <ENAMEX TYPE="GPE">澳大利亚</ENAMEX> 官员 探望 在 <ENAMEX TYPE="GPE">老挝</ENAMEX> 被 监禁 的 一 对 <ENAMEX TYPE="NORP">澳大利亚</ENAMEX> 夫妇 。
他们 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 人 未 经 控罪 已经 被 关押 了 <ENAMEX TYPE="DATE">一 个 星期</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">戴恩斯</ENAMEX> 和 他 的 妻子 <ENAMEX TYPE="PERSON">凯姬</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 ２３号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">河内</ENAMEX> 被捕 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">戴恩斯</ENAMEX> 为 一 个 蓝宝石 采矿 公司 提供 安全 服务 ， 那个 公司 在 <ENAMEX TYPE="DATE">５月</ENAMEX> 被 <ENAMEX TYPE="GPE">老挝</ENAMEX> 当局 没收 。
<ENAMEX TYPE="ORG">澳大利亚 领事馆</ENAMEX> 官员 无法 证实 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 人 被 拘留 的 原因 ， 但是 <ENAMEX TYPE="GPE">澳大利亚</ENAMEX> 外长 <ENAMEX TYPE="PERSON">唐纳</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">老挝</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">澳大利亚</ENAMEX> 大使 说 ： ‘ <ENAMEX TYPE="PERSON">戴恩斯</ENAMEX> 夫妇 可能 会 收到 诈骗罪 的 起诉 。 ’
” 据 《 <ENAMEX TYPE="ORG">澳大利亚人报</ENAMEX> 》 报道 <ENAMEX TYPE="GPE">老挝</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">共产党</ENAMEX> 官员 认为 <ENAMEX TYPE="PERSON">戴恩斯</ENAMEX> 夫妇 同 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">１３０ 公斤</ENAMEX> 蓝宝石 失踪 的 事件 有关 。
</DOC>
