<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0242@0242@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 国务卿 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 谈判 代表 为 结束 <ENAMEX TYPE="DATE">３ 个 月</ENAMEX> 的 暴力 冲突 ， 恢复 和平 进程 ， 所 做 的 努力 取得 了 进展 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 是 在 <ENAMEX TYPE="TIME">星期四 晚上</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 代表 进行 更 多 谈判 之前 说 这 番 话 的 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 代表 一直 在 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 空军</ENAMEX> 基地 和 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 官员 会谈 。
谈判 继续 的 同时 ， <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 双方 都 准备 应付 可能 发生 的 暴力 冲突 ， 因为 这 是 <ENAMEX TYPE="DATE">穆斯林 斋月</ENAMEX> 的 最后 一 个 <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 当局 对 那些 计划 参加 在 <ENAMEX TYPE="LOC">东 耶路撒冷</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="FAC">阿克萨 清真寺</ENAMEX> 举行 的 <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 祈祷 活动 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 实行 严格 的 限制 ， <ENAMEX TYPE="DATE">去年 ９月</ENAMEX> 暴力 冲突 就 是 在 那里 开始 的 。
</DOC>
