<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0208@0208@vom@bn@ch@on">
另 据 报道 ， 被 罢免 的 <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢里夫</ENAMEX> ， 已经 和 军人 政府 做成 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 项 交易 。
他 将 接受 特赦 来 换取 外出 流亡 。
这 位 前 总理 因为 贪污 和 其他 罪名 被 法庭 判处 了 无期 徒刑 ， 目前 正 在 监狱 服刑 。
下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">古尔</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">伊斯兰堡</ENAMEX> 发来 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 份 重要 的 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">英文</ENAMEX> 报纸 刊载 了 这 项 交易 的 细节 ， 可是 政府 和 被 罢黜 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢里夫</ENAMEX> 总理 所 在 的 政党 成员 都 不 愿意 加以 证实 。
政府 新闻 部门 的 主管 <ENAMEX TYPE="PERSON">梅赫穆德</ENAMEX> 说 ： 他 不 知道 有 这 项 交易 。
他 说 ： “ 我 知道 有 人 替 他 求情 ， 让 他 前往 外国 治病 ， 可是 政府 还 没有 决定 如何 处理 。
” <ENAMEX TYPE="PERSON">阿里沙</ENAMEX> 是 这 位 前 总理 所 在 的 <ENAMEX TYPE="ORG">“ 巴基斯坦 穆斯林 联盟 ”</ENAMEX> 的 一 员 高级 党员 。
他 说 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿里沙</ENAMEX> 援引 这 位 前 <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 领导人 的 妻子 <ENAMEX TYPE="PERSON">古苏姆</ENAMEX> 的 话 说 ： “ 他们 并没有 向 政府 请求 特赦 ” 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">古苏姆</ENAMEX> 说 ： 如果 政府 允许 ， 她 随时 愿意 伴随 她 的 丈夫 前往 外国 治病 。
她 说 ， 她 的 丈夫 在 监禁 中 患有 严重 的 心脏病 。
有 报道 说 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">谢里夫</ENAMEX> 家族 同意 停止 政治 活动 ， 以 换取 出外 流亡 ， 可是 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢里夫</ENAMEX> 的 夫人 否认 了 这 一 说法 。
据说 ， 这 项 交易 的 细节 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢里夫</ENAMEX> 、 他 的 夫人 、 他 的 父亲 和 现在 也 在 监狱 中 服刑 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 兄弟 ， 一起 前往 一 个 没有 指定 名字 的 国家 去 流亡 。
这 一 家 人 在 <ENAMEX TYPE="DATE">未来 １０ 年</ENAMEX> 内 ， 将 不 会 回到 <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９９９年 １０月</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">谢里夫</ENAMEX> 准备 把 当时 的 陆军 首领 目前 的 <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 统治者 <ENAMEX TYPE="PERSON">穆沙拉夫</ENAMEX> 将军 解职 时 ， 发生 了 一 场 没有 流血 的 军事 政变 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">谢里夫</ENAMEX> 在 这 场 政变 中 失去 了 政权 ， 然后 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢里夫</ENAMEX> 以 绑架 的 罪名 被 判处 无期 徒刑 。
除此以外 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 反贪污 法庭 在 <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 早些时候 ， 把 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢里夫</ENAMEX> 判处 了 <ENAMEX TYPE="DATE">１４ 年</ENAMEX> 徒刑 ， 并且 剥夺 了 他 的 政治 权利 。
</DOC>
