<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0296@0296@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 谈判 代表 举行 <ENAMEX TYPE="DATE">第二 天</ENAMEX> 的 会谈 ， 这 是 和平 谈判 的 最新 努力 。
<ENAMEX TYPE="TIME">星期天 晚上</ENAMEX> ， 双方 谈判 小组 在 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">红海</ENAMEX> 渡假 圣地 <ENAMEX TYPE="GPE">塔巴</ENAMEX> 会谈 了 <ENAMEX TYPE="TIME">不到 ３ 小时</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 的 办公室 说 ： “ 谈判 代表 将 建立 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 委员会 ， 一 个 委员会 讨论 <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 难民 问题 ， 另外 一 个 委员会 讨论 <ENAMEX TYPE="LOC">耶路撒冷</ENAMEX> 地位 、 未来 边界 和 安全 问题 。 ”
同时 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 解除 了 对 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 实施 的 一些 旅行 禁令 ， 允许 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="2" E_OFF="1">数以千计</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 返回 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 上班 。
</DOC>
