<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0285@0285@vom@bn@ch@on">
据 报道 ， <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 正在 对 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 进行 没有 一 次 对 外界 公开 的 访问 ， 他 已经 完成 了 和 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 官员 在 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 的 会谈 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 政府 的 消息 来源 说 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 官员 举行 了 短暂 的 会谈 ， 现在 正在 乘 火车 前往 其它 城市 。
新闻 报道 说 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 计划 会见 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 国家主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> ， 然后 参观 工业 ， 参观 地点 可能 在 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中国 外交部</ENAMEX> 拒绝 提供 这 次 访问 的 情况 ， 也 不 愿 证实 这 次 访问 。
这 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">不到 一 年 内</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 次 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">去年 五月</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 进行 了 一 次 <ENAMEX TYPE="DATE">为期 三 天</ENAMEX> 的 访问 。
<ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 宣布 已经 与 <ENAMEX TYPE="GPE">荷兰</ENAMEX> 建立 外交 关系 ， 这 是 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 结束 <ENAMEX TYPE="DATE">数十 年</ENAMEX> 孤立 处境 的 最新 努力 。
<ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 官方 的 新闻 机构 <ENAMEX TYPE="ORG">朝鲜 中央 通讯社</ENAMEX> 说 ： 双方 在 <ENAMEX TYPE="GPE">海牙</ENAMEX> 举行 会谈 后 ， 同意 建立 外交 关系 。
<ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> 一连串 的 外交 努力 中 ， 和 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">意大利</ENAMEX> 以及 <ENAMEX TYPE="GPE">澳大利亚</ENAMEX> 建立 了 外交 关系 。
</DOC>
