<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0222@0222@vom@bn@ch@on">
您 现在 收听 的 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">《 时事 经纬 》</ENAMEX> 节目 ， 正 在 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 访问 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 给 当选 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 打 电话 ， 邀请 他 <ENAMEX TYPE="DATE">下 个 星期</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="FAC">白宫</ENAMEX> 做客 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 表示 一定 会 尽力 确保 <ENAMEX TYPE="ORG">共和党</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 政府 能够 顺利 过渡 。
请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">蔡贺</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 发来 的 报道 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 在 电视 上 观看 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 宣布 胜利 的 讲演 之后 ， 于 <ENAMEX TYPE="TIME">星期四 一大早</ENAMEX> 给 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 打 电话 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">英国</ENAMEX> 首相 <ENAMEX TYPE="PERSON">布莱尔</ENAMEX> 乡间 住宅 对 记者们 表示 ， 他 一定 会 尽力 协助 他 的 继任人 做好 担任 总统 的 准备 工作 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 说 ： “ 我们 必须 确保 平稳 和 有 建设性 的 过渡 ， 我们 都 应该 确保 ， 我们 尽力 为 当选 总统 提供 他 顺利 履行 职责 的 机会 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 还 在 电视 上 观看 了 原本 他 认为 是 自己 接班人 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 表明 承认 竞选 失败 的 讲话 ， 他 赞扬 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 副总统 <ENAMEX TYPE="DATE">８ 年</ENAMEX> 当中 与 他 出色 的 合作 。 ”
</DOC>
