<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0263@0263@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> 当局 警告 说 可能 会 发生 更 多 的 炸弹 袭击 事件 ， 与此同时 警方 加强 安全 戒备 并且 加紧 搜捕 <ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> 发生 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５</ENAMEX> 起 流血 炸弹 事件 的 肇事者 。
首都 <ENAMEX TYPE="GPE">马尼拉</ENAMEX> 先后 发生 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５</ENAMEX> 起 炸弹 爆炸 事件 ， 已经 导致 至少 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１４</ENAMEX> 人 死亡 ， 差不多 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１００</ENAMEX> 人 受伤 ， 没有 人 宣称 对 爆炸 负责 ， 但是 人们 揣测种种 。
警方 说 ： “ 可能 是 <ENAMEX TYPE="ORG">穆斯林</ENAMEX> 极端主义 分子 制造 的 这些 袭击 事件 。 ”
<ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> 总统 发言人 暗示 ， 情报 部门 的 报告 显示 ， <ENAMEX TYPE="ORG">共产党</ENAMEX> 反政府 的 武装 “ <ENAMEX TYPE="ORG">新 人民军</ENAMEX> ” 正 计划 对 农村 地区 的 供电线 和 电站 发动 袭击 。
政治 反对派 指责 一些 来历不明 的 力量 希望 通过 制造 爆炸 事件 分散 公众 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 总统 弹劾 审理 的 注意力 。
</DOC>
