<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0228@0228@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 同意 成立 一 个 联合 委员会 ， 讨论 如何 协助 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 重建 摇摇欲坠 的 经济 。
这 个 委员会 是 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 部长级 会议 进行 了 <ENAMEX TYPE="DATE">５ 天</ENAMEX> 热烈 讨论 之后 ， 宣布 的 一揽子 计划 的 一 部分 。
部长级 会议 是 在 <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> 举行 的 。
下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">康炫城</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">汉城</ENAMEX> 的 报道 ： <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">韩</ENAMEX> 谈判 人员 <ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> 发表 联合 声明 ： 表示 将 成立 经济 小组 ， 确保 平衡 的 经济 发展 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">韩</ENAMEX> 的 共同 繁荣 。
即将 讨论 的 议题 还 包括 ： <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 要求 <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 供应 电力 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 成立 工业 园区 ， 兴建 连接 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">韩</ENAMEX> 的 道路 和 铁路 设施 等等 。
<ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 原本 是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 敌对 的 国家 。
这 个 委员会 预定 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 月底</ENAMEX> 之前 开始 运作 。
双方 官员 也 同意 进行 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第三</ENAMEX> 次 的 离散 家庭 团聚 ， 时间 定 在 <ENAMEX TYPE="DATE">明年 ２月</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 提意 为 离散 家庭 成员 决定 一 个 永久 的 会面 地点 ， 但是 并没有 获得 同意 。
<ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 也 建议 开放 他 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">韩</ENAMEX> 边境 附近 渔业 海域 给 <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 使用 。
这些 结论 是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">韩</ENAMEX> 代表 在 <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> 连续 <ENAMEX TYPE="DATE">几 天</ENAMEX> 激烈 讨论 之后 所 做 出来 的 。
这 个 部长级 会谈 曾经 一度 中断 ， 因为 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 要求 <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 成立 发电厂 ， 以 缓解 他们 严重 的 能源 短缺 问题 。
<ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 拒绝 了 这 项 提案 ， 并且 表示 这 个 问题 应该 在 将 其他 的 会议 当中 提出 。
<ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 虽然 拒绝 兴建 发电厂 ， 据说 ， 也 开始 考虑 鉴于 拟定 中 铺设 跨跃 边境 的 电力 线路 ， 向 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 运送 他们 过剩 的 电力 。
<ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 的 边境 戒备森严 ， 刚刚 结束 的 讨论 是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">韩</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">６月</ENAMEX> 举行 史无前例 的 首脑 会谈 后 ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第四</ENAMEX> 次 的 部长级 会谈 。
<ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 学者 和 官员 逐渐 认为 ： 只要 谈判 渐渐 深入 那些 造成 双方 分离 的 议题 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">韩</ENAMEX> 关系 改善 的 步调 就 会 日益 缓慢 。
据 报道 ： 在 最近 的 几 轮 谈判 当中 出现 了 新 的 而且 是 深刻 的 分歧 。
<ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 急于 推动 更 多 的 人道 援助 项目 ， 但是 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 更 有 兴趣 的 则 是 从 <ENAMEX TYPE="GPE">汉城</ENAMEX> 当局 获得 经济 援助 。
最近 一 轮 会谈 最后 达成 协议 ， 要 在 <ENAMEX TYPE="DATE">明年 ３月</ENAMEX> 再 举行 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第五</ENAMEX> 轮 的 谈判 。
</DOC>
