<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0255@0255@vom@bn@ch@on">
据称 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 迄今 最 大 腐败 走私案 丑闻 的 中心 人物 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 继续 被 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 当局 扣押 。
他 受到 有关 移民 问题 的 指控 。
<ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">温哥华</ENAMEX> 移民 官员 <ENAMEX TYPE="PERSON">李安金</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 裁决 ： 如果 有关 方面 驳回 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 和 他 妻子 <ENAMEX TYPE="PERSON">曾明娜</ENAMEX> 的 难民 申请 并且 下令 把 他们 遣返 回 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> ， 他们 就 可能 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 一直 受到 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 政府 的 通缉 ， 他 被控 在 <ENAMEX TYPE="DATE">９０年代</ENAMEX> 操纵 <ENAMEX TYPE="MONEY">数十亿 美元</ENAMEX> 的 走私 行动 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 的 律师 说 ： “ <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 一旦 被 送回 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 就 会 被 处死 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 夫妇 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９９年 ８月</ENAMEX> 逃到 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> ， 他们 使用 的 是 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 护照 以 访问者 身份 入境 。
后来 被 怀疑 没有 告诉 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 当局 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 受到 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 政府 通缉 于 <ENAMEX TYPE="DATE">１１月 ２３号</ENAMEX> 给 逮捕 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 的 听证 是 自从 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 夫妇 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 后 举行 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第３</ENAMEX> 次 听证 。
国际 新闻 播送 完 了 。
</DOC>
