<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0215@0215@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 著名 的 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">佛教界</ENAMEX> 人士 <ENAMEX TYPE="ORG">佛光山</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">星云 法师</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期天</ENAMEX> 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">扬州 江都市</ENAMEX> 访问 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">星云 法师</ENAMEX> 表示 ： <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 应当 采取 柔性 的 做法 ， 凡事 要 为 <ENAMEX TYPE="NORP">台湾</ENAMEX> 人民 着想 ， 放弃 以 武力 攻打 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 的 政策 。
因为 枪炮 不 能 消除 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 之间 的 隔阂 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">星云 法师</ENAMEX> 强调 ： “ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> ” 政策 究竟 会 给 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 带来 什么 好处 ， <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 方面 应当 说 清楚 ， 讲 明白 。
以上 报告 的 是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 组 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 简讯 。
</DOC>
