<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0292@0292@vom@bn@ch@on">
在 <ENAMEX TYPE="DATE">海湾 战争 １０ 周年</ENAMEX> 之际 ， 分析 人士 认为 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 新 政府 很 难 拿出 新 的 行之有效 的 对付 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 政策 。
下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">李述</ENAMEX> 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１０ 年</ENAMEX> 过去 了 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">老 布什</ENAMEX> 总统 早 已 卸任 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">小 布什</ENAMEX> 总统 即将 就职 。
然而 在 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> ， 主宰 一切 的 还 是 <ENAMEX TYPE="DATE">当年</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">萨达姆</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">萨达姆</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> 发表 了 <ENAMEX TYPE="TIME">２０ 分钟</ENAMEX> 的 电视 讲话 ， 说 ： “ <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 年 前</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">海湾 战争</ENAMEX> 是 善 与 恶 的 对抗 ， 这 种 对抗 一直 持续 到 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 。 ”
他 声称 ： <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 将 在 <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">抗美</ENAMEX> 斗争 中 获得 最后 的 胜利 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="2" E_OFF="1">数以百计</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊拉克人</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="FAC">联合国 办事处</ENAMEX> 外边 举行 抗议 示威 。
<ENAMEX TYPE="ORG">路透社</ENAMEX> 报道 说 ： 一 批 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> 加入 了 他们 的 行列 。
参加 抗议 活动 的 前 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">美国 司法 部长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">克拉克</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="EVENT">海湾 战争</ENAMEX> 相当于 一 场 种族 灭绝 战争 ， 必须 记住 这 场 战争 ， 必须 防止 这 种 战争 再次 发生 。 ”
时至 <ENAMEX TYPE="DATE">今日</ENAMEX> 仍然 有 人 批评 <ENAMEX TYPE="DATE">当年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 总统 没有 斩草除根 ， 麾军 直 捣 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> ， 推翻 <ENAMEX TYPE="PERSON">萨达姆</ENAMEX> ， 以至于 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 仍然 是 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 地区 不共戴天 的 对头 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 在 竞选 总统 期间 ， 曾经 指责 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 政府 对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 政策 软弱 无力 。
即将 担任 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 国家 安全 事务 助理 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">莱斯</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">一 年 前</ENAMEX> 曾经 在 一 篇 文章 中 说 ： 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">萨达姆</ENAMEX> 被 赶走 之前 一切 都 不 会 变化 ， 因此 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 必须 动员 一切 力量 把 他 赶 下台 。
然而 <ENAMEX TYPE="DATE">当年</ENAMEX> 坚决 主张 不 要 向 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> 乘胜追击 的 人 正 是 当时 的 <ENAMEX TYPE="ORG">参谋长 连席 会议</ENAMEX> 主席 ， 现在 即将 担任 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 国务卿 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">鲍威尔</ENAMEX> 将军 。
而 现在 的 副总统 当选人 <ENAMEX TYPE="PERSON">切尼</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="EVENT">海湾 战争</ENAMEX> 时期 的 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">国防 部长</ENAMEX> ， 当时 也 支持 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">鲍威尔</ENAMEX> 的 意见 。
因此 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 政府 是否 能够 拿出 比 <ENAMEX TYPE="DATE">当年</ENAMEX> 更 有效 的 对策 ， 人们 心中 疑虑重重 。
况且 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 的 国际 形势 也 与 <ENAMEX TYPE="DATE">当年</ENAMEX> 大 不 一样 了 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">当年</ENAMEX> 最 坚定 的 盟国 现在 只 剩下 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 现在 和 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 、 以及 很多 国家 一起 主张 ： 停止 对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 制裁 。
他们 认为 这 种 制裁 ， 伤害 的 主要 是 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 老百姓 ， 而 不 是 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 统治者 。
其它 国家 支持 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 可能性 如今 更 低 了 。
<ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 导弹 防御 系统 等 一系列 问题 上 与 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 矛盾 很 大 ， 积极 支持 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 行动 是 不 太 可能 的 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 将 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 当成 头号 潜在 敌人 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 发生 冲突 ， 将 正中 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 下怀 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">台湾 海峡</ENAMEX> 的 动作 也 完全 可以 对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 形成 牵制 。
在 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 地区 ， <ENAMEX TYPE="DATE">当年</ENAMEX> 多国 部队 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 主要 成员国 ： <ENAMEX TYPE="GPE">叙利亚</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">沙特阿拉伯</ENAMEX> ， 如今 都 希望 与 伊拉克 修好 。
就 连 <ENAMEX TYPE="DATE">当年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 死对头 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> ， 现在 也 有 联合 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 对付 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 动向 。
因此 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 新 政府 任何 新 的 制裁 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 措施 不仅 未必 有效 ， 而且 也 未必 行 得 通 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">李述</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 报道 。
</DOC>
