<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0252@0252@vom@bn@ch@on">
各位 听众 这里 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">中国 新闻 和 世界 报道</ENAMEX> 》 节目 。
我 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">金月</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 定于 <ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> 会见 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 的 高级 谈判 人员 ， 对 <ENAMEX TYPE="DATE">这个 星期</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 重新 开始 的 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 和平 谈判 进行 评估 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 希望 在 <ENAMEX TYPE="DATE">下 个 月</ENAMEX> 卸任 之前 能够 达成 最后 的 和平 协议 。
请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">高勒斯特</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="FAC">白宫</ENAMEX> 的 报道 。
对 已经 进行 的 <ENAMEX TYPE="DATE">四 天</ENAMEX> 谈判 ， 媒介 的 报道 相互 矛盾 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 的 消息 人士 说 谈判 取得 了 进展 ， 而 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 方面 则 对 谈判 前景 表示 悲观 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 邀请 双方 的 谈判 人员 到 <ENAMEX TYPE="FAC">白宫</ENAMEX> ， 以便 亲自 评估 一下 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１月 ２０号</ENAMEX> 新 总统 就任 之前 是否 还 有 可能 达成 协议 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 国务卿 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 参与 了 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">柏林 空军 基地</ENAMEX> 举行 的 谈判 。
时间 大约 是 <ENAMEX TYPE="TIME">两 个 小时</ENAMEX> ， 有关 官员 说 ： “ <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 先 是 分别 会晤 了 双方 的 代表团 ， 然后 各 方 举行 了 共同 会晤 ， 报告 了 目前 的 进展 情况 ” 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 代表团 由 外长 <ENAMEX TYPE="PERSON">本·阿米</ENAMEX> 率领 ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 代表团 的 首席 谈判 代表 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃雷卡特</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 原定 <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 参与 会谈 ， 但是 由于 当时 谈判 据说 出现 了 严重 的 困难 ， 双方 代表团 的 成员 甚至 差一点 大打出手 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 因此 推迟 了 原定 的 计划 。
不过 <ENAMEX TYPE="ORG">白宫</ENAMEX> 发言人 <ENAMEX TYPE="PERSON">西沃特</ENAMEX> 拒绝 对 双方 的 秘密 会晤 进行 评论 。
他 说 ： “ 我 看到 有的 报道 说 他们 取得 了 进展 ， 也 有的 报道 说 出现 了 危机 ， 但是 我们 不 会 对 这个 问题 不断 提供 评论 ， 我们 会 继续 关注 ， 敦促 他们 尽量 缩小 分歧 ” 。
和平 谈判 是 在 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 地区 持续 发生 暴力 事件 的 情况 下 重新 开始 的 ， 目的 是 将 和平 谈判 向前 推进 。
希望 比 <ENAMEX TYPE="DATE">今年 ７月</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">戴维营</ENAMEX> 首脑 会谈 破裂 之前 已经 达成 的 共识 更 前进 一 步 。
象 <ENAMEX TYPE="FAC">戴维营</ENAMEX> 会谈 一样 ， 据说 双方 谈判 的 焦点 是 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">穆斯林</ENAMEX> 圣地 的 地位 问题 ， <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 难民 的 权利 问题 以及 未来 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦国</ENAMEX> 的 边界 问题 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 在 会晤 双方 代表团 团长 的 时候 ， 提出 了 一 份 消除 分歧 的 框架 性 建议 。
<ENAMEX TYPE="ORG">白宫</ENAMEX> 的 一 位 官员 说 ： “ <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 和 他 的 顾问 <ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> 听取 <ENAMEX TYPE="PERSON">本·阿米</ENAMEX> 外长 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃雷卡特</ENAMEX> 的 进展 报告 ， 然后 将 讨论 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 政府 下 一 步 该 怎么 做 ” 。
这 位 <ENAMEX TYPE="ORG">白宫</ENAMEX> 官员 还 否认 了 《 <ENAMEX TYPE="ORG">华盛顿 邮报</ENAMEX> 》 的 一 篇 报道 。
据 这 篇 报道 说 ： “ <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 的 国家 安全 顾问 <ENAMEX TYPE="PERSON">伯格</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">下 个 星期</ENAMEX> 可能 会 前往 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 地区 ， 为 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 方 首脑 会晤 作 准备 ” 。
</DOC>
