<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0294@0294@vom@bn@ch@on">
再 过 <ENAMEX TYPE="TIME">几 个 小时</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">共和党</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">乔治·Ｗ·布什</ENAMEX> 就 要 宣誓 成为 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第４３</ENAMEX> 任 总统 ， 就职 典礼 的 组织者 说 尽管 可能 下雨 ， 而且 天气 寒冷 ， 就职 宣誓 仪式 仍 将 在 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 的 大厦 室外 举行 ， 这个 仪式 将 标志 着 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 任期 内 <ENAMEX TYPE="ORG">民主党</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="ORG">白宫</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">８ 年</ENAMEX> 控制 的 结束 。
天气 对 即将 就职 的 总统 的 心情 影响 并不 大 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 的 一系列 就职 庆典 活动 中 说 ， 他 正 满怀 自豪 和 决心 准备 就职 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 的 助手 说 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 将 作 简短 的 就职 演讲 ， 强调 民族 团结 ， 准备 尽快 按照 竞选 日程 采取 行动 。
他们 说 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 可能 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 就 引进 历法 进行 校对 改革 。
</DOC>
