<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0238@0238@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">巴黎</ENAMEX> ， 和 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 官员 举行 会谈 。
预计 会谈 重点 是 双边 合作 和 <ENAMEX TYPE="LOC">巴尔干 地区</ENAMEX> 的 现状 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">一 天</ENAMEX> 访问 中 ， 将 会见 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">希拉克</ENAMEX> 和 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">若斯潘</ENAMEX> 。
预计 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 会 称赞 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">欧洲</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 之间 关系 正常化 方面 所 起 的 作用 。
<ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 目前 担任 为期 <ENAMEX TYPE="DATE">６ 个 月</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 轮值 主席 ， 他 是 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 批 表示 支持 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 新 总统 的 西方 国家 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1">之一</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 总统 结束 了 前 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 统治 。
</DOC>
