<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0295@0295@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> 和 独立 检察官 达成 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 项 协议 ， 避免 在 离任 后 遭到 起诉 ， 在 和 独立 检察官 <ENAMEX TYPE="PERSON">罗伯特·雷</ENAMEX> 达成 的 协议 中 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 承认 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９８年</ENAMEX> 就 他 和 前 <ENAMEX TYPE="ORG">白宫</ENAMEX> 实习生 <ENAMEX TYPE="PERSON">莱温斯基</ENAMEX> 之间 的 关系 作证 时 ， 并没有 提供 完全 真实 的 证词 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 同意 接受 吊销 他 在 <ENAMEX TYPE="GPE">阿肯色州</ENAMEX> 的 律师 执照 <ENAMEX TYPE="DATE">５ 年</ENAMEX> 和 罚款 <ENAMEX TYPE="MONEY">２５，０００ 美元</ENAMEX> 的 处罚 作为 交换 条件 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">罗伯特·雷</ENAMEX> 同意 结束 <ENAMEX TYPE="PERSON">莱温斯基</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 案 的 调查 ， 并且 结束 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 财务 交易 情况 的 “ <ENAMEX TYPE="EVENT">白水 事件</ENAMEX> ” 长 达 <ENAMEX TYPE="DATE">７ 年</ENAMEX> 的 调查 。
在此之前 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">罗伯特·雷</ENAMEX> 考虑 以 作 伪证 和 妨碍 司法 的 罪名 起诉 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 。
</DOC>
