<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0257@0257@vom@bn@ch@on">
在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 国内 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 当选 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 又 宣布 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 位 内阁 成员 ， <ENAMEX TYPE="DATE">新年</ENAMEX> 过 后 他 将 任命 其余 的 内阁 成员 。
如果 他们 的 任命 获得 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 同意 ， 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 个 人 将 要 负责 处理 一部分 美国 目前 面临 的 最 大 的 国内 问题 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">沃尔夫森</ENAMEX> 发来 的 报道 说 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 逗留 <ENAMEX TYPE="DATE">两 天</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 是 在 要 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 之前 ， 宣布 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 位 人选 的 。
下面 请 听 报道 的 详细 内容 。
这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 位 人选 可能 会 对 当前 一些 极其 重要 的 社会 问题 产生 巨大 的 影响 。
这些 问题 包括 ： 教育 改革 和 对 老年人 的 医疗 保健 服务 以及 其它 诸如此类 的 问题 。
这些 问题 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 在 竞选 总统 期间 曾经 谈论 了 许多 的 问题 ， 这 位 当选 总统 宣称 要 是 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 政府 发生 变化 。
他 挑选 了 <ENAMEX TYPE="GPE">威斯康辛州</ENAMEX> 州长 <ENAMEX TYPE="PERSON">汤普森</ENAMEX> 来 主持 <ENAMEX TYPE="ORG">卫生 与 公众 服务 部</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">汤普森</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 个 推动 州 议会 立法 ， 使 穷人 投身 工作 行列 不 在 依赖 政府 补助 的 州长 。
大家 都 知道 他 将 要 主持 的 <ENAMEX TYPE="ORG">卫生 与 公众 服务 部</ENAMEX> 是 一 个 庞大 的 机构 。
不但 要 处理 贫穷 问题 ， 而且 要 负责 处理 许许多多 涉及 许多 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> 健康 和 福利 的 事务 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">汤普森</ENAMEX> 说 ， 他 说 ： “ 福利 改革 、 医疗 保健 改革 、 对 老年人 的 长期 医疗 照顾 、 增加 残疾人 的 机会 、 帮助 穷人 寻找 工作 以及 帮助 有 工作 的 穷人 获得 应 有 的 回报 、 生物 工程 技术 和 科学 研究 ， 这些 问题 我 都 是 绝对 热衷 的 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 挑选 的 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">教育 部长</ENAMEX> 人选 <ENAMEX TYPE="PERSON">佩琦</ENAMEX> 也 是 来自 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 权力圈 外 的 人物 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">佩琦</ENAMEX> 目前 是 <ENAMEX TYPE="GPE">德克萨斯州 休斯顿</ENAMEX> 的 教育 局长 。
他 说 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">佩琦</ENAMEX> 说 ： “ 如果 我 荣幸 地 获得 <ENAMEX TYPE="ORG">参议院</ENAMEX> 的 同意 ， 我 将 要 天天 尽 我 的 力量 来 确保 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 没有 一 个 孩子 会 由于 教育 制度 自身 的 缺陷 而 留级 。 ”
人们 认为 由于 <ENAMEX TYPE="PERSON">佩琦</ENAMEX> 的 努力 <ENAMEX TYPE="GPE">休斯顿市</ENAMEX> 的 学校 变成 了 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 最 好 的 学区 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1">之一</ENAMEX> 。
他 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 任命 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 位 出任 内阁 成员 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">非洲裔 美国人</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 位 是 国务卿 人选 <ENAMEX TYPE="PERSON">鲍威尔</ENAMEX> 。
此外 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 还 任命 <ENAMEX TYPE="GPE">克罗拉多州</ENAMEX> 官员 <ENAMEX TYPE="PERSON">诺顿</ENAMEX> 为 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">内政 部长</ENAMEX> 人选 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">诺顿</ENAMEX> 说 ， 她 说 ： “ 我们 的 土地 整整 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三分之一</ENAMEX> 为 联邦 政府 所 有 ， <ENAMEX TYPE="ORG">内政部</ENAMEX> 同 其他 拥有 这 片 土地 的 部门 都 面临 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 挑战 ， 那 就 是 我们 应该 以 对 环境 负责任 的 方式 来 利用 我们 的 土地 。 ”
最后 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 把 他 父亲 执政 期间 的 老 班底 <ENAMEX TYPE="PERSON">普林西皮</ENAMEX> 请 回来 主持 <ENAMEX TYPE="ORG">退伍 军人 事务 部</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">普林西皮</ENAMEX> 曾经 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 年 前</ENAMEX> 担任 过 这个 部 的 副部长 ， 他 是 一 位 参加 过 <ENAMEX TYPE="EVENT">越南 战争</ENAMEX> 的 退伍 军人 。
他 表示 ： 他 的 主要 目标 是 要 改善 对 退役 男 、 女 官兵 的 医疗 保健 制度 。
</DOC>
