<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0243@0243@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">菲律宾 参议院</ENAMEX> 审理 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 弹劾案 时 ， 银行 高级 官员 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥坎波</ENAMEX> 出庭 做证 。
公诉人 表示 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">奥坎波</ENAMEX> 能够 证明 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 贪污 受贿 。
公诉人 说 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">奥坎波</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第三</ENAMEX> 大 银行 的 副总裁 ， 他 将 证明 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 用 化名 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 张 <ENAMEX TYPE="MONEY">１０００万 美元</ENAMEX> 的 支票 上 签字 。
这 张 支票 据称 和 贪污案 有关 ， 而且 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 银行 帐户 有 <ENAMEX TYPE="MONEY">２４００万 美元</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">菲律宾 众议院</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">上 个 月</ENAMEX> 弹劾 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> ， 指控 他 贪污 受贿 ， 违背 公众 的 信任 ， 违反 <ENAMEX TYPE="LAW">宪法</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 否认 自己 有 任何 不法 行为 ， 如果 这些 指控 中 的 任何 一 项 罪名 成立 ， 他 就 将 被 罢免 。
以上 各位 收听 的 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 简要 新闻 。
</DOC>
