<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0271@0271@vom@bn@ch@on">
这 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 播送 的 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">时事 经纬</ENAMEX> 》 节目 。
接下来 请 听 <ENAMEX TYPE="PERSON">肖静</ENAMEX> 报告 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 新闻 。
<ENAMEX TYPE="GPE">内蒙古 自治区</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">西林郭勒</ENAMEX> 地区 至 <ENAMEX TYPE="DATE">新年</ENAMEX> 以来 ， 遭到 雪暴 和 沙暴 的 侵袭 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数以千计</ENAMEX> 的 人 无法 得到 食品 和 其他 供应 ， 面临 饥饿 威胁 。
据 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 官方 的 《 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 日报</ENAMEX> 》 报道 ， 当地 降雪量 达到 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">３７ 厘米</ENAMEX> ， 目前 仍然 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２５</ENAMEX> 人 失踪 。
据 报道 ， 地方 当局 正在 请求 自治区 政府 提供 <ENAMEX TYPE="MONEY">７０００万 元 人民币</ENAMEX> 的 救援 物资 ， 主要 用于 为 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１２万</ENAMEX> 重灾区 居民 提供 食品 。
另 据 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 媒体 报道 ， 在 <ENAMEX TYPE="LOC">华北</ENAMEX> 地区 大雪 的 影响 下 ， <ENAMEX TYPE="FAC">北京 国际 机场</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期天</ENAMEX> 至少 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">６０</ENAMEX> 个 国内 和 国际 航班 被迫 取消 或者 延迟 起飞 。
<ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 连续 <ENAMEX TYPE="DATE">几 天</ENAMEX> 大雪 ， 不仅 对 当地 交通 造成 严重 影响 ， 而且 造成 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 同 邻近 城市 之间 的 交通 暂时 中断 ， 当地 警方 接报 的 交通 事故 次数 是 平常 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１０</ENAMEX> 倍 。
</DOC>
