<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0246@0246@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">关岛</ENAMEX> 当局 在 接到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 封 恐吓 电子 邮件 后 ， 目前 已 在 全 岛 实行 高度 警戒 状态 ， 并 正在 追查 发言人 。
请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 特约 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">易然</ENAMEX> 的 报道 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 位 于 <ENAMEX TYPE="LOC">太平洋</ENAMEX> 的 领地 <ENAMEX TYPE="FAC">关岛 国际 机场</ENAMEX> 和 总督 办公室 接到 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 自称 为 ： ‘ <ENAMEX TYPE="NORP">沙特阿拉伯</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="2">百万富翁</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">本拉丁</ENAMEX> 支持者 ’ 的 电子 邮件 ， 并且 威胁 要 向 机场 等 公共 设施 发动 生化 攻击 之后 ， <ENAMEX TYPE="GPE">关岛</ENAMEX> 有关 当局 一方面 保持 高度 警戒 状态 ， 另一方面 正在 追查 这个 电子 邮件 的 出处 。
<ENAMEX TYPE="ORG">关岛 总督 办公室</ENAMEX> 的 高级 工作 人员 与 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 联邦 调查局 ｆｂｉ</ENAMEX> 的 官员 举行 了 会谈 。
尽管 双方 认为 ： 这 一 威胁 付诸实施 的 可能性 很 小 ， 但是 他们 又 表示 不 会 对 任何 类似 的 恐吓 掉以轻心 。
当地 <ENAMEX TYPE="ORG">联邦 调查局</ENAMEX> 的 官员 说 ： 为了 确保 <ENAMEX TYPE="NORP">关岛</ENAMEX> 人民 的 安全 ， 他们 将 采取 严密 的 防范 行动 ， 并且 继续 对 此 案 进行 调查 ， 但是 不 会 公布 任何 新 的 进展 。
在 这个 于 <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 １９号</ENAMEX> 收到 的 电子 邮件 中 ， 一 群 自称 为 ‘ <ENAMEX TYPE="NORP">沙特阿拉伯</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="2">百万富翁</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">本拉丁</ENAMEX> 的 支持者 ’ 说 ： 为了 教训 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 政府 及其 迎接 新 当选 的 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">乔治·ｗ·布什</ENAMEX> ， 他们 计划 在 <ENAMEX TYPE="DATE">圣诞 平安夜 当天</ENAMEX> 以 神经 毒气 及其 有害 的 生化剂 向 <ENAMEX TYPE="FAC">关岛 国际 机场</ENAMEX> 、 酒店 、 餐厅 等 公共 场所 发动 袭击 。
电邮 要求 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> ： 不 要 继续 伤害 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">阿富汗人</ENAMEX> 及其 盟国 ， 这个 通过 Ｙａｈｏｏ．ｃｏｍ 发出 的 电子 邮件 警告 说 ： 如果 当局 忽视 有关 信息 ， 他们 将 在 <ENAMEX TYPE="DATE">明年 元旦</ENAMEX> 释放 神经 毒气 。
这 次 接到 恐吓 电邮 的 时间 刚好 是 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 安理会</ENAMEX> 通过 对 <ENAMEX TYPE="GPE">阿富汗</ENAMEX> 实施 的 新 制裁 政策 后 <ENAMEX TYPE="DATE">两 天</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">联合国 安理会</ENAMEX> 通过 的 决议 要求 <ENAMEX TYPE="GPE">阿富汗</ENAMEX> 政府 在 <ENAMEX TYPE="DATE">一 个 月 内</ENAMEX> 交出 <ENAMEX TYPE="PERSON">本拉丁</ENAMEX> 接受 审讯 ， 并且 关闭 恐怖 分子 的 训练营 ， 否则 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 便 会 实施 新 一 轮 的 制裁 措施 。
目前 <ENAMEX TYPE="GPE">阿富汗</ENAMEX> 极端主义 组织 <ENAMEX TYPE="ORG">塔利班</ENAMEX> 已经 拒绝 了 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 安理会</ENAMEX> 提出 的 这 一 要求 ， 并且 作为 回应 <ENAMEX TYPE="ORG">塔利班</ENAMEX> 政府 将 抵制 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 有关 <ENAMEX TYPE="GPE">阿富汗</ENAMEX> 问题 的 和平 谈判 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">本拉丁</ENAMEX> 一直 是 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 当局 通缉 的 恐怖 分子 ， 他 曾经 涉嫌 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９８年</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">肯尼亚</ENAMEX> 及 <ENAMEX TYPE="FAC">坦桑尼亚 大使馆</ENAMEX> 袭击 案件 。
他 目前 受到 了 <ENAMEX TYPE="GPE">阿富</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">伊斯兰</ENAMEX> 极端主义 的 <ENAMEX TYPE="ORG">塔利班</ENAMEX> 邀请 ， 现在 居住 在 <ENAMEX TYPE="GPE">阿富汗</ENAMEX> ， 按照 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 法律 规定 ， 任何 传播 假 恐吓 者 将 会 面对 最 高 为 终身 监禁 的 刑罚 ， 而 威胁 要 造成 大 规模 杀伤性 行为 的 人 也 会 被 判 终身 监禁 。
同时 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 法律 还 规定 ， 使用 电子 通信 手段 恐吓 他人 将 人 面对 高 达 <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 年</ENAMEX> 的 监禁 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 特 <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 特约 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">易然</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">墨尔本</ENAMEX> 报道 。
</DOC>
