<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0265@0265@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">马尼拉</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 ３０号</ENAMEX> 发生 的 多 起 炸弹 爆炸 事件 中 的 伤亡 人数 有所 上升 ， <ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> 警方 目前 在 全力 捉拿 爆炸 嫌疑犯 。
不过 有 报道 援引 反对派 人士 的 话 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">马尼拉</ENAMEX> 发生 的 爆炸 事件 是 亲政府 分子 所 为 ， 目的 在于 干扰 弹劾 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 总统 的 司法 程序 。 ”
<ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> 无 暴力 政治 危机 的 阶段 已经 结束 。
下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">升华</ENAMEX> 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">马尼拉</ENAMEX> 发生 的 <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 ３０号</ENAMEX> 爆炸 事件 后 ， 似乎 正在 逐步 恢复 表面 上 的 平静 。
据 报道 拥有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">１２００万</ENAMEX> 人口 的 <ENAMEX TYPE="GPE">大 马尼拉</ENAMEX> 交通 流量 明显 减少 ， 虽然 处在 世纪 之 交 的 <ENAMEX TYPE="DATE">新年 前夜</ENAMEX> ， 大部分 <ENAMEX TYPE="GPE">马尼拉</ENAMEX> 市民 还是 避免 前往 公共 场所 购物 和 狂欢 。
不过 接近 <ENAMEX TYPE="TIME">午夜 时分</ENAMEX> ， 迎接 <ENAMEX TYPE="DATE">新 千年</ENAMEX> 的 爆竹 烟火 和 欢庆 狂欢 可能 还是 不 可 避免 的 ， 要 在 这个 <ENAMEX TYPE="ORG">罗马 天主教</ENAMEX> 国家 的 各 地 出现 。
另 有 报道 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">大 马尼拉市</ENAMEX> 周边 的 一 个 小 城 的 汽车 总站 内 ， 日前 也 发生 了 炸弹 爆炸 ， 导致 了 至少 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１</ENAMEX> 人 死亡 ， 汽车 总站 的 设施 严重 毁损 。
据 最新 的 报道 ， <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 ３０号</ENAMEX> 大 爆炸 事件 中 的 死亡 人数 已经 上升 到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１４</ENAMEX> 人 ， 受伤 人员 超过 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１００多</ENAMEX> 人 。
<ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> 警方 目前 正在 全力以赴 捉拿 嫌疑犯 ， 至少 已经 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 人 被 警方 拘留 ， 不过 警方 还 没有 找到 事件 的 幕后 指使者 ， 也 没有 组织 和 个人 宣称 对 <ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５</ENAMEX> 起 爆炸 事件 负责 。
<ENAMEX TYPE="ORG">菲律宾 共产党 组织</ENAMEX> 否认 与 爆炸 事件 有关 ， 政府 方面 还 怀疑 爆炸 也 可能 是 “ <ENAMEX TYPE="ORG">阿部撒耶夫 反政府 组织</ENAMEX> ” 或者 “ <ENAMEX TYPE="ORG">莫洛 民族 解放 阵线</ENAMEX> ” 所 为 。
与此同时 警方 正 在 爆炸 现场 搜索 任何 与 爆炸 有关 的 线索 ， <ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> 警方 还 加强 了 在 <ENAMEX TYPE="GPE">马尼拉</ENAMEX> 地区 的 警力 配置 ， 约 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５万</ENAMEX> 名 保安 人员 在 这个 大 城市 各 处 巡逻 警戒 。
不过 已经 有 报道 谈及 了 这 次 大 爆炸 的 可能 政治 目的 。
<ENAMEX TYPE="ORG">路透社</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> 反对派 人士 认为 这 次 的 爆炸 可能 是 亲政府 分子 干 的 ， 目的 是 干扰 和 破坏 正在 对 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 进行 的 弹劾 程序 ， 把 水 搅浑 。
还 有的 认为 大 爆炸 将 迫使 总统 宣布 全国 紧急 状态 和 军事 管制 ， 这样一来 对 总统 的 弹劾 程序 就 将 被迫 终止 。
不过 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 总统 在 回答 记者 有关 宣布 军事 管制 的 问题 时 表示 ， 目前 宣布 军事 管制 还 为时过早 ， 他 不 认为 需要 这样 做 。
但是 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 已经 下令 进入 全面 戒备 ， 同时 命令 军警 全力 捉拿 爆炸 凶犯 。
有 政治 分析 人士 认为 ， 这 次 一连串 的 爆炸 事件 已经 改变 了 <ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> 政治 危机 的 性质 ， <ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> 为期 <ENAMEX TYPE="DATE">３ 个 月</ENAMEX> 无暴力 危机 的 阶段 已经 结束 。
以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">升华</ENAMEX> 的 报道 。
</DOC>
