<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0248@0248@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 当选 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 提名 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿什·克罗夫</ENAMEX> 担任 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">司法 部长</ENAMEX> 。
这 一 提名 得到 保守派 人士 的 欢迎 ， 但是 遭到 自由 人士 的 批评 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 宣布 让 现年 <ENAMEX TYPE="DATE">５８ 岁</ENAMEX> 的 前 参议员 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿什·克罗夫</ENAMEX> 担任 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">司法 部长</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿什·克罗夫</ENAMEX> 承诺 公正 的 管理 <ENAMEX TYPE="ORG">司法部</ENAMEX> ， 但是 一些 自由派 团体 坚决 表示 要 在 <ENAMEX TYPE="ORG">参议院</ENAMEX> 反对 这 项 提名 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 提名 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿什克罗夫</ENAMEX> 为 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">司法 部长</ENAMEX> 必须 得到 <ENAMEX TYPE="ORG">参议院</ENAMEX> 认可 。
<ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">共和党人</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">阿什·克罗夫</ENAMEX> 是 即将 卸任 的 <ENAMEX TYPE="GPE">密苏里州</ENAMEX> 参议员 ， 他 <ENAMEX TYPE="DATE">今年 １１月</ENAMEX> 竞选 连任 失利 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿什·克罗夫</ENAMEX> 一直 坚决 反对 堕胎 权利 并且 坚决 支持 死刑 。
</DOC>
