<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0276@0276@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="NORP">上海市</ENAMEX> 副市长 <ENAMEX TYPE="PERSON">冯国芹</ENAMEX> 率领 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">９</ENAMEX> 人 访问团 <ENAMEX TYPE="TIME">星期二 下午</ENAMEX> 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">冯国芹</ENAMEX> 表示 这 次 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 之 行 将 促进 海峡 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 的 城市 交流 ， 通过 双方 的 互访 争进 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 城市 之间 的 了解 ， 不 来 不 相识 ， 来 了 就 相识 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 互访 对 双方 都 有 好处 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">冯国芹</ENAMEX> 说 ， 目前 <ENAMEX TYPE="NORP">大陆</ENAMEX> 方面 每 年 都 会 认真 审查 、 修定 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">台商</ENAMEX> 投资 保护法 等 相关 法定 ， 加强 对 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">台商</ENAMEX> 权益 的 保护 工作 。
<ENAMEX TYPE="NORP">台北市</ENAMEX> 市长 <ENAMEX TYPE="PERSON">马英久</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 表示 ， <ENAMEX TYPE="NORP">台北市</ENAMEX> 政府 将 继续 加强 同 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 的 经贸 交流 ， 今后 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 将 同 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 发展 比 姊妹 城市 更加 密切 的 关系 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">马英久</ENAMEX> 说 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">冯国芹</ENAMEX> 访问 期间 双方 将 不 谈 高 层次 的 政治 问题 ， 而 就 城市 合作 、 保障 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">台商</ENAMEX> 权益 的 问题 交流 意见 。
</DOC>
