<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0206@0206@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">金大中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期天</ENAMEX> 获得 “ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 和平 奖</ENAMEX> ” ， 以 表彰 他 在 民主 、 人权 以及 与 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 和解 方面 所 做 的 工作 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">金大中</ENAMEX> 将 在 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="3">挪威奥斯路</ENAMEX> 的 颁奖 仪式 上 ， 被 授予 “ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 和平 奖</ENAMEX> ” 。
<ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 文学 奖</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">物理学 奖</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">化学 奖</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">医学 奖</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">经济学 奖</ENAMEX> 的 获得者 将 于 <ENAMEX TYPE="DATE">星期天</ENAMEX> 晚些时候 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">斯德哥尔摩</ENAMEX> 的 颁奖 仪式 上 领奖 。
<ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔奖</ENAMEX> 获得者 将 被 授予 一 枚 奖牌 ， 一 份 证书 和 <ENAMEX TYPE="MONEY">９４万 美元</ENAMEX> 的 资金 。
<ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔奖</ENAMEX> 每 年 <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 １０号</ENAMEX> 颁奖 ， 这 一 天 是 <ENAMEX TYPE="NORP">瑞典</ENAMEX> 企业家 <ENAMEX TYPE="PERSON">诺贝尔</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="DATE">１８９６年</ENAMEX> 逝世 周年 纪念日 。
</DOC>
