<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0213@0213@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 已经 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">爱尔兰</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">都柏林</ENAMEX> ， 这 是 他 <ENAMEX TYPE="DATE">３ 天</ENAMEX> 外交 之 行 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 站 。
他 还 要 去 <ENAMEX TYPE="GPE">北爱尔兰</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 访问 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 预期 将 敦促 该 地区 全面 落实 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９８</ENAMEX> 在 他 帮助 下 达成 的 <ENAMEX TYPE="LAW">《 受难节 和平 协定 》</ENAMEX> 。
以下 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">泰特</ENAMEX> 发自 <ENAMEX TYPE="GPE">都柏林</ENAMEX> 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 希望 利用 这 次 访问 ， 帮助 <ENAMEX TYPE="GPE">北爱尔兰</ENAMEX> 和平 进程 的 有关 各 方 ， 解决 他们 在 解除 武装 和 改编 警察 部队 的 有关 分歧 。
这些 争议 对 <ENAMEX TYPE="GPE">北爱尔兰</ENAMEX> 新 的 权利 分享 政府 构成 威胁 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 的 这 次 访问 是 他 以 总统 身份 对 这 一 地区 进行 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第三</ENAMEX> 次 ， 也 是 最后 一 次 的 访问 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 的 专机 “ 空军 一 号 ” 在 <ENAMEX TYPE="FAC">都柏林 机场</ENAMEX> 降落 之后 ， 他 参加 了 低调 的 欢迎 仪式 。
然后 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 对 <ENAMEX TYPE="GPE">爱尔兰</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">麦卡·利丝</ENAMEX> 进行 了 礼节性 的 拜会 。
他 还 会见 了 <ENAMEX TYPE="GPE">爱尔兰</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">爱亨</ENAMEX> 。
事后 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 要 前往 接近 <ENAMEX TYPE="GPE">北爱尔兰</ENAMEX> 边境 的 <ENAMEX TYPE="GPE">登多克</ENAMEX> ， 向 <ENAMEX TYPE="NORP">爱尔兰</ENAMEX> 人民 发表 演说 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 预料 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 这 次 外交 之 行 的 高潮 。
到时 ， 他 将 在 <ENAMEX TYPE="GPE">贝尔法斯特</ENAMEX> 会见 <ENAMEX TYPE="ORG">新教</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">罗马 天主教</ENAMEX> 领导人 ， 并 向 <ENAMEX TYPE="NORP">北爱尔兰</ENAMEX> 人民 发表 讲话 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 将 强调 ： 如果 <ENAMEX TYPE="LAW">《 受难节 和平 协定 》</ENAMEX> 被 破坏 ， 有关 各 方 将 会 受到 多 大 的 损失 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 结束 这 次 外交 之 行 前 ， 将 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 。
他 将 在 <ENAMEX TYPE="ORG">英国 沃里克 大学</ENAMEX> 发表 一 次 外交 政策 演说 。
</DOC>
