<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0231@0231@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 会见 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">克雷蒂安</ENAMEX> 及 其它 官员 讨论 经济 以及 安全 问题 。
以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 国际 新闻 。
</DOC>
