<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0262@0262@vom@bn@ch@on">
各位 听众 <ENAMEX TYPE="TIME">晚上</ENAMEX> 好 ， 我 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">海燕</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 ３１号</ENAMEX> ， 也 就 是 <ENAMEX TYPE="DATE">２０世纪</ENAMEX> 的 最后 一 天 ， 也 是 <ENAMEX TYPE="DATE">２００１年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">元旦 除夕</ENAMEX> 。
欢迎 您 在 这 个 具有 意义 的 时刻 收听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">中国 新闻 与 世界 报道</ENAMEX> 》 节目 ， 愿 我们 一起 送旧迎新 度过 一 个 美好 的 时刻 。
在 这 次 节目 中 我们 将 向 您 介绍 ： 在 <ENAMEX TYPE="LOC">约旦河</ENAMEX> 西岸 一 个 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">犹太人</ENAMEX> 定居点 附近 ， 已 故的 <ENAMEX TYPE="NORP">以色列</ENAMEX> 极端主义 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">卡哈内</ENAMEX> 的 儿子 一家 乘坐 的 汽车 遭到 袭击 ； <ENAMEX TYPE="NORP">台湾</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 在 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">元旦 文告</ENAMEX> 》 中 提出 将 建立 新 机制 来 处理 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 关系 ； 在 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 方面 加紧 准备 小 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">三通</ENAMEX> 首航 的 同时 ， <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 一 个 由 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４０</ENAMEX> 名 立法 委员 以及 专家 组成 的 代表团 将 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 大陆 商讨 实现 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">三通</ENAMEX> 的 技术性 问题 ； <ENAMEX TYPE="GPE">非律宾</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">马尼拉</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 ３０号</ENAMEX> 发生 的 多 起 炸弹 爆炸 事件 中 的 伤亡 人数 有所 上升 。
以上 内容 欢迎 收听 。
首先 请听 国际 新闻 ， 由 <ENAMEX TYPE="PERSON">肖楠</ENAMEX> 为 您 播报
</DOC>
