<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0256@0256@vom@bn@ch@on">
先 让 我们 来 看看 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 和谈 的 进展 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 为 今后 举行 任何 的 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 会谈 列出 了 强硬 的 底线 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 不 会 放弃 对 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">圣殿山</ENAMEX> 的 主权 ， 也 拒绝 让 <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 难民 返回 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 。 ”
而 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 方面 的 立场 是 ： 如果 得 不 到 <ENAMEX TYPE="LOC">东 耶路撒冷</ENAMEX> 或者 不 能 返回 家园 ， 他们 不 会 和 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 达成 和平 协议 。
下面 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">卡斯曼</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 发来 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 在 接受 电视 采访 的 时候 说 ， 他 不 打算 签署 将 <ENAMEX TYPE="LOC">圣殿山</ENAMEX> 主权 移交 给 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 的 文件 。
他 说 ： “ 这 处 古老 的 <ENAMEX TYPE="ORG">犹太教</ENAMEX> 圣殿 遗址 是 <ENAMEX TYPE="NORP">以色列</ENAMEX> 民族 标识 的 基石 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 还 坚持 说 ， 在 他 领导 下 的 任何 内阁 都 不 会 接收 、 承认 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 返回 家园 权力 的 协议 。
用 他 的 话 说 ： “ 任何 形式 的 这 类 协议 都 不 能 接受 。 ”
最近 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 再 一 次 提出 振兴 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 和谈 的 建议 ， 希望 双方 在 敏感 问题 上 相互 妥协 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 方面 就 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 的 这 番 讲话 发表 声明 说 ， <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 人民 将 坚持 他们 的 长期 要求 不 会 妥协 。
<ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">巴方</ENAMEX> 的 立场 是 ： <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１９４８年</ENAMEX> 立国 时 被迫 离开 家园 的 <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 难民 的 回乡 权力 任何 协议 都 必须 处理 。
他们 还 希望 控制 <ENAMEX TYPE="LOC">东 耶路撒冷</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">阿拉伯</ENAMEX> 居民区 包括 <ENAMEX TYPE="LOC">圣殿山</ENAMEX> 的 山顶 ， 那里 的 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">阿拉伯</ENAMEX> 名字 是 叫做 <ENAMEX TYPE="FAC">阿克萨 清真寺</ENAMEX> ， 是 <ENAMEX TYPE="ORG">穆斯林</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第三</ENAMEX> 圣地 。
双方 的 强硬 立场 看来 使 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 尽快 恢复 和平 会谈 的 希望 破灭 了 。
<ENAMEX TYPE="DATE">本 星期 早些时候</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 同意 把 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 折中 建议 作为 谈判 基础 ， 虽然 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">以方</ENAMEX> 也 有所 保留 。
但是 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 没有 作出 最终 回应 ， 而是 提出 需要 进一步 澄清 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 建议 并 希望 得到 更 多 细节 。
随后 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 的 高峰 会晤 计划 被 取消 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 人 都 在 和 高级 助手 与 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 有关 国家 磋商 立场 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 原本 希望 能 达成 和平 协议 框架 ， 为 他 <ENAMEX TYPE="DATE">２月分</ENAMEX> 竞选 连任 造势 。
不过 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 大 报纸 <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 公布 的 民意 调查 显示 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 的 民意 支持率 已经 大幅 下跌 。
民调 显示 他 会 输给 右翼 <ENAMEX TYPE="ORG">利库德 集团</ENAMEX> 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">三 个 月 前</ENAMEX> ， 正 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 对 有 争议 的 <ENAMEX TYPE="LOC">圣殿山</ENAMEX> 的 访问 触发 了 最新 一 拨 的 暴力 冲突 。
这 场 冲突 已经 夺去 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３４０多</ENAMEX> 人 的 生命 ， 其中 多数 都 是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 。
</DOC>
