<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0251@0251@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">长春市 中级 法院</ENAMEX> 以 腐败罪 判处 <ENAMEX TYPE="GPE">吉林省</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 家 国营 公司 副总经理 <ENAMEX TYPE="PERSON">乔本平</ENAMEX> 死刑 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 官方 <ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> 报道 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">乔本平</ENAMEX> 因为 收受 外商 <ENAMEX TYPE="MONEY">近 ２００万 美元</ENAMEX> 的 贿赂 并且 挪用 公款 而 被 定罪 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 政府 在 全 国 范围 打击 腐败 并且 表示 ： 腐败 现象 对 <ENAMEX TYPE="ORG">共产党</ENAMEX> 统治 构成 威胁 。
各位 听众 ， 以上 报告 的 是 国际 新闻 。
</DOC>
