<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0216@0216@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">东南亚 国家 联盟</ENAMEX> 成员国 和 <ENAMEX TYPE="ORG">欧洲 联盟</ENAMEX> 国家 的 部长级 官员 结束 了 在 <ENAMEX TYPE="GPE">老挝</ENAMEX> 举行 的 <ENAMEX TYPE="DATE">２ 天</ENAMEX> 的 会谈 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">缅甸</ENAMEX> 和 人权 问题 上 取得 了 突破性 进展 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">克尔本</ENAMEX> 报道 说 ： <ENAMEX TYPE="ORG">缅甸 军政府</ENAMEX> 同意 接纳 一 个 <ENAMEX TYPE="ORG">欧盟 欧洲 联盟</ENAMEX> 实况 考察团 的 来访 。
下面 请 听 <ENAMEX TYPE="PERSON">克尔本</ENAMEX> 报道 的 详情 。
<ENAMEX TYPE="ORG">东盟</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 的 外交 部长 以及 其他 官员 举行 了 <ENAMEX TYPE="DATE">三 年</ENAMEX> 以来 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 次 会谈 ， 重点 讨论 了 <ENAMEX TYPE="GPE">缅甸</ENAMEX> 的 问题 。
这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 组织 的 外交 部长 自从 <ENAMEX TYPE="ORG">东盟</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１９９７年</ENAMEX> 不顾 <ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 反对 ， 接纳 <ENAMEX TYPE="GPE">缅甸</ENAMEX> 为 成员国 之后 一直 没有 接触 。
在 <ENAMEX TYPE="DATE">这个 星期</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">老挝</ENAMEX> 会议 中 ， <ENAMEX TYPE="GPE">缅甸</ENAMEX> 在 有关 他 的 人权 纪录 方面 做出 了 让步 。
<ENAMEX TYPE="GPE">缅甸</ENAMEX> 外交 部长 表示 ： <ENAMEX TYPE="GPE">缅甸</ENAMEX> 将 在 <ENAMEX TYPE="DATE">明年 １月</ENAMEX> 接待 来自 <ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 的 考察团 。
<ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 考察团 将 会见 一直 被 软禁 的 反对派 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">昂山树记</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">缅甸</ENAMEX> 还 说 ： 将 放松 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">昂山树记</ENAMEX> 以及 其他 反对派 领袖 的 限制 。
<ENAMEX TYPE="ORG">东盟</ENAMEX> 国家 和 <ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 国家 的 官员 都 赞扬 取得 的 政治 突破 ， 双方 在 政治 问题 上 的 僵局 ， 一直 阻碍 贸易 会谈 的 进行 。
双方 官员 都 承诺 将 为 开放 市场 和 扩大 贸易 做出 努力 。
</DOC>
