<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0273@0273@vom@bn@ch@on">
在 <ENAMEX TYPE="GPE">印度尼西亚</ENAMEX> 动荡 的 <ENAMEX TYPE="GPE">亚奇省</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">印尼</ENAMEX> 政府 和 分离主义 反 政府 力量 同意 继续 实行 <ENAMEX TYPE="DATE">一 个 月</ENAMEX> 的 停火 ， 双方 原订 的 停火 协议 <ENAMEX TYPE="DATE">下 星期一</ENAMEX> 届满 ， 新 协议 是 <ENAMEX TYPE="GPE">印尼</ENAMEX> 政府 和 <ENAMEX TYPE="ORG">自由 亚奇 运动</ENAMEX> 的 代表 <ENAMEX TYPE="DATE">本 星期</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="EVENT">日内瓦 和平 会谈</ENAMEX> 期间 达成 的 ， 双方 发表 联合 声明 说 把 停火 延长 <ENAMEX TYPE="DATE">一 个 月</ENAMEX> 使 双方 能够 为 采取 制止 暴利 的 更 有效 安全 措施 而 举行 谈判 ， 声明 还 说 <ENAMEX TYPE="GPE">印尼</ENAMEX> 政府 和 <ENAMEX TYPE="ORG">自由 亚齐 运动</ENAMEX> 准备 <ENAMEX TYPE="DATE">２月 １号</ENAMEX> 再次 会谈 。
</DOC>
