<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0218@0218@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 赦免 被 判刑 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 商人 <ENAMEX TYPE="PERSON">波普</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">波普</ENAMEX> 患有 一 种 罕见 的 骨癌 ， 他 <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 的 一 个 监狱 获得 释放 后 乘 飞机 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">上 个 星期</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 法庭 判定 <ENAMEX TYPE="PERSON">波普</ENAMEX> 曾经 非法 获取 有关 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 水下 鱼雷 的 机密 情报 并且 以 间谍罪 判处 <ENAMEX TYPE="PERSON">波普</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２０ 年</ENAMEX> 徒刑 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">波普</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今年 ４月</ENAMEX> 被捕 ， 他 本人 一直 坚持 自己 是 无辜 的 。
<ENAMEX TYPE="ORG">克里姆林宫</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 颁布 的 赦免令 说 ： 赦免 <ENAMEX TYPE="PERSON">波普</ENAMEX> 是 基于 人道 原则 ， 以及 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 关系 的 重要 地位 。
</DOC>
