<DOC DOCNO="bn/vom/02/vom_0267@0267@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 国务卿 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 不 反对 在 <ENAMEX TYPE="GPE">贝尔格莱德</ENAMEX> 举行 对 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 前 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 战争罪 审判 。
但是 条件 是 ： 这个 审判 必须 由 <ENAMEX TYPE="ORG">海牙 联合国 法院</ENAMEX> 进行 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 是 在 会见 了 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 新 外长 <ENAMEX TYPE="PERSON">苏维兰·诺维奇</ENAMEX> 之后 ， 对 <ENAMEX TYPE="ORG">路透社</ENAMEX> 作出 上述 表示 的 。
下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 犯下 了 国际 罪行 ， 因此 必须 面对 国际 司法 审判 。 ”
她 说 ： “ 审判 不管 在 什么 地方 举行 ， 重要 的 是 他 必须 和 前 <ENAMEX TYPE="ORG">南斯拉夫 国际 刑事 法庭</ENAMEX> 相关联 。 ”
<ENAMEX TYPE="ORG">国务院</ENAMEX> 负责人 <ENAMEX TYPE="PERSON">鲍策</ENAMEX> 证实 了 这 一 看法 ， 即 <ENAMEX TYPE="ORG">国际 战争 罪行 法庭</ENAMEX> 必须 参与 这 一 审判 ， 既便 审判 不 在 <ENAMEX TYPE="GPE">海牙</ENAMEX> 举行 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">鲍策</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 所 表示 ， 而 我 要 再次 表明 的 要点 是 ， 追究 国际 责任 ， 应该 由 <ENAMEX TYPE="ORG">海牙 国际 法庭</ENAMEX> 来 进行 。
在 这 前提 下 ， 具体 在 地点 问题 上 ， 我们 愿意 让 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 政府 和 <ENAMEX TYPE="ORG">海牙 法庭</ENAMEX> 协商 同意 。 ”
正 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 访问 的 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 外长 <ENAMEX TYPE="PERSON">苏维兰·诺维奇</ENAMEX> 暗示 ： 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 审判 ， 可以 有 国际 参与 ， 只要 这 一 审判 在 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 举行 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 他 简要 提出 了 一 个 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 点 建议 ， 内容 包括 ： 在 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 设立 一 个 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 法院 办公室 和 真相 委员会 ， 来 调查 在 最近 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">巴尔干 战争</ENAMEX> 期间 所 犯下 的 罪行 。
包括 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 在内 的 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 官员们 一再 重申 ， 他们 反对 将 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 引渡 <ENAMEX TYPE="GPE">海牙</ENAMEX> 受审 ， 但是 希望 他 在 <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 接受 当地 法庭 的 审判 。
但是 <ENAMEX TYPE="PERSON">南斯拉夫</ENAMEX> 外长 有关 和 前 <ENAMEX TYPE="ORG">南斯拉夫 国际 战争 罪行 法庭</ENAMEX> 合作 的 表态 ， 似乎 为 该 法庭 参与 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 等 被 指控 犯下 战争 罪行 的 被告 的 审判 ， 敞开 了 大门 。
但是 前 <ENAMEX TYPE="ORG">南斯拉夫 国际 战争 罪行 法庭</ENAMEX> 的 主 提供官 <ENAMEX TYPE="PERSON">庞特</ENAMEX> 排除 了 在 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 举行 审判 的 可能性 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">庞特</ENAMEX> 的 发言人 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">贝尔格莱德</ENAMEX> 不 是 一 个 中立 的 地点 ， 无法 想象 受害者 可以 出庭作证 ， 因此 不 可能 在 那里 进行 审判 。
然而 他 并不 排除 在 <ENAMEX TYPE="GPE">贝尔格莱德</ENAMEX> 进行 一些 初审 ， 例如 听证 等 。
以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 综合 报道 。
</DOC>
