<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0263@0263@ann@nw@ar@on">
أَحْداثٌ وَ مَواعِيدُ
أ يُطْلِقُ وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">التَرْبِيَةِ وَ- -التَعْلِيمِ العالِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الرَحِيم مُراد</ENAMEX> إِسْتراتِيجِيّا التَعْلِيمِ المِهْنِيِّ وَ- -التَقْنِيِّ فِي {ِحْتِفالٍ يُقامُ <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةَ 10.00 صَباحَ اليَوْمِ</ENAMEX> فِي القاعَةِ الكُبْرَى لِ- -المَدْرَسَةِ الفُنْدُقِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الدكوانة</ENAMEX> .
أ أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="ORG">جامِعَةُ الحِكْمَةِ</ENAMEX> أَنَّ رَئِيسَ- -ها المُونْسِنِيُور <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف مِرْهِج</ENAMEX> سَ- -يُشارِكُ فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">المُؤْتَمَرِ الأُورُوبِّيِّ المُتَوَسِّطِيِّ</ENAMEX> لِ- -الجامِعاتِ الَّذِي يُعْقَدُ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">جامِعَةِ الوَسَطِ</ENAMEX> فِي مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">سُوسَة</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">التُونِسِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -سَ- -يُناقِشُ رُؤَساءُ الجامِعاتِ , وَ- -المُشارِكُونَ مَواضِيعَ عِدَّةً تَتَمَحْوَرُ حَوْلَ ثَقافَةِ الحِوارِ وَ- -التِكْنُولُوجِيّاتِ الجَدِيدَةِ فِي خِدْمَةِ التَعاوُنِ الأَفْضَلِ فِي الجامِعاتِ المُتَوَسِّطِيَّةِ .
أ دَعا <ENAMEX TYPE="ORG">{ِتِّحادُ نِقاباتِ العامِلِينَ فِي القِطاعِ الصِحِّيِّ وَ- -التَعْلِيمِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> بِ- -التَعاوُنِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">مُؤَسَّسَةِ فريديريش ايبرت</ENAMEX> إِلَى النَدْوَةِ النِقابِيَّةِ العَرَبِيَّةِ حَوْلَ " التَقْدِيماتِ الصِحِّيَّةِ وَ- -ال{ِجْتِماعِيَّةِ لِ- -العامِلِينَ فِي القِطاعِ الصِحِّيِّ " , <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةَ 10.00 صَباحَ غَدٍ الخَمِيسَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">فُنْدُقِ فِرْساي الحَمْراء</ENAMEX> .
أ دَعَت <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةُ " جائِزَةِ حافِظ قُبَيْسِيّ لِ- -البَحْثِ العِلْمِيِّ "</ENAMEX> إِلَى حَفْلِ تَسْلِيمِ جائِزَةِ أَفْضَلِ مَقالَةٍ صادِرَةٍ عَن بَحْثٍ عِلْمِيٍّ لِ- -العامِ <ENAMEX TYPE="DATE">2002</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الساعَةَ 5.30 عَصْرَ الجُمْعَةِ 17 أَيّار</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قاعَةِ مُحاضَراتِ المَجْلِسِ الوَطَنِيِّ لِ- -البُحُوثِ وَ- -الإِنْماءِ</ENAMEX> .
أ بِ- -رِعايَةِ رَئِيسِ الوُزَراءِ دَعَت <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةُ العِنايَةِ بِ- -الطِفْلِ وَ- -الأُمِّ</ENAMEX> إِلَى مُحاضَرَةٍ يُلْقِي- -ها العَمِيدُ الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَمِير الخادم</ENAMEX> بِ- -عُنْوانِ " المَسْكُوكاتُ وَ- -الإِصْلاحُ النَقْدِيُّ فِي صَدْرِ الإِسْلامِ " , <ENAMEX TYPE="FAC">الساعَةَ 6.00 مَساءَ غَدٍ الخَمِيسَ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="LOC">فِي أَوْدِيتُورِيُوم حسانة</ENAMEX> فَتْح <ENAMEX TYPE="GPE">اللّ`ه</ENAMEX> الداعُوق , غَرْبَ تَلَّةِ الخَيّاط , بَيْرُوتَ .
أ دَعَت <ENAMEX TYPE="EVENT">نَدْوَةُ الخَمِيسِ</ENAMEX> وَ- -دارُ النَدْوَةِ إِلَى {ِفْتِتاحِ مَعْرِضِ الفَنّانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد شَرَف</ENAMEX> " مَقاطِعُ لَوْنِيَّةٌ " , <ENAMEX TYPE="DATE">الساعَةَ 6.00 مَساءَ الثُلَثاءِ 21 أَيّار</ENAMEX> , فِي <ENAMEX TYPE="FAC">دارِ النَدْوَةِ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="GPE">الحَمْراء</ENAMEX> .
أ دَعَت <ENAMEX TYPE="ORG">شَرِكَةُ " سيليس "</ENAMEX> إِلَى حَفْلِ تَسْلِيمِ الجَوائِزِ لِ- -الرابِحِينَ فِي مُسابَقَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">شَهْرِ نِيسان الساعَةَ 11.30 قَبْلَ ظُهْرِ الأَرْبِعاءِ 22 أَيّار</ENAMEX> , فِي <ENAMEX TYPE="FAC">فُنْدُقِ سان جُورْج</ENAMEX> , فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> .
أ دَعَت <ENAMEX TYPE="ORG">كُلِّيَّةُ الصِحَّةِ العامَّةِ فِي الجامِعَةِ اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> إِلَى ال{ِحْتِفالِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">السادِسِ</ENAMEX> لِ- -تَسْلِيمِ الشَهاداتِ لِ- -الخِرِّيجِينَ , <ENAMEX TYPE="DATE">الساعَةَ 4.00 بَعْدَ ظُهْرِ الأَحَدِ 2 حُزَيْران</ENAMEX> , فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قَصْرِ الأُونِيسْكُو</ENAMEX> .
أ يُفْتَتَحُ مَعْرِضُ المُلْتَقَى الفَنِّيِّ التَشْكِيلِيّ " مُعْتَقَلُ الخِيامِ " <ENAMEX TYPE="DATE">الساعَةَ 10.30 صَباحَ الأَحَدِ 19 أَيّار</ENAMEX> , فِي <ENAMEX TYPE="LOC">باحَةِ مُعْتَقَلِ الخِيامِ</ENAMEX> .
أ بِ- -رِعايَةِ الكاثُولِيكُوس <ENAMEX TYPE="PERSON">آرام الأَوَّل</ENAMEX> , دَعَت <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةُ " هاماسكائين " الأَرْمَنِيَّةُ</ENAMEX> لِ- -الثَقافَةِ وَ- -التَعْلِيمِ إِلَى أُمْسِيَّةِ تَكْرِيمِ المُخْرِجِ وَ- -المُمَثِّلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فاروجان خدشيان</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةَ 8.00 مَساءَ اليَوْمِ</ENAMEX> , فِي <ENAMEX TYPE="FAC">كاثوليكوسية كيليكيا</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الأَرْمَنِ الأُرْثُوذُكْسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَنْطَلْياس</ENAMEX> .
أ دَعا نادِي الهَنْدَسَةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">جامِعَةِ البَلَمَنْدِ</ENAMEX> إِلَى لِقاءٍ حواري حَوْلَ " المَوْضُوعِ ال{ِقْتِصادِيِّ وَ- -الإِقْلِيمِيِّ " وَ- -مَواضِيعِ الساعَةِ مَعَ النائِبَيْنِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِصْباح الاحدب</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فَرِيد الخازن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةَ الأُولَى بَعْدَ ظُهْرِ الغَدِ</ENAMEX> فِي قاعَةِ الأَوْدِيتُورِيُوم .
وَ- -دَعَت كَ- -ذ`لِكَ إِلَى لِقاءٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">مُنَظَّمَةِ العَفْوِ الدُوَلِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> حَوْلَ نَشاطاتِ- -هِما وَ- -أَهْدافِ- -هِما يَتَخَلَّلُ- -هُ عَرْضٌ لِ- -بَعْضِ الوَثائِقِ المُصَوَّرَةِ وَ- -فِيلم فِيدْيُو , الأُولَى بَعْدَ ظُهْرِ <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسِ 16 أَيّار</ENAMEX> فِي الجامِعَةِ .
أ دَعا <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْلِسُ الثَقافِيُّ لِ- -لُبْنانَ الجَنُوبِيِّ</ENAMEX> إِلَى لِقاءٍ حواري حَوْلَ " القَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -سُؤالِ المَصِيرِ " مَعَ الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَسْعُود ضاهِر</ENAMEX> وَ- -الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حُسَيْن أَبُو النمل</ENAMEX> وَ- -الزَمِيلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج ناصِيف</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="DATE">الساعَةَ 6.00 مَساءَ الخَمِيسِ 16 أَيّار</ENAMEX> فِي قاعَةِ المَجْلِسِ - شارِعِ <ENAMEX TYPE="GPE">المَزْرَعَةِ</ENAMEX> .
</DOC>
