<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0203@0203@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="EVENT">سِباقُ أَتْلِتِيكُو لِ- -القُدامَى</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبُو سَعِيد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-غصوب</ENAMEX> الرِجالُ السَيِّداتُ
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">39</ENAMEX> عَدّاءً وَ- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">-خَمْسُ</ENAMEX> عَدّاءاتٍ شارَكُوا فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">السِباقِ السَنَوِيِّ لِ- -نادِي أَتْلِتِيكُو لِ- -القُدامَى</ENAMEX> الَّذِي نَظَّمَ- -هُ <ENAMEX TYPE="TIME">صَباحَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مِنْطَقَةِ كفرياسين</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-ادما</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-طبرجا</ENAMEX> فِي إِشْرافِ <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةِ القُدامَى فِي ال{ِتِّحادِ اللُبْنانِيِّ لِ- -أَلْعابِ القُوَى</ENAMEX> وَ- -كانَت مَسافَتُ- -هُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">خَمْسَةُ كِيلُومِتراتٍ</ENAMEX> .
وَ- -{ِنْطَلَقَ المُتَسابِقُونَ مِن أَمامِ مَقَرِّ النادِي فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كفرياسين</ENAMEX> بِ- -إِشارَةٍ مِن مُخْتارِ البَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">يُوسِف شلالا</ENAMEX> وَ- -{ِتَّخَذُوا المَسارَ المُحَدَّدَ حَتَّى نُقْطَةِ الوُصُولِ أَمامَ <ENAMEX TYPE="ORG">مُؤَسَّسَةِ العنتبلي</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">طبرجا</ENAMEX> .
وَ- -{ِحْتَلَّ المَرْكَزَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> بَيْنَ الرِجالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عِماد أَبُو سَعِيد</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="ORG">نادِي الجُمْهُورِ</ENAMEX> وَ- -بَيْنَ السَيِّداتِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نايلة غصوب</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="ORG">نادِي ديكاتلون</ENAMEX> .
وَ- -هُنا النَتائِجُ الفَنِّيَّةُ بِ- -حَسَبِ الفِئاتِ المُعْتَمَدَةِ {ِتِّحادِيّاً :
ذ فِئَةٌ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أُولَى</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">40-44 سَنَةً</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="ORDINAL">1</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">سُلَيْمان مَطَر</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْطُونِيّ</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">17.05 دَقِيقَةً</ENAMEX> .
ذ فِئَةٌ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثانِيَةٌ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">45-49 سَنَةً</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="PERSON">عِماد أَبُو سَعِيد</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الجمهور</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">16.45 دَقِيقَةً</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="ORDINAL">2</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق عِيتانِيّ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">القدامى</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="TIME">19.22 3</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان إِسْطِفان</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْطُونِيّ</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">20.32</ENAMEX>
ذ فِئَةٌ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثالِثَةٌ</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="DATE">50-54 سَنَةً</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="ORDINAL">1</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">مانُوِيل ازميرليان</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">أَتْلِتِيكُو</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">17.23 دَقِيقَةً</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="ORDINAL">2</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">خالِد مِلْحِم</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَنْصار</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="TIME">18.08 3</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">حَسَن القاضي</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">المريميون</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">18.59</ENAMEX>
ذ فِئَةٌ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">رابِعَةٌ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">55 - 59 سَنَةً</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="ORDINAL">1</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">فايِز الرَيِّس</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="DATE">الأَنْطُونِيّ</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">20.28 2</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد فيطروني</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">القدامى</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="TIME">21.43 3</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد سالِم</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">القدامى</ENAMEX> -RRB- 25.52
ذ فِئَةٌ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">خامِسَةٌ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">: 60-64 سَنَةً</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="ORDINAL">1</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">رِفْعَت عَقِيل</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">القُدامَى</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">20.16 دَقِيقَةً</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="ORDINAL">2</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">إِبْرَهِيم شولي</ENAMEX> -LRB- القدامى -RRB- , <ENAMEX TYPE="TIME">22.24 3</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">فايِز جِرْجِس</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">أَتْلِتِيكُو</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">22.30</ENAMEX> .
ذ فِئَةٌ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">سادِسَةٌ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">65-69 سَنَةً</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="ORDINAL">1</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">يُوسِف رِضْوان</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">أَتْلِتِيكُو</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">22.12 دَقِيقَةً</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">2</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">نقولا طَنُّوس</ENAMEX> -LRB- أَتْلِتِيكُو -RRB- , <ENAMEX TYPE="TIME">22.51 3</ENAMEX> - الأَب <ENAMEX TYPE="PERSON">كميل حشيمي</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">القدامى</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">23.20</ENAMEX>
ذ فِئَةٌ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">سابِعَةٌ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">70-74 سَنَةً</ENAMEX> : 1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">عِيسَى نعموش</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">القدامى</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">29.07 دَقِيقَةً</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="ORDINAL">2</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">نَصْراللّ`ه عَطَوِيّ</ENAMEX> -LRB- القدامى -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">29.47</ENAMEX>
ذ فِئَةٌ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثامِنَةٌ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">75-79 سَنَةً</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="ORDINAL">1</ENAMEX> - العَمِيدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْسُوا جنادري</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">القدامى</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">30.12 دَقِيقَةً</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="ORDINAL">2</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الغني منيمنة</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">القدامى</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">31.00</ENAMEX>
ذ فِئَةٌ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أُولَى</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">35-39 سَنَةً</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="PERSON">نايلة غصوب</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">ديكاتلون</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">19.30 دَقِيقَةً</ENAMEX> .
ذ فِئَةٌ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثانِيَةٌ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">40-44 سَنَةً</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="ORDINAL">1</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">صَباح حَجِيج</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">القدامى</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">22.29 دَقِيقَةً</ENAMEX> .
ذ فِئَةٌ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثالِثَةٌ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">45-49 سَنَةً</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="ORDINAL">1</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">هنا عَنْتَر</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">القدامى</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">25.45 دَقِيقَةً</ENAMEX> .
ذ فِئَةٌ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">رابِعَةٌ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">50-54 سَنَةً</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="ORDINAL">1</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">تِرِيز سَرْكِيس</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">أَتْلِتِيكُو</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">29.14 دَقِيقَةً</ENAMEX> .
ذ فِئَةٌ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">سادِسَةٌ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">60-64 سَنَةً</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="ORDINAL">1</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">وفيقة فرحات</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">القدامى</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">24.40 دَقِيقَةً</ENAMEX> .
أَشْرَفَت عَلَى السِباقِ لَجْنَةٌ فَنِّيَّةٌ بِ- -رِئاسَةِ عُضْوِ ال{ِتِّحادِ وَ- -رَئِيسِ النادِي <ENAMEX TYPE="PERSON">شَرْبِل شلالا</ENAMEX> وَ- -الحُكّامِ ال{ِتِّحادِيِّينَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف طايِع</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جانيت أَيُّوب</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-غسطين غسطين</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-وَلِيد شلالا</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">21</ENAMEX> مُراقِباً .
وَ- -رافَقَت المُتَسابِقِينَ سَيّاراتُ إِسْعافٍ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-صُنْدُوقِ التَعاضُدِ العِلْمانِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-شُرْطَةِ بَلَدِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">كفرياسين</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-ادما</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-طبرجا</ENAMEX> .
وَ- -بَعْدَ السِباقِ وُزِّعَت جَوائِزُ عَلَى الفائِزِينَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مُؤَسَّسَةِ العنتبلي</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">طبرجا</ENAMEX> .
وَ- -يُقامُ السِباقُ <ENAMEX TYPE="DATE">المُقْبِلُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدَ 28 نِيسان</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دَيْر القمر</ENAMEX> .
</DOC>
