<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0290@0290@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">12</ENAMEX> نائِباً طَعَنُوا بِ- -قانُونِ الخُلَيْوِيّ أَمامَ الدُسْتُورِيِّ المازُوت يُمْنَعُ اليَوْمَ وَ- -سُوقُ المُحَرِّكاتِ أَفْلَتَت
كُلُّ الدَلائِلِ تُشِيرُ إِلَى أَنَّ قانُونَ وَقْفِ السَيّاراتِ العامِلَةِ عَلَى المازُوت سَ- -يَمْضِي اليَوْمَ بِ- -حَسَبِ ما هُوَ مُقَرَّرٌ إِلَى التَنْفِيذِ رَغْمَ الصَخَبِ الَّذِي شَهِدَت- -هُ البِلادُ فِي الأَيّامِ الماضِيَةِ مخلفا آثاراً سِياسِيَّةً وَ- -نِقابِيَّةً عَلَى حَدِّ سَواءٍ .
ل`كِنَّ {ِنْحِسارَ دُخانِ المازُوت أَخْلَى مَكانَ- -هُ أَمامَ دُخانِ الخِلْيَوِيّ الَّذِي {ِرْتَفَعَ مُجَدَّداً بِ- -فِعْلِ الطَعْنِ الَّذِي وَقَّعَ- -هُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">12</ENAMEX> نائِباً وَ- -قَدَّمُو- -هُ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْلِسِ الدُسْتُورِيِّ</ENAMEX> طالِبِينَ إِبْطالَ قانُونِ مَنْحِ رُخْصَتَيْنِ لِ- -تَقْدِيمِ خَدَماتِ ه`ذا الهاتِفِ .
تَطْبِيقُ قانُونِ المازُوت الَّذِي سَ- -تَتَوَلّا- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">قُوَى الأَمْنِ</ENAMEX> {ِبْتِداءً مِن <ENAMEX TYPE="TIME">صَباحِ اليَوْمِ</ENAMEX> بِ- -مُواكَبَةٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةِ الأَشْغالِ وَ- -النَقْلِ</ENAMEX> النِيابِيَّةِ وَ- -الجَمْعِيّاتِ البِيئِيَّةِ , سَبَقَ- -هُ أَمْسِ آخِرُ التَحَرُّكاتِ ال{ِعْتِراضِيَّةِ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">{ِتِّحادِ نِقاباتِ النَقْلِ البَرِّيِّ</ENAMEX> الَّذِي دَعا أَعْضاءَ- -هُ إِلَى التَوَقُّفِ عَن العَمَلِ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> وَ- -تَنْفِيذِ الإِضْرابِ العامِّ <ENAMEX TYPE="DATE">ال{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> .
ل`كِنَّ- -هُ لَم يُشِرْ إِلَى إِقْفالِ الطُرُقاتِ اليَوْمَ وَ- -غَداً كَ- -ما تَعَهَّدَ سابِقاً .
وَ- -فِي الوَقْتِ نَفْسِ- -هِ دَعا رَئِيسُ ال{ِتِّحادِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الامير نَجْدَة</ENAMEX> إِلَى الإِفْراجِ عَن أَكْثَرِ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">20</ENAMEX> سائِقاً جَرَى تَوْقِيفُ- -هُم خِلالَ التَحَرُّكِ أَمْسِ .
وَ- -جَرَى تَحَرُّكٌ مُماثِلٌ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُسَ</ENAMEX> {ِنْتَهَى إِلَى لِقاءِ وَزِيرِ النَقْلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَجِيب ميقاتي</ENAMEX> الَّذِي شَدَّدَ عَلَى الحِوارِ .
فِي المُقابِلِ أَعْلَنَ نائِبُ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ العُمّالِيِّ العامُّ</ENAMEX> رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ اللُبْنانِيِّ لِ- -نِقاباتِ السائِقِينَ وَ- -مَصالِحِ النَقْلِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بَسّام طليس</ENAMEX> عَن إِرْجاءِ ال{ِجْتِماعِ الَّذِي كانَ مُقَرَّراً <ENAMEX TYPE="TIME">عَصْرَ أَمْسِ</ENAMEX> بَعْدَ- -ما أَقَرَّ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسُ الوُزَراءِ</ENAMEX> بَعْضَ مَطالِبِ السائِقِينَ .
ل`كِنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">طليس</ENAMEX> دَعا إِلَى ال{ِهْتِمامِ بِ- -مَطْلَبِ خَفْضِ تَكْلِفَةِ البِنْزِينِ لِ- -السائِقِينَ , مُشِيراً أَن لا أَحَدَ مِن المَسْؤُولِينَ " أَقْفَلَ البابَ فِي وَجْهِ ه`ذا المَطْلَبِ " .
غَيْرَ أَنَّ وَزِيرَ المالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد السِنْيُورَة</ENAMEX> {ِسْتَبَقَ الحِوارَ حَوْلَ مَوْضُوعِ البِنْزِينِ فَ- -{ِسْتَبْعَدَ اللُجُوءَ إِلَى حَلِّ " الرَدِّيّات " مُوَضِّحاً أَنَّ- -ها " لَم تَكُنْ ناجِحَةً " سابِقاً .
أَمّا وَزِيرُ الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيار حُلْو</ENAMEX> فَ- -دَعا إِلَى " إِعادَةِ النَظَرِ فِي سِياسَةِ المَحْرُوقاتِ بَدْءاً بِ- -نَوْعِيَّةِ المَحْرُوقاتِ وَ- -{ِنْتِهاءً بِ- -أَسْعارِ- -ها " .
السائِقُونَ الَّذِينَ {ِتَّجَهُوا إِلَى تَبْدِيلِ مُحَرِّكاتِ- -هِم العامِلَةِ عَلَى المازُوت بِ- -أُخْرَى عامِلَةٍ عَلَى البِنْزِينِ واجَهُوا سُوقاً منفلتة .
إِذ {ِرْتَفَعَ فَجْأَةً سِعْرُ مُحَرِّكِ البِنْزِينِ مِن <ENAMEX TYPE="MONEY">300 دُولارٍ</ENAMEX> إِلَى ما يُراوِحُ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="MONEY">700 وَ 800 دُولارٍ</ENAMEX> يُضافُ إِلَي- -ها <ENAMEX TYPE="MONEY">100 دُولارٍ</ENAMEX> أُجْرَةُ فَكٍّ وَ- -تَرْكِيبٍ .
وَ- -ه`ذا الأَمْرُ مِن شَأْنِ- -هِ أَن يَضْغَطَ عَلَى كاهِلِ العَدِيدِ مِن السائِقِينَ الَّذِينَ يحصلون القُوتَ يَوْماً بِ- -يَوْمٍ , وَ- -أَيُّ تَعْطِيلٍ سَ- -يَجْعَلُ- -هُم فِي مُواجَهَةِ العَوَزِ .
وَ- -لَم يَظْهَرْ أَنَّ هُناكَ تَحَرُّكاً رَسْمِيّاً حَتَّى الآنَ لِ- -مُواجَهَةِ ه`ذا الأَمْرِ الَّذِي يَطُولُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">عَشَراتِ الأُلُوفِ</ENAMEX> مِن السائِقِينَ .
عَلَى الجَبْهَةِ الخِلْيَوِيَّة , الرَئِيسانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حُسَيْن الحُسَيْنِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عُمَر كرامي</ENAMEX> وَ- -النُوّابُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُطْرُس حرب</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-نائِلَة مُعَوَّض</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُصْطَفَى سَعْد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فَرِيد الخازن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُحَمَّد كبارة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جُورْج قصارجي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُحَمَّد الصَفَدِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-صَلاح حنين</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-نِعْمَة اللّ`ه أَبِي نَصْر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-نَزِيه مَنْصُور</ENAMEX> , قَدَّمُوا أَمْسِ طَعْناً أَمامَ <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْلِسِ الدُسْتُورِيِّ</ENAMEX> لِ- -إِبْطالِ القانُونِ الصادِرِ فِي بِدايَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">الشَهْرِ الجارِي</ENAMEX> حَوْلَ الخِلْيَوِيّ .
وَ- -{ِسْتَنَدَ الطَعْنُ إِلَى أَنَّ القانُونَ " خالَفَ الدُسْتُورَ وَ- -بِ- -خاصَّةٍ مَبْدَأ الفَصْلِ بَيْنَ السُلُطاتِ وَ- <ENAMEX TYPE="LAW">-المادَّةِ 89 مِن الدُسْتُورِ</ENAMEX> بِ- -الإِضافَةِ إِلَى مُخالَفَتِ- -هِ المَبادِئَ العامَّةَ لِ- -العُقُودِ الإِدارِيَّةِ وَ- -الأَعْمالِ التَمْهِيدِيَّةِ لِ- -العَقْدِ وَ- -كَ- -ذ`لِكَ لِ- -مُخالَفَتِ- -هِ مَبْدَأ سِيادَةِ الدَوْلَةِ وَ- -السِيادَةِ فِي الدَوْلَةِ " .
وَ- -يَأْتِي الطَعْنُ غَداَةَ إِعْلانِ شَرِكَةِ " <ENAMEX TYPE="ORG">سيليس</ENAMEX> " أَنَّ- -ها فِي صَدَدِ اللُجُوءِ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">هَيْئَةِ التَحْكِيمِ الدُوَلِيَّةِ</ENAMEX> " دَفْعاً لِ- -الغَبْنِ الَّذِي يَلْحَقُ بِ- -ها نَتِيجَةَ المُخالَفاتِ ال{ِسْتِنْسابِيَّةِ الَّتِي تَسْلُبُ الشَرِكَةَ مِلْكِيَّتَ- -ها " .
وَ- -ظَهَرَ تَساؤُلٌ أَمْسِ , فِي ضَوْءِ ه`ذِهِ التَطَوُّراتِ , عَن مَصِيرِ قانُونِ الخِلْيَوِيّ المَحْكُومِ بِ- -مُهَلٍ تَبْدُو أَنَّ- -ها فِي طَرِيقِ- -ها إِلَى النَفادِ وَسَطَ غُمُوضٍ حَوْلَ إِمْكانِ التَطْبِيقِ .
</DOC>
