<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0293@0293@ann@nw@ar@on">
عَتْبٌ عَلَى التَحَرُّكِ المُنْفَرِدِ نَحْوَ <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> " الرباعي " لَم يَسْتَجِبْ طَلَبَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> ال{ِجْتِماعَ بِ- -وَفْدٍ وِزارِيٍّ <ENAMEX TYPE="NORP">عَرَبِيٍّ</ENAMEX>
كَتَبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل فلِيحان</ENAMEX> :
لَفَتَت مُصادَرٌ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيَّةٌ</ENAMEX> مَسْؤُولَةٌ إِلَى أَنَّ الأَنْظارَ مُتَّجِهَةٌ نَحْوَ <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> لِ- -مَعْرِفَةِ نَتِيجَةِ ما " يُطْبَخُ " فِي شَأْنِ <ENAMEX TYPE="ORG">المُؤْتَمَرِ الدُوَلِيِّ لِ- -السَلامِ فِي الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> فِي ضَوْءِ غَرْبَلَةِ نَتائِجِ المُشاوَراتِ الَّتِي أَجْرا- -ها أَطْرافُ المَجْمُوعَةِ الرُباعِيَّةِ الدُوَلِيَّةِ -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="GPE">رُوسِيا</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="GPE">ال{ِتِّحادُ الأُورُوبِّيُّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> -RRB- , بِ- -واسِطَةِ المُوفَدِينَ : <ENAMEX TYPE="PERSON">وِلْيَم بِيرنْز</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْدرِيه فدوفين</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">خافِيِير سُولانا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-تِيرِي رُود - لارسن</ENAMEX> , فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سُورِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الأُرْدُنِّ</ENAMEX> وَ- -مَناطِقِ الحُكْمِ الذاتِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مِصْرَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> , لِ- -ال{ِسْتِماعِ إِلَى قادَتِ- -ها وَ- -مَعْرِفَةِ مَوْقِفِ- -هِم مِن مِثْلِ ه`ذا المُؤْتَمَرِ , وَ- -تَحْدِيدِ إِطارِ- -هِ وَ- -مَكانِ- -هِ وَ- -زَمانِ- -هِ .
وَ- -سَ- -تَتَبَلْوَرُ الأُمُورُ {ِبْتِداءً مِن اليَوْمِ لِ- -جِهَةِ مَعْرِفَةِ النَتائِجِ الأَوَّلِيَّةِ لِ- -المَواقِفِ مِن خِلالِ ال{ِجْتِماعِ التَنْسِيقِيِّ الَّذِي عُقِدَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> وَ- -ضَمَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيرنْز</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-فدوفين</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُوراتِينُوس</ENAMEX> الَّذِي رافَقَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُولانا</ENAMEX> فِي جَوْلَتِ- -هِ وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-رُود - لارسن</ENAMEX> .
وَ- -أَوْضَحَت أَنَّ {ِجْتِماعَ ه`ؤُلاءِ لَن يَكُونَ " تَقْرِيرِيّاً " , بَل لِ- -تَبادُلِ المَعْلُوماتِ وَ- -{ِسْتِخْلاصِ نِقاطِ التَلاقِي وَ- -التَباعُدِ وَ- -تَحْدِيدِ مَوْقِفِ كُلِّ طَرَفٍ , وَ- -رَفْعِ تَقارِيرَ إِلَى مَسْؤُولِي- -هِم المُباشِرِينَ .
وَ- -أَشارَت إِلَى أَنَّ المُؤَشِّراتِ الأَوَّلِيَّةَ تَدُلُّ عَلَى وُجُودِ تَبايُنٍ لِ- -جِهَةِ سُبُلِ مُعالَجَةِ النِزاعِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيِّ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> وَ- -تَحْدِيدِ الآلِيَّةِ المُلائِمَةِ لِ- -وَقْفِ العُنْفِ وَ- -{ِسْتِئْنافِ المُفاوَضاتِ السِياسِيَّةِ .
وَ- -مَصْدَرُ ه`ذا التَبايُنِ , الغُمُوضُ الَّذِي يَكْتَنِفُ المَوْقِفَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّ</ENAMEX> وَ- -ال{ِنْقِسامُ الحاصِلُ بَيْنَ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج دَبِلْيُو بُوش</ENAMEX> وَ- -فَرِيقِ عَمَلِ- -هِ مِن جِهَةٍ وَ- -وَزِيرِ خارِجِيَّتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> مِن جِهَةٍ أُخْرَى , وَ- -كَ- -ذ`لِكَ التَبايُنُ الحاصِلُ بَيْنَ الدُوَلِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> المَعْنِيَّةِ وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> , إِضافَةً إِلَى الهُوَّةِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> .
وَ- -تَوَقَّفَت عِنْدَ المَوْقِفِ المُتَبَدِّل الَّذِي يُظْهِرُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> , تَبَعاً لِ- -المَسْؤُولِينَ الَّذِينَ يَلْتَقِي- -هِم , فَ- -مَعَ رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَرِيِيل شارُون</ENAMEX> هُوَ مَعَ التَنْفِيذِ المَرْحَلِيِّ , أَيْ الأَمْنُ أَوَّلاً بِ- -ضَبْطِ العَمَلِيّاتِ ال{ِنْتِحارِيَّةِ ضَبْطاً مُحْكَماً , وَ- -إِجْراءُ الإِصْلاحاتِ المَطْلُوبَةِ مِن السُلْطَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> ثانِياً .
ثُمَّ تَتَقَرَّرُ فِي ما بَعْدُ الخَطَواتُ التَنْفِيذِيَّةُ .
وَ- -المُفارَقَةُ الأُخْرَى الَّتِي صَدَرَت عَن <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> هِيَ عَدَمُ حَماسَتِ- -هِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المُؤْتَمَرِ الدُوَلِيِّ</ENAMEX> , إِذ أَنَّ- -هُ مُنْذُ البِدايَةِ , يُرِيدُ- -هُ {ِجْتِماعاً {ِخْتَلَفَ عَلَى تَسْمِيَتِ- -هِ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> .
ثُمَّ رَأَى بَعْدَ {ِجْتِماعِ- -هِ بِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-شارُون</ENAMEX> أَنَّ- -هُ غَيْرُ وارِدٍ حالِيّاً .
وَ- -سارَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> إِلَى تَصْوِيبِ ذ`لِكَ , بَعْدَ- -ما سَبَقَ- -هُ الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">البَيْتِ الأَبْيَضِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">آري فليشر</ENAMEX> , وَ- -كَرَّرَ التَصْحِيحَ عِنْدَ- -ما {ِنْتَقَدَ تَشْكِيلَ <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ الجَدِيدَةِ</ENAMEX> .
أَمّا المُفارِقَةُ الثالِثَةُ , وِفْقاً لِ- -المَصادِرِ نَفْسِ- -ها , فَ- -هِيَ تَراجُعُ بُوش عَن إِعْلانِ <ENAMEX TYPE="ORG">الدَوْلَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -أُضِيفَت إِلَي- -ها عِبارَةُ " مُوَقَّتَةٌ " , وَ- -حاوَلَ إِقْناعَ وَزِيرِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيِّ</ENAMEX> الأَمِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُعُودِ الفَيْصَل</ENAMEX> بِ- -صَوابِيَّتِ- -ها أَثْناءَ {ِسْتِقْبالِ- -هِ لَ- -هُ <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ</ENAMEX> الماضِيَ .
وَ- -ذَكَرَت بِ- -أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> كانَ يَتَحَدَّثُ عَن " رُؤْيَةٍ " لِ- -الدَوْلَةِ وَ- -ه`ذا ما يُعْطِي <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> حَقّاً أَكْثَرَ وَ- -لِ- -مُدَّةٍ أَطْوَلَ , بَيْنَما فِي الدَوْلَةِ " المُوَقَّتَةِ " الحُقُوقُ أَقَلُّ وَ- -المُدَّةُ أَقْصَرُ .
وَ- -مَعَ ذ`لِكَ فَ- -إِنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> رَفَضَ حَتَّى الإِعْلانَ عَن دَوْلَةٍ مُوَقَّتَةٍ , وَ- -هَدَّدَ بِ- -الدَعْوَةِ إِلَى {ِنْتِخاباتٍ مُبَكِّرَةٍ .
وَ- -لَم تَتَوافَرْ لَدَى المَصادِرِ مَعْلُوماتٌ عَن {ِجْتِماعاتِ <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> الجارِيَةِ حالِيّاً , وَ- -هِيَ إِضافَةً إِلَى {ِجْتِماعِ المُوفَدِينَ , {ِجْتِماعُ باوِل بِ- -كُلٍّ مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">الفَيْصَل</ENAMEX> وَ- -وَزِيرِ التَخْطِيطِ وَ- -التَعاوُنِ الدُوَلِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيل شَعْث</ENAMEX> وَ- -لِقاءاتٌ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٌ</ENAMEX> عِدَّةٌ بِ- -إِشْرافِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> تَحْضِيراً لِ- -الخِطابِ الَّذِي يُلْقِي- -هِ الأُسْبُوعَ المُقْبِلَ وَ- -عَلَى الأَرْجَحِ الثُلَثاءَ لِ- -إِعْلانِ المَوْقِفِ مِن الوَضْعِ السائِدِ وَ- -سُبُلِ مُعالَجَتِ- -هِ .
وَ- -رَأَت أَنَّ ما يَجْرِي حالِيّاً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> مِن تَشاوُرٍ مُهِمٍّ لِ- -الغايَةِ , إِذ سَ- -يَكُونُ {ِخْتِباراً لِ- -قُدْرَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">رُوسِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> وَ- -الأَمِينِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> , عَلَى أَن تَكُونَ لَ- -هُم كَلِمَتُ- -هُم , أَو أَنَّ الكَلِمَةَ سَ- -تَكُونُ لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> فَقَط .
وَ- -ه`ذا سَ- -يَظْهَرُ فِي {ِجْتِماعِ المَجْمُوعَةِ الرُباعِيَّةِ الدُوَلِيَّةِ المُقْبِلِ .
وَ- -أَبْدَت عَتْباً عَلَى بَعْضِ الدُوَلِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -تَحَرُّكِ- -ها المُنْفَرِدِ نَحْوَ <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> , مُعْتَبِرَةً أَنَّ التَحَرُّكَ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّ</ENAMEX> الجَماعِيَّ وِفْقاً لِ- -ما تَقَرَّرَ فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">قِمَّةِ بَيْرُوتَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">28 آذارَ</ENAMEX> الماضِيَ مِن شَأْنِ- -هِ أَن يُعَزِّزَ المَوْقِفَ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّ</ENAMEX> .
يُذْكَرُ أَنَّ " الرُباعِيَّ الدُوَلِيَّ " لَم يَتَجاوَبْ مَعَ طَلَبِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> عَقْدِ {ِجْتِماعٍ مَعَ- -هُ بِ- -{ِسْمِ وَفْدٍ وِزارِيٍّ يُمَثِّلُ القِمَّةَ .
وَ- -أَبْلَغَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُولانا</ENAMEX> أَنَّ ثَمَّةَ رَغْبَةً فِي عَقْدِ {ِجْتِماعٍ دَوْلِيٍّ عَلَى مُسْتَوَى مُمَثِّلِي وُزَراءِ الخارِجِيَّةِ بِ- -سَبَبِ {ِزْدِحامِ المَواعِيدِ فِي مُفَكِّراتِ- -هِم .
</DOC>
