<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0235@0235@ann@nw@ar@on">
لا تَوافُقَ عَلَى مُرَشَّحٍ واحِدٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">المتن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُخَيْبِر</ENAMEX> تَقَدَّمَ بِ- -تَرْشِيحِ- -هِ لِ- -الداخِلِيَّةِ
لَم تَتَبَلْوَرْ بَعْدُ صُورَةُ ال{ِنْتِخاباتِ النِيابِيَّةِ الفَرْعِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">المتن الشَمالِيِّ</ENAMEX> , فِي ضَوْءِ ما يَتَرَدَّدُ عَن فَشَلِ المَساعِي لِ- -التَوَصُّلِ إِلَى مُرَشَّحِ وِفاقٍ .
وَ- -تُواصِلُ السَيِّدَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">ميرنا المر</ENAMEX> مُشاوَراتِ- -ها فِي شَأْنِ {ِحْتِمالِ تَرْشِيحِ- -ها , عِلْماً أَنَّ ذ`لِكَ قَد يَكُونُ نِهائِيّاً بَعْدَ تَقْدِيمِ {ِسْتِقالَتِ- -ها مِن رِئاسَةِ بَلَدِيَّةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بتغرين</ENAMEX> وَ- -{ِتِّحادِ بَلَدِيّاتِ <ENAMEX TYPE="GPE">المتن</ENAMEX> .
وَ- -مِن جِهَةٍ أُخْرَى , يُصِرُّ المُرَشَّحُ <ENAMEX TYPE="PERSON">غَسّان مُخَيْبِر</ENAMEX> عَلَى ال{ِسْتِمْرارِ فِي التَرَشُّحِ وَ- -عَدَمِ القُبُولِ بِ- -أَيِّ مُرَشَّحِ وِفاقٍ آخَرَ , مُؤَكِّداً أَنَّ- -هُ مُرَشَّحُ تَوافُقٍ .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُخَيْبِر</ENAMEX> قَد تَقَدَّمَ بِ- -تَرْشِيحِ- -هِ رَسْمِيّاً إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الداخِلِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -واسِطَةِ وَكِيلِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَلِيم مُخَيْبِر</ENAMEX> وَ- -حَمَلَ طَلَبُ التَرْشِيحِ الرَقْمَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">2</ENAMEX> .
وَ- -زارَ عَمِيدُ حِزْبِ الكُتْلَةِ الوَطَنِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كارْلُوس اده</ENAMEX> وَ- -تَشاوَرَ مَعَ النَقِيبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان قليموس</ENAMEX> فِي الشُؤُونِ المُتَّصِلَةِ بِ- -ال{ِنْتِخاباتِ الفَرْعِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">المتن</ENAMEX> .
وَ- -{ِنْدَرَجَ لِقاءُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُخَيْبِر</ENAMEX> - اده فِي إِطارِ " تَبادُلِ الرَأْيِ وَ- -التَنْسِيقِ الدائِمِ فِي كُلِّ القَضايا ذاتِ الصِلَةِ بِ- -ال{ِسْتِحْقاقِ ال{ِنْتِخابِيِّ بِ- -ما فِي- -ها أَفْكارُ التَوافُقِ وَ- -التَحْضِيرِ العَمَلِيِّ لِ- -المَعْرَكَةِ ال{ِنْتِخابِيَّةِ " .
وَ- -أَجْرَى <ENAMEX TYPE="PERSON">مُخَيْبِر</ENAMEX> سِلْسِلَةَ مُشاوَراتٍ أُخْرَى مَعَ بَعْضِ الفاعِلِيّاتِ فِي المِنْطَقَةِ , وَ- -{ِلْتَقَى <ENAMEX TYPE="TIME">بَعْدَ الظُهْرِ</ENAMEX> رَئِيسَ حِزْبِ الوَطَنِيِّينَ الأَحْرارِ <ENAMEX TYPE="PERSON">دوري شَمْعُون</ENAMEX> .
فِي ه`ذا الوَقْتِ , تَواصَلَت ال{ِتِّصالاتُ الَّتِي يَقُودُ- -ها المُطْرانُ <ENAMEX TYPE="PERSON">يُوسِف بِشارَة</ENAMEX> الَّذِي زارَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> رَئِيسَ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> .
وَ- -مِن جِهَتِ- -هِ , أَعْلَنَ المُرَشَّحُ <ENAMEX TYPE="PERSON">غبريال المر</ENAMEX> , فِي حَدِيثٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">" وِكالَةِ الأَنْباءِ المَرْكَزِيَّةِ "</ENAMEX> , أَنَّ " مَساعِيَ الوِفاقِ قَد تَعَثَّرَت , محملاً النائِبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال المر</ENAMEX> مَسْؤُولِيَّةَ ه`ذا الفَشَلِ " لِ- -أَنَّ- -هُ يَبْدُو أَنَّ- -هُ سَ- -يَخُوضُ المَعْرَكَةَ ال{ِنْتِخابِيَّةَ بِ- -{ِبْنَتِ- -هِ السَيِّدَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ميرنا</ENAMEX> " .
وَ- -قالَ : " إِنَّ المَعْرَكَةَ تَتَّجِهُ بَيْنَ خَطِّ المُعارَضَةِ الَّذِي يُمَثِّلُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">غبريال المر</ENAMEX> وَ- -خَطِّ المُوالاَةِ الَّذِي تُمَثِّلُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">ميرنا مِيشال المر</ENAMEX> " .
وَ- -أَضافَ : " رَغْمَ وُقُوفِ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الداخِلِيَّةِ</ENAMEX> عَلَى الحِيادِ فَ- -إِنَّ هُناكَ بَعْضَ الأَجْهِزَةِ فِي السُلْطَةِ تَتَدَخَّلُ " .
وَ- -قالَ : " سَ- -يَكُونُ لِ- -ي مَوْقِفٌ مِن ه`ذا المَوْضُوعِ لاحِقاً , وَ- -خُصُوصاً أَنَّ المَعْرَكَةَ فِي بِدايَتِ- -ها .
لَن أَقْبَلَ بِ- -المُمارَساتِ غَيْرِ الشَرْعِيَّةِ مِن أَيِّ جِهَةٍ وَ- -أَنا مَعْرُوفٌ عَن- -ِّي بِ- -أَنّ- -ِي لَم أَعْتَدْ عَلَى القُبُولِ بِ- -أَيِّ ضَغْطٍ وَ- -لَم تُمارَسْ عَلَي- -َّ أَيُّ ضُغُوطٍ .
وَ- -مُنْذُ بِدايَةِ المَعْرَكَةِ أَبْدَيتُ رَغْبَةً فِي الوِفاقِ غَيْرَ أَنَّ المَساعِي {ِنْهارَت وَ- -المَعْرَكَةُ قائِمَةٌ " .
وَ- -تَساءَلَ : " لِ- -مَن أَنْسَحِبُ ?
هَل هُناكَ جهوز لِ- -التَوافُقِ لِ- -المَصْلَحَةِ الوَطَنِيَّةِ ?
أَقْتَرِحُ {ِسْتِقالَةَ النائِبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال المر</ENAMEX> مِن النِيابَةِ فِي مُقابِلِ سَحْبِ تَرْشِيح- -ِي مِن ال{ِنْتِخاباتِ وَ- -إِذا لَم يَتِمَّ التَجاوُبُ مَعَ {ِقْتِراح- -ِي فَ- -إِنَّ- -نِي أَسْتَبْعِدُ حُصُولَ حُلُولٍ توافقية وَ- -بِ- -التالِي يَكُونُ النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">المر</ENAMEX> هُوَ الَّذِي عَطَّلَ التَوافُقَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">المتن</ENAMEX> وَ- -أَرادَ المَعْرَكَةَ " .
ذ الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="GPE">نَسِيب خُورِي</ENAMEX> قالَ : " إِنَّ المَوْقِفَ الَّذِي أَعْلَنَ- -هُ العِمادُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال عَوْن</ENAMEX> بِ- -تَخَطِّي- -هِ المَرْحَلِيِّ لِ- -المُقاطَعَةِ وَ- -تَأْيِيدِ- -هِ لِ- -السَيِّدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غبريال المر</ENAMEX> يَتَّسِمُ بِ- -الشَجاعَةِ وَ- -الخِبْرَةِ وَ- -الحِكْمَةِ , كَما أَنَّ- -هُ وَضَعَ الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَمِين الجميل</ENAMEX> وَ- -الأُسْتاذَ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَسِيب لَحُود</ENAMEX> وَ- -كَ- -ذ`لِكَ الأَفْرِقاءَ الآخَرِينَ المُتَرَدِّدِينَ فِي تَأْيِيدِ ه`ذا المُرَشَّحِ فِي وَضْعٍ مُحْرِجٍ باتُوا مَعَ- -هُ مُضْطَرِّينَ إِلَى سُلُوكِ دَرْبِ ال{ِنْدِفاعِ فِي إِعْلانِ ه`ذا التَأْيِيدِ , وَ- -لَعَلَّ الرَأْيَ العامَّ يُفَضِّلُ وَ- -يُرِيدُ تَوْحِيدَ المَوْقِفِ المُعارِضِ وَراءَ ه`ذا التَرْشِيحِ لِ- -إِعْطائِ- -هِ مَعْنَى أَكْبَرَ وَ- -حُظُوظاً مُهِمَّةً فِي النَجاحِ , وَ- -ه`ذا ما فَعَلَ- -هُ العِمادُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَوْن</ENAMEX> وحده حَتَّى <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">الآنَ</ENAMEX> , وَ- -حاوَلَ إِخْراجَ المَوْضُوعِ مِن مَتاهاتِ التَرَدُّدِ وَ- -المُناوَرَةِ المُعْتادَةِ " .
</DOC>
