<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0273@0273@ann@nw@ar@on">
بَعْدَ تَثْبِيتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمِيد قرضاي</ENAMEX> فِي المَنْصِبِ الَّذِي يَتَوَلّا- -هُ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">سِتَّةِ أَشْهُرٍ</ENAMEX> عَلَى رَأْسِ <ENAMEX TYPE="ORG">الإِدارَةِ ال{ِنْتِقالِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتان</ENAMEX> , بِ- -دَعْمٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">الإِدارَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> , دَخَلَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسُ أَعْيانِ القَبائِلِ الأَفْغانِيَّةِ " اللُويا جِيرْغا "</ENAMEX> مَرْحَلَةً حاسِمَةً لِ- -تَأْلِيفِ الحُكُومَةِ الَّتِي سَ- -تُحَدِّدُ فُرَصَ الزَعِيمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الباشْتُونِيّ</ENAMEX> فِي صَوْنِ وَحْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> .
وَ- -يُشارِكُ مُمَثِّلُو <ENAMEX TYPE="CARDINAL">32</ENAMEX> إِقْلِيماً وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-أَفْغانٌ</ENAMEX> يَعِيشُونَ فِي الخارِجِ فِي مُناقَشاتٍ ساخِنَةٍ فِي المَجْلِسِ وَ- -يَتَرَكَّزُ ال{ِهْتِمامُ عَلَى خَلِيطِ الأَعْراق الَّذِي سَ- -يُمَثَّلُ فِي الحُكُومَةِ الَّتِي سَ- -تُدِيرُ شُؤُونَ البِلادِ <ENAMEX TYPE="DATE">18 شَهْراً</ENAMEX> وَ- -تُجْرِي {ِنْتِخاباتٍ عامَّةً .
أَعْلَنَت أَمْسِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْلام آباد</ENAMEX> أَنَّ- -ها سَحَبَت بَوارِجَ- -ها مِن <ENAMEX TYPE="LOC">بَحْرِ العَرَبِ</ENAMEX> , وَ- -ذ`لِكَ بَعْدَ خَمْسَةِ أَيّامٍ مِن {ِتِّخاذِ <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> خَطْوَةً مُماثِلَةً فِي إِطارِ المُبادَراتِ الَّتِي قامَت بِ- -ها لِ- -تَخْفِيفِ التَوَتُّرِ بَيْنَ البَلَدَيْنِ عَقِبَ إِقْرارِ- -ها بِ- -تَراجُعِ تَسَلُّلِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيِّينَ</ENAMEX> عَبْرَ خَطِّ المُراقَبَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِيرَ</ENAMEX> الَّذِي لا يَزالُ يَشْهَدُ تَبادُلاً لِ- -القَصْفِ المِدْفَعِيِّ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">القُوّاتِ الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الباكِستانِيَّةِ</ENAMEX> وقع أَمْسِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">سِتَّةَ</ENAMEX> قَتْلَى وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-عَشَرَةَ</ENAMEX> جَرْحَى عَلَى رَغْمِ الدَعَواتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> إِلَى التَهْدِئَةِ .
أَنْكَرَ المُتَّهَمُ الوَحِيدُ لَدَى <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> بِ- -الضُلُوعِ فِي هَجَماتِ <ENAMEX TYPE="EVENT">11 أَيْلُول</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">المَغْرِبِيُّ</ENAMEX> الأَصْلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">زَكَرِيّا مُوسَوِيّ</ENAMEX> , أَمامَ المَحْكَمَةِ أَن يَكُونَ {ِتَّصَلَ بِ- -خاطِفِي الطائِراتِ الَّتِي صَدَمَت بُرْجَيْ <ENAMEX TYPE="ORG">مَرْكَزِ التِجارَةِ العالَمِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُويُورْك</ENAMEX> وَ- -مَبْنَى <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الدِفاعِ الأَمِيرْكِيَّةِ " البِنْتاغُون "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> .
وَ- -أَكَّدَ أَنَّ لَدَي- -هِ مَعْلُوماتٌ سِرِّيَّةٌ سَ- -تُفْضِي إِلَى إِطْلاقِ- -هِ .
وَ- -هُوَ كانَ كَسَبَ <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ</ENAMEX> حَقَّ الدِفاعِ عَن نَفْسِ- -هِ فِي المَحْكَمَةِ , وَ- -مَهَّدَ الطَرِيقَ لِ- -نِهايَةٍ دِراماتِيكِيَّةٍ لِ- -جَلْسَةِ ال{ِسْتِماعِ بِ- -{ِلْتِماساتِ- -هِ المُتَكَرِّرَةِ لِ- -إِعْطائِ- -هِ " <ENAMEX TYPE="TIME">عَشْرَ دَقائِقَ</ENAMEX> ,
{ِقْتَرَحَ أَمْسِ الأَساقِفَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّونَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الكاثُولِيكُ</ENAMEX> الَّذِينَ عَقَدُوا مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسِ</ENAMEX> {ِجْتِماعاً تارِيخِيّاً لَ- -هُم فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دالاس</ENAMEX> هَدَفَ خُصُوصاً إِلَى مُناقَشَةِ سُبُلِ التَعامُلِ مَعَ فَضِيحَةِ التَعَدِّياتِ الجِنْسِيَّةِ عَلَى الأَوْلادِ الَّتِي هَزَّت <ENAMEX TYPE="ORG">الكَنِيسَةَ الكاثُولِيكِيَّةَ الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">كانُون الثانِي الماضِي</ENAMEX> , سِياسَةً تَقْضِي بِ- -تَطْبِيقِ مَبْدَأ اللاتَسامُح -LRB- -RRB- عَلَى الكَهَنَةِ الَّذِينَ يَثْبُتُ تَوَرُّطُ- -هُم فِي {ِسْتِغْلالٍ جِنْسِيٍّ , غَيْرَ أَنَّ مَسْؤُولِينَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الفاتِيكان</ENAMEX> {ِسْتَبْعَدُوا أَن تَحْصُلَ سِياسَةٌ كَ- -ه`ذِهِ عَلَى مُوافَقَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الكُرْسِيِّ الرَسُولِيِّ</ENAMEX> .
وَصَفَ الأَمِينُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-حِلْفِ شَمالِ الأَطْلَسِيِّ</ENAMEX> اللُورْدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج روبرتسون</ENAMEX> تَرْكِيزَ الحِلْفِ عَلَى مُحارَبَةِ الإِرْهابِ بِ- -أَنَّ- -هُ " تَحَوُّلٌ أَساسِيٌّ فِي سِياسَتِ- -هِ " , مُشِيراً إِلَى أَنَّ الحُلَفاءَ يُعِيرُونَ مَزِيداً مِن ال{ِهْتِمامِ التَهْدِيدَ بِ- -الأَسْلِحَةِ النَوَوِيَّةِ وَ- -البِيُولُوجِيَّةِ وَ- -الكِيمِيائِيَّةِ , بَيْنَما حَذَّرَ الأَمِينُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-جامِعَةِ الدُوَلِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَمْرو مُوسَى</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> وَ- -حُلَفاءَ- -ها مِن السَعْيِ إِلَى " جَداوِلِ أَعْمالٍ خَفِيَّةٍ " لَدَى تَوْسِيعِ مُطارَدَتِ- -هِم لِ- -المُشْتَبَهِ فِي- -هِم .
وَ- -كانَ الرَجُلانِ يَتَحَدَّثانِ أَمْسِ أَمامَ <ENAMEX TYPE="EVENT">مُؤْتَمَرِ " الأَمْنِ الدُوَلِيِّ وَ- -الحَرْبِ عَلَى الإِرْهابِ "</ENAMEX> الَّذِي تُنَظِّمُ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةُ النَمْسَوِيَّةُ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فِييِنّا</ENAMEX> .
قُتِلَ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيٌّ</ENAMEX> بِ- -رَصاصِ جُنُودٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> يَحْرُسُونَ مُسْتَوْطَنَةَ قدوميم فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الضِفَّةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -{ِعْتَقَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">القُوّاتُ الإِسْرائِيلِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثَلاثَةَ</ENAMEX> أَشْخاصٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الخَلِيلِ</ENAMEX> وَ- -تَوَغَّلَت فِي مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بير زيت</ENAMEX> قُرْبَ <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> .
وَ- -أَفادَ مَصْدَرٌ عَسْكَرِيٌّ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيٌّ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيّاً</ENAMEX> قُتِلَ بَعْدَ- -ما هاجَمَ بِ- -سِكِّينٍ مُسْتَوْطِناً <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيّاً</ENAMEX> قُرْبَ <ENAMEX TYPE="LOC">مُسْتَوْطَنَةِ قدوميم</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">شَمالِ الضِفَّةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -أَوْضَحَ أَنَّ الحادِثَ حَصَلَ أَمامَ مَحَطَّةِ بِنْزِينٍ فِي المُسْتَوْطَنَةِ الواقِعَةِ <ENAMEX TYPE="LOC">غَرْبَ نابُلُس</ENAMEX> .
</DOC>
