<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0268@0268@ann@nw@ar@on">
مِن <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX> إِيابُ <ENAMEX TYPE="EVENT">الدَوْرِ رُبْعِ النِهائِيِّ مِن كَأْسِ النَوادِي الأَمِيرْكِيَّةِ الجَنُوبِيَّةِ</ENAMEX>
يَتَطَلَّعُ <ENAMEX TYPE="ORG">سان كايتانو البَرازِيلِيُّ</ENAMEX> إِلَى الثَأْرِ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">بينارول</ENAMEX> الَّذِي أَحْرَزَ <ENAMEX TYPE="ORG">بُطُولَةَ الدَوْرِيّ الأُورُوغُوايانِيِّ</ENAMEX> لِ- -المَرَّةِ ال , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">36</ENAMEX> عِنْدَ- -ما يَسْتَضِيفُ- -هُ عَلَى مَلْعَبِ <ENAMEX TYPE="FAC">" اناكليتو كامبانيللا "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سان كايتانو دُو سُول</ENAMEX> , وَ- -هِيَ ضاحِيَةٌ صِناعِيَّةٌ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سان باوْلُو</ENAMEX> , فِي إِيابِ <ENAMEX TYPE="EVENT">الدَوْرِ رُبْعِ النِهائِيِّ مِن مُسابَقَةِ كَأْسِ النَوادِي الأَمِيرْكِيَّةِ الجَنُوبِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -كُرَةِ القَدَمِ " <ENAMEX TYPE="ORG">ليبرتادوريس</ENAMEX> " .
وَ- -يَكْفِي <ENAMEX TYPE="ORG">بينارول</ENAMEX> , حامِلَ الكَأْسِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">خَمْسَ</ENAMEX> مَرّاتٍ وَ- -الَّذِي لَم يَصِلْ إِلَى الدَوْرِ نِصْفِ النِهائِيِّ مِن المُسابَقَةِ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">15 سَنَةً</ENAMEX> , التَعادُلُ لِ- -يُحَقِّقَ هَدَفَ- -هُ بَعْدَ فَوْزِ- -هِ فِي مُباراَةِ الذَهابِ 1-0 <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعَ الماضِيَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مُونْتِيفِيدِيُو</ENAMEX> .
وَ- -قالَ مُدَرِّبُ الفَرِيقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غريغوريو بِيرِيز</ENAMEX> : " عَلَي- -نا أَن نَسْتَمْتِعَ بِ- -ه`ذِهِ اللَحْظَةِ وَ- -أَن يَكُونَ لَدَي- -نا الحافِزُ لِ- -الدَقائِقِ ال <ENAMEX TYPE="TIME">90 الثانِيَةِ</ENAMEX> ضِدَّ <ENAMEX TYPE="GPE">سان كايتانو</ENAMEX> " .
وَ- -يَغِيبُ عَن الفَرِيقِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوغُوايانِيِّ</ENAMEX> حارِسُ المَرْمَى <ENAMEX TYPE="PERSON">فيديريكو الدوايين</ENAMEX> وَ- -المُدافِعانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُو بيزيرا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-داريو رُودْرِيغِيز</ENAMEX> لِ- -{ِرْتِباطِ- -هِم بِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المُنْتَخَبِ الأُورُوغُوايانِيِّ</ENAMEX> الَّذِي يَسْتَعِدُّ لِ- -المُشارَكَةِ فِي نِهائِيّاتِ <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ العالَمِ ال , 17</ENAMEX> إِلَى المُدافِعَيْنِ <ENAMEX TYPE="PERSON">لِيُونِيل بيليباوسكاس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-سِيباسْتِيان</ENAMEX> أَلْفارِيز المُصابَيْنِ .
أَمّا <ENAMEX TYPE="ORG">سان كايتانو</ENAMEX> , فَ- -يَغِيبُ عَن- -هُ المُهاجِمانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">انايلسون</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-برانداو</ENAMEX> المُصابَيْنِ وَ- -مِن المُتَوَقَّعِ أَن يَحِلَّ مَحَلَّ- -هُما <ENAMEX TYPE="PERSON">سوماليا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جان كارْلُوس</ENAMEX> .
وَ- -يَسْتَضِيفُ <ENAMEX TYPE="ORG">ناسيونال</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوغُوايانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">غريميو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">البَرازِيلِيَّ</ENAMEX> عَلَى مَلْعَبِ " <ENAMEX TYPE="FAC">سنتيناريو</ENAMEX> " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مُونْتِيفِيدِيُو</ENAMEX> بَعْدَ- -ما خَسِرَ ذَهاباً 0-.1
وَ- -يَفْتَقِدُ <ENAMEX TYPE="ORG">ناسيونال</ENAMEX> , شَأْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">بينارول</ENAMEX> , خَمْسَةَ لاعِبِينَ لِ- -{ِرْتِباطِ- -هِم بِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المُنْتَخَبِ الأُورُوغُوايانِيِّ</ENAMEX> هُم حارِسُ المَرْمَى <ENAMEX TYPE="PERSON">غُوسْتافُو مونوا</ENAMEX> وَ- -المُدافِعانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَلِيخانْدرُو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ليمبو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-غُوسْتافُو منديز</ENAMEX> وَ- -المُهاجِمانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غُوسْتافُو فاريلا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-رِيتْشارْد موراليس</ENAMEX> .
فِي حِينٍ يَفْتَقِدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">غريميو</ENAMEX> المُهاجِمَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لويزاو</ENAMEX> وَ- -المُدافِعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْدِرْسُون بولغا</ENAMEX> , وَ- -يَلْعَبُ فِي صُفُوفِ- -هِ هَدّافُ المُسابَقَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رودريغو منديس</ENAMEX> .
وَ- -يَنْزِلُ <ENAMEX TYPE="ORG">بوكا جُونِيُورز الأَرْجَنْتِينِيُّ</ENAMEX> حامِلُ اللَقَبِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">السَنَتَيْنِ الأَخِيرَتَيْنِ</ENAMEX> فِي ضِيافَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">اوليمبيا الباراغُوايانِيّ</ENAMEX> الَّذِي {ِنْتَزَعَ التَعادُلَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1-1</ENAMEX> فِي مُباراَةِ الذَهابِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بُوِينُس أَيْرِس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعَ الماضِيَ</ENAMEX> .
وَ- -يَقُودُ <ENAMEX TYPE="ORG">بوكا جُونِيُورز</ENAMEX> الجَناحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">غييرمو باروس شيلوتو</ENAMEX> وَ- -صانِعَ الأَلْعابِ <ENAMEX TYPE="PERSON">خوان رُومان ريكيلمي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-كارْلُوس تافاريز</ENAMEX> , وَ- -يَعُودُ إِلَى صُفُوفِ <ENAMEX TYPE="ORG">اوليمبيا</ENAMEX> ساعِدُ الدِفاعِ المُخَضْرَمُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيغِيل بنيتيز</ENAMEX> بَعْدَ {ِنْتِهاءِ فَتْرَةِ إِيقافِ- -هِ .
وَ- -يَسْتَقْبِلُ <ENAMEX TYPE="ORG">أَمِيرْكا المَكْسِيكِيُّ</ENAMEX> مُواطِنَ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">موريليا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مَكْسِيكُو سِيتِي</ENAMEX> .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="GPE">أَمِيرْكا</ENAMEX> فازَ فِي مُباراَةِ الذَهابِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2-1</ENAMEX> مِن- -ما يَعْنِي أَنَّ التَعادُلَ يَكْفِي- -هِ لِ- -التَأَهُّلِ لِ- -الدَوْرِ نِصْفِ النِهائِيِّ .
وَ- -يَغِيبُ عَن الفَرِيقِ الضَيْفُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَلِيكس فِرْنانْدِيز</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-هريبرتو موراليس</ENAMEX> , وَ- -عَن الفَرِيقِ المُضِيفِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رينالدو نافيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-خِيسُوس مندوزا</ENAMEX> لِ- -طَرْدِ- -هِم كُلِّ- -هِم فِي مُباراَةِ الذَهابِ .
وَ- -هُنا البَرْنامَجُ وَ- -نَذْكُرُ أَوَّلاً الفَرِيقَ المُضِيفَ وَ- -نُشِيرُ بَيْنَ قَوْسَيْنِ إِلَى نَتِيجَةِ مَرْحَلَةِ الذَهابِ :
ذ <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءُ</ENAMEX> -LRB- فَجْرُ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءِ</ENAMEX> بِ- -تَوْقِيتِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> -RRB- :
<ENAMEX TYPE="ORG">سان كايتانو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">البَرازِيلُ</ENAMEX> -RRB- - <ENAMEX TYPE="ORG">بينارول</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">الأُورُوغواي</ENAMEX> -RRB- فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سان كايتانو دُو سُول</ENAMEX> -LRB- 0-1 -RRB- .
ذ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءُ</ENAMEX> -LRB- فَجْرُ <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسِ</ENAMEX> -RRB- :
<ENAMEX TYPE="ORG">ناسيونال</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">الأُورُوغواي</ENAMEX> -RRB- - <ENAMEX TYPE="ORG">غريميو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">البَرازِيلُ</ENAMEX> -RRB- فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مُونْتِيفِيدِيُو</ENAMEX> -LRB- 0-1 -RRB- .
ذ <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسُ</ENAMEX> -LRB- فَجْرُ <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةِ</ENAMEX> -RRB- :
<ENAMEX TYPE="ORG">اوليمبيا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">الباراغُواي</ENAMEX> -RRB- - <ENAMEX TYPE="ORG">بوكا جُونِيُورز</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">الأَرْجَنْتِين</ENAMEX> -RRB- فِي <ENAMEX TYPE="GPE">اسونسيون</ENAMEX> -LRB- 1-1 -RRB- .
<ENAMEX TYPE="GPE">أَمِيرْكا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">المَكْسِيك</ENAMEX> -RRB- - <ENAMEX TYPE="ORG">موريليا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">المَكْسِيك</ENAMEX> -RRB- فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مَكْسِيكُو سِيتِي</ENAMEX> -LRB- 2-1 -RRB- .
</DOC>
