<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0284@0284@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> تَطْلُبُ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> {ِتِّخاذَ تَدابِيرَ ضِدَّ الإِرْهابِ
مَعَ تَوَلِّي المَنْدُوبِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> لَدَى <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> السَفِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيخائِيل وَهْبَة</ENAMEX> رِئاسَةَ أَوَّلِ جَلْسَةٍ عَلَنِيَّةٍ يُقَرِّرُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسُ الأَمْنِ</ENAMEX> عَقْدَ- -ها مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">سِتَّةِ أَشْهُرٍ</ENAMEX> لِ- -مُناقَشَةِ أَزْمَةِ <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> , حَذَّرَت <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> مُعْتَبِرَةً أَنَّ- -ها تَنْتَهِكُ قَراراتِ المَجْلِسِ ما لَم تَتَّخِذْ تَدابِيرَ ضِدَّ المَجْمُوعاتِ الإِرْهابِيَّةِ .
وَ- -قالَ مُساعِدُ المَنْدُوبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> لَدَى <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جِيمس كانِينغْهام</ENAMEX> لِ- -نَظِيرِ- -هِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> " يَنْبَغِي أَن نَتَحَدَّثَ بِ- -شَكْلٍ واضِحٍ .
يَجِبُ التَوَقُّفُ عَن تَوْفِيرِ مَلْجَأ آمِنٍ لِ- -أُولَئِكَ الَّذِينَ يُمَوِّلُونَ وَ- -يُخَطِّطُونَ وَ- -يُدَعِّمُونَ أَو يَقُومُونَ بِ- -أَعْمالٍ إِرْهابِيَّةٍ , ه`ذا قَرارٌ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> عَلَى أَساسِ <ENAMEX TYPE="LAW">الفَصْلِ السابِعِ -LRB- مِن مِيثاقِ الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ -RRB-</ENAMEX> وَ- -وَرَدَ فِي <ENAMEX TYPE="LAW">القَرارِ الرَقْمِ 1373</ENAMEX> " .
وَ- -يُعْطِي <ENAMEX TYPE="LAW">الفَصْلُ السابِعُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسَ الأَمْنِ</ENAMEX> سُلْطَةَ فَرْضِ عُقُوباتٍ عَلَى الدُوَلِ الأَعْضاءِ الَّتِي لا تُطَبِّقُ قَراراتِ- -هِ وَ- -إِصْدارِ أَمْرٍ بِ- -القِيامِ بِ- -أَعْمالٍ عَسْكَرِيَّةٍ إِذا كانَت العُقُوباتُ غَيْرُ كافِيَةٍ .
وَ- -صَدَرَ ه`ذا المَوْقِفُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> بَعْدَ- -ما هاجَمَ المَنْدُوبُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">يهودا لانكري</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> بِ- -لَهْجَةٍ حادَّةٍ مُتَّهِماً إِيّا- -ها بِ- -التَحْرِيضِ عَلَى الإِرْهابِ وَ- -{ِزْدِراءِ القانُونِ الدَوْلِيِّ مِن- -ما يَجْعَلُ- -ها غَيْرَ مُؤَهَّلَةٍ لِ- -شَغْلِ مَقْعَدٍ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> " ناهِيكَ بِ- -تَوَلِّي رِئاسَتِ- -هِ " .
وَ- -قالَ أَنَّ " <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> الَّتِي يَتَوَلَّى مَنْدُوبُ- -ها حالِيّاً رِئاسَةَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> لا تَزالُ تَدْعَمُ أَعْمالَ العُنْفِ ضِدَّ المُواطِنِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> " .
وَ- -رَدَّ المَنْدُوبُ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلَى لانكري</ENAMEX> مُتَّهِماً إِسْرائِيلَ بِ- -تَصْعِيدِ هَجَماتِ- -ها عَلَى بِلادِ- -هِ لِ " التَغْطِيَةِ عَلَى الجَرائِمِ وَ- -الدَمارِ وَ- -الإِرْهابِ " الَّتِي تُرْتَكَبُ فِي حَقِّ النِضالِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> مِن أَجْلِ دَوْلَةٍ مُسْتَقِلَّةٍ .
وَ- -{ِسْتَدْرَكَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> الَّتِي {ُنْتُخِبَت لِ- -عُضْوِيَّةِ المَجْلِسِ لَن " تَنْحَدِرَ إِلَى ه`ذا المُسْتَوَى المُتَدَنِّي مِن الدِيبلُوماسِيَّةِ " .
وَ- -خاطَبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَهْبَة لانكري</ENAMEX> وَ- -المَنْدُوبُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ناصِر القدوة</ENAMEX> بِ- -تَعابِيرَ واحِدَةٍ , مَعَ أَنَّ بَعْضَ المَنْدُوبِينَ كانُوا يَتَوَقَّعُونَ أَن- -لا تَبْدُرَ مِن- -هُ المُجامَلاتُ نَفْسُ- -ها حِيالَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> .
وَ- -مَهْما يَكُنْ مِن أَمْرٍ فَ- -إِنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَهْبَة</ENAMEX> أَسْقَطَ وَصْفَ " الكَرِيم " مُخاطِباً <ENAMEX TYPE="PERSON">لانكري</ENAMEX> بِ- -تَعْبِيرِ " مُمَثِّلِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> " وَ- -كَ- -ذ`لِكَ فَعَلَ مَعَ كُلِّ الخُطَباءِ .
وَ- -نَقَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لانكري</ENAMEX> عَن إِذاعَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> أَشادَت- -ها بِ " الهَجَماتِ ال{ِنْتِحارِيَّةِ الرائِعَةِ غَيْرِ العادِيَّةِ " .
وَ- -قالَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> سَمَحَت لِ- -جَماعاتٍ " إِرْهابِيَّةٍ " مِثْلَ <ENAMEX TYPE="ORG">" الجِهاد الإِسْلامِيّ "</ENAMEX> بِ- -{ِتِّخاذِ <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> مَقَرّاً لَ- -ها وَ- -{ِحْتَلَّت <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -تَناسَت " القَتْلَ الجَماعِيَّ " عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1982</ENAMEX> لِ- -شَعْبِ- -ها حِينَ- -ما قَصَفَت قُوّاتُ- -ها وَسَطَ مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">حَماَة</ENAMEX> .
غَيْرَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَهْبَة</ENAMEX> قالَ أَنَّ لِ- -كُلِّ الدُوَلِ الحَقَّ فِي إِدانَةِ الإِرْهابِ " ما عَدا <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> " الَّتِي تُمارِسُ الإِرْهابَ فِي حَقِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> .
-LRB- و ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> -RRB-
</DOC>
