<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0241@0241@ann@nw@ar@on">
إِقْفالُ التَرْشِيحاتِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةِ جُبْران</ENAMEX> عَلَى خَلَلٍ فِي " عُرْفِ " تَمْثِيلِ العائِلاتِ <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةُ جُبْران</ENAMEX>
<ENAMEX TYPE="GPE">بُشْرَى</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهار</ENAMEX> " :
أُقْفِلَ بابُ سَحْبِ التَرْشِيحاتِ البَلَدِيَّةِ رَسْمِيّاً <ENAMEX TYPE="DATE">مُنْتَصَفَ لَيْلِ ال{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءِ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَرْبَعَةِ</ENAMEX> {ِنْسِحاباتٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مَدِينَةِ بُشْرَى</ENAMEX> , مِن- -ما جَعَلَ العَدَدَ النِهائِيَّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">30</ENAMEX> مُرَشَّحاً يَتَنافَسُونَ عَلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">18</ENAMEX> مَقْعَداً .
وَ- -المُنْسَحِبُونَ هُم : <ENAMEX TYPE="PERSON">شَرْبِل أَنْطُونِيُوس طوق</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مارِي سكر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-غلاديس خَلِيفَة كَيْرُوز</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فَواز مطانيوس سكر</ENAMEX> .
كَ- -`لِكَ أُقْفِلَ بابُ التَرْشِيحاتِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لَجْنَةِ جُبْران الوَطَنِيَّةَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بُشْرَى</ENAMEX> , عَلَى أَن يُقْفَلَ بابُ ال{ِنْسِحابِ <ENAMEX TYPE="DATE">مُنْتَصَفَ لَيْلِ غَدٍ</ENAMEX> .
وَ- -{ِسْتَقَرَّت بُورْصَةُ المُرَشَّحِينَ عَلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">35</ENAMEX> يَتَنافَسُونَ عَلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">33</ENAMEX> مَرْكَزاً .
ل`كِنَّ المُشْكِلَةَ لَيْسَت فِي ه`ذِهِ الزِيادَةِ بَل فِي أَنَّ عَدَداً مِن العائِلاتِ رَشَّحَت مُمَثِّلِينَ لَ- -ها أَكْثَرَ مِن- -ما يُتِيحُ لَ- -ها " العُرْفُ " فِي حِينِ تَنْبَغِي مُعالَجَةُ النَقْصِ فِي تَرْشِيحِ مُمَثِّلِي العائِلاتِ الأُخْرَى , عِلْماً أَنَّ النِظامَ الداخِلِيَّ يَلْحَظُ إِمْكانَ فَتْحِ بابِ التَرْشِيحِ لِ- -العائِلاتِ الَّتِي لَم تُكَمِّلْ مُرَشَّحِي- -ها حَتَّى <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةِ</ENAMEX> المُقْبِلِ , أَيْ قَبْلَ <ENAMEX TYPE="TIME">48 ساعَةً</ENAMEX> مِن مَوْعِدِ الانتخابت .
وَ- -ه`ذِهِ أَسْماءُ المُرَشَّحِينَ وِفْقاً لِ- -العائِلاتِ :
<ENAMEX TYPE="PERSON">رحمة</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف فُؤاد حَكِيم رحمة</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">راضي رِينِه</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">-LRB- رُودِي رحمة -RRB-</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">هانِي جَمِيل رحمة</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج نَسِيم الشويري رحمة</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">سامِي حَنّا لَحُود</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جُوزِف حَنّا جَبُّور رحمة</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="PERSON">طوق</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="PERSON">مارُون يُوسِف طوق</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">مَنْصُور يُوسِف طوق</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">شَرْبِل انطانيوس طوق</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان يُوسِف طوق</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُونِيُوس جُبْران طوق</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج محروس أَنْطُوان طوق</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">سَلِيم حَنّا طوق</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَنْطُوان مالك طوق</ENAMEX> .
-LRB- أَيْ بِ- -زِيادَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> لِ- -أَنَّ العُرْفَ يُعْطِي- -ها الحَقَّ بِ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-سِتَّةٍ</ENAMEX> -RRB- .
- <ENAMEX TYPE="PERSON">جَعْجَع</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="PERSON">بَسّام مُوسَى جَعْجَع</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيمُون أَنْطُونِيُوس جَعْجَع</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">طُونِي سالِم دِياب جَعْجَع</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">شَرْبِل جَمِيل جَعْجَع</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">سهيلة يُوسِف جبرايل الخُورِي جَعْجَع</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-حَبِيب مخايل إِبْرَهِيم جَعْجَع</ENAMEX> .
-LRB- أَيْ بِ- -زِيادَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> رَغْمَ أَنَّ العُرْفَ يُعْطِي- -ها الحَقَّ بِ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-أَرْبَعَةٍ</ENAMEX> -RRB- .
- <ENAMEX TYPE="PERSON">كَيْرُوز</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="PERSON">سُهَيْل مُورِيس كَيْرُوز</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيار وُهَيْب كَيْرُوز</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوفائِيل رَشِيد سَعادَة كَيْرُوز</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-ناجِي توفيق طريف كَيْرُوز</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="PERSON">سكر</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="PERSON">مارِي حَنّا سكر</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">دجينا أَنْطُوان سكر</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">إِدْمُون ليشع سكر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فَواز مطانيوس سكر</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="PERSON">فخري</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوبِير أَنْطُونِيُوس فخري</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَنْوَر حَبِيب فخري</ENAMEX> -LRB- ناقَصَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">{ِثْنانِ</ENAMEX> وِفْقاً لِ- -العُرْفِ لَ- -ها حَقٌّ بِ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-أَرْبَعَةٍ</ENAMEX> -RRB- .
- <ENAMEX TYPE="PERSON">شِدْياق</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="PERSON">رِياض جُورْج الشِدْياق</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">عِماد نَجِيب الشِدْياق</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-رندة جُورْج الشِدْياق</ENAMEX> .
- الأَقَلِّيّاتُ : <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيلِي أَنْطُونِيُوس شبيعة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-يُوسِف حَبِيب عريضة</ENAMEX> .
</DOC>
