<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0226@0226@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةُ برُوكْسِيل</ENAMEX> تَنْظُرُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> فِي قُبُولِ الدَعْوَى عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX>
مِن المُقَرَّرِ أَن تَعْقِدَ <ENAMEX TYPE="ORG">الغُرْفَةُ ال{ِتِّهامِيَّةُ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةِ ال{ِسْتِئْنافِ البِلْجِيكِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">برُوكْسِيل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> جَلْسَةً أَخِيرَةً لِ- -النَظَرِ فِي إِمْكانِ قُبُولِ- -ها دَعْوَى عَلَى رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَرِيِيل شارُون</ENAMEX> الَّذِي يَتَّهِمُ- -هُ ناجُونَ مِن مَجْزَرَةِ مُخَيَّمَيْ <ENAMEX TYPE="LOC">صَبْرا وَ- -شاتِيلا</ENAMEX> خِلالَ ال{ِجْتِياحِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ , 1982</ENAMEX> بِ- -{ِرْتِكابِ جَرائِمِ حَرْبٍ وَ- -جَرائِمَ ضِدَّ الإِنْسانِيَّةِ بِ- -صِفَتِ- -هِ وَزِيراً لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الدِفاعِ</ENAMEX> آنَذاك .
وَ- -أَفادَت مَصادِرُ قَضائِيَّةٌ أَنَّ الغُرْفَةَ لَن تَتَّخِذَ قَراراً فِي ه`ذا الشَأْنِ قَبْلَ نَحْوِ <ENAMEX TYPE="DATE">شَهْرٍ</ENAMEX> , وَ- -ذ`لِكَ بِ- -مُوجِبِ قانُونٍ مُثِيرٍ لِ- -الجَدَلِ صَدَرَ <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1993</ENAMEX> يُجِيزُ لِ- -المَحاكِمِ <ENAMEX TYPE="NORP">البِلْجِيكِيَّةِ</ENAMEX> النَظَرَ فِي دَعاوَى عَلَى أَجانِبَ مُتَّهَمِينَ بِ- -{ِنْتِهاكاتٍ لِ- -حُقُوقِ الإِنْسانِ أَيّاً كانَ المَكانُ الَّذِي {ُرْتُكِبَت فِي- -هِ .
وَ- -أَدَّت الدَعْوَى الحالِيَّةُ الَّتِي أَقامَ- -ها وُكَلاءُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">23</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيّاً</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">حُزَيْرانَ 2001</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> إِلَى تَوَتُّرِ العَلاقاتِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">بِلْجِيكا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> .
وَ- -حَضَّ وَكِيلُ ال{ِدِّعاءِ المُحامِي <ENAMEX TYPE="PERSON">شِبْلِي ملاط</ENAMEX> المَحْكَمَةَ عَلَى أَن " تُقِرَّ بِ- -أَنَّ الوِلايَةَ القَضائِيَّةَ العالَمِيَّةَ وَ- -حُقُوقَ الإِنْسانِ العالَمِيَّةَ مَوْجُودَةٌ كَ- -شَبَكَةٍ لا يُمْكِنُ تَجاهُلُ- -ها " .
وَ- -لاحَظَ أَنَّ " السَبَبَ فِي أَنَّ المَجازِرَ تَتَكَرَّرُ هُوَ أَنَّ الشَخْصَ المَسْؤُولَ عَن- -ها لا يُعاقَبُ " .
وَ- -يُحاوِلُ المُحامُونَ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">عَشْرَةِ أَشْهُرٍ</ENAMEX> إِقْناعَ المَحْكَمَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">البِلْجِيكِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -أَنَّ التَحْقِيقَ الجِنائِيَّ فِي حَقِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> يَجِبُ أَن يَمْضِيَ قُدُماً بِناءً عَلَى دَوْرِ- -هِ فِي المَجْزَرَةِ .
ل`كِنَّ الجَلْسَةَ المُقَرَّرَةَ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> تُعْقِبُ حُكْمَيْنِ فِي دَعْوَى مُنْفَصِلَةٍ تَتَعَلَّقُ بِ- -{ِتِّهامِ وَزِيرِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُونْغُولِيِّ</ENAMEX> السابِقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">يروديا عبدولاي ندومباسي</ENAMEX> بِ- -{ِرْتِكابِ جَرائِمِ حَرْبٍ <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ , 2000</ENAMEX> صَدَرا عَن <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةِ العَدْلِ الدُوَلِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لاهاي</ENAMEX> الَّتِي ثَبَّتَت حَصانَةَ الوَزِيرِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُونْغُولِيِّ</ENAMEX> حِيالَ مُلاحَقَتِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بِلْجِيكا</ENAMEX> , وَ- -عَن <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةِ {ِسْتِئْنافٍ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">برُوكْسِيل</ENAMEX> .
وَ- -يَقُولُ وُكَلاءُ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> أَنَّ لا حَقَّ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بِلْجِيكا</ENAMEX> فِي مُحاكَمَةِ رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> بِ- -تُهْمَةِ {ِرْتِكابِ إِبادَةٍ جَماعِيَّةٍ وَ- -جَرائِمَ ضِدَّ الإِنْسانِيَّةِ لِ- -أَنَّ ه`ذِهِ التُهَمَ لا عَلاقَةَ لَ- -ها بِ- -ه`ذا البَلَدِ .
وَ- -صَرَّحَ أَحَدُ- -هُم المُحامِي <ENAMEX TYPE="PERSON">أَدْرِيان ماسير</ENAMEX> أَنَّ " مَسْأَلَةَ الحَصانَةِ وَ- -عَلاقَةَ التُهْمَةِ بِ- -مَكانِ المُحاكَمَةِ حَلَّت لِ- -مَصْلَحَتِ- -نا فِي المَحْكَمَتَيْنِ " .
وَ- -أَضافَ أَنَّ " <ENAMEX TYPE="GPE">بِلْجِيكا</ENAMEX> لَم تَكُنْ ذاتَ {ِخْتِصاصٍ قَطُّ .
وَ- -لا شَيْءَ يَرْبِطُ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بِلْجِيكا</ENAMEX> " .
غَيْرَ أَنَّ وُكَلاءَ ال{ِدِّعاءِ يَقُولُونَ أَنَّ {ِخْتِصاصَ <ENAMEX TYPE="GPE">بِلْجِيكا</ENAMEX> فِي مُحاكَمَةِ وُزَراءَ لا يَزالُونَ فِي السُلْطَةِ عَلَى {ِنْتِهاكاتٍ جَسِيمَةٍ لِ- -حُقُوقِ الإِنْسانِ يَحْظَى بِ- -تَأْيِيدِ أَحْكامٍ عِدَّةٍ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَحْكَمَةِ العَدْلِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لاهاي</ENAMEX> .
وَ- -يُضِيفُونَ أَنَّ مَحْكَمَةَ <ENAMEX TYPE="GPE">لاهاي</ENAMEX> تَعامَلَت بِ- -طَرِيقَةٍ فَرِيدَةٍ مَعَ مُذَكِّرَةِ التَوْقِيفِ فِي قَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ندومباسي</ENAMEX> وَ- -أَنَّ حُكْمَ- -ها لا يَمْنَعُ إِجْراءَ تَحْقِيقٍ جِنائِيٍّ .
وَ- -سَ- -يَدُورُ النِقاشُ اليَوْمَ حَوْلَ مَدَى قابِلِيَّةِ قَرارِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةِ العَدْلِ</ENAMEX> فِي قَضِيَّةِ الوَزِيرِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُونْغُولِيِّ</ENAMEX> , لِ- -التَطْبِيقِ فِي قَضِيَّةِ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">الوُزَراءِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -لَم تَصْدُرْ حَتَّى الآنَ أَيُّ مُذَكِّرَةِ تَوْقِيفٍ فِي حَقِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> , ل`كِنَّ ذ`لِكَ وارِدٌ فِي حالِ قُبُولِ الدَعْوَى .
وَ- -دَعَت مُنَظَّماتٌ عِدَّةٌ لِ- -الدِفاعِ عَن حُقُوقِ الإِنْسانِ أَمْسِ القَضاءَ <ENAMEX TYPE="NORP">البِلْجِيكِيَّ</ENAMEX> إِلَى عَدَمِ " التَهَرُّبِ " مِن الدَعْوَى مِن طَرِيقِ عَدَمِ قُبُولِ النَظَرِ فِي الدَعْوَى .
وَ- -قالَ عُضْوُ <ENAMEX TYPE="ORG">الفِيدِيرالِيَّةِ الدُوَلِيَّةِ لِ- -رابِطاتِ حُقُوقِ الإِنْسانِ</ENAMEX> المُحامِي <ENAMEX TYPE="PERSON">اريك جيلي</ENAMEX> " إِنَّ القانُونَ المَعْرُوفَ بِ- -ال{ِخْتِصاصِ العالَمِيِّ يَمُرُّ فِي مَرْحَلَةٍ فاصِلَةٍ بِ- -ما أَنَّ- -هُ لَيْسَ مُسْتَبْعَداً أَن يُقَرِّرَ القَضاءُ <ENAMEX TYPE="NORP">البِلْجِيكِيُّ</ENAMEX> التَهَرُّبَ وَ- -لا بُدَّ مِن إِنْقاذِ ه`ذا القانُونِ " .
-LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , و ص ف -RRB-
</DOC>
