<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0250@0250@ann@nw@ar@on">
{ِجْتِماعٌ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيٌّ - سُورِيٌّ - أُرْدُنِّيٌّ</ENAMEX> فِي مَجالِ النَقْلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ميقاتي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عُبَيْد</ENAMEX> وَقَّعا {ِتِّفاقَيْنِ لِ- -تَعاوُنٍ فَنِّيٍّ - {ِقْتِصادِيٍّ بَيْنَ المَرافِئِ
وَقَّعَ وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">الأَشْغالِ العامَّةِ وَ- -النَقْلِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نَجِيب ميقاتي</ENAMEX> وَ- -نَظِيرُ- -هُ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مَكْرَم عُبَيْد</ENAMEX> {ِتِّفاقَيْنِ لِ- -التَعاوُنِ بَيْنَ مرفأي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-اللاذقية</ENAMEX> وَ- -مرفأي <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُسَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-طَرْطُوسَ</ENAMEX> , وَ- -تَناوَلا التَعاوُنَ الفَنِّيَّ وَ- -ال{ِقْتِصادِيَّ وَ- -التِجارِيَّ وَ- -التَنْسِيقَ فِي تَبادُلِ المَعْلُوماتِ , دَرَسا السُبُلَ الآيِلَةَ إِلَى جَعْلِ ه`ذِهِ المَرافِئِ قادِرَةً عَلَى مُنافَسَةِ مَرافِئِ الدُوَلِ المُجاوِرَةِ .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">ميقاتي</ENAMEX> قامَ بِ- -زِيارَةٍ رَسْمِيَّةٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> تَلْبِيَةً لِ- -دَعْوَةٍ مِن نَظِيرِ- -هِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> تَمَّ خِلالَ- -ها تَوْقِيعُ ال{ِتِّفاقَيْنِ .
المَحَطَّةُ الأُولَى كانَت فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَرْفَأ طَرْطُوسَ</ENAMEX> حَيْثُ جالَ الوَفْدُ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيُّ</ENAMEX> فِي المَرْفَأ قَبْلَ تَوْقِيعِ {ِتِّفاقِ التَعاوُنِ بَيْنَ مرفأي <ENAMEX TYPE="GPE">طَرْطُوسَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-طَرابُلُسَ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ الوَزِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيُّ</ENAMEX> : " -LRB- . . . -RRB- زُرنا <ENAMEX TYPE="FAC">مَرْفَأ طَرابُلُسَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">الأَسابِيعِ الماضِيَةِ</ENAMEX> , نَحْنُ فَخُورُونَ بِ- -المَشارِيعِ التَوَسُّعِيَّةِ الَّتِي تَحْصُلُ فِي- -هِ , وَ- -أَعْمالِ التَطْوِيرِ الَّتِي سَ- -تُؤَدِّي إِلَى تَسْهِيلاتٍ كَبِيرَةٍ لِ- -العامِلِينَ فِي ه`ذا القِطاعِ " .
أَمّا <ENAMEX TYPE="PERSON">ميقاتي</ENAMEX> فَ- -قالَ : " إِنَّ زِيارَتَ- -نا إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">طَرْطُوسَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-اللاذقيه</ENAMEX> تَنْدَرِجُ فِي إِطارِ سِلْسِلَةٍ مِن اللِقاءاتِ المُتَعَلِّقَةِ بِ- -تَطْوِيرِ شِرْيانِ النَقْلِ .
وَ- -قَطَعنا أَشْواطاً كَبِيرَةً فِي ه`ذا السِياقِ لِ- -جِهَةِ الإِعْفاءاتِ الَّتِي تَحْصُلُ عَلَي- -ها الشاحِناتُ اللُبْنانِيَّةُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> إِضافَةً إِلَى الرُسُومِ المُخَفَّضَةِ .
وَ- -عَلَى صَعِيدِ النَقْلِ الجَوِّيِّ , قَطَعنا شَوْطاً كَبِيراً تَمَثَّلَ فِي بَدْءِ الطَيَرانِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> العَمَلَ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَطارِ بَيْرُوتَ</ENAMEX> " .
ثُمَّ زارَ <ENAMEX TYPE="PERSON">ميقاتي</ENAMEX> وَ- -الوَفْدُ <ENAMEX TYPE="FAC">مَرْفَأ اللاذقيه</ENAMEX> حَيْثُ تَمَّ تَوْقِيعُ {ِتِّفاقِ التَعاوُنِ بَيْنَ- -هُ وَ- -بَيْنَ <ENAMEX TYPE="FAC">مَرْفَأ بَيْرُوتَ</ENAMEX> .
وَ- -حَضَرَ جانِباً مِن التَوْقِيعِ وَزِيرُ النَقْلِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُرْدُنِّيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نادر الذهبي</ENAMEX> .
وَ- -صَرَّحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عُبَيْد</ENAMEX> عَلَى الإِثْر : " نَتَوَخَّى مِن خِلالِ التَعاوُنِ بَيْنَ بُلْدانِ- -نا الثَلاثَةِ حُصُولَ تَكامُلٍ فِي مَجالِ النَقْلِ البَحْرِيِّ .
وَ- -قَد تَناوَلَ البَحْثُ أُمُوراً تَتَعَلَّقُ بِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الشَرِكَةِ السُورِيَّةِ - الأُرْدُنِّيَّةِ لِ- -النَقْلِ البَرِّيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الشَرِكَةِ اللُبْنانِيَّةِ - السُورِيَّةِ - الأُرْدُنِّيَّةِ لِ- -النَقْلِ البَحْرِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -تَوَصَّلنا إِلَى قَراراتٍ سَ- -تُؤَدِّي إِلَى تَطْوِيرِ هاتَيْنِ الشَرِكَتَيْنِ , بِ- -ما يَخْدُمُ النَقْلَ بَيْنَ البَلَدَيْنِ " .
وَ- -قالَ الوَزِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُرْدُنِّيُّ</ENAMEX> : " إِنَّ هَدَفَ- -نا الدائِمَ هُوَ تَحْقِيقُ التَكامُلِ بَيْنَ بُلْدانِ- -نا وَ- -لَيْسَ التَنافُسَ " .
وَ- -لَفَتَ <ENAMEX TYPE="PERSON">ميقاتي</ENAMEX> إِلَى أَنَّ التَعاوُنَ قَطَعَ أَشْواطاً مُتَقَدِّمَةً وَ- -قَد باشَرنا تَطْبِيقَ دَفْتَرِ المُرُورِ المُوَحَّدِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سُورِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الأُرْدُنِّ</ENAMEX> , وَ- -ه`ذا إِنْجازٌ كَبِيرٌ , وَ- -بَحَثنا فِي {ِخْتِصارِ المَمَرّاتِ الجَوِّيَّةِ بَيْنَ بُلْدانِ- -نا الثَلاثَةِ لِ- -تَشْمَلَ <ENAMEX TYPE="LOC">الخَلِيجَ العَرَبِيَّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="LOC">-الشَرْقَ الأَقْصَى</ENAMEX> , فَ- -تَكُونَ أَجْواؤُ- -نا جاذِبَةً لِ- -مُخْتَلَفِ شَرِكاتِ الطَيَرانِ " .
وَ- -زارَ الوُزَراءُ <ENAMEX TYPE="PERSON">ميقاتي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عُبَيْد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-الذهبي</ENAMEX> وَ- -الأَمِينُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المَجْلِسِ الأَعْلَى السُورِيِّ - اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نَصْرِي خُورِي</ENAMEX> وَ- -الوُفُودُ المُرافِقَةُ فَرْعَ <ENAMEX TYPE="ORG">الأَكادِيمِيَّةِ العَرَبِيَّةِ لِ- -العُلُومِ وَ- -التِكْنُولُوجِيا وَ- -النَقْلِ البَحْرِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">اللاذقيه</ENAMEX> وَ- -{ِطَّلَعُوا عَلَى النَشاطاتِ الَّتِي تَقُومُ بِ- -ها الأَكادِيمِيَّةُ فِي تَأْهِيلِ الكَوادِرِ البَحْرِيَّةِ وِفْقَ المُواصَفاتِ العالَمِيَّةِ .
وَ- -تَسَلَّمَ الوُزَراءُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثَلاثَةُ</ENAMEX> دُرُوعاً تَذْكارِيَّةً مِن رَئِيسِ الأَكادِيمِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد إِسْماعِيل عَبْد اللَطِيف</ENAMEX> .
وَ- -فِي خِتامِ الزِيارَةِ , زارَ <ENAMEX TYPE="PERSON">ميقاتي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عُبَيْد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-الذهبي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-خُورِي القِرْداحَةَ</ENAMEX> حَيْثُ وَضَعُوا أَكالِيلَ مِن الزَهْرِ عَلَى ضَرِيحِ الرَئِيسِ الراحِلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حافِظ الأَسَد</ENAMEX> , وَ- -تَلَوْا الفاتِحَةَ عَلَى ضَرِيحِ- -هِ وَ- -ضَرِيحِ الرائِدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">باسِل الأَسَد</ENAMEX> .
</DOC>
