<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0280@0280@ann@nw@ar@on">
مَقْتَلُ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيٍّ</ENAMEX> بِ- -الرَصاصِ قُرْبَ مُسْتَوْطَنَةٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الضِفَّةِ</ENAMEX> وَ- -تَوَغُّلٌ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيٌّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بير زيت</ENAMEX> وَ- -{ِعْتِقالُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX>
قُتِلَ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيٌّ</ENAMEX> بِ- -رَصاصِ جُنُودٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> يَحْرُسُونَ <ENAMEX TYPE="LOC">مُسْتَوْطَنَةَ قدوميم</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الضِفَّةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -{ِعْتَقَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">القُوّاتُ الإِسْرائِيلِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثَلاثَةَ</ENAMEX> أَشْخاصٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الخَلِيلِ</ENAMEX> وَ- -تَوَغَّلَت فِي مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بير زيت</ENAMEX> قُرْبَ <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> .
وَ- -أَفادَ مَصْدَرٌ عَسْكَرِيٌّ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيٌّ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيّاً</ENAMEX> قُتِلَ بَعْدَ- -ما هاجَمَ بِ- -سِكِّينٍ مُسْتَوْطِناً <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيّاً</ENAMEX> قُرْبَ <ENAMEX TYPE="LOC">مُسْتَوْطَنَةِ قدوميم</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">شَمالِ الضِفَّةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -أَوْضَحَ أَنَّ الحادِثَ حَصَلَ أَمامَ مَحَطَّةِ بِنْزِينٍ فِي المُسْتَوْطَنَةِ الواقِعَةِ <ENAMEX TYPE="LOC">غَرْبَ نابُلُس</ENAMEX> .
وَ- -قَد أُصِيبَ المُسْتَوْطِنُ الَّذِي كانَ يَرْتَدِي سُتْرَةً واقِيَةً مِن الرَصاصِ فِي يَدِ- -هِ وَ- -أَطْلَقَ النارَ بِ- -مُسَدَّسِ- -هِ عَلَى <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> .
كَ- -ذ`لِكَ أَطْلَقَ جُنُودٌ يَتَوَلَّوْنَ حِراسَةَ المُسْتَوْطَنَةِ النارَ عَلَى <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -أُصِيبَت <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثَلاثُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيّاتٍ</ENAMEX> كُننَ فِي سَيّارَةِ أُجْرَةٍ بِ- -جُرُوحٍ طَفِيفَةٍ بِ- -نِيرانِ رَشّاشاتِ دَبّابَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةٍ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">قِطاعِ جِنِين</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">شَمالِ الضِفَّةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثَمانِيَةُ</ENAMEX> أَشْخاصٍ بَيْنَ- -هُم <ENAMEX TYPE="ORDINAL">سَبْعُ</ENAMEX> نِساءٍ داخِلَ سَيّارَةِ أُجْرَةٍ عِنْدَ- -ما أَطْلَقَت الدَبّابَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةُ</ENAMEX> النارَ , كَ- -ما رَوَى سائِقُ السَيّارَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عِصام سَمَر</ENAMEX> .
وَ- -حَصَلَ الحادِثُ فِي كفردان عَلَى مَسافَةِ نَحْوِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ثَلاثَةِ كِيلُومِتراتٍ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">شَمالِ غَرْبِ جِنِين</ENAMEX> .
وَ- -نُقِلَت النِساءُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثَلاثُ</ENAMEX> إِلَى مُسْتَشْفَى المَدِينَةِ .
وَ- -{ِدَّعَى الجُنُودُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّونَ</ENAMEX> أَنَّ- -هُم أَطْلَقُوا النارَ لِ- -أَنَّ السائِقَ رَفَضَ التَوَقُّفَ , ل`كِنَّ الأَخِيرَ أَكَّدَ أَنَّ- -هُ لَم يَتَلَقَّ أَيَّ أَمْرٍ بِ- -التَوَقُّفِ .
وَ- -تَمَكَّنَ السائِقُ مِن مُغادَرَةِ المَكانِ بَعْدَ- -ما فَتَّشَ الجُنُودُ سَيّارَتَ- -هُ .
وَ- -صَرَّحَ ناطِقٌ عَسْكَرِيٌّ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيٌّ</ENAMEX> أَنَّ وَحْدَةً <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةً</ENAMEX> صَغِيرَةً تَوَغَّلَت <ENAMEX TYPE="DATE">لَيْلَ الخَمِيسِ - الجُمْعَةَ</ENAMEX> فِي القِسْمِ الخاضِعِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-السُلْطَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الخَلِيلِ</ENAMEX> فَ- -{ِعْتَقَلَت <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثَلاثَةَ</ENAMEX> أَشْخاصٍ وَ- -دَمَّرَت " مَشْغَلاً لِ- -صُنْعِ المُتَفَجِّراتِ " بَعْدَ- -ما عَثَرَت داخِلَ- -هُ عَلَى صَواعِقَ وَ- -مُعَدّاتٍ لِ- -صُنْعِ مُتَفَجِّراتٍ .
وَ- -تَتَّهِمُ <ENAMEX TYPE="ORG">السُلُطاتُ الإِسْرائِيلِيَّةُ</ENAMEX> الأَشْخاصَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثَلاثَةَ</ENAMEX> بِ- -المُشارَكَةِ فِي هَجَماتٍ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> .
وَ- -قالَت مَصادِرُ أَمْنِيَّةٌ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّةٌ</ENAMEX> أَنَّ الوَحْدَةَ المُؤَلَّفَةَ مِن ناقِلَةِ جُنْدٍ وَ- -سَيّاراتِ جيب دَخَلَت <ENAMEX TYPE="GPE">حَيَّ عِيسَى</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">القِطاعِ الغَرْبِيِّ مِن المَدِينَةِ</ENAMEX> حَيْثُ دَمَّرَت مَنْزِلاً شاغِراً .
وَ- -{ِعْتَقَلَت الوَحْدَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّيْنِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فادي دويك</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-رَبِيع شويكه</ENAMEX> وَ- -{ِقْتادَت- -هُما مَعَ- -ها .
وَ- -{ِعْتَقَلَ الجُنُودُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَلْدَةِ دورا</ENAMEX> قُرْبَ <ENAMEX TYPE="GPE">الخَلِيلِ</ENAMEX> وَ- -هُوَ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِياد الرَيّان</ENAMEX> , الضابِطَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">جِهازِ الأَمْنِ الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> وَ- -العُضْوَ فِي حَرَكَةِ " <ENAMEX TYPE="ORG">فَتْح</ENAMEX> " .
وَ- -دَعَت <ENAMEX TYPE="ORG">مُنَظَّمَةُ العَفْوِ الدُوَلِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي تَتَّخِذُ <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> مَقَرّاً لَ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">السُلْطَةَ الفِلَسْطِينِيَّةَ</ENAMEX> إِلَى إِطْلاقِ الأَمِينِ العامِّ لِ <ENAMEX TYPE="ORG">" الجَبْهَةِ الشَعْبِيَّةِ لِ- -تَحْرِيرِ فِلَسْطِينَ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد سَعَدات</ENAMEX> " فَوْراً " , طالِبَةً أَيْضاً مِن <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> عَدَمَ تَهْدِيدِ حَياَتِ- -هِ فِي حالِ خُرُوجِ- -هِ مِن السِجْنِ .
وَ- -تَتَّهِمُ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سَعَدات</ENAMEX> المَسْجُونَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَرِيحا</ENAMEX> فِي ظِلِّ رَقابَةٍ دَوْلِيَّةٍ بِ- -إِعْطاءِ الأَمْرِ بِ- -{ِغْتِيالِ وَزِيرِ <ENAMEX TYPE="ORG">السِياحَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رَحْبَعام زِئِيفِي</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِين الأَوَّلِ الماضِي</ENAMEX> .
وَ- -كانَت <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةُ العَدْلِ العُلْيا الفِلَسْطِينِيَّةُ</ENAMEX> أَمَرَت فِي <ENAMEX TYPE="DATE">3 حُزَيْران الماضِي</ENAMEX> بِ- -إِطْلاقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَعَدات</ENAMEX> , إِلّا أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">القِيادَةَ الفِلَسْطِينِيَّةَ</ENAMEX> قَرَّرَت إِبْقاءَ- -هُ فِي السِجْنِ إِثْرَ صُدُورِ تَهْدِيداتٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةٍ</ENAMEX> فِي حَقِّ- -هِ .
وَ- -حَضَّت <ENAMEX TYPE="ORG">مُنَظَّمَةُ العَفْوِ الدُوَلِيَّةُ</ENAMEX> فِي بَيانٍ <ENAMEX TYPE="ORG">السُلْطَةَ الفِلَسْطِينِيَّةَ</ENAMEX> عَلَى " التَقَيُّدِ بِ- -ه`ذا الحُكْمِ وَ- -إِطْلاقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَعَدات</ENAMEX> فَوْراً " .
كَما حضت مِن <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> عَلَى " ضَمانِ عَدَمِ تَعَرُّضِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد سَعَدات</ENAMEX> لِ- -إِجْراءاتٍ خارِجَ نِطاقِ القَضاءِ مِثْلَ {ِغْتِيالِ- -هِ خُصُوصاً " .
وَ- -طَلَبَت مِن <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-برِيطانِيا</ENAMEX> -LRB- البَلَدَيْنِ اللَّذَيْنِ يُشارِكانِ فِي حِراسَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَعَدات</ENAMEX> فِي السِجْنِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَرِيحا</ENAMEX> -RRB- التَقَيُّدَ بِ- -{ِلْتِزاماتِ- -هِما حِيالَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-السُلْطَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> عَلَى حَدٍّ سَواءٍ .
وَ- -تَقُولُ المُنَظَّمَةُ أَنَّ مِن الضَرُورِيِّ إِطْلاقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَعَدات</ENAMEX> لِ- -أَنَّ أَيَّ تُهْمَةٍ لَم تُوَجَّهْ إِلَي- -هِ وَ- -لَم يَمْثُلْ أَمامَ أَيِّ مَحْكَمَةٍ مُنْذُ {ِعْتِقالِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">15 كانُون الثانِي الماضِي</ENAMEX> .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَعَدات</ENAMEX> نُقِلَ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">خَمْسَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> آخَرِينَ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">الأَوَّلِ مِن أَيّار الماضِي</ENAMEX> مِن مَقَرِّ الزَعِيمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِر عَرَفات</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> إِلَى سِجْنٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَرِيحا</ENAMEX> بِ- -مُوجِبِ <ENAMEX TYPE="LAW">{ِتِّفاقٍ إِسْرائِيلِيٍّ - فِلَسْطِينِيٍّ - أَمِيرْكِيٍّ</ENAMEX> أَتاحَ رَفْعَ الحِصارِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> عَن مَقَرِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> .
وَ- -صَرَّحَ مُسْتَشارُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيل أَبُو رُدَيْنَة</ENAMEX> أَنَّ السِياسَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةَ</ENAMEX> لِ- -العَزْلِ وَ- -إِقامَةِ مَناطِقَ عازِلَةٍ " لَن يَكُونَ لَ- -ها أَيُّ قِيمَةٍ " .
وَ- -أَضافَ : " مِن شَأْنِ ه`ذِهِ السِياسَةِ أَن تُؤَدِّيَ إِلَى مَزِيدٍ مِن التَوَتُّرِ فِي المِنْطَقَةِ " .
وَ- -قالَ أَنَّ- -هُ " مِن غَيْرِ المَسْمُوحِ " إِقامَةُ جِدارٍ عَلَى غَيْرِ <ENAMEX TYPE="LAW">حُدُودِ 4 حُزَيْران</ENAMEX> .
وَ- -شَدَّدَ عَلَى أَنَّ " المَسْمُوحَ بِ- -هِ هُوَ جِدارٌ قائِمٌ عَلَى أَساسِ الحُدُودِ الكامِلَةِ لِ- <ENAMEX TYPE="DATE">-الرابِعِ مِن حُزَيْران 1967</ENAMEX> بِ- -ما فِي- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">القُدْسُ</ENAMEX> -LRB- . . . -RRB- لا يُمْكِنُ قُبُولُ سِياسَةِ إِقامَةِ الجُدْرانِ وَ- -المَناطِقِ العازِلَةِ " .
وَ- -أَوْضَحَ أَنَّ الطَرِيقَ إِلَى الأَمْنِ وَ- -السَلامِ يَأْتِي " عَبْرَ ال{ِنْسِحابِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> مِن الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -وَقْفِ العُدْوانِ بِ- -كُلِّ أَشْكالِ- -هِ وَ- -إِقامَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الدَوْلَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ المُسْتَقِلَّةِ</ENAMEX> " .
وَ- -نَقَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">الإِذاعَةُ الإِسْرائِيلِيَّةُ</ENAMEX> عَن وَزِيرِ <ENAMEX TYPE="ORG">الدِفاعِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بِنْيامِين بِن إِلِيعازَر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ</ENAMEX> أَنَّ أَعْمالَ بِناءِ جِدارٍ واقٍ عَلَى طُولِ خَطِّ {ِلْتِماسٍ بَيْنَ الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الضِفَّةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> سَ- -تَبْدَأُ الأَحَدَ .
وَ- -كانَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ الدِفاعِ الإِسْرائِيلِيَّةُ</ENAMEX> أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءَ</ENAMEX> أَنَّ أَعْمالَ البِناءِ يُفْتَرَضُ أَن تَبْدَأَ " فِي <ENAMEX TYPE="DATE">نِهايَةِ الأُسْبُوعِ</ENAMEX> أَو <ENAMEX TYPE="DATE">مَطْلَعِ الأُسْبُوعِ المُقْبِلِ</ENAMEX> " , بَيْنَ بَلْدَتَيْ <ENAMEX TYPE="GPE">كَفْر سالِم</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كَفْر قاسِم</ENAMEX> .
وَ- -قالَت الإِذاعَةُ أَنَّ الجِدارَ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">كَفْر قاسِم</ENAMEX> القَرِيبَةِ مِن السَهْلِ الساحِلِيِّ وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كَفْر سالِم</ENAMEX> فِي الشَمالِ سَ- -يَمْتَدُّ عَلَى <ENAMEX TYPE="QUANTITY">110 كِيلُومِتراتٍ</ENAMEX> عَلَى أَن يَنْتَهِيَ بِناؤُ- -هُ خِلالَ <ENAMEX TYPE="DATE">سِتَّةِ أَشْهُرٍ</ENAMEX> .
-LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , و ص ف -RRB-
</DOC>
