<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0294@0294@ann@nw@ar@on">
أَبْدَى خَشْيَةً " مِن- -ما يُرْسَمُ لِ- -مُسْتَقْبَلِ <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْمَعُ الأَنْطاكِيُّ الأُرْثُوذُكْسِيُّ</ENAMEX> {ِخْتَتَمَ دَوْرَتَ- -هُ ال : <ENAMEX TYPE="CARDINAL">35</ENAMEX> عَلَى المَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> تَوْطِيدُ الأَمْنِ ال{ِجْتِماعِيِّ البَيانَ الخِتامِيَّ
أَبْدَى المَجْمَعُ المُقَدَّسُ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-بَطْرِيَركِيَّةِ أَنْطاكِيَّةٍ وَ- -سائِرِ المَشْرِقِ لِ- -الرُومِ الأُرْثُوذُكْسِ</ENAMEX> قَلَقَ- -هُ " إِزاءَ الصُعُوباتِ ال{ِقْتِصادِيَّةِ وَ- -ال{ِجْتِماعِيَّةِ الَّتِي يُعانِي- -ها أَبْناؤُ- -نا <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيُّونَ</ENAMEX> " .
وَ- -دَعا المَسْؤُولِينَ إِلَى " عَدَمِ تَوْفِيرِ أَيِّ جُهْدٍ لِ- -العَمَلِ عَلَى تَوْطِيدِ الأَمْنِ ال{ِجْتِماعِيِّ وَ- -العِنايَةِ القُصْوَى بِ- -الجِيلِ الطالِعِ وَ- -رِعايَتِ- -هِ وَ- -{ِحْتِضانِ- -هِ , لِ- -أَن- -لا يَخْسَرَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> بِ- -هِجْرَةِ شَبابِ- -هِ , ثَرْوَتَ- -هُ الأُولَى وَ- -الأَهَمَّ " .
وَ- -تَوَقَّفَ " بِ- -قَلَقٍ شَدِيدٌ أَمامَ ما يُصِيبُ شَعْبَ <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> مِن قَتْلٍ وَ- -قَهْرٍ تَرْتَكِبُ- -هُما بِ- -حَقِّ- -هِ إِسْرائِيلُ " , مُبْدِياً " الخَشْيَةَ مِن- -ما يُرْسَمُ لِ- -مُسْتَقْبَلِ <ENAMEX TYPE="GPE">القُدْسِ</ENAMEX> " .
{ِخْتَتَمَ أَمْسِ المَجْمَعُ المُقَدَّسُ أَعْمالَ دَوْرَتِ- -هِ العادِيَّةِ ال <ENAMEX TYPE="CARDINAL">35</ENAMEX> بِ- -إِصْدارِ البَيانِ الخِتامِيِّ الآتِي :
" عَقَدَ <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْمَعُ الأَنْطاكِيُّ المُقَدَّسُ</ENAMEX> دَوْرَتَ- -هُ العادِيَّةَ ال <ENAMEX TYPE="CARDINAL">35</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">الدارِ البَطْرِيَرْكِيَّةِ فِي دِمَشْقَ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="DATE">11 حَزِيران 2002</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">14</ENAMEX> مِن- -هُ بِ- -رِئاسَةِ صاحِبِ الغِبْطَةِ البَطْرِيَرْكِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِغْناطِيُوس الرابِعِ</ENAMEX> الكُلِّيّ الطُوبِيّ وَ- -الجَزِيلِ ال{ِحْتِرامِ فِي حُضُورِ آباءِ المَجْمَعِ الأَجِلّاء السادَةِ المَطارِنَةِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس قُرْبان</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-الكورة</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">فِيلِيبس صليبا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُويُورْك</ENAMEX> وَ- -كُلُّ <ENAMEX TYPE="LOC">أَمِيرْكا الشَمالِيَّةِ</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">اسبريدون خُورِي</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">زَحْلَة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بَعْلَبَكّ</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">قُسْطَنْطِين باباستيفانو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">بَغْداد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الكُوَيْت</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">جاورْجِييُوس خَضِر</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">جُبَيْل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-البَتْرُون</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">يوحنا مَنْصُور</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">اللاذِقِيَّة</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس عودة</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوت</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">بولس بندلي</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">عَكّار</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيلِيا صليبا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">حماه</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس كفوري</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">صور</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-صَيْدا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-مرجعيون</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُونِيُوس شدراوي</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">المَكْسِيك</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">سرجيوس رعد</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">سانتِياغُو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-التشِيلِي</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">كيرللس ضَوْمَط</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">الأَرْجَنْتِين</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">دمسكينوس مَنْصُور</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">-LRB- ساو باوْلُو -RRB-</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">سابا اسبر</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">بصرى</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-جَبَل العَرَب</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-حَوْران</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">بولس صليبا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">أُوسْتُرالِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-نيوزِيلَنْدا</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">جاورْجِييُوس أَبُو زخم</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">حِمْص</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">بولس يازِجِيّ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">حَلَب</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-الاسكندرون</ENAMEX> -RRB- , وَ- -السادَةُ الأَساقِفَةُ : <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس نجم</ENAMEX> -LRB- رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="FAC">دَيْرِ مار اليس شويا</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">نيفن صيقلي</ENAMEX> -LRB- المُعْتَمَدُ لَدَى <ENAMEX TYPE="FAC">كَنِيسَةِ مُوسْكُو</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">يوحنا يازِجِيّ</ENAMEX> -LRB- عَمِيدُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَعْهَدِ القِدِّيسِ يوحنا الدِمَشْقِيِّ اللاهُوتِيَّ - البَلَمَنْد</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى خُورِي</ENAMEX> -LRB- أُسْقُفُ <ENAMEX TYPE="GPE">داريا</ENAMEX> مُعاوِنٌ بَطْرِيَرْكِيٌّ -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">باسيليوس نصور</ENAMEX> -LRB- أُسْقُفُ <ENAMEX TYPE="GPE">طَرْطُوس</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">لُوقا خُورِي</ENAMEX> -LRB- أُسْقُفُ <ENAMEX TYPE="GPE">صيدنايا</ENAMEX> مُعاوِنٌ بَطْرِيَرْكِيٌّ -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">غَطّاس هزيم</ENAMEX> -LRB- الوَكِيلُ البَطْرِيَرْكِيُّ -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">ديمتري حصني</ENAMEX> -LRB- المُعْتَمَدُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">رِيُو دِي جانِيرُو</ENAMEX> -RRB- , وَ- -الايكونوموس <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج ديماس</ENAMEX> -LRB- كاتِبُ المَجْمَعِ -RRB- .
وَ- -{ِعْتَذَرَ عَن عَدَمِ الحُضُورِ المُطْرانُ <ENAMEX TYPE="PERSON">غَفْرائِيل الصليبي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">متروبوليت أُورُوبّا الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -بَحَثَ المَجْمَعُ فِي مَوْضُوعِ مِنَحِ الإِدارَةِ الذاتِيَّةِ لِ- -أَبْرَشِيَّةِ <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُويُورْك</ENAMEX> وَ- -كُلِّ <ENAMEX TYPE="LOC">أَمِيرْكا الشَمالِيَّةِ</ENAMEX> , بِناءً عَلَى طَلَبِ جَمْعِيَّتِ- -ها العُمُومِيَّةِ المُتَّخَذِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">26 تَمُّوز 2002</ENAMEX> .
وَ- -بِ- -نَتِيجَةِ المُداوَلاتِ بارَكَ المَجْمَعُ لِ- -أَبْنائِ- -هِ فِي الأَبْرَشِيَّةِ رَغْبَتَ- -هُم فِي نَيْلِ ال{ِعْتِرافِ بِ- -أَبْرَشِيَّتِ- -هِم , أَبْرَشِيَّةٍ ذاتِ إِدارَةٍ ذاتِيَّةٍ .
وَ- -تَدْفَعُ- -هُم إِلَى ذ`لِكَ شَهادَةٌ لَ- -هُم أَقْوَى وَ- -أَفْعَلُ فِي الدِيارِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> فِي تَجانُسِ- -هِم وَ- -حَضارَةِ تِلْكَ البِلادِ .
وَ- -نَظَراً إِلَى ضَرُورَةِ التَعْبِيرِ عَن حَياَةِ ه`ذِهِ الأَبْرَشِيَّةِ المُتَجَدِّدَةِ , فِي إِظْهارِ جَوانِبِ- -ها القانُونِيَّةِ وَ- -الرَعائِيَّةِ المُخْتَلِفَةِ مِن- -ما يُؤَثِّرُ فِي القانُونِ الأَساسِيِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-البَطْرِيَرْكِيَّةِ الأَنْطاكِيَّةِ</ENAMEX> مِن جِهَةٍ , وَ- -دُسْتُورِ <ENAMEX TYPE="ORG">أَبْرَشِيَّةِ أَمِيرْكا الشَمالِيَّةِ</ENAMEX> مِن جِهَةٍ أُخْرَى , قَرَّرَ تَأْلِيفَ لَجْنَةٍ يُراوِحُ عَدَدُ أَعْضائِ- -ها بَيْنَ سِتَّةٍ وَ- -ثَمانِيَةٍ يُعَيِّنُ نِصْفَ- -هُم صاحِبُ الغِبْطَةِ وَ- -نِصْفَ- -هُم الآخَرَ سِيادَةُ المُطْرانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فِيلِيبس</ENAMEX> .
وَ- -تَقْتَرِحُ نِظامَ الأَبْرَشِيَّةِ ذاتِ الإِدارَةِ الذاتِيَّةِ , بُغْيَةَ عَرْضِ- -هِ عَلَى المَجْمَعِ المُقَدَّسِ , حَيْثُ يَتَّخِذُ طابِعَ- -هُ القانُونِيَّ الأَخِيرَ .
وَ- -مِن المُتَوَقَّعِ أَن تَعْقِدَ {ِجْتِماعَ- -ها الأَوَّلَ <ENAMEX TYPE="DATE">الخَرِيفَ المُقْبِلَ</ENAMEX> .
كَ- -ذ`لِكَ عَرَضَ الآباءُ شُؤُوناً كَنَسِيَّةً داخِلِيَّةً , وَ- -عَلاقاتِ الكَنِيسَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَنْطاكِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -الكَنائِسِ الأُخْرَى الشَقِيقَةِ , كَما كانَ عَرْضٌ لِ- -تَقْرِيرٍ عَن أَوْضاعِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَعْهَدِ القِدِّيسِ يوحنا الدِمَشْقِيِّ</ENAMEX> اللاهُوتِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">البَلَمَنْد</ENAMEX> .
فَ- -شَدَّدَ الآباءُ عَلَى ضَرُورَةِ {ِسْتِمْرارِ {ِنْطِلاقَةِ ه`ذا المَعْهَدِ , لِ- -تَثْبِيتِ التُراثِ البَلَمَنْدِيّ وَ- -{ِسْتِمْرارِ مُواكَبَتِ- -هِ التَعْلِيمَ اللاهُوتِيَّ الحَيَّ الَّذِي يَسْتَطِيعُ مُخاطَبَةَ رُعاَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">القَرْنِ الحادِي وَ- -العِشْرِينَ</ENAMEX> .
وَ- -تَوَقَّفَ الآباءُ بِ- -قَلَقٍ شَدِيدٍ أَمامَ ما يُصِيبُ شَعْبَ فِلَسْطِينَ مِن قَتْلٍ وَ- -قَهْرٍ تَرْتَكِبُ- -هُما بِ- -حَقِّ- -هِ إِسْرائِيلُ , إِضافَةً إِلَى تَدْمِيرِ الكَنائِسِ وَ- -البُيُوتِ وَ- -كُلِّ مُقَوِّماتِ الحَياَةِ المَدَنِيَّةِ فِي أَراضِي الحُكْمِ الذاتِيِّ .
وَ- -عَبَّرَ الآباءُ عَن عَظِيمِ خَشْيَتِ- -هِم مِن- -ما يُرْسَمُ لِ- -مُسْتَقْبَلِ <ENAMEX TYPE="GPE">القُدْسِ</ENAMEX> .
وَ- -أَكَّدُوا أَنَّ ما هِيَ عَلَي- -هِ مِن وَضْعٍ خاصٍّ عَلَى الأَصْعِدَةِ الرُوحِيَّةِ وَ- -التارِيخِيَّةِ وَ- -الإِنْسانِيَّةِ , يَجِبُ مُراعاَتُ- -هُ أَشَدَّ مُراعاَةٍ , لِ- -تَبْقَى <ENAMEX TYPE="GPE">القُدْسُ</ENAMEX> مَدِينَةَ اللّ`هِ وَ- -المُؤْمِنِينَ بِ- -هِ عَلَى الأَرْضِ .
وَ- -{ِعْتَبَرُوا أَنَّ العَدْلَ أَساسٌ ضَرُورِيٌّ لِ- -تَحْقِيقِ السَلامِ وَ- -الأَمْنِ الشامِلَيْنِ .
وَ- -تَأَثَّرَ الآباءُ بِ- -الضَحايا الَّتِي سَقَطَت وَ- -الأَضْرارِ الَّتِي نَجَمَت عَن {ِنْهِيارِ سَدِّ زيزون , وَ- -رَفَعُوا التَعْزِيَةَ وَ- -المُواساَةَ إِلَى رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> وَ- -شَعْبِ- -ها .
وَ- -كانَت لِ- -الأَوْضاعِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> مَكانَةً بارِزَةً فِي {ِهْتِماماتِ المَجْمَعِ , فَ- -عَبَّرَ الآباءُ عَن قَلَقِ- -هِم مِن الصُعُوباتِ ال{ِقْتِصادِيَّةِ وَ- -ال{ِجْتِماعِيَّةِ الَّتِي يُعانِي- -ها أَبْناؤُ- -نا <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيُّونَ</ENAMEX> .
وَ- -دَعَوْا كُلَّ المَسْؤُولِينَ إِلَى عَدَمِ تَوْفِيرِ أَيِّ جَهْدٍ لِ- -العَمَلِ عَلَى تَوْطِيدِ الأَمْنِ ال{ِجْتِماعِيِّ , وَ- -العِنايَةِ القُصْوَى بِ- -الجِيلِ الطالِعِ وَ- -رِعايَتِ- -هِ وَ- -{ِحْتِضانِ- -هِ حَتَّى لا يَخْسَرَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> , بِ- -هِجْرَةِ شَبابِ- -هِ , ثَرْوَتَ- -هُ الأُولَى وَ- -الأَهَمَّ .
وَ- -أَكَّدَ الآباءُ أَيْضاً أَنَّ الكَنِيسَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَنْطاكِيَّةَ</ENAMEX> المُتَجَذِّرَة فِي أَرْضِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِ</ENAMEX> تَعْرِفُ الحِوارَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيَّ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">المَسِيحِيَّ</ENAMEX> فِي صُورَةٍ حَيَّةٍ وَ- -مُسْتَمِرَّةٍ , وَ- -تَتَطَلَّعُ إِلَى تَوْطِيدِ- -هِ بِ- -كُلِّ السُبُلِ .
وَ- -فِي خِتامِ الجَلَساتِ المَجْمَعِيَّةِ , شَكَرَ غِبْطَتُ- -هُ لِ- -السادَةِ الآباءِ الرُوحَ المَجْمَعِيَّةَ الحَقَّة الَّتِي سادَت المُناقَشاتِ .
كَما شَكَرَ الرُوحَ القُدُسَ الَّذِي هُوَ دَوْماً مُلْهَمُ- -نا لِ- -نَعْمَلَ ما هُوَ خَيْرُ الكَنِيسَةِ , وَ- -لِ- -أَنَّ كُلَّ أَخ مِن الإِخْوَةِ حَمَلَ فِي الحِوارِ وَ- -ال{ِهْتِمامِ كُلَّ أَبْرَشِيَّتِ- -هِ إِلَى المَجْمَعِ , وَ- -هُوَ يَحْمِلُ ه`ذِهِ الرُوحَ المَجْمَعِيَّةَ إِلَى أَبْرَشِيَّتِ- -هِ حَتَّى يَتَجَلَّى فِي كَنِيسَةِ الرَبِّ مَجْدُ {ِسْمِ- -هِ القُدُّوسِ " .
</DOC>
