<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0239@0239@ann@nw@ar@on">
الوَضْعُ <ENAMEX TYPE="NORP">الجَنُوبِيُّ</ENAMEX> يُقْلِقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَنان</ENAMEX> لِ- -أَنَّ- -هُ هَشٌّ وَ- -قابِلٌ لِ- -ال{ِشْتِعالِ
كَتَبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل فلِيحان</ENAMEX> :
لاحَظَت مَصادِرُ دِيبلُوماسِيَّةٌ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> أَنَّ الأَمِينَ العامَّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُوفِيّ عَنان يُولِي</ENAMEX> الوَضْعَ عَلَى <ENAMEX TYPE="LOC">الحُدُودِ اللُبْنانِيَّةِ - الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> أَهَمِّيَّةً خاصَّةً , فِي ظِلِّ الوَضْعِ الخَطِيرِ الَّذِي تَعِيشُ- -هُ المِنْطَقَةُ نَتِيجَةَ {ِعْتِمادِ الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> القُوَّةَ وَ- -{ِحْتِلالَ أَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> حَيْثُ مارَسَ جَيْشُ- -ها " فظاعات تَفُوقُ التَصَوُّرَ " , عَلَى حَدِّ ما عَبَّرَ عَن- -هُ المُنَسِّقُ الخاصُّ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَنان</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="LOC">مِنْطَقَةِ الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">تِيرِي رُود - لارسن</ENAMEX> .
وَ- -قالَت أَنَّ التَقارِيرَ الَّتِي يَتَلَقّا- -ها مِن مُمَثِّلِ- -هِ الشَخْصِيِّ إِلَى <ENAMEX TYPE="LOC">جَنُوبِ لُبْنانَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ستِيفان دُو ميستورا</ENAMEX> " مُقْلِقَةٌ " , بِ- -مَعْنَى أَنَّ الوَضْعَ هَشٌّ وَ- -قابِلٌ لِ- -ال{ِشْتِعالِ فِي أَيِّ لَحْظَةٍ .
وَ- -أَضافَت أَنَّ- -هُ رَغْمَ تَراجُعِ التَوَتُّرِ بِ- -نِسْبَةٍ مُرْتَفِعَةٍ عَن- -ما كانَ عَلَي- -هِ قُبَيْلَ زِيارَةِ وَزِيرِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> لِ- -المِنْطَقَةِ فَ- -إِنَّ القَلَقَ لا يَزالُ مُسَيْطِراً لَدَى دُو ميستورا وَ- -أَرْكانِ قِيادَةِ القُوَّةِ الدُوَلِيَّةِ بِ- -سَبَبِ ما يَحْصُلُ مِن حِينٍ إِلَى آخَرَ مِن جَرّاءِ ال{ِسْتِفْزازِ اليَوْمِيِّ الَّذِي تُمارِسُ- -هُ إِسْرائِيلُ , بِ- -{ِنْتِهاكِ- -ها الأَجْواءَ وَ- -السِيادَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةَ</ENAMEX> .
فِيما مُضادّاتُ المُقاوَمَةِ تَتَصَدَّى دُونَ تَرَدُّدٍ لِ- -المُقاتِلاتِ المُعادِيَةِ فِي مُحاوَلَةٍ لِ- -رَدْعِ- -ها .
وَ- -أَعْطَت مَثَلاً عَلَى ما يَجْرِي فِي ه`ذا المَجالِ أَنَّ- -هُ وِفْقاً لِ- -زَعْمٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيٍّ</ENAMEX> فِيما كانَ خُبَراءُ عَسْكَرِيُّونَ يُفَجِّرُونَ باخِرَةَ سِلاحٍ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّةٍ</ENAMEX> , كانَت مُقاتِلاتٌ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةٌ</ENAMEX> تُحَلِّقُ فَوْقَ <ENAMEX TYPE="LOC">جَنُوبِ لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -تَجْبَهُ بِ- -مُضادّاتِ المُقاوَمَةِ الَّتِي سَقَطَ مِن- -ها بَعْضُ الطَلَقاتِ فَوْقَ أَكْثَرِ مِن مُسْتَوْطَنَةٍ أَصابَ سَيّاراتٍ عِدَّةً وَ- -أَوْقَعَ أَضْراراً فِي- -ها .
فِي حِينِ كانَت طائِرَةٌ مَدَنِيَّةٌ صَغِيرَةٌ مِن طِرازِ " <ENAMEX TYPE="PRODUCT">سيسنا</ENAMEX> " تُحَلِّقُ فَوْقَ المُسْتَوْطَنَةِ وَ- -كادَت المُضادّاتُ أَن تُصِيبَ- -ها , فَ- -{ِحْتَجَّت <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> لَدَى قِيادَةِ " <ENAMEX TYPE="ORG">اليُونِيفِيل</ENAMEX> " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الناقُورَةِ</ENAMEX> .
وَ- -كَ- -ذ`لِكَ {ِحْتَجَّ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> عَلَى {ِسْتِمْرارِ ال{ِنْتِهاكِ الجَوِّيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> ال{ِسْتِفْزازِيِّ لَدَى القِيادَةِ نَفْسِ- -ها .
وَ- -رَأَت أَنَّ كُلَّ طَرَفٍ يُدافِعُ عَن وِجْهَةِ نَظَرِ- -هِ ل`كِنَّ " اللُعْبَةَ خَطِيرَةٌ بِ- -مُعادَلَةٍ مُقْلِقَةٍ " وَ- -يَجِبُ وَضْعُ حَدٍّ نِهائِيٍّ لَ- -ها .
وَ- -أَوْضَحَت أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبَ اللّ`ه "</ENAMEX> لَن يَقْبَلَ عَدَمَ تَوْجِيهِ المُضادّاتِ ما دامَ ال{ِنْتِهاكُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> قائِماً .
وَ- -قالَت أَنَّ القِيادَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةَ</ENAMEX> تُبَرِّرُ لِ- -قِيادَةِ " <ENAMEX TYPE="ORG">اليُونِيفِيل</ENAMEX> " أَنَّ طَلَعاتِ- -ها الجَوِّيَّةَ تَهْدِفُ إِلَى مُراقَبَةِ تَحَرُّكِ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبِ اللّ`ه "</ENAMEX> .
غَيْرَ أَنَّ أَحَدَ الضُبّاطِ الدُوَلِيِّينَ سَخِرَ مِن الذَرِيعَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -قَوْلِ- -هِ هَل أَنَّ عَناصِرَ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبِ اللّ`ه "</ENAMEX> مُنْتَشِرَةٌ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الشُوف</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الشَمالِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-المتن</ENAMEX> ?
وَ- -أَشارَت إِلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَنان</ENAMEX> بَدَأَ يَدْرُسُ الوَضْعَ العَسْكَرِيَّ لِ " <ENAMEX TYPE="ORG">اليُونِيفِيل</ENAMEX> " وَ- -{ِحْتِمالَ خَفْضِ عَدِيدِ- -ها فِي خِتامِ الوِلايَةِ الحالِيَّةِ لَ- -ها الَّتِي تَنْتَهِي فِي <ENAMEX TYPE="DATE">31 تَمُّوزَ</ENAMEX> المُقْبِلِ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثَلاثَةِ آلافٍ</ENAMEX> بَدَلاً مِن العَدَدِ الحالِيِّ الَّذِي يَبْلُغُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3600</ENAMEX> .
وَ- -هُناكَ {ِتِّجاهٌ بِ- -سَبَبِ الوَضْعِ المُتَوَتِّرِ وَ- -المُقْلِقِ إِقْلِيمِيّاً وَ- -فِي مُحِيطِ <ENAMEX TYPE="LOC">الحُدُودِ اللُبْنانِيَّةِ - الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> , إِلَى الإِبْقاءِ عَلَى الكَتِيبَةِ الفِيدْجِيَّةِ الَّتِي كانَ مُفْتَرَضاً أَن تُغادِرَ نِهائِيّاً آخِرَ <ENAMEX TYPE="DATE">حَزِيرانَ</ENAMEX> المُقْبِلِ , وَ- -الَّتِي تَضُمُّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">600</ENAMEX> عَسْكَرِيٍّ .
وَ- -ذَكَرَت أَنَّ المُسْتَشارَ العَسْكَرِيَّ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَنان</ENAMEX> الجِنِرالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">تِيم فورد</ENAMEX> الَّذِي أَمْضَى <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثَةَ أَيّامٍ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الجَنُوبِ</ENAMEX> , وَضَعَ تَقْرِيراً فِي ه`ذا الصَدَدِ .
</DOC>
