<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0242@0242@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="MONEY">500 مِلْيُونٍ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="FAC">-مُسْتَشْفَى راشيا</ENAMEX> وَ- -تَسْدِيدٌ تَدْرِيجِيٌّ لِ- -الفَواتِيرِ {ِنْتِخاباتُ شعت : لائِحَتانِ غَيْرُ مُكْتَمَلَتَيْنِ دَوامُ الغَيْبُوبَةِ
أَفْرَجَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ المالِ</ENAMEX> أَخِيراً عَن 500 <ENAMEX TYPE="MONEY">مِلْيُونِ لِيرَةٍ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="FAC">-مُسْتَشْفَى راشيا الحُكُومِيِّ</ENAMEX> سَ- -تُسَلِّمُ إِدارَةُ المُسْتَشْفَى مِن- -ها <ENAMEX TYPE="MONEY">200 مِلْيُونٍ</ENAMEX> عَلَى أَن تَتَسَلَّمَ البَقِيَّةَ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعِ المُقْبِلِ</ENAMEX> .
وَ- -تَمَّت ه`ذِهِ الخَطْوَةُ عَقِبَ زِيارَةٍ قامَ بِ- -ها النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَيْصَل الداوُد</ENAMEX> وَ- -رَئِيسُ مَجْلِسِ إِدارَةِ المُسْتَشْفَى <ENAMEX TYPE="PERSON">رِياض القرعاوي</ENAMEX> لِ- -وَزِيرِ المالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد السِنْيُورَة</ENAMEX> .
وَ- -نَقَلَ عَن- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الداوُد</ENAMEX> " حِرْصَ- -هُ عَلَى {ِسْتِمْرارِ المُسْتَشْفَى فِي العَمَلِ كَ- -ما بَقِيَّةُ المُسْتَشْفَياتِ الحُكُومِيَّةِ رَغْمَ الأَوْضاعِ الصَعْبَةِ الَّتِي يَعِيشُ- -ها البَلَدُ " .
كَما أَكَّدَ دَفْعَ كُلِّ الفَواتِيرِ المُسْتَحَقَّةِ عَن عامِ <ENAMEX TYPE="DATE">2001</ENAMEX> خِلالَ عَشَرَةِ أَيّامٍ بَعْدَ تلغي- -ها مِن <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الصِحَّةِ</ENAMEX> , عَلَى أَن يَلِيَ ذ`لِكَ دَفْعُ الفَواتِيرِ عَن <ENAMEX TYPE="DATE">السَنَةِ الجارِيَةِ</ENAMEX> مِن- -ما سَ- -يُخَفِّفُ حِدَّةَ الأَزْمَةِ المالِيَّةِ الَّتِي يَعِيشُ- -ها المُسْتَشْفَى مُنْذُ نَحْوِ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَمانِيَةِ أَشْهُرٍ</ENAMEX> .
كَما {ِلْتَقَى <ENAMEX TYPE="PERSON">الداوُد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-القرعاوي</ENAMEX> المَسْؤُولِينَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الصِحَّةِ</ENAMEX> الَّذِينَ أَكَّدُوا دَعْمَ- -هُم لِ- -إِدارَةِ المُسْتَشْفَى وَ- -القيمين عَلَي- -ها .
وَ- -تَبَلَّغا مِن- -هُم أَنَّ الوِزارَةَ قَرَّرَت إِنْشاءَ مَرْكَزِ بِطاقاتٍ لِ- -المَرْضَى الَّذِينَ يُعالَجُونَ عَلَى نَفَقَةِ الوِزارَةِ داخِلَ المُسْتَشْفَى لِ- -تَأْمِينِ فُرَصِ ال{ِسْتِشْفاءِ لِ- -الجَمِيعِ .
وَ- -أَكَّدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">القرعاوي</ENAMEX> أَنَّ " ه`ذِهِ الخَطْوَةَ المُتَكامِلَةَ لِ- -جِهَةِ تَأْمِينِ السُلْفَةِ وَ- -دَفْعِ الفَواتِيرِ المُكَدَّسَة وَ- -المُسْتَحَقَّةِ سَ- -تُشَكِّلُ نُقْلَةً نَوْعِيَّةً مِن شَأْنِ- -ها أَن تُعَزِّزَ صُنْدُوقَ المُسْتَشْفَى وَ- -تُنَشِّطَ عَمَلَ أَجْهِزَتِ- -هِ " .
<ENAMEX TYPE="GPE">بَعْلَبَكّ</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " :
{ِسْتَقَرَّ العَدَدُ النِهائِيُّ لِ- -المُرَشَّحِينَ لِ- -ال{ِنْتِخاباتِ البَلَدِيَّةِ الفَرْعِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَلْدَةِ شعت -</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">بَعْلَبَكّ</ENAMEX> -RRB- عَلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">27</ENAMEX> مُرَشَّحاً لِ- -مَجْلِسٍ بَلَدِيٍّ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">15</ENAMEX> عُضْواً مَعَ {ِنْتِهاءِ المَوْعِدِ المُحَدَّدِ لِ- -سَحْبِ التَرْشِيحِ مُنْتَصَفَ لَيْلِ <ENAMEX TYPE="DATE">ال{ِثْنَيْنِ - الثُلَثاءَ</ENAMEX> .
وَ- -قَد {ِنْسَحَبَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">خَمْسَةُ</ENAMEX> مُرَشَّحِينَ هُم : <ENAMEX TYPE="PERSON">مُعِين حرب حرب</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَحْمَد عَلِيّ زُعَيْتَر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَلِيّ مُحَمَّد العَطّار</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-نايِف عَبْداللّ`ه العَطّار ,</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-صُبْحِي عَلِيّ عاصِي</ENAMEX> , وَ- -الأَخِيرُ كانَ فِي لائِحَةِ " قَرارِ عائِلاتِ شعت " , مِن- -ما يَعْنِي أَنَّ اللائِحَتَيْنِ المُتَنافِسَتَيْنِ غَيْرُ مُكْتَمَلَتَيْنِ مِن- -ما يُعَزِّزُ تَرْجِيحَ الخَرْقِ .
أَمّا فِي بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">شليفا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">بَعْلَبَكّ</ENAMEX> -RRB- فَ- -ال{ِنْتِخاباتُ الَّتِي سَ- -تَجْرِي الأَحَدَ لِ- -{ِخْتِيارِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">خَمْسَةِ</ENAMEX> أَعْضاءٍ لِ- -المَجْلِسِ البَلَدِيِّ -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">12</ENAMEX> مَقْعَداً -RRB- فَ- -قَد {ِنْسَحَبَ مِن- -ها المُرَشَّحُ <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوبِير سبع رعيدي</ENAMEX> , لِ- -يَسْتَقِرَّ عَدَدُ المُرَشَّحِينَ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORDINAL">سِتَّةٍ</ENAMEX> هُم : <ENAMEX TYPE="PERSON">رَشِيد وَدِيع مَعْلُوف</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-شعيا خَلِيل الخُورِي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-سَعْد يُوسِف سقلاوي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-سَعِيد سَلِيم مَعْلُوف</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-هولو يُوسِف براك</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-نافذ جُبْران الحدشيتي</ENAMEX> .
فِي غَمْرَةِ مَعْرَكَةِ الخِلْيَوِيّ يَتَساءَلُ المُواطِنُ : وَ- -أَيْنَ غابَ مَوْضُوعُ التَعَدِّي عَلَى الأَمْلاكِ العامَّةِ البَحْرِيَّةِ , وَ- -التَعَدِّي عَلَى جِبالِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> بِ- -كَسّاراتٍ تَنْهِشُ- -ها وَ- -تَبِيعُ رَمْلَ- -ها وَ- -بحصها بِ- -الدُولاراتِ فِيما الدَوْلَةُ لا تَسْتَفِيدُ مِن ه`ذَيْنِ المَوْضُوعَيْنِ بِ- -قِرْشٍ أَبْيَضَ واحِدٍ , فِي أَيّامِ- -ها السَوْداءِ الحالِكَةِ ? .
إِنَّ إِهْدارَ <ENAMEX TYPE="MONEY">مِئاتِ مَلايِينِ الدُولاراتِ</ENAMEX> يَتِمُّ عَبْرَ إِهْمالِ مَوْضُوعِ التَعَدِّي عَلَى الأَمْلاكِ البَحْرِيَّةِ , فِيما يَسْتَفِيدُ ه`ؤُلاءِ المُتَعَدُّونَ مِن شاطِئِ الدَوْلَةِ وَ- -بَحْرِ- -ها وَ- -هَوائِ- -ها , وَ- -هُم يَتَمَنَّوْنَ لَ- -ها دَوامَ الغَيْبُوبَةِ , كَي تَسْتَمِرَّ الدُولاراتُ تَدْخُلُ إِلَى جُيُوبِ- -هِم مِن المَسابِحِ وَ- -المَقاهِي وَ- -المُنْتَجَعاتِ السِياحِيَّةِ الَّتِي أَقامُو- -ها مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">عَشَراتِ الأَعْوامِ</ENAMEX> وَ- -لا يَزالُونَ يَجْتاحُونَ عَبْرَ- -ها الشاطِئَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّ</ENAMEX> مِن أَقْصَى الشَمالِ إِلَى الجَنُوبِ مُرُوراً بِ- -شاطِئِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> .
أَمّا الكَسّاراتُ وَ- -المَقالِعُ وَ- -المرامل فَ- -حَتَّى الكَلامُ عَن- -ها أَصْبَحَ مَمْنُوعاً , وَ- -لا نَسْمَعُ كَلِمَةً واحِدَةً تَتَحَدَّثُ عَن أُولَئِكَ الَّذِينَ يَطْحَنُونَ جِبالَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -يُحَوِّلُونَ- -ها أَرْضاً جَرْداءَ , بَيْنَما جُيُوبُ- -هُم وَ- -حِساباتُ- -هُم المَصْرِفِيَّةُ تَنْتَفِخُ بِ- -الدُولارِ .
</DOC>
