<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0291@0291@ann@nw@ar@on">
ال{ِعْتِداءُ عَلَى المُطْرانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَدّاد</ENAMEX> : التَطَرُّفُ إِنْذارٌ لِ- -الجَمِيعِ
هَزَّت <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> مَساءَ أَمْسِ صُورَةُ المُطْرانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غرِيغُوار حَدّاد</ENAMEX> وَ- -هُوَ يَتَعَرَّضُ لِ- -الضَرْبِ وَ- -ال{ِعْتِداءِ عَلَى يَدِ شابٍّ مُتَطَرِّفٍ أَمامَ مَحَطَّةِ <ENAMEX TYPE="ORG">" تِيلِي لُومِيار "</ENAMEX> .
وَ- -قَد أَجْمَعَ الرَأْيُ عَلَى مُطالَبَةِ الكَنائِسِ <ENAMEX TYPE="NORP">المَسِيحِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="NORP">كاثُولِيكِيَّةٍ</ENAMEX> وَ- -غَيْرِ <ENAMEX TYPE="NORP">كاثُولِيكِيَّةٍ</ENAMEX> , بِ- -عَدَمِ التَساهُلِ إِطْلاقاً حِيالَ آفَةِ الأُصُولِيَّةِ المَزْعُومَةِ وَ- -بِ- -العَمَلِ الحازِمِ وَ- -السَرِيعِ لِ- -مُكافَحَتِ- -ها بِ- -كُلِّ وَسائِلِ التَوْعِيَةِ وَ- -التَنْوِيرِ وَ- -شَرْحِ أَخْطارِ ه`ذِهِ الآفَةِ .
فَ- -الأُصُولِيَّةُ هِيَ نَقِيضُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> رُوحاً وَ- -دَعْوَةً وَ- -رِسالَةً بِ- -مِقْدارِ ما هِيَ نَقِيضُ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">الإِنْجِيلِ</ENAMEX> وَ- -الكَنائِسِ <ENAMEX TYPE="NORP">المَسِيحِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -فِي مُوازاَةِ ذ`لِكَ فَ- -إِنَّ رُدُودَ الفِعْلِ المُسْتَنْكِرَةَ وَ- -الواسِعَةَ الَّتِي عَمَّت البِلادَ لَم تُغْفِلْ التَحْذِيرَ مِن أَن يَعْمِدَ بَعْضُ الفِئاتِ إِلَى تَحْمِيلِ فِئَةٍ دُونَ أُخْرَى وِزْرَ التَطَرُّفِ الدِينِيِّ وَ- -الطائِفِيِّ لِ- -أَنَّ جَمِيعَ الفِئاتِ سَواسِيَةٌ تَحْتَ خَطَرِ التَعَصُّبِ وَ- -ال{ِنْغِلاقِ , وَ- -عَدِيدَةٌ هِيَ الجِهاتُ الَّتِي لَ- -ها مَصْلَحَةٌ فِي إِذْكاءِ الفِتَنِ وَ- -{ِفْتِعالِ الخِلافاتِ لِ- -تَشْوِيهِ صُورَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> .
المُطْرانُ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَدّاد</ENAMEX> الَّذِي رَفَضَ ال{ِدِّعاءَ عَلَى المُعْتَدَى عَلَي- -هِ مُسْتَشْهِداً بِ- -قَوْلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">المَسِيح</ENAMEX> " اِغْفِرْ لَ- -هُم يا أَبَتاه لِ- -أَنَّ- -هُم لا يَدْرُونَ ماذا يَفْعَلُونَ " , بَدا مُحاطاً لَيْلاً بِ- -عاطِفَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيَّةٍ</ENAMEX> جَيّاشَةٍ عَبَّرَ عَن- -ها تَدَفُّقُ الشَخْصِيّاتِ الوِزارِيَّةِ وَ- -النِيابِيَّةِ وَ- -السِياسِيَّةِ مِن كُلِّ الطَوائِفِ إِلَى مَحَطَّةِ <ENAMEX TYPE="ORG">" تِيلِي لُومِيار "</ENAMEX> , وَ- -صُدُورُ دَفْقٍ مِن بَياناتِ ال{ِسْتِنْكارِ وَ- -الإِدانَةِ فِي مُقَدَّمِ- -ها {ِسْتِنْكارٌ لِ- -رَئِيسِ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> , وَ- -آخَرُ لِ- -رَئِيسِ الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق الحَرِيرِيّ</ENAMEX> .
وَ- -فِيما بَدا واضِحاً أَنَّ ثَمَّةَ تَقْصِيراً مِن عَناصِرِ <ENAMEX TYPE="ORG">قُوَى الأَمْنِ الداخِلِيِّ</ENAMEX> الَّتِي كانَت مولجة بِ- -حِمايَةِ المُطْرانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَدّاد</ENAMEX> , أَوْقَفَت <ENAMEX TYPE="ORG">قِيادَةُ الدَرَكِ</ENAMEX> لَيْلاً <ENAMEX TYPE="ORDINAL">عَشَرَةَ</ENAMEX> عَناصِرَ كَ- -تَدْبِيرٍ مَسْلَكِيٍّ .
كَما بَدَأَ التَحْقِيقُ مَعَ المُعْتَدِي عَلَى المُطْرانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَدّاد</ENAMEX> وَ- -هُوَ يُدْعَى <ENAMEX TYPE="PERSON">كارْلُوس عَبُّود</ENAMEX> وَ- -كَ- -ذ`لِكَ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيمُون مَخْلُوف</ENAMEX> , وَ- -هُما مِن مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">زغرتا</ENAMEX> .
وَ- -قَد أَفادا أَوَّلِيّاً أَنَّ- -هُما يُمارِسانِ الطُقُوسَ الدِينِيَّةَ وَ- -يَرَوْنَ فِي حَدِيثِ المُطْرانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَدّاد</ENAMEX> " ما يَمَسُّ الرُوحَ القُدُسَ وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مَرْيَم العَذْراء</ENAMEX> " .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبُّود</ENAMEX> أَنَّ- -هُ {ِنْفَعَلَ عِنْدَ- -ما حاوَلَ التَكَلُّمَ مَعَ المُطْرانِ وَ- -لَم يَرُدَّ عَلَي- -هِ .
وَ- -صَدَرَ بَيانٌ عَن عَدَدٍ كَبِيرٍ مِن الشَخْصِيّاتِ بَيْنَ- -هُم أَعْضاءُ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْلِسِ الأَعْلَى لِ- -طائِفَةِ الرُومِ الكاثُولِيكِ</ENAMEX> وَ- -أَعْضاءُ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">" لِقاءِ قُرْنَةِ شَهْوان "</ENAMEX> وَ- -شَخْصِيّاتٌ مُسْتَقِلَّةٌ {ِعْتَبَرُوا فِي- -هِ {ِرْتِكابَ الجُرْمِ المَشْهُودِ أَمامَ عَدَدٍ مِن رِجالِ الأَمْنِ " أَشَدَّ مِن الجُرْمِ إِيلاماً وَ- -{ِسْتِنْكاراً " وَ- -استهولوا " ظُهُورَ نفسيات جَدِيدَةٍ مَرِيضَةٍ فِي مُجْتَمَعِ- -نا الَّذِي لا يَعْرِفُ إِلّا ال{ِنْفِتاحَ وَ- -ال{ِعْتِرافَ بِ- -الآخَرِ " .
وَ- -تَساءَلُوا عَن " جَدْوَى وُقُوفِ رِجالِ الأَمْنِ شُهُودَ زُورٍ أَمامَ ه`ذِهِ الجَرِيمَةِ النَكْراءِ " .
وَ- -يُنْتَظَرُ أَن يَصْدُرَ مَوْقِفٌ اليَوْمَ عَن <ENAMEX TYPE="ORG">البَطْرِيَركِيَّةِ المارُونِيَّةِ فِي بكركي</ENAMEX> حِيالَ ما حَدَثَ مِن مُنْطَلَقِ أَنَّ المُطْرانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَدّاد</ENAMEX> عُضْوٌ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ البَطارِكَةِ وَ- -المَطارِنَةِ الكاثُولِيكِ فِي لُبْنانَ</ENAMEX> الَّذِي يَتَرَأَّسُ- -هُ البَطْرِيَرْكُ الكارْدِينال <ENAMEX TYPE="PERSON">مار نَصْراللّ`ه بُطْرُس صُفَيْر</ENAMEX> .
وَ- -أَوْضَحَت مَصادِرُ <ENAMEX TYPE="NORP">بَطْرِيَرْكِيَّةٌ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">صُفَيْر</ENAMEX> أَبْدَى أَسَفَ- -هُ لِ- -الحادِثِ .
وَ- -إِذ نَدَّدَت بِ- -الحادِثِ دَعَت إِلَى " تَغَلُّبِ رُوحِ المَحَبَّةِ عَلَى كُلِّ تَصَرُّفٍ عُنْفِيٍّ " .
</DOC>
