<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0211@0211@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> {ِغْتالَت رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">المُخابَراتِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">حَلْحُول</ENAMEX> وَ- -نائِبَ- -هُ وَ- -بَدَأَت التَحْضِيرَ لِ- -سِياجٍ فاصِلٍ عَلَى طُولِ <ENAMEX TYPE="LOC">الخَطِّ الأَخْضَرِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">" كَتائِبُ القَسّام "</ENAMEX> السِياجُ الفاصِلُ <ENAMEX TYPE="PERSON">البَرْغُوثِيّ عصفور</ENAMEX>
{ِغْتالَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> الجَيْشُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">المُخابَراتِ العامَّةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">حَلْحُول</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">خالِد أَبُو خيران</ENAMEX> وَ- -نائِبَ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد عَبْد العَزِيز الزماهرة</ENAMEX> فِي هُجُومٍ عَلَى ه`ذِهِ البَلْدَةِ الواقِعَةِ شَمالَ <ENAMEX TYPE="GPE">مَدِينَةِ الخَلِيل</ENAMEX> كانَ هَدَفُ- -ها مُلاحَقَةَ ناشِطِينَ مَطْلُوبِينَ وَ- -{ِعْتِقالَ- -هُم .
وَ- -أَوْضَحَت مَصادِرُ عَسْكَرِيَّةٌ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">إِسْرائِيلِيَّةٌ</ENAMEX> أَنَّ الضابِطَيْنِ اللَّذَيْنِ قُتِلا كانا مُسَلَّحَيْنِ وَ- -أَنَّ- -هُما كانا فِي مَبْنىً طَوَّقَ- -هُ الجُنُودُ .
وَ- -قَد حاوَلا الفِرارَ إِلّا أَنَّ- -هُما قُتِلا .
وَ- -{ِعْتَقَلَ الجَيْشُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ثَلاثَةَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> فِي الهُجُومِ الَّذِي {ِسْتَمَرَّ بِضْعَ <ENAMEX TYPE="TIME" E_OFF="1">ساعاتٍ</ENAMEX> .
كَما {ِعْتَقَلَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">14</ENAMEX> آخَرِينَ فِي تَوَغُّلاتٍ مُشابِهَةٍ فِي بَعْضِ القُرَى الخاضِعَةِ لِ- -الحُكْمِ الذاتِيِّ فِي المِنْطَقَةِ نَفْسِ- -ها , بَيْنَ- -هُم <ENAMEX TYPE="ORDINAL">واحِدٌ</ENAMEX> فِي دورا قُرْبَ <ENAMEX TYPE="GPE">الخَلِيلِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">-تِسْعَةٌ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دَيْر الغصون</ENAMEX> قُرْبَ <ENAMEX TYPE="GPE">طُولْكَرم</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">-ثَلاثَةٌ</ENAMEX> مِن مَزْرَعَةٍ قُرْبَ <ENAMEX TYPE="GPE">جِنِين</ENAMEX> .
وَ- -أَفادَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِكالَةُ الأَنْباءِ الفِلَسْطِينِيَّةُ " وَفا "</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">القُوّاتِ الإِسْرائِيلِيَّةَ</ENAMEX> دَخَلَت <ENAMEX TYPE="GPE">حَلْحُول</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ثَلاثَةِ</ENAMEX> مَحاوِرَ <ENAMEX TYPE="TIME">فَجْراً</ENAMEX> مُسْتَخْدِمَةً عَدَداً كَبِيراً مِن الدَبّاباتِ وَ- -الجَرّافاتِ .
وَ- -نَقَلَت عَن شُهُودٍ أَنَّ- -ها فَتَحَت نِيرانَ أَسْلِحَتِ- -ها الرَشّاشَةِ مِن العِيارِ الثَقِيلِ فِي {ِتِّجاهِ المُواطِنِينَ وَ- -مَنازِلِ- -هِم الَّتِي أُخْضِعَت لِ- -عَمَلِيّاتِ تَفْتِيشٍ واسِعَةِ النِطاقِ وَ- -{ِعْتَقَلَت العَشَراتِ مِن المُواطِنِينَ .
وَ- -جاءَ فِي بَيانٍ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-السُلْطَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> أَنَّ خيران وَ- -الزماهرة فُوجِئا قُرابَةَ <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةِ الثالِثَةِ فَجْراً</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">-ثَلاثِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PRODUCT">دَبّاباتٍ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">-أَرْبَعِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PRODUCT">عَرَباتٍ مُدَرَّعَةٍ</ENAMEX> وَ- -نَحْوِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">15</ENAMEX> جُنْدِيّاً يُطَوِّقُونَ المَنْزِلَ .
وَ- -{ِتَّهَمَ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشُ الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> الضابِطَيْنِ بِ- -أَنَّ- -هُما مَسْؤُولانِ عَن " الكَثِيرِ مِن الهَجَماتِ عَلَى <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مِنْطَقَةِ الخَلِيلِ</ENAMEX> .
إِلَى ذ`لِكَ , {ِعْتَقَلَت وَحْدَةٌ خاصَّةٌ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةٌ</ENAMEX> الناشِطَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">حَرَكَةِ المُقاوَمَةِ الإِسْلامِيَّةِ " حَماس "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">زِياد عَلِيّ حَسَن قواسمة</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 33 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> بَيْنَما كانَ فِي مَتْجَرِ- -هِ لِ- -بَيْعِ الأَدَواتِ المَنْزِلِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الخَلِيلِ</ENAMEX> .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">غَزَّة</ENAMEX> قالَت مَصادِرُ أَمْنِيَّةٌ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">دَبّاباتٍ عَسْكَرِيَّةً</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةً</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PRODUCT">-جَرّافَةً</ENAMEX> تَوَغَّلَت <ENAMEX TYPE="TIME">فَجْراً</ENAMEX> فِي المَناطِقِ الخاضِعَةِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-السُلْطَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> فِي مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">رَفَح</ENAMEX> حَيْثُ جُرِحَ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيّانِ</ENAMEX> وَ- -هَدَّمَ الجَيْشُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ثَلاثَةَ</ENAMEX> مَنازِلَ .
وَ- -{ِنْسَحَبَت القُوَّةُ بَعْدَ <ENAMEX TYPE="TIME">أَرْبَعِ ساعاتٍ</ENAMEX> مِن تَوَغُّلِ- -ها .
وَ- -أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="ORG">" كَتائِبُ عِزّ الدِين القَسّام "</ENAMEX> الجَناحُ المُسَلَّحُ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-حَرَكَةِ المُقاوَمَةِ الإِسْلامِيَّةِ " حَماس "</ENAMEX> أَنَّ أَحَدَ أَعْضائِ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">أَمْجَد القطب</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 26 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> قُتِلَ بِ- -رَصاصِ جُنُودٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> بَعْدَ- -ما تَمَكَّنَ <ENAMEX TYPE="TIME">صَباحَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">ال{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> مِن التَسَلُّلِ إِلَى قاعِدَةٍ عَسْكَرِيَّةٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">غُور الأُرْدُنِّ</ENAMEX> .
وَ- -كانَت مَصادِرُ عَسْكَرِيَّةٌ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةٌ</ENAMEX> أَفادَت <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلَ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّ</ENAMEX> فَتَحَ النارَ وَ- -أَلْقَى <ENAMEX TYPE="PRODUCT">قُنْبُلَةً</ENAMEX> عَلَى جُنْدِيٍّ كانَ يَتَوَلَّى حِراسَةَ مَدْخَلِ القاعِدَةِ مِن غَيْرِ أَن يُصِيبَ- -هُ , ثُمَّ تَمَكَّنَ مِن دُخُولِ مِنْطَقَةٍ تُسْتَخْدَمُ لِ- -التَدْرِيبِ حَيْثُ {ِخْتَبَأَ , وَ- -بَعْدَ ذ`لِكَ رَآ- -هُ الجُنُودُ وَ- -قَتَلُو- -هُ .
وَ- -أَضافَت أَنَّ المُهاجِمَ كانَ مُسَلَّحاً بِ- <ENAMEX TYPE="PRODUCT">-رَشّاشِ " م 16 "</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PRODUCT">-مُسَدَّسٍ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PRODUCT">-قُنْبُلَةٍ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PRODUCT">-ذَخائِرَ</ENAMEX> .
وَ- -عايَنَ أَمْسِ مَسْؤُولُونَ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيُّونَ</ENAMEX> مُحِيطَ الخَطِّ الفاصِلِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الضِفَّةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> حَيْثُ مِن المُفْتَرَضِ إِقامَةُ حاجِزٍ يَهْدِفُ إِلَى مَنْعِ تَسَلُّلِ مُنَفِّذِي العَمَلِيّاتِ الفِدائِيَّةِ .
وَ- -زارَ ه`ؤُلاءِ المَسْؤُولُونَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الدِفاعِ</ENAMEX> وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="ORG">القُوّاتِ المُسَلَّحَةِ</ENAMEX> خُصُوصاً القِطاعَ القَرِيبَ مِن بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">أُمّ الفَحْم العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> الواقِعَةِ شَمالَ <ENAMEX TYPE="GPE">جِنِين</ENAMEX> وَ- -القِطاعَ القَرِيبَ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">مِحْوَرِ طُولْكَرم</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">قَلْقِيلِيَة المُحاذِي</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> .
وَ- -شارَكَ فِي المُعايَنَةِ المُدِيرُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِزارَةِ الدِفاعِ</ENAMEX> الجِنِرالُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عامُوس يارون</ENAMEX> .
وَ- -قالَ بَيانٌ لِ- -الوِزارَةِ أَنَّ ه`ذا الحاجِزَ " الدِفاعِيَّ " سَ- -يَتَمَثَّلُ أَساساً فِي سِياجٍ .
عَلَى صَعِيدٍ آخَرَ , بَثَّت <ENAMEX TYPE="ORG">الإِذاعَةُ الإِسْرائِيلِيَّةُ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةَ العَدْلِ العُلْيا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> رَدَّت طَلَباً لِ- -أَمِينِ سِرِّ <ENAMEX TYPE="ORG">حَرَكَةِ " فَتْح "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الضِفَّةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مَرْوان البَرْغُوثِيّ</ENAMEX> الَّذِي تَعْتَقِلُ- -هُ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">مُنْتَصَفِ نِيسان</ENAMEX> لِ- -لِقاءِ مُحامِي- -هِ .
وَ- -قالَت أَنَّ المَحْكَمَةَ تَبَنَّت رَأْيَ <ENAMEX TYPE="ORG">جِهازِ الأَمْنِ العامِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">" شِين بَيْت "</ENAMEX> الَّذِي يَعْتَقِدُ أَنَّ لِقاءَ <ENAMEX TYPE="PERSON">البَرْغُوثِيّ</ENAMEX> وَ- -مُحامِي- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَواد بولس</ENAMEX> لا يُمْكِنُ أَن يُعْقَدَ " لِ- -أَسْبابٍ أَمْنِيَّةٍ " .
وَ- -أَشارَت إِلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">بولس</ENAMEX> الَّذِي لَم يَلْتَقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">البَرْغُوثِيّ</ENAMEX> حَتَّى الآنَ سِوَى مَرَّةً <ENAMEX TYPE="ORDINAL">واحِدَةً</ENAMEX> فِي 18 <ENAMEX TYPE="DATE">نِيسان</ENAMEX> أَيْ بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثَةِ أَيّامٍ</ENAMEX> مِن {ِعْتِقالِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> , رَفَضَ تَسْوِيَةً {ِقْتَرَحَت- -ها المَحْكَمَةُ تَقْضِي بِ- -أَن يَلْتَقِيَ مُوَكِّلَ- -هُ فِي حُضُورِ أَحَدِ عَناصِرِ <ENAMEX TYPE="ORG">" شِين بَيْت "</ENAMEX> .
وَ- -لَمَّحَ وَزِيرُ الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-شُؤُونِ المُنَظَّماتِ غَيْرِ الحُكُومِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">حَسَن عصفور</ENAMEX> إِلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> قَد تَكُونُ ضالِعَةً فِي ال{ِعْتِداءِ الَّذِي تَعَرَّضَ لَ- -هُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ال{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> .
وَ- -قالَ أَنَّ الَّذِينَ هاجَمُو- -هُ " يُرِيدُونَ ال{ِعْتِداءَ عَلَى عَدَدٍ مِن رُمُوزِ القِيادَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -إِيجادِ حالَةٍ مِن الفَوْضَى وَ- -البَلْبَلَةِ " .
وَ- -أَضافَ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مُسْتَشْفَى الشَيْخ زايِد</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">رام اللّ`ه</ENAMEX> حَيْثُ يُعالَجُ أَنَّ " ه`ذا العَمَلَ غَرِيبٌ عَن الأَخْلاقِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -عَن الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> وَ- -مَبادِئِ- -نا " .
وَ- -صَرَّحَ الأَمِينُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-السُلْطَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد عَبْدالرَحْمَن</ENAMEX> أَنَّ الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِر عَرَفات</ENAMEX> أَصْدَرَ أَوامِرَ- -هُ بِ- -القَبْضِ عَلَى المُعْتَدِينَ وَ- -إِحالَتِ- -هِم عَلَى القَضاءِ .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> تَظاهَرَ نَحْوَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ثَلاثَةِ آلافِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">مِصْرِيٍّ</ENAMEX> داخِلَ حَرَمِ <ENAMEX TYPE="ORG">جامِعَةِ القاهِرَةِ</ENAMEX> دَعْماً لِ- -ال{ِنْتِفاضَةِ وَ- -العَمَلِيّاتِ العَسْكَرِيَّةِ ضِدَّ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> .
كَ- -ذ`لِكَ تَجَمَّعَت نَحْوَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">50</ENAMEX> {ِمْرَأَةً <ENAMEX TYPE="NORP">مِصْرِيَّةً</ENAMEX> قُرْبَ <ENAMEX TYPE="FAC">السِفارَةِ الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> وَ- -طالَبنَ بِ- -طَرْدِ السَفِيرِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جِنِيف</ENAMEX> أَبْدَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِكالَةُ الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ لِ- -غَوْثِ اللاجِئِينَ الفِلَسْطِينِيِّينَ وَ- -تَشْغِيلِ- -هِم " الأُونُرْوا "</ENAMEX> تَخَوُّفَ- -ها مِن عَوائِقَ جَدِيدَةٍ أَمامَ حُرِّيَّةِ الحَرَكَةِ لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الضِفَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -صَرَّحَ الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">رِينِه اكدارون</ENAMEX> : " ما يَشْغَلُ- -نا هُوَ العَوائِقُ الجَدِيدَةُ أَمامَ حُرِّيَّةِ الحَرَكَةِ الَّتِي يَجْرِي التَحْضِيرُ لَ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الضِفَّةِ</ENAMEX> " .
وَ- -أَوْضَحَ أَنَّ التَدابِيرَ الجَدِيدَةَ تَفْرِضُ عَلَى كُلِّ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيٍّ</ENAMEX> يَرْغَبُ فِي ال{ِنْتِقالِ مِن مَدِينَةٍ إِلَى أُخْرَى أَن يَحْصُلَ عَلَى إِذْنِ {ِنْتِقالٍ صالِحٍ لِ- -مُدَّةِ <ENAMEX TYPE="DATE">شَهْرٍ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ : " إِذا دَخَلَ ه`ذا التَدْبِيرُ حَيِّزَ التَنْفِيذِ فَ- -إِنَّ ذ`لِكَ سَ- -يُصِيبُ بِ- -الشَلَلِ نَشاطاتِ مُنَظَّمَتِ- -نا وَ- -سَ- -يَكُونُ لِ- -ذ`لِكَ أَثَرٌ كَبِيرٌ عَلَى كُلِّ الوِكالاتِ العامِلَةِ فِي المَناطِقِ المُحْتَلَّةِ " .
-LRB- و ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , أَ ش أَ -RRB-
</DOC>
