<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0218@0218@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> جَدَّدَت {ِتِّهاماتِ- -ها لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كُوبا</ENAMEX> بِ- -تَطْوِيرِ أَسْلِحَةٍ بِيُولُوجِيَّةٍ لِقاءٌ " وِدِّيٌّ " لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-كاسترو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-كارْتِر</ENAMEX> لَم يَحْجُبْ تَناقُضاً حَوْلَ مَفْهُومِ الدِيمُوقراطِيَّةِ باوِل
بَعْدَ التَبايُنِ الَّذِي ظَهَرَ بَيْنَ- -هُ وَ- -بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">الإِدارَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> فِي شَأْنِ ال{ِتِّهاماتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كُوبا</ENAMEX> بِ- -السَعْيِ إِلَى {ِمْتِلاكِ أَسْلِحَةٍ بِيُولُوجِيَّةٍ وَ- -الَّتِي جَدَّدَت- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> , وَجَدَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> السابِقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جِيمِي كارْتِر</ENAMEX> نَفْسَ- -هُ عَلَى طَرَفَيْ نَقِيضٍ مَعَ الزَعِيمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُوبِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فيديل كاسترو</ENAMEX> مِن حَيْثُ مَفْهُومُ الدِيمُوقراطِيَّةِ وَ- -حُقُوقُ الإِنْسانِ .
فَ- -خِلالَ لِقاءٍ " وِدِّيٍّ " لِ- -الزَعِيمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الشُيُوعِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-كارْتِر</ENAMEX> الَّذِي يَقُومُ بِ- -زِيارَةٍ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كُوبا</ENAMEX> هِيَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> لِ- -رَئِيسٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٍّ</ENAMEX> لِ- -ه`ذِهِ الدَوْلَةِ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">عامِ 1959</ENAMEX> تَبادَلا خِلالَ- -هُ مُصافَحاتٍ وَ- -{ِبْتِساماتٍ وَ- -عِباراتِ الإِعْجابِ , ظَهَرَت بَيْنَ الرَجُلَيْنِ خِلافاتٌ جَلِيَّةٌ لا يُمْكِنُ تَسْوِيَتُ- -ها فِي هاتَيْنِ المَسْأَلَتَيْنِ .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> مِن زِيارَتِ- -هِ , جالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">كارْتِر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ال{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> تُرافِقُ- -هُ زَوْجَتُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">روزالين</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَرْكَزِ الهَنْدَسَةِ الوِراثِيَّةِ وَ- -التِكْنُولُوجِيا الحَيَوِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -هُوَ مِن أَكْبَرِ المُخْتَبَراتِ فِي البِلادِ , وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-أَكادِيمِيَّةِ العَمَلِ ال{ِجْتِماعِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَعْهَدِ الطِبِّ لِ- -أَمِيرْكا اللاتِينِيَّةِ</ENAMEX> حَيْثُ أَبْدَى أَمامَ عَدَدٍ مِن الطُلّابِ بَيْنَ- -هُم طُلّابٌ مِن <ENAMEX TYPE="LOC">أَمِيرْكا اللاتِينِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-أَرْبَعَةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">أَفارِقَةٍ</ENAMEX> {ِرْتَدَوْا زِيّاً أَبْيَضَ , إِعْجابَ- -هُ بِ- -النِظامِ الصِحِّيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُوبِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ : " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> , نَعْتَقِدُ أَنَّ- -هُ ضَرُورِيٌّ جِدّاً التَمَتُّعُ بِ- -الحُرِّيَّةِ المُطْلَقَةِ لِ- -التَعْبِيرِ وَ- -التَجَمُّعِ " , وَ- -هُما مِيزَتانِ تَرَى كُلُّ مَجْمُوعاتِ حُقُوقِ الإِنْسانِ أَنَّ- -هُما غَيْرُ مُتَوافِرَتَيْنِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كُوبا</ENAMEX> .
وَ- -لَفَتَ إِلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">" مَرْكَزَ كارْتِر "</ENAMEX> الَّذِي يَتَّخِذُ <ENAMEX TYPE="GPE">أَتْلانْتا</ENAMEX> مَقَرّاً لَ- -هُ " يُساعِدُ -LRB- الدُوَلَ -RRB- فِي إِجْراءِ {ِنْتِخاباتٍ نَزِيهَةٍ وَ- -عادِلَةٍ " , وَ- -أَنَّ " <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> فَخُورُونَ بِ- -حُرِّيَّتِ- -هِم الَّتِي تُخَوِّلُ- -هُم {ِنْتِقادَ حُكُومَتِ- -هِم وَ- -تَغْيِيرَ- -ها عِنْدَ- -ما يَرَوْنَ ذ`لِكَ ضَرُورِيّاً بِ- -التَصْوِيتِ ضِدَّ- -ها " .
وَ- -هُوَ كانَ بَدَأَ <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْمَ-</ENAMEX> -هُ بِ- -لِقاءِ ناشِطِينَ فِي حُقُوقِ الإِنْسانِ أَمْضَيا فَتْرَةً فِي السِجْنِ .
وَ- -أَلْقَى الزَعِيمُ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُوبِيُّ</ENAMEX> الَّذِي خَصَّ ضَيْفَ- -هُ بِ- -{ِسْتِقْبالٍ حارٍّ , خِطاباً مُرْتَجَلاً {ِسْتَغْرَقَ نَحْوَ <ENAMEX TYPE="DATE">ساعَةٍ</ENAMEX> دافَعَ فِي- -هِ عَن مَفْهُومِ- -هِ لِ- -الدِيمُوقراطِيَّةِ .
وَ- -شَبَّهَ الدِيمُوقراطِيّاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الغَرْبِيَّةَ</ENAMEX> بِ- -الأَنْظِمَةِ الَّتِي تُسَيْطِرُ فِي- -ها الأَقَلِّيَّةُ فِي شَكْلٍ غَيْرِ عادِلٍ عَلَى الأَكْثَرِيَّةِ , مُشَدِّداً عَلَى أَنَّ بِلادَ- -هُ تَسْعَى إِلَى " مُجْتَمَعٍ تَسُودُ- -هُ العَدالَةُ " وَ- -الفُرَصُ المُتَساوِيَةُ .
وَ- -أَضافَ أَنَّ " <ENAMEX TYPE="GPE">كُوبا</ENAMEX> تَسْعَى إِلَى تَحْقِيقِ ذ`لِكَ الحُلْمِ بِ- -العَدالَةِ وَ- -الحُرِّيَّةِ الحَقِيقِيَّةِ وَ- -الدِيمُوقراطِيَّةِ الحَقِيقِيَّةِ وَ- -حُقُوقِ الإِنْسانِ الحَقِيقِيَّةِ " .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">كاسترو</ENAMEX> أَكَّدَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">كارْتِر</ENAMEX> يَتَمَتَّعُ بِ- -حُرِّيَّةِ زِيارَةِ كُلِّ مَراكِزِ الأَبْحاثِ فِي الجَزِيرَةِ بَعْدَ {ِتِّهاماتٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٍ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كُوبا</ENAMEX> بِ- -السَعْيِ إِلَى نَشْرِ أَسْلِحَةٍ بِيُولُوجِيَّةٍ وَ- -نَقْلِ مُعَدّاتٍ مُتَطَوِّرَةٍ فِي ه`ذا المَجالِ إِلَى دُوَلٍ تَعْتَبِرُ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> " مارِقَةً " .
وَ- -عَلَّقَ <ENAMEX TYPE="PERSON">كارْتِر</ENAMEX> عَلَى ال{ِتِّهاماتِ بِ- -أَنَّ المَسْؤُولِينَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">البَيْتِ الأَبْيَضِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِزارَةَ الخارِجِيَّةِ الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِكالاتِ ال{ِسْتِخْباراتِ الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> الَّذِينَ أَحاطَ- -هُم بِ- -زِيارَتِ- -هِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كُوبا</ENAMEX> لَم يُثِيرُوا مَعَ- -هُ ه`ذِهِ المَسْأَلَةَ .
وَ- -قالَ : " سَأَلتُ- -هُم خُصُوصاً فِي مُناسَباتٍ عِدَّةٍ إِذا كانَت لَدَي- -هِم أَدِلَّةٌ عَلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">كُوبا</ENAMEX> مُتَوَرِّطَةٌ فِي تَبادُلِ مَعْلُوماتٍ مَعَ دَوْلَةٍ أُخْرَى يُمْكِنُ أَن تُسْتَخْدَمَ لِ- -أَغْراضٍ إِرْهابِيَّةٍ -LRB- . . . -RRB- جَوابُ خُبَرائِ- -نا كانَ لا " .
وَ- -لَمَّحَ إِلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الإِدارَةَ الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> حاوَلَت تَعْقِيدَ زِيارَتِ- -هِ مِن طَرِيقِ ال{ِتِّهاماتِ الَّتِي صَدَرَت فِي ه`ذا الشَأْنِ , قائِلاً : " إِنَّ ه`ذِهِ ال{ِتِّهاماتِ صَدَرَت فِعْلاً , وَ- -رُبَّما لَيْسَ مِن بابِ المُصادَفَةِ أَن تَكُونَ وُجِّهَت قَبْلَ زِيارَت- -ِي لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كُوبا</ENAMEX> مُباشَرَةً " .
وَ- -فِيما كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">كارْتِر</ENAMEX> يَزُورُ المُنْشَآتِ العِلْمِيَّةَ لِ- -الجَزِيرَةِ , أَبْلَغَ وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> إِلَى شَبَكَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">" أَي بِي سِي "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -التِلْفِزيُونِ قَبْلَ تَوَجُّهِ- -هِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">ريكيافيك</ENAMEX> لِ- -حُضُورِ {ِجْتِماعٍ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-حِلْفِ شَمالِ الأَطْلَسِيِّ</ENAMEX> : " نَعْتَقِدُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">كُوبا</ENAMEX> قادِرَةٌ عَلَى إِجْراءِ أَبْحاثٍ فِي مَجالِ الهَجَماتِ البِيُولُوجِيَّةِ " .
وَ- -سُئِلَ عَن- -ما قالَ- -هُ <ENAMEX TYPE="GPE">كارْتِر</ENAMEX> عَن نَفْيِ مَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> أَن تَكُونَ لَدَي- -هِم أَدِلَّةٌ عَلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">كُوبا</ENAMEX> ناشِطَةٌ فِي ه`ذا المَجالِ , فَ- -أَجابَ : " لا أَدْرِي ما هِيَ التَقارِيرُ الَّتِي قُدِّمَت لَ- -هُ قَبْلَ سَفَرِ- -هِ .
وَ- -أَنا مُتَأَكِّدٌ مِن أَنَّ- -نا كُننا مُسْتَعِدِّينَ لِ- -تَزْوِيدِ- -هِ " ما يُرِيدُ مِن المَعْلُوماتِ .
وَ- -مِن غَيْرِ أَن يَنْتَقِدَ <ENAMEX TYPE="GPE">كارْتِر</ENAMEX> مُباشَرَةً , صَرَّحَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">البَيْتِ الأَبْيَضِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">آري فليشر</ENAMEX> أَنَّ مَسْأَلَةَ الأَسْلِحَةِ البِيُولُوجِيَّةِ لَم تُناقَشْ إِطْلاقاً خِلالَ حِوارٍ بَيْنَ الرَئِيسِ السابِقِ وَ- -مُسْتَشارَةِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-شُؤُونِ الأَمْنِ القَوْمِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُونْدُولِيزا رايْس</ENAMEX> .
وَ- -قالَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">البَيْتَ الأَبْيَضَ</ENAMEX> قَلِقٌ مِن البَرْنامَجِ البِيُولُوجِيِّ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-كاسترو</ENAMEX> .
وَ- -كانَ وَكِيلُ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُون بُولْتُون</ENAMEX> {ِتَّهَمَ <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعَ الماضِيَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">كُوبا</ENAMEX> بِ- -أَنَّ- -ها تَسْعَى إِلَى تَطْوِيرِ أَسْلِحَةٍ بِيُولُوجِيَّةٍ .
وَ- -أَظْهَرَ {ِسْتِطْلاعٌ لِ- -الرَأْيِ بَثَّت- -هُ شَبَكَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">" أَي بِي سِي "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> لِ- -التِلْفِزيُونِ <ENAMEX TYPE="TIME">مَساءَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">ال{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERCENT">47 فِي المِئَةِ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> يَرْغَبُونَ فِي إِقامَةِ عَلاقاتٍ دِيبلُوماسِيَّةٍ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كُوبا</ENAMEX> بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">14 سَنَةً</ENAMEX> مِن القَطِيعَةِ فِي مُقابِلِ <ENAMEX TYPE="PERCENT">45 فِي المِئَةِ</ENAMEX> يُعارِضُونَ ذ`لِكَ .
كَما أَبْدَى <ENAMEX TYPE="PERCENT">49 فِي المِئَةِ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> رَغْبَتَ- -هُم فِي رَفْعِ القُيُودِ المَفْرُوضَةِ عَلَى السَفَرِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">كُوبا</ENAMEX> فِي مُقابِلِ <ENAMEX TYPE="PERCENT">45 فِي المِئَةِ</ENAMEX> عارَضُو- -هُ .
-LRB- و ص ف , أب -RRB-
</DOC>
