<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0244@0244@ann@nw@ar@on">
تَلْزِيمُ طَرِيقِ <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُسَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">الضَنِيَّةِ</ENAMEX> فَشِلَ فتفت : جَرِيمَةٌ وَ- -{ِسْتِهْتارٌ بِ- -حُقُوقِ الناسِ
<ENAMEX TYPE="GPE">الضَنِيَّةُ</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " :
لَم يُحَقِّقْ تَلْزِيمُ طَرِيقِ <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُس</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">الضَنِيَّة</ENAMEX> لِ- -أَكْثَرِ مِن مُتَعَهِّدِ الهَدَفِ المَنْشُودِ , بَل تَسَبَّبَ , بِ- -حَسَبِ شَهاداتِ أَصْحابِ مَحالَّ تِجارِيَّةٍ وَ- -سائِقِينَ , " بِ- -أَضْرارٍ بالِغَةٍ بَدَأَت تَتَراكَمُ مُنْذُ أَكْثَرِ مِن <ENAMEX TYPE="DATE">خَمْسَةِ أَعْوامٍ</ENAMEX> , وَ- -خُصُوصاً فِي المَواسِمِ السِياحِيَّةِ , فِي <ENAMEX TYPE="CARDINAL">54</ENAMEX> قَرْيَةً " .
نَتِيجَةَ أَعْمالِ تَأْهِيلِ الطَرِيقِ الَّتِي يَبْلُغُ طُولُ- -ها <ENAMEX TYPE="QUANTITY">35 كِيلُومِتراً</ENAMEX> , إِلَى طَرِيقِ <ENAMEX TYPE="GPE">سير</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">السفيرة</ENAMEX> الَّتِي تَمْتَدُّ عَلَى <ENAMEX TYPE="QUANTITY">عَشَرَةِ كِيلُومِتراتٍ</ENAMEX> .
وَ- -فِي جَوْلَةٍ لِ " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارِ</ENAMEX> " فِي المِنْطَقَةِ , كانَ تَعْلِيقُ المُواطِنِينَ : " هُناكَ مَشْرُوعُ تَأْهِيلِ <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُس</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">سير</ENAMEX> .
وَ- -ل`كِن لا وِرَشً وَ- -لا حَرَكَةً عَلَى صَعِيدِ المُتَعَهِّدِ .
وَ- -قَد فُوجِئنا أَمْسِ بِ- -آلِيّاتٍ أَحْضَرَ- -ها وَ- -بَدَأَت تَعْمَلُ عَلَى مُفْتَرَقِ <ENAMEX TYPE="GPE">كفرحبو</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">عشاش</ENAMEX> .
وَ- -إِذا {ِسْتَمَرَّ العَمَلُ فِي ه`ذا الشَكْلِ .
فَ- -ه`ذا يُعِيدُ إِلَى الأَذْهانِ صُورَةَ ضَفْدَعٍ يَنْوِي الذَهابَ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">هُونْغ كُونْغ</ENAMEX> " .
مِن جِهَتِ- -هِ , قالَ النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد فتفت</ENAMEX> فِي مُؤْتَمَرٍ صَحافِيٍّ عَقَدَ- -هُ عِنْدَ مُفْتَرَقِ <ENAMEX TYPE="GPE">كفرحبو</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">الضَنِيَّة</ENAMEX> : " لَم يَعُدْ يُمْكِنُ السُكُوتُ عَن- -ما يَجْرِي عَلَى طَرِيقِ <ENAMEX TYPE="GPE">الضَنِيَّةِ</ENAMEX> الرَئِيسِيَّةِ فَ- -لِ- -السَنَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثَةِ</ENAMEX> عَلَى التَوالِي , يَتِمُّ القَضاءُ عَلَى المَوْسِمِ السِياحِيِّ الصَيْفِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الضَنِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -سَبَبِ أَعْمالِ تَأْهِيلِ طَرِيقِ <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُسَ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">سير</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">حوارة</ENAMEX> .
إِنَّ ما يَحْدُثُ يُشَكِّلُ جَرِيمَةً بِ- -حَقِّ أَهالِي المِنْطَقَةِ المَعْدُومِينَ عَمَلِيّاً مِن أَيِّ مَصْدَرِ رِزْقٍ آخَرَ بَعْدَ {ِنْهِيارِ الزِراعَةِ -LRB- وَ- -أَحَدُ أَسْبابِ- -هِ الطَرِيقُ أَيْضاً -RRB- .
وَ- -بَدَلَ التَأْهِيلِ , تَحَوَّلَ قِسْمٌ كَبِيرٌ مِن الطَرِيقِ وَ- -فِي نِقاطٍ عِدَّةٍ نَوْعاً مِن الحُقُولِ المَفْلُوحَة تَتَكَسَّرُ عَلَي- -ها سَيّاراتُ المُواطِنِينَ يَوْمِيّاً " .
وَ- -رَأَى " أَنَّ ما يَجْرِي مِن {ِسْتِهْتارٍ بِ- -حُقُوقِ الناسِ وَ- -تَأْخِيرٍ مُنَظَّمٍ لِ- -العَمَلِ يُشَكِّلُ حالَ {ِبْتِزازٍ تَأْخُذُ مَصالِحَ المُواطِنِينَ رَهِينَةً لِ- -فَرْضِ شُرُوطٍ مالِيَّةٍ وَ- -تَقْنِيَّةٍ لِ- -مَصْلَحَةِ المُتَعَهِّدِ بِ- -مُوافَقَةِ الإِشْرافِ الَّذِي قالَ عَن- -هُ وَزِيرُ الأَشْغالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَجِيب ميقاتي</ENAMEX> أَنَّ- -هُ أَصْلُ العِلَّةِ وَ- -أَسْوَأ ما يَكُونُ " .
وَ- -طالَبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">ميقاتي</ENAMEX> " بِ- -إِعْلانِ حالِ طَوارِئَ عَلَى طَرِيقِ الضَنِيَّةِ وَ- -وَضْعِ إِمْكاناتِ الوِزارَةِ المادِّيَّةِ وَ- -التَقْنِيَّةِ وَ- -البَشَرِيَّةِ لِ- -إِنْقاذِ ما يُمْكِنُ وَ- -{ِتِّخاذِ الإِجْراءاتِ الآتِيَةِ :
إِبْدالُ الإِشْرافِ فَوْراً بَعْدَ- -ما ثَبَتَ فَشَلُ- -هُ إِمّا لِ- -عَدَمِ الكِفايَةِ وَ- -إِمّا لِ- -مَنافِعَ شَخْصِيَّةٍ .
- {ِلْتِزامُ المُتَعَهِّدِ الرُوزْنامَةَ الَّتِي وَقَّعَ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="DATE">30 / 3 / 2002</ENAMEX> وَ- -تَفْرِضُ ال{ِنْتِهاءَ مِن أَعْمالِ القِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> -LRB- لِ- -غايَةِ اردة -RRB- فِي <ENAMEX TYPE="DATE">30 / 4 / 2002</ENAMEX> حَتَّى <ENAMEX TYPE="GPE">كفرحبو</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">30 / 5 / 2002</ENAMEX> وَ- -حَتَّى بخعون فِي <ENAMEX TYPE="DATE">30 / 6 / 2002</ENAMEX> وَ- -بِ- -الطَبْعِ ه`ذا غَيْرُ وارِدٍ لِ- -سَبَبٍ واحِدٍ هُوَ أَنَّ المُتَعَهِّدَ لَم يَضَعْ الوِرَشَ اللازِمَةَ وَ- -الآلِيّاتِ اللازِمَةَ لِ- -تَنْفِيذِ {ِلْتِزاماتِ- -هِ .
- العَمَلُ فَوْراً عَلَى إِصْلاحِ الأَضْرارِ الناتِجَةِ مِن تَوَقُّفِ وَرْشَةِ التَأْهِيلِ بَيْنَ سير وَ- -القطين وَ- -خُصُوصاً إِصْلاحِ قَنَواتِ الرَيِّ بِ- -حَيْثُ سَ- -يَبْدَأُ مَوْسِمُ الرَيِّ بَعْدَ أَيّامٍ .
- إِعْطاءُ التَعْلِيماتِ الفَوْرِيَّةِ لِ- -صِيانَةٍ جِدِّيَّةٍ لِ- -التَحْوِيلاتِ عَلَى الطَرِيقِ , وَ- -خُصُوصاً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مرياطة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-رشعين</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-وادِي عزقي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-تحويرة</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">بخعون</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْت جيدة</ENAMEX> -LRB- طَرِيقٌ <ENAMEX TYPE="GPE">زِراعِيٌّ</ENAMEX> -RRB- .
- تَكْثِيفُ الرَقابَةِ لِ- -مَنْعِ المُتَعَهِّدِ مِن إِعادَةِ {ِسْتِعْمالِ مَوادِّ -LRB- ردميات أَو زِفْتٍ -RRB- غَيْرِ مطابقة لِ- -المُواصَفاتِ كَ- -ما حَصَلَ فِي السابِقِ مِن- -ما أَدَّى إِلَى خَسائِرَ كَبِيرَةٍ لِ- -مُوازَنَةِ المَشْرُوعِ وَ- -لِ- -الأَسَفِ بِ- -غِطاءٍ مُباشِرٍ مِن الإِشْرافِ .
- رَفْعُ يَدِ فارِضِي الخُوَّةِ المُباشِرَةِ وَ- -غَيْرِ المُباشِرَةِ وَ- -غِطاءاتِ- -هِم السِياسِيَّةِ عَن المَشْرُوعِ , لِ- -أَنَّ الشَرِكَةَ أَمامَ كُلِّ أَزْمَةٍ تَخافُ اللُجُوءَ إِلَى القُوَى الأَمْنِيَّةِ وَ- -تُفَضِّلُ المُعالَجاتِ المادِّيَّةَ مِن- -ما يُحَمِّلُ المَشْرُوعَ أَعْباءً إِضافِيَّةً كَبِيرَةً تُؤَثِّرُ عَلَى نَوْعِيَّةِ التَنْفِيذِ وَ- -مُدَّتِ- -هِ .
- البَحْثُ جِدِّيّاً عَن تَعْوِيضاتٍ لِ- -أَهالِي المِنْطَقَةِ لِ- -أَنَّ الخَسائِرَ وَ- -الأَضْرارَ المُتَراكِمَةَ خِلالَ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثِ سَنَواتٍ</ENAMEX> تَجاوَزَت كُلْفَةَ المَشْرُوعِ وَ- -جَدْوا- -هُ " .
</DOC>
