<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0274@0274@ann@nw@ar@on">
وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">الداخِلِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّ</ENAMEX> الجَدِيدُ يُرِيدُ وَضْعَ حَدٍّ لِ- -الإِرْهابِ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">الأَرْكانِ السُورِيُّ</ENAMEX> يَزُورُ أَنْقَرَةَ حَضانَةُ أَطْفالٍ آباؤُ- -هُم <ENAMEX TYPE="NORP">سَعُودِيُّونَ</ENAMEX> وَ- -أُمَّهاتُ- -هُم <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيّاتٌ</ENAMEX>
صَرَّحَ وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">الداخِلِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّ</ENAMEX> الجَدِيدُ اللِواءُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الرَزّاق يَحْيَى</ENAMEX> أَنَّ- -هُ يُرِيدُ " وَضْعَ حَدٍّ " لِ- -المِيلِيشِياتِ الَّتِي تُطْلِقُ النارَ وَ- -تَشُنُّ هَجَماتٍ بِ- -المُتَفَجِّراتِ عَلَى <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> .
وَ- -حَذَّرَ مِن أَنَّ صُورَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> يَجِبُ أَن- -لا تَكُونَ مُلَطَّخَةً بِ- -الإِرْهابِ .
وَ- -قالَ أَنَّ- -هُ يُرِيدُ أَوَّلاً إِجْراءَ حِوارٍ مَعَ المَجْمُوعاتِ المُسَلَّحَةِ , ل`كِنَّ- -هُ لَم يُحَدِّدْ ما سَ- -يَفْعَلُ- -هُ إِذا لَم تَلْقَ دَعَواتُ- -هُ آذاناً صاغِيَةً .
وَ- -هُوَ كانَ عُيِّنَ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">نِهايَةِ الأُسْبُوعِ الماضِي</ENAMEX> فِي إِطارِ التَغْيِيرِ الحُكُومِيِّ الَّذِي أَجْرا- -هُ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِر عَرَفات</ENAMEX> فِي إِطارِ خُطَّةِ إِصْلاحٍ طالَبَت بِ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">الإِدارَةُ الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> لِ- -التَقَدُّمِ فِي خَطَواتٍ سِلْمِيَّةٍ .
وَ- -فِي مُقابَلَةٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">وَكالَةِ " الاسوشيتدبرس "</ENAMEX> , أَوْضَحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">يَحْيَى</ENAMEX> أَنَّ- -هُ سَ- -يَجْهَدُ لِ- -تَحْيِيدِ الجَماعاتِ المُسَلَّحَةِ الَّتِي تَشُنُّ هَجَماتٍ .
وَ- -قالَ : " عَلَي- -نا وَضْعُ حَدٍّ لِ- -كُلِّ المِيلِيشِياتِ .
عَلَي- -نا إِنْهاؤُ- -ها تَماماً " .
وَ- -أَضافَ : " لَن أَقْبَلَ بِ- -أَيِّ طَرِيقَةٍ بِ- -تَلْوِيثِ {ِسْمِ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> بِ- -الإِرْهابِ " .
بَيْدَ أَنَّ رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">الأَرْكانِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّ</ENAMEX> الجِنِرالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شاؤُول مُوفاز</ENAMEX> أَشارَ إِلَى أَنَّ- -هُ لا يَثِقُ بِ- -أَنَّ وَزِيرَ <ENAMEX TYPE="ORG">الداخِلِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّ</ENAMEX> الجَدِيدَ سَ- -يَقْمَعُ الناشِطِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> , نَظَراً إِلَى عَلاقاتِ- -هِ بِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَرَفات</ENAMEX> .
وَ- -فِي {ِجْتِماعٍ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَعْهَدِ واشِنْطُن لِ- -سِياسَةِ الشَرْقِ الأَدْنَى</ENAMEX> , قالَ : " ه`ذا الرَجُلُ يَغْسِلُ يَدَيْ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> , وَ- -لا أَعْتَقِدُ أَنَّ- -هُ سَ- -يُسَيْطِرُ عَلَى الإِرْهابِ وَ- -يُحارِبُ- -هُ " .
كَ- -ذ`لِكَ شَكَّكَ فِي إِخْلاصِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> مِن حَيْثُ {ِلْتِزامُ- -هُ الإِصْلاحَ .
<ENAMEX TYPE="GPE">أَنْقَرَة</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " :
تَحَدَّدَ مَوْعِدٌ جَدِيدٌ لِ- -زِيارَةِ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأَرْكانِ السُورِيِّ</ENAMEX> الفَرِيقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَسَن تركماني</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-تُرْكِيا</ENAMEX> .
وَ- -تَسْتَغْرِقُ زِيارَةُ المَسْؤُولِ العَسْكَرِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثَةَ أَيّامٍ</ENAMEX> يُوَقِّعُ خِلالَ- -ها عَدَداً مِن ال{ِتِّفاقاتِ مَعَ رِئاسَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">أَرْكانِ الجَيْشِ التُرْكِيِّ</ENAMEX> ذاتِ طابِعٍ تَدْرِيبِيٍّ وَ- -تَقْنِيٍّ بَيْنَ المُؤَسَّسَتَيْنِ العَسْكَرِيَّتَيْنِ فِي البَلَدَيْنِ .
وَ- -إِذا حَصَلَت الزِيارَةُ فِي وَقْتِ- -ها المُقَرَّرِ , بَعْدَ تَأْجِيلِ- -ها فِي السابِقِ بِضْعَ مَرّاتٍ مِن- -ها مَوْعِدٌ كانَ مُفْتَرَضاً ه`ذا <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعَ</ENAMEX> , سَ- -تَشْهَدُ العَلاقاتُ المُتَحَسِّنَة بَيْنَ البلدية " نَقْلَةً نَوْعِيَّةً لِ- -أَنَّ- -ها المَرَّةُ الأُولَى يَبْدَأُ التَعاوُنُ التَقْنِيُّ بَيْنَ الجَيْشَيْنِ اللَّذَيْنِ يَنْتَمِيانِ تَقْلِيدِيّاً إِلَى " ثَقافَتَيْنِ " سِياسِيَّتَيْنِ وَ- -عَسْكَرِيَّتَيْنِ مُخْتَلِفَتَيْنِ .
<ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> - أَكَّدَ مَسْؤُولٌ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٌّ</ENAMEX> أَمْسِ أَنَّ الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> لَم يُثِرْ مَعَ وَزِيرِ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيِّ</ENAMEX> الأَمِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُعُود الفَيْصَل</ENAMEX> مَسْأَلَةَ {ِحْتِفاظِ رِجالٍ <ENAMEX TYPE="NORP">سَعُودِيِّينَ</ENAMEX> بِ- -حَضانَةِ أَطْفالِ- -هِم فِي <ENAMEX TYPE="GPE">المَمْلَكَةِ</ENAMEX> عَلَى رَغْمِ كَوْنِ- -هِم مِن أُمَّهاتٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيّاتٍ</ENAMEX> .
وَ- -كانَ الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">البَيْتِ الأَبْيَضِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">آري فليشر</ENAMEX> صَرَّحَ أَنَّ مُساعِدَ وَزِيرِ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -شُؤُونِ <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">وِلْيَم بِيرنْز</ENAMEX> أَثارَ ه`ذِهِ المَسْأَلَةَ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُعُود الفَيْصَل</ENAMEX> .
وَ- -قالَ : " يَرَى الرَئِيسُ ه`ذِهِ كَ- -واحِدَةٍ مِن أَصْعَبِ المَسائِلِ وَ- -أَكْثَرِ- -ها تَحْطِيماً لِ- -القُلُوبِ -LRB- . . . -RRB- إِذ يَتَقاتَلُ فِي- -ها والِدانِ عَلَى حَضانَةِ طِفْلٍ .
وَ- -ما يَزِيدُ تَعْقِيدَ- -ها حَقِيقَةً أَنَّ- -ها لا تَخْضَعُ لِ- -قَوانِينِ <ENAMEX TYPE="GPE">أَمِيرْكا</ENAMEX> وَ- -تَشْرِيعاتِ- -ها فَقَط " .
وَ- -هُناكَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">46</ENAMEX> نِزاعاً لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-أَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> عَلَى حَضانَةِ أَطْفالٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="NORP">سَعُودِيِّينَ</ENAMEX> تَشْمَلُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">92</ENAMEX> وَلَداً .
</DOC>
