<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0285@0285@ann@nw@ar@on">
مِنْظارٌ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٌّ</ENAMEX> عَلَى المِنْطَقَةِ
يُحَذِّرُ الدِيبلُوماسِيُّ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> السابِقُ وَ- -الخَبِيرُ المَرْمُوقُ فِي شُؤُونِ <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُونِي كوردسمان</ENAMEX> , فِي تَقْرِيرٍ أَعَدَّ- -هُ أَخِيراً بِناءً عَلَى طَلَبِ " <ENAMEX TYPE="ORG">مَرْكَزِ الدِراساتِ الإِسْتراتِيجِيَّةِ وَ- -الدُوَلِيَّةِ</ENAMEX> " -LRB- -RRB- فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> , مِن أَخْطارِ تنميط المُشْكِلاتِ الَّتِي يُمْكِنُ أَن تُواجِهَ <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> فِي مُقارَبَتِ- -ها لِ- -مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> , عَلَى صَعِيدِ عَلاقاتِ- -ها فِي- -ها كَما عَلَى صَعِيدِ حَرْبِ- -ها عَلَى " الإِرْهابِ " .
يَقُولُ <ENAMEX TYPE="PERSON">كوردسمان</ENAMEX> فِي مَطْلَعِ التَقْرِيرِ الَّذِي سَ- -يُنْشَرُ قَرِيباً , وَ- -الَّذِي {ِطَّلَعَت عَلَي- -هِ " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " : " إِنَّ الوَسِيلَةَ الوَحِيدَةَ الَّتِي تَسْتَطِيعُ بِ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> مُقارَبَةَ المِنْطَقَةِ وَ- -فَهْمِ- -ها بِ- -نَجاحٍ , أَن تَسْتَوْعِبَ تَعْقِيداتِ- -ها بَعِيداً عَن المَيْلِ إِلَى التَنْمِيط السَهْلِ وَ- -الخَطِرِ .
ثَمَّةَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">21</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">23</ENAMEX> دَوْلَةً فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> المُمْتَدِّ مِن <ENAMEX TYPE="LOC">المَغْرِبِ العَرَبِيِّ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="LOC">شِبْهِ الجَزِيرَةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِيرانَ</ENAMEX> .
هُناكَ عُنْصُرٌ واحِدٌ يَجْمَعُ كُلَّ البُلْدانِ القائِمَةِ ضِمْنَ ه`ذِهِ الخَرِيطَةِ , -LRB- ما عَدا دَوْلَةً واحِدَةً هِيَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> -RRB- وَ- -هُوَ الإِسْلامُ .
كُلُّ ه`ذِهِ الدُوَلِ تُعْتَبَرُ مُتَخَلِّفَةً عَن رَكْبِ التَنْمِيَةِ العالَمِيَّةِ , بِ- -ما فِي- -ها الدُوَلُ النَفْطِيَّةُ الأَكْثَرُ غِنىً , حَيْثُ لا يُشَكِّلُ النَفْطُ بَدِيلاً مِن {ِقْتِصاداتٍ مُتَوازِنَةٍ , وَ- -مُتَنَوِّعَةٍ .
أَكْثَرِيَّةُ ه`ذِهِ البُلْدانِ تُواجِهُ نُمُوّاً سُكّانِيّاً حادّاً : تَضاعَفَ عَدَدُ السُكّانِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="DATE">1950</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="DATE">1980</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">174</ENAMEX> مِلْيُونِ نَسَمَةٍ إِلَى , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">290</ENAMEX> وَ- -يُتَوَقَّعُ أَن يَصِلَ إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">390</ENAMEX> مِلْيُوناً <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَةَ 2015</ENAMEX> .
أَمّا الزِيادَةُ فِي النُمُوِّ المُحَقَّقِ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">1965</ENAMEX> فَ- -تَكادُ تَكُونُ مَعْدُومَةً .
فَ- -حَسْبَ تَقْدِيراتِ <ENAMEX TYPE="ORG">البَنْكِ الدُوَلِيِّ</ENAMEX> لَم يَتَجاوَزْ النُمُوُّ الفِعْلِيُّ لِ- -المِنْطَقَةِ بِ- -أَسْرِ- -ها <ENAMEX TYPE="PERCENT">نِصْفاً فِي المِئَةِ</ENAMEX> خِلالَ <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">35 عاماً</ENAMEX> .
يَتَوَسَّعُ <ENAMEX TYPE="PERSON">كوردسمان</ENAMEX> فِي وَصْفِ المِنْطَقَةِ فَ- -يَقُولُ : " جَمِيعُ ه`ذِهِ الدُوَلِ شَهِدَت تَحَوُّلاتٍ {ِجْتِماعِيَّةً جِذْرِيَّةً بِ- -فِعْلِ تَحَوُّلِ- -ها مِن مُجْتَمَعاتٍ قائِمَةٍ عَلَى الزِراعَةِ إِلَى مُجْتَمَعاتٍ مُرَكَّزَةٍ فِي المُدُنِ وَ- -حَولَ- -ها .
ه`ذا أَدَّى إِلَى كَسْرِ البِنَى ال{ِقْتِصادِيَّةِ التَقْلِيدِيَّةِ , وَ- -إِلَى أَحْداثِ تَغْيِيراتٍ واسِعَةً فِي العائِلَةِ , وَ- -القَبِيلَةِ , وَ- -العَشِيرَةِ , وَ- -الحَياَةِ الجَماعِيَّةِ .
بَيْنَ <ENAMEX TYPE="DATE">1950</ENAMEX> وَ , <ENAMEX TYPE="DATE">1980</ENAMEX> تَنامَى حَجْمُ سُكّانِ المُدُنِ مِن <ENAMEX TYPE="PERCENT">27 فِي المِئَةِ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="PERCENT">48 فِي المِئَةِ</ENAMEX> .
وَ- -بَيْنَ <ENAMEX TYPE="DATE">1980</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="DATE">1999</ENAMEX> {ِرْتَفَعَ عَدَدُ سُكّانِ المُدُنِ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">84</ENAMEX> مِلْيُوناً إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">169</ENAMEX> مِلْيُوناً , أَيْ مِن <ENAMEX TYPE="PERCENT">48 فِي المِئَةِ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="PERCENT">58 فِي المِئَةِ</ENAMEX> مِن مُجْمَلِ عَدَدِ السُكّانِ .
مُعْظَمُ سُكّانِ دُوَلِ <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> مِن الشَبابِ : فَ- -مِن أَصْلِ كُلِّ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">عَشَرَةِ</ENAMEX> أَشْخاصٍ , <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَرْبَعَةٌ</ENAMEX> مُتَوَسِّطُ أَعْمارِ- -هِم <ENAMEX TYPE="CARDINAL">14</ENAMEX> عاماً أَو أَقَلَّ .
وَ- -النَتِيجَةُ أَنَّ أَعْداداً هائِلَةً مِن الشُبّانِ يَدْخُلُونَ سُوقَ العَمَلِ كُلَّ عامٍ , مِن دُونِ أَن يَتَمَتَّعُوا بِ- -مُسْتَوَياتٍ عِلْمِيَّةٍ كافِيَةٍ تُسْهِمُ فِي تَحْوِيلِ {ِقْتِصاداتِ ه`ذِهِ الدُوَلِ إِلَى {ِقْتِصاداتٍ حَدِيثَةٍ قادِرَةٍ عَلَى المُنافَسَةِ .
وَ- -قَد بَلَغَت مُسْتَوَياتُ البِطالَةِ المُقَنَّعَةِ لِ- -الشَبابِ الَّذِينَ تُراوِحُ أَعْمارُ- -هُم بَيْنَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">18</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">25 عاماً</ENAMEX> , ما يَفُوقُ 30 فِي المِئَةِ .
فِي العَدِيدِ مِن الدُوَلِ <ENAMEX TYPE="NORP">الشَرْقِ الأَوْسَطِيَّةِ</ENAMEX> تُواجِهُ النِساءُ حَواجِزَ كَبِيرَةً تَمنَعُ- -هُنَّ مِن المُساهَمَةِ بِ- -كامِلِ طاقاتِ- -هِنَّ فِي حَرَكَةِ المُجْتَمَعِ .
أَمّا الهِجْرَةُ فَ- -نِسْبَتُ- -ها مُرْتَفِعَةٌ , حَيْثُ تُشِيرُ الإِحْصاءاتُ إِلَى أَنَّ نِسْبَةَ الشُبّانِ الراغِبِينَ فِي الهِجْرَةِ إِلَى الغَرْبِ تُلامِسُ <ENAMEX TYPE="PERCENT">70 فِي المِئَةِ</ENAMEX> " .
يَنْسِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">كوردسمان</ENAMEX> فَشَلَ دُوَلِ المِنْطَقَةِ فِي تَحْقِيقِ التَنْمِيَةِ فِي ما يُنْسَبُ إِلَى " فَشَلِ الإِيدِيُولُوجِيّاتِ العِلْمانِيَّةِ فِي تَقْدِيمِ حُلُولٍ {ِقْتِصادِيَّةٍ وَ- -سِياسِيَّةٍ .
فَ- -القَوْمِيَّةُ العَرَبِيَّةُ , وَ- -ال{ِشْتِراكِيَّةُ , وَ- -الشُيُوعِيَّةُ , وَ- -الرَأْسمالِيَّةُ كُلُّ- -ها فَشِلَت .
أَكْثَرُ مِن ذ`لِكَ لَم يَسْتَطِعْ أَيُّ زَعِيمٍ <ENAMEX TYPE="NORP">عَرَبِيٍّ</ENAMEX> أَن يَرِثَ مَكانَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمال عَبْد الناصِر</ENAMEX> , وَ- -لَم يَسْتَطِعْ أَيُّ زَعِيمٍ أَن يُعَوِّضَ هَزائِمَ الحُرُوبِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -التَعَثُّرِ ال{ِقْتِصادِيِّ , وَ- -التَراجُعِ المُتَواصِلِ فِي المَكانَةِ العالَمِيَّةِ .
حَتَّى <ENAMEX TYPE="EVENT">الثَوْرَةُ الإِيرانِيَّةُ</ENAMEX> الَّتِي {ِنْطَلَقَت كَ- -رَمْزٍ لِ- -الصِراعِ بَيْنَ شُعُوبِ المِنْطَقَةِ وَ- -الأَنْظِمَةِ التُوتالِيتارِيَّة المَدْعُومَةِ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> {ِنْتَهَت بِ- -حالَةٍ شَعْبِيَّةٍ مُناقِضَةٍ تَجَلَّت فِي {ِنْتِخابِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد خاتِمِيّ</ENAMEX> , وَ- -أَدَّت إِلَى تَعْطِيلِ الدَوْلَةِ بِ- -سَبَبِ الصِراعِ بَيْنَ الجَناحَيْنِ الإِصْلاحِيِّ وَ- -المُحافِظِ .
هُناكَ عَوامِلُ أُخْرَى عَقَّدَت الوَضْعَ أَكْثَرَ : فَ- -الحُرُوبُ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّةُ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةُ</ENAMEX> مُسْتَمِرَّةٌ فِي شَكْلِ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِنْتِفاضَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ الثانِيَةِ</ENAMEX> , وَ- -عَلَى وَقْعِ صُوَرِ الدَبّاباتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> تُهاجِمُ الشُبّانَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> , وَ- -مَواكِبَ الجِنازاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي أَصْبَحَت رَمْزاً لِ- -المُسانَدَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -القَمْعِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> .
الصِراعُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيُّ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيُّ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="EVENT">حَرْبُ الخَلِيجِ</ENAMEX> أَسْفَرَت عَن إِرْثٍ دائِمٍ : أَوَّلاً , {ِسْتِخْدامٌ واسِعٌ لِ- -أَسْلِحَةِ الدَمارِ الشامِلِ .
وَ- -ثانِياً , ما يَعْتَبِرُ- -هُ العَرَبُ سِياسَةً تَقُودُ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> تَهْدِفُ إِلَى إِفْقارِ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّ</ENAMEX> " .
وَ- -عَن الإِسْلامِ السِياسِيِّ يَقُولُ <ENAMEX TYPE="PERSON">كوردسمان</ENAMEX> : " لَقَد تَعاظَمَت الضُغُوطُ الناجِمَةُ عَن التَوَتُّراتِ الدِينِيَّةِ فِي العَدِيدِ مِن الدُوَلِ مِثْلَ بُلْدانِ <ENAMEX TYPE="LOC">شَمالِ إِفْرِيقِيا</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-البَحْرَيْنِ</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-العِراقِ</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-اليَمَنِ</ENAMEX> .
هُناكَ أَنْواعٌ مِن التَوَتُّراتِ : فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الجَزائِرِ</ENAMEX> مَعَ النِظامِ الحاكِمِ .
فِي <ENAMEX TYPE="GPE">البَحْرَيْنِ</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-العِراقِ</ENAMEX> , تَوَتُّراتٌ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">السُنَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الشِيعَةِ</ENAMEX> .
فِي <ENAMEX TYPE="GPE">اليَمَنِ</ENAMEX> تَداخُلٌ بَيْنَ الجانِبِ الدِينِيِّ وَ- -الجانِبِ القَبَلِيِّ .
ه`ذِهِ العَوامِلُ تُفَسِّرُ بِدايَةَ التَحَوُّلِ فِي مَناطِقَ عِدَّةٍ إِلَى الدِينِ طَلَباً لِ- -الأَمانِ وَ- -الأَمَلِ .
ه`ذا التَحَوُّلُ ثابِتٌ مُنْذُ أَعْوامٍ , وَ- -أَصْحابُ- -هُ يَطْلُبُونَ التَرَقِّيَ ال{ِقْتِصادِيَّ وَ- -ال{ِجْتِماعِيَّ فِي إِطارِ المُحافَظَةِ عَلَى المُمارِسَةِ الدِينِيَّةِ .
فِي الخُلاصَةِ , يُمْكِنُ القَوْلُ أَنَّ فَشَلَ العِلْمانِيَّةِ وَ- -تَنامِي <ENAMEX TYPE="ORG">الإِسْلامِ</ENAMEX> أَدَّيا إِلَى نُشُوءِ حَرَكاتٍ إِسْلامِيَّةٍ مُتَطَرِّفَةٍ فِي كُلِّ دَوْلَةٍ يُمارِسُ فِي- -ها النِظامُ القائِمُ القَمْعَ مَنْعاً لِ- -التَداوُلِ فِي السُلْطَةِ " .
ذ ذ ذ
يَخْلُصُ الخَبِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> إِلَى القَوْلِ أَنَّ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> أَن لا تَسْقُطَ فِي التَعْمِيمِ السَهْلِ .
وَ- -عَلَي- -ها أَن تَتَعامَلَ مَعَ دُوَلِ المِنْطَقَةِ دَوْلَةً دَوْلَةً .
وَ- -كَ- -ذ`لِكَ مَعَ التَنْظِيماتِ " الإِرْهابِيَّةِ " عَلَى قاعِدَةِ تَحاشِي تَصْنِيفِ- -ها كَ- -مَجْمُوعَةٍ واحِدَةٍ .
وَ- -عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">أَمِيرْكا</ENAMEX> أَن تُنْشِئَ خَلايا أَمْنِيَّةً مُشْتَرَكَةً مَعَ حُكُوماتِ المِنْطَقَةِ مِن أَجْلِ مُحارَبَةِ " المُنَظَّماتِ الإِرْهابِيَّةِ " .
<ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ حَمّادَة</ENAMEX>
</DOC>
