<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0232@0232@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةُ</ENAMEX> ناقَشَت تَحَدِّياتٍ لِ- -السَلامِ سَ- -تُواجِهُ مُهِمَّةَ لَجْنَةِ المُبادَرَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّةِ</ENAMEX>
ناقَشَت <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةُ الشُؤُونِ الخارِجِيَّةِ وَ- -المُغْتَرِبِينَ</ENAMEX> أَعْمالَ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ الوِزارَةِ لِ- -مُبادَرَةِ السَلامِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي سَ- -تَعْقِدُ {ِجْتِماعَ- -ها <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَواخِرَ</ENAMEX> ه`ذا <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- -ذ`لِكَ " لِ- -التَوافُقِ عَلَى آلِيَّةِ تَحَرُّكِ- -ها وَ- -خُصُوصاً بَعْدَ التَحَدِّياتِ الَّتِي طَرَأَت مُنْذُ {ِنْعِقادِ مُؤْتَمَرِ القِمَّةِ <ENAMEX TYPE="DATE">أَواخِرَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">آذارَ</ENAMEX> الماضِي فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> " .
وَ- -أَوْضَحَ رَئِيسُ اللَجْنَةِ النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ الخَلِيل</ENAMEX> " أَنَّ فِي طَلِيعَةِ ه`ذِهِ التَحَدِّياتِ {ِسْتِمْرارُ المَجازِرِ الَّتِي تَرْتَكِبُ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> ضِدَّ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> لِ- -قَمْعِ {ِنْتِفاضَتِ- -هِ وَ- -تَهْجِيرِ أَبْنائِ- -هِ وَ- -ضَرْبِ سُلْطَتِ- -هِ الوَطَنِيَّةِ , بِ- -رِعايَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٍ</ENAMEX> وَ- -عَلَى مَرْأىً وَ- -مَسْمَعٍ مِن الرَأْيِ العامِّ العالَمِيِّ , وَ- -كَ- -ذ`لِكَ ال{ِتِّصالاتُ الإِقْلِيمِيَّةُ وَ- -الدُوَلِيَّةُ لِ- -عَقْدِ مُؤْتَمَرٍ دُوَلِيٍّ خاصٍّ بِ- <ENAMEX TYPE="LOC">-الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> " .
وَ- -أَضافَ : " بَعْدَ المُناقَشاتِ , رَأَت اللَجْنَةُ أَنَّ- -هُ لا بُدَّ مِن تَنْفِيذِ بُنُودِ مُبادَرَةِ السَلامِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> المُنْبَثِقَةِ مِن القِمَّةِ , وَ- -الَّتِي تَتَبَنَّى الثَوابِتَ الوَطَنِيَّةَ فِي مُواجَهَةِ المُؤامَرَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الصَهْيُونِيَّةِ</ENAMEX> ضِدَّ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> وَ- -الأُمَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> مِن طَرِيقِ دَعْمِ ال{ِنْتِفاضَةِ بِ- -الوَسائِلِ المُتاحَةِ وَ- -التَمْيِيزِ بَيْنَ الإِرْهابِ وَ- -المُقاوَمَةِ , حَتَّى لا يُساءَ تَفْسِيرُ عِبارَةِ " <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">رَفْضِ العُنْفِ بِ- -كُلِّ أَشْكالِ-</ENAMEX> -هِ " الوارِدَةِ فِي بَيانِ مُؤْتَمَرِ قِمَّةِ <ENAMEX TYPE="LOC">شَرْمِ الشَيْخ</ENAMEX> , وَ- -تَنْفِيذِ قَرارَيْ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LAW">1402</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="LAW">1403</ENAMEX> القاضِيَيْنِ بِ- -{ِنْسِحابِ قُوّاتِ ال{ِحْتِلالِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="LOC">الضِفَّةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="LAW">-القَرارِ 1405</ENAMEX> القاضِي بِ- -إِرْسالِ لَجْنَةٍ لِ- -تَقَصِّي الحَقائِقِ فِي الجَرائِمِ المُرْتَكَبَة فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مُخَيَّمِ جِنِين</ENAMEX> , وَ- -الَّتِي تَراجَعَ عَن- -ها الأَمِينُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> السَيِّدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">كُوفِيّ عَنان</ENAMEX> {ِسْتِجابَةً لِ- -طَلَبِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> , مِن- -ما يَسْتَدْعِي المُطالِبَةَ بِ- -تَطْبِيقِ الفَصْلِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">السابِعِ</ENAMEX> مِن مِيثاقِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> , وَ- -ذ`لِكَ حِفاظاً عَلَى صِدْقِيَّةِ <ENAMEX TYPE="ORG">المُنَظَّمَةِ الدُوَلِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي تَسْتَمِرُّ فِي {ِعْتِمادِ المَعايِيرِ المُزْدَوِجَةِ فِي تَنْفِيذِ قَراراتِ- -ها , وَ- -تَنْظُرُ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> كَأَنَّ- -ها حالٌ {ِسْتِثْنائِيَّةٌ لا تَنْطَبِقُ عَلَي- -ها تِلْكَ القَراراتُ " .
وَ- -رَأَى " ضَرُورَةَ الحِذْرِ وَ- -الرِيبَةِ , لا بَل رَفْضَ الدَعْوَةِ الَّتِي يُرَوِّجُ لَ- -ها الراعِي الدُوَلِيُّ , <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> خُصُوصاً وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-رُوسِيا ال{ِتِّحادِيَّةُ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-ال{ِتِّحادُ الأُورُوبِّيُّ</ENAMEX> لِ- -عَقْدِ مُؤْتَمَرٍ دُوَلِيٍّ خاصٍّ بِ- <ENAMEX TYPE="LOC">-الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> , لِ- -أَنَّ {ِنْعِقادَ ه`ذا المُؤْتَمَرِ يُؤَدِّي حَتْماً إِلَى إِلْغاءِ مَرْجِعِيَّةِ مُؤْتَمَرِ <ENAMEX TYPE="GPE">مَدْرِيد</ENAMEX> الَّتِي تَقُومُ عَلَى مُعادَلَةِ الأَرْضِ فِي مُقابِلِ السَلامِ , وَ- -تَنْفِيذِ قَراراتِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LAW">242</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="LAW">338</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="LAW">425</ENAMEX> " .
وَ- -تابَعَ : " إِنَّ {ِنْعِقادَ ه`ذا المُؤْتَمَرِ يُؤَدِّي إِلَى طَرْحِ مُعادَلَةٍ جَدِيدَةٍ تَنْطَلِقُ مِن أَوْلَوِيّاتِ السِياسَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> فِي المِنْطَقَةِ , وَ- -خُصُوصاً بَعْدَ أَحْداثِ <ENAMEX TYPE="DATE">11 أَيْلُولَ الماضِي</ENAMEX> , وَ- -الَّتِي تَسْتَغِلُّ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> , وَ- -تَصُبُّ فِي خانَةِ المَصْلَحَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -ه`ذا الأَمْرُ لا يَخْدِمُ إِطْلاقاً المَصْلَحَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّةَ</ENAMEX> , كَ- -ما يَتَبَيَّنُ مِن خِلالِ دَعْمِ إِدارَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> المُطْلَقِ لِ- -حُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَرِيِيل شارُون</ENAMEX> وَ- -كَ- -ذ`لِكَ قَرارِ <ENAMEX TYPE="ORG">الكُونْغرِس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> المُتَّخَذِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">الثانِي مِن الشَهْرِ الجارِي</ENAMEX> , وَ- -الَّذِي يُلَخِّصُ قَرارَيْ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسَيْ الشُيُوخِ وَ- -النُوّابِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّيْنِ</ENAMEX> لِ- -الدَعْمِ المُطْلَقِ لِ- -العَمَلِيّاتِ العَسْكَرِيَّةِ الَّتِي تَقُومُ بِ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> ضِدَّ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> " .
وَ- -قالَ : " إِنَّ ه`ذا المُؤْتَمَرَ لا يَتَمَكَّنُ حَتَّى مِن إِلْزامِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> القُبُولِ بِ- -قِيامِ الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> تَنْفِيذاً لِ- -قَرارِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LAW">1397</ENAMEX> المَدْعُومِ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيّاً</ENAMEX> رَغْمَ تَرْدادِ الرَئِيسِ الأَمِيرْكِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> البارِحَةَ عَن ضَرُورَةِ قِيامِ ه`ذِهِ الدَوْلَةِ .
إِلّا أَنَّ ذ`لِكَ لا يُلْزِمُ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> بَعْدَ القَرارِ الَّذِي {ِتَّخَذَ- -هُ تَكَتُّلُ <ENAMEX TYPE="ORG">لِيكُود</ENAMEX> بِ- -الإِجْماعِ بِ- -رَفْضِ إِقامَةِ الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> " .
وَ- -أَكَّدَت اللَجْنَةُ " ضَرُورَةَ قِيامِ تَحَرُّكٍ <ENAMEX TYPE="NORP">عَرَبِيٍّ</ENAMEX> فاعِلٍ دِيبلُوماسِيّاً وَ- -سِياسِيّاً وَ- -إِعْلامِيّاً فِي {ِتِّجاهِ عَواصِمِ القَرارِ وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> وَ- -الدُوَلِ الصَدِيقَةِ " .
مَشارِيعُ
وَ- -أَقَرَّت اللَجْنَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثَمانِيَةَ</ENAMEX> مَشارِيعَ قَوانِينَ هِيَ :
- <ENAMEX TYPE="LAW">مَشْرُوعُ القانُونِ الوارِدِ بِ- -المَرْسُومِ رَقْمِ 6364</ENAMEX> لِ- -ال{ِنْضِمامِ إِلَى مُعاهَدَةِ التَعاوُنِ فِي شَأْنِ البَراءاتِ المَعْقُودَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> , فِي <ENAMEX TYPE="DATE">19 حُزَيْرانَ 1970</ENAMEX> وَ- -المُعَدَّلَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">عامَيْ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">1979</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="DATE">1984</ENAMEX> وَ- -لائِحَتِ- -ها التَنْفِيذِيَّةِ المُعَدَّلَةِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">1 / 10 / .1997</ENAMEX>
- <ENAMEX TYPE="LAW">مَشْرُوعُ القانُونِ الوارِدِ بِ- -المَرْسُومِ رَقْمِ 7604</ENAMEX> -LRB- إِبْرامُ {ِتِّفاقِ تَشْجِيعِ ال{ِسْتِثْماراتِ المُتَبادَلَةِ وَ- -حِمايَتِ- -ها بَيْنَ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-جُمْهُورِيَّةِ الغابُون</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="LAW">مَشْرُوعُ القانُونِ الوارِدِ بِ- -المَرْسُومِ رَقْمِ 7545</ENAMEX> لِ- -ال{ِنْضِمامِ إِلَى <ENAMEX TYPE="LAW">{ِتِّفاقِ العَمَلِ العَرَبِيِّ رَقْمِ 19</ENAMEX> لِ- -عامِ <ENAMEX TYPE="DATE">1998</ENAMEX> بِ- -شَأْنِ تَفْتِيشِ العَمَلِ .
- <ENAMEX TYPE="LAW">مَشْرُوعُ القانُونِ الوارِدِ بِ- -المَرْسُومِ رَقْمِ 7546</ENAMEX> لِ- -إِبْرامِ {ِتِّفاقِ تَعاوُنٍ فِي مَجالِ النَقْلِ البَحْرِيِّ بَيْنَ حُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">الجُمْهُورِيَّةِ اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -حُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">المَمْلَكَةِ المَغْرِبِيَّةِ</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="LAW">مَشْرُوعُ القانُونِ الوارِدِ بِ- -المَرْسُومِ 7547</ENAMEX> لِ- -إِبْرامِ {ِتِّفاقِ التَعاوُنِ فِي مَجالِ النَقْلِ البَرِّيِّ لِ- -الأَشْخاصِ وَ- -البَضائِعِ عَلَى الطُرُقِ بَيْنَ حُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">الجُمْهُورِيَّةِ اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -حُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">المَمْلَكَةِ المَغْرِبِيَّةِ</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="LAW">مَشْرُوعُ القانُونِ الوارِدِ بِ- -المَرْسُومِ رَقْمِ 7548</ENAMEX> لِ- -إِبْرامِ {ِتِّفاقٍ حَوْلَ تَعْزِيزِ ال{ِسْتِثْماراتِ وَ- -حِمايَتِ- -ها بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">الجُمْهُورِيَّةِ اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-جُمْهُورِيَّةِ المَجَرِ</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="LAW">مَشْرُوعُ القانُونِ الوارِدِ بِ- -المَرْسُومِ رَقْمِ 7666</ENAMEX> لِ- -إِبْرامِ {ِتِّفاقِ تَعاوُنٍ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">الجُمْهُورِيَّةِ اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ العَمَلِ</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مُنَظَّمَةِ العَمَلِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -شَأْنِ اللَجْنَةِ التَنْسِيقِيَّةِ بَيْنَ أَجْهِزَةِ التَأْمِيناتِ ال{ِجْتِماعِيَّةِ فِي الدُوَلِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="LAW">مَشْرُوعُ القانُونِ الوارِدِ بِ- -المَرْسُومِ رَقْمِ 7754</ENAMEX> لِ- -إِبْرامِ ال{ِتِّفاقِ التِجارِيِّ بَيْنَ حُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">الجُمْهُورِيَّةِ اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -حُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">جُمْهُورِيَّةِ سلُوفاكِيا</ENAMEX> .
</DOC>
