<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0230@0230@ann@nw@ar@on">
اِعْتِصامانِ فِي " <ENAMEX TYPE="GPE">الإِسْكوا</ENAMEX> " وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-طَرابُلُس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مَسِيرَةٌ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">عَيْن الحُلْوَة</ENAMEX> أَحْيَت ذِكْرَى <ENAMEX TYPE="EVENT">النَكْبَةِ</ENAMEX>
شَهِدَت ساحَةُ " <ENAMEX TYPE="PERCENT">الإِسْكوا</ENAMEX> " وَ- -مُخَيَّمُ <ENAMEX TYPE="GPE">عَيْن الحُلْوَة</ENAMEX> وَ- -عَدَدٌ مِن المَناطِقِ سِلْسِلَةَ {ِعْتِصاماتٍ وَ- -تَحَرُّكاتٍ فِي ذِكْرَى النَكْبَةِ .
وَ- -دَعَت <ENAMEX TYPE="ORG">مُنَظَّمَةُ التَحْرِيرِ الفِلَسْطِينِيَّةُ</ENAMEX> إِلَى إِضْرابٍ عامٍّ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> وَ- -المُشارَكَةِ فِي مَهْرَجانٍ سِياسِيٍّ مَرْكَزِيٍّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مُخَيَّمِ الرشيدية</ENAMEX> .
وَ- -نَظَّمَت <ENAMEX TYPE="ORG">" الجَبْهَةُ الدِيمُوقراطِيَّةُ لِ- -تَحْرِيرِ فِلَسْطِينَ "</ENAMEX> {ِعْتِصاماً أَمامَ " <ENAMEX TYPE="GPE">الإِسْكوا</ENAMEX> " تَحَدَّثَ فِي- -هِ النائِبانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ناصِر قنديل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-وَلِيد عِيدُو</ENAMEX> وَ- -نَقِيبُ الصَحافَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد بَعْلَبَكِّيّ</ENAMEX> وَ- -عُضْوُ <ENAMEX TYPE="ORG">المَكْتَبِ السِياسِيِّ فِي الجَبْهَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ فَيْصَل</ENAMEX> .
وَ- -خِتاماً تَسَلَّمَ المَسْؤُولُ الإِعْلامِيُّ فِي مَكْتَبِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نَجِيب فريجي</ENAMEX> مُذَكِّرَةً بِ- -{ِسْمِ المُعْتَصِمِينَ .
وَ- -بِ- -دَعْوَةٍ مِن " <ENAMEX TYPE="ORG">الجَبْهَةِ</ENAMEX> " نَفَّذَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">مِئاتٌ</ENAMEX> مِن أَبْناءِ مُخَيَّمَيْ <ENAMEX TYPE="PERCENT">البداوي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-نَهْرِ البارد</ENAMEX> فِي الشَمالِ وَ- -بَعْضُ أَبْناءِ <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُسَ</ENAMEX> {ِعْتِصاماً أَمامَ <ENAMEX TYPE="FAC">مَرْكَزِ " الأُونُرْوا "</ENAMEX> فِي المَدِينَةِ فِي ذِكْرَى <ENAMEX TYPE="EVENT">النَكْبَةِ</ENAMEX> , وَ- -القيت كَلِماتٌ فِي المُناسَبَةِ .
وَ- -{ِنْطَلَقَت فِي مُخَيَّمِ <ENAMEX TYPE="GPE">عَيْن الحُلْوَة</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> مَسِيراتٌ وَ- -دَعَواتٌ إِلَى الإِضْرابِ .
وَ- -نَظَّمَ تَجَمُّعُ المُؤَسَّساتِ الأَهْلِيَّةِ , مَسِيرَةً أَمْسِ شارَكَ فِي- -ها نَحْوَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">200</ENAMEX> طِفْلٍ وَ- -فَتاَةٍ {ِنْطَلَقَت مِن <ENAMEX TYPE="FAC">نادِي عيلبون</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مَلْعَبِ " أَبُو جِهاد</ENAMEX> " الوَزِير تَحْتَ شِعارِ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" لا عَوْدَةَ عَن حَقِّ العَوْدَةِ "</ENAMEX> , وَ- -حَمَلَ المُشارِكُونَ صُوَراً عَن <ENAMEX TYPE="EVENT">النَكْبَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-ال{ِنْتِفاضَةِ</ENAMEX> .
وَ- -صَدَرَت بَياناتٌ فِي ذِكْرَى <ENAMEX TYPE="EVENT">النَكْبَةِ</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ السُورِيِّ القَوْمِيِّ ال{ِجْتِماعِيِّ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="ORG">" الجَماعَةُ الإِسْلامِيَّةُ "</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="ORG">" رابِطَةُ بَيْتِ القُدْسِ لِ- -طَلَبَةِ فِلَسْطِينَ "</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="ORG">" لَجْنَةُ دَعْمِ المُقاوَمَةِ فِي فِلَسْطِينَ "</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبُ " ال{ِتِّحادِ "</ENAMEX> , رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">" جَمْعِيَّةِ المَشارِيعِ الخَيْرِيَّةِ الإِسْلامِيَّةِ "</ENAMEX> , الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">حُسام قراقيره</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="ORG">" {ِتِّحادُ الشَبابِ الدِيمُوقراطِيُّ الفِلَسْطِينِيُّ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="ORG">" الرابِطَةُ الإِسْلامِيَّةُ لِ- -طَلَبَةِ فِلَسْطِينَ "</ENAMEX> .
ؤ أَصْدَرَت <ENAMEX TYPE="ORG">" الجَبْهَةُ الشَعْبِيَّةُ لِ- -تَحْرِيرِ فِلَسْطِينَ "</ENAMEX> -LRB- القِيادَةُ العامَّةُ / بَياناً جاءَ فِي- -هِ أَنَّ- -ها " فُوجِئَت بِ- -البَيانِ الصادِرِ عَن <ENAMEX TYPE="EVENT">قِمَّةِ شَرْم الشَيْخ الثُلاثِيَّةِ الأَخِيرَةِ</ENAMEX> -LRB- . . . -RRB- " .
ؤ بَحَثَت الأَحْزابُ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةُ</ENAMEX> خِلالَ {ِجْتِماعِ- -ها الدَوْرِيِّ الَّذِي عُقِدَ فِي مَكْتَبِ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبِ اللّ`هِ "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَعْلَبَكّ</ENAMEX> المُسْتَجَدّاتِ السِياسِيَّةَ المُخْتَلِفَةَ , وَ " تَوَقَّفَت عِنْدَ الذِكْرَى <ENAMEX TYPE="DATE">الرابِعَةِ وَ- -الخَمْسِينَ</ENAMEX> لِ- -{ِغْتِصابِ <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> " , مُؤَكِّدَةً " أَنَّ خِيارَ المُقاوَمَةِ وَ- -ال{ِنْتِفاضَةِ الَّذِي يَتَبَنّا- -هُ عَمَلِيّاً الكَثِيرُ مِن القُوَى <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> هُوَ الخِيارُ الوَحِيدُ القادِرُ عَلَى {ِسْتِرْجاعِ <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> وَ- -تَحْرِيرِ الأَرْضِ وَ- -الإِنْسانِ " .
وَ- -{ِسْتَنْكَرَت الأَحْزابُ " الصَمْتَ الدُوَلِيَّ المَشْبُوهَ حِيالَ ما جَرَى فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مُخَيَّمِ جِنِين</ENAMEX> وَ- -إِبْعادَ أَصْحابِ الأَرْضِ عَن أَرْضِ- -هِم مِن- -ما يُشَكِّلُ سابِقَةً لا يُمْكِنُ التَسْلِيمُ بِ- -ها " .
ؤ عَقَدَت قِيادَتا " <ENAMEX TYPE="ORG">حَرَكَةِ الناصِرِيِّينَ المُسْتَقِلِّينَ -LRB- المُرابِطُونَ -RRB-</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="ORG">" حَرَكَةِ التَوْحِيدِ الإِسْلامِيِّ "</ENAMEX> {ِجْتِماعاً .
وَ- -أَصْدَرَ المُجْتَمِعُونَ بَياناً فِي ذِكْرَى <ENAMEX TYPE="EVENT">النَكْبَةِ</ENAMEX> .
</DOC>
