<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0269@0269@ann@nw@ar@on">
رَئِيسُ " <ENAMEX TYPE="ORG">الفِيفا</ENAMEX> " أَكَّدَ بَراءَتَ- -هُ مِن كُلِّ ما نُسِبَ إِلَي- -هِ وَ- -أَعْرَبَ عَن ثِقَتِ- -هِ بِ- -إِعادَةِ {ِنْتِخابِ- -هِ فِي 29 <ENAMEX TYPE="DATE">أَيّار</ENAMEX> الإِنْكلِيزُ ضِدَّ <ENAMEX TYPE="ORG">كَأْسِ العالَمِ</ENAMEX>
نَفَى رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الدُوَلِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="ORG">الفِيفا</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="NORP">السُوِيسْرِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف سِيب بلاتِر</ENAMEX> , فِي مُؤْتَمَرٍ صَحافِيٍّ عَقَدَ- -هُ <ENAMEX TYPE="DATE">قَبْلَ ظُهْرِ أَمْسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">زُورِيخ</ENAMEX> , كُلَّ ما {ُتُّهِمَ بِ- -هِ مِن أَعْمالٍ تَقَعُ تَحْتَ طائِلَةِ القانُونِ , مُعَرِّباً عَن ثِقَتِ- -هِ بِ- -إِعادَةِ {ِنْتِخابِ- -هِ لِ- -وِلايَةٍ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثانِيَةٍ</ENAMEX> مُدَّتُ- -ها <ENAMEX TYPE="DATE">أَرْبَعُ سَنَواتٍ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">مُؤْتَمَرِ ال{ِتِّحادِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سِيُول</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءَ 29 أَيّار</ENAMEX> .
وَ- -قالَ أَنَّ ما نَسَبَ- -هُ إِلَي- -هِ مَواطِنُ- -هُ الأَمِينُ العامُّ لِ- -ال{ِتِّحادِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال زن - روفينن</ENAMEX> مِن {ِرْتِكابِ مُخالَفاتٍ وَ- -إِساءَةِ {ِسْتِعْمالِ أَمْوالِ ال{ِتِّحادِ " يحزنني أَكْثَرَ مِن- -ما يُخَيِّبُ- -نِي -LRB- . . . -RRB- إِنَّ ه`ذِهِ {ِتِّهاماتٌ خَطِيرَةٌ تساق إِلَي- -َّ , وَ- -خُصُوصاً بَعْدَ سِنّ- -ِي ال <ENAMEX TYPE="CARDINAL">27</ENAMEX> مِن النَشاطِ فِي {ِتِّحادٍ خَدَمتُ- -هُ أَفْضَلَ ما أَسْتَطِيعُ " .
وَ- -أَكَّدَ " إِنَّ- -نِي لَم أَفْعَلْ ه`ذِهِ الأَشْياءَ .
لَم أُخْفِ مِلَفّاتٍ وَ- -{ِتِّهامِيّ بِ- -أَعْمالٍ إِجْرامِيَّةٍ سَخِيفٌ " .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">زن - روفينن</ENAMEX> {ِدَّعَى , فِي تَقْرِيرٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ التَنْفِيذِيَّةِ لِ- -ال{ِتِّحادِ الدَوْلِيِّ</ENAMEX> , أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">بلاتِر</ENAMEX> دَفَعَ مَبْلَغَ <ENAMEX TYPE="MONEY">25 أَلْفِ دُولارٍ</ENAMEX> إِلَى الحَكَمِ <ENAMEX TYPE="NORP">النَيْجِيرِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">لوسيان بوشاردو</ENAMEX> مِن أَمْوالِ ال{ِتِّحادِ ثَمَناً لِ- -مَعْلُوماتٍ عَن رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الصُومالِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> وَ- -نائِبِ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الإِفْرِيقِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ " كاف "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فَرَح أدو</ENAMEX> الَّذِي {ِتَّهَمَ رَئِيسَ " <ENAMEX TYPE="ORG">الفِيفا</ENAMEX> " بِ- -شِراءِ أَصْواتٍ لِ- -ضَمانِ نَجاحِ- -هِ فِي {ِنْتِخاباتِ <ENAMEX TYPE="DATE">1998</ENAMEX> عِنْدَ- -ما تَغَلَّبَ عَلَى رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ " الويفا "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَسُوجِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">لينارت يُوهانْسُون</ENAMEX> .
كَ- -ذ`لِكَ {ِتَّهَمَ- -هُ بِ- -دَفْعِ مَبْلَغَ <ENAMEX TYPE="MONEY">100 أَلْفَ دُولارٍ</ENAMEX> إِلَى عُضْوِ اللَجْنَةِ التَنْفِيذِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فياتشيسلاف كولوسكوف</ENAMEX> تَعْوِيضاتٍ عَن فَتْرَةٍ لَم يَكُنْ فِي- -ها عُضْواً فِي اللَجْنَةِ .
وَ- -بِناءً عَلَى ه`ذا التَقْرِيرِ {ِدَّعَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">11</ENAMEX> مِن أَعْضاءِ اللَجْنَةِ , بَيْنَ- -هُم <ENAMEX TYPE="ORDINAL">خَمْسَةٌ</ENAMEX> مِن نُوّابِ الرَئِيسِ فِي مُقَدَّمِ- -هِم <ENAMEX TYPE="PERSON">يُوهانْسُون</ENAMEX> , عَلَى رَئِيسِ- -هِم أَمامَ <ENAMEX TYPE="ORG">القَضاءِ السُوِيسْرِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">زُورِيخ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةَ الماضِي</ENAMEX> .
وَ- -رَدَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">بلاتِر</ENAMEX> فِي مُؤْتَمَرِ- -هِ الصَحافِيِّ بِ- -أَنَّ- -هُ دَفَعَ فِعْلاً مَبْلَغاً مِن المالِ إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">بوشاردو</ENAMEX> وَ- -ل`كِن مِن مالِ- -هِ الخاصِّ .
وَ- -سَبَقَ لِ- -الحَكَمِ <ENAMEX TYPE="NORP">النَيْجِيرِيِّ</ENAMEX> أَن كَشَفَ أَوَّلَ مِن أَمْسِ فِي مُقابَلَةٍ صَحافِيَّةٍ أَنَّ- -هُ طَلَبَ مُساعَدَةَ رَئِيسِ " <ENAMEX TYPE="ORG">الفِيفا</ENAMEX> " لِ- -مُواجَهَةِ مَشاكِلَ شَخْصِيَّةٍ , فَ- -{ِسْتَجابَ لَ- -هُ وَ- -حَرَّرَ لَ- -هُ شِيكاً مِن حِسابِ- -هِ الخاصِّ , أَمّا ال <ENAMEX TYPE="MONEY">100 أَلْفَ دُولارٍ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-كولوسكوف</ENAMEX> , فَ- -أَكَّدَ أَنَّ- -هُ لَم يَسْمَحْ بِ- -دَفْعِ- -ها مِن دُونِ عِلْمِ اللَجْنَةِ المالِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الدَوْلِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -أَعْلَنَ رَئِيسُ " <ENAMEX TYPE="ORG">الفِيفا</ENAMEX> " أَيْضاً أَنَّ- -هُ كَتَبَ إِلَى الشَرِكاتِ الراعِيَةِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-ال{ِتِّحادِ الدَوْلِيِّ</ENAMEX> لِ- -يُؤَكِّدَ لَ- -ها سَلامَةَ الوَضْعِ المالِيِّ لِ- -المُؤَسَّسَةِ .
وَ- -قالَ : " إِنَّ- -هُم لا يَسْتَسِيغُونَ ما يَحْصُلُ , ل`كِنَّ- -هُم تَلَقَّوْا الرِسالَةَ " .
فِي غُضُونِ ذ`لِكَ , أَفادَ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادُ الإِنْكلِيزِيُّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> أَنَّ مَجْلِسَ إِدارَتِ- -هِ قَرَّرَ ال{ِثْنَيْنِ بِ- -الإِجْماعِ التَصْوِيتَ لِ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الأَفْرِيقِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عِيسَى حياتو</ENAMEX> فِي {ِنْتِخاباتِ 29 <ENAMEX TYPE="DATE">أَيّار</ENAMEX> , لِ- -أَنَّ- -هُ لا يَسْتَطِيعُ تَأْيِيدَ تَرْشِيحِ الرَئِيسِ الحالِيِّ فِي ضَوْءِ ما نَسَبَ- -هُ إِلَي- -هِ الأَمِينُ العامُّ مِن {ِتِّهاماتٍ بِ- -الفَسادِ .
وَ- -يُذْكَرُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادَ الإِنْكلِيزِيَّ</ENAMEX> صَوَّتَ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بلاتِر</ENAMEX> فِي ال{ِنْتِخاباتِ السابِقَةِ عِوَضَ <ENAMEX TYPE="PERSON">يُوهانْسُون</ENAMEX> , فِي إِطارِ حَمْلَتِ- -هِ لِ- -{ِسْتِضافَةِ <ENAMEX TYPE="EVENT">نِهائِيّاتِ كَأْسِ العالَمِ 2006</ENAMEX> وَ- -الَّتِي فازَت بِ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">أَلْمانِيا</ENAMEX> .
وَ- -أَعْرَبَ ه`ذا ال{ِتِّحادُ فِي مَوْقِعِ- -هِ عَلَى شَبَكَةِ الإِنْتِرْنِت عَن " {ِحْتِرامِ- -هِ البالِغِ " لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-زن - روفينن</ENAMEX> وَ " إِعْجابِ- -هِ " بِ- -هِ .
وَ- -لاحَظَ أَنَّ- -هُ " فِي ظُرُوفٍ عَصِيبَةٍ مُتَزايِدَةٍ {ِسْتَمَرَّ يَجِدُّ لِ- -ال{ِضْطِلاعِ بِ- -مَسْؤُولِيّاتِ- -هِ " وَ- -أَنَّ- -هُ " فِي ه`ذِهِ المُهِمَّةِ يَنْبَغِي أَن يَحْظَى بِ- -الدَعْمِ الكامِلِ مِن الأُسْرَةِ الكُرَوِيَّةِ العالَمِيَّةِ " .
عَلَى صَعِيدٍ آخَرَ , أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="ORG">الوِكالَةُ الإِمْبِراطُورِيَّةُ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">طُوكِيُو</ENAMEX> أَنَّ الأَمِيرَ <ENAMEX TYPE="PERSON">تاكامادو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 47 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> , أَحَدَ أَبْناءِ عَمِّ الإِمْبِراطُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">اكيهيتو</ENAMEX> , سَ- -يَتَوَجَّهُ وَ- -زَوْجَتِ- -هِ الأَمِيرَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">هيساكو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 48 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">كُورِيا الجَنُوبِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">نِهايَةِ الشَهْرِ</ENAMEX> لِ- -حُضُورِ {ِفْتِتاحِ الأَدْوارِ النِهائِيَّةِ مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ العالَمِ ال 17 لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سِيُول</ENAMEX> .
وَ- -سَ- -تَكُونُ ه`ذِهِ الزِيارَةُ الأُولَى لِ- -أَحَدِ أَفْرادِ العائِلَةِ الإِمْبِراطُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اليابانِيَّةِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كُورِيا الجَنُوبِيَّةِ</ENAMEX> مُنْذُ نِهايَةِ <ENAMEX TYPE="EVENT">الحَرْبِ العالَمِيَّةِ الثانِيَةِ</ENAMEX> , فِي ما عَدا زِيارَتَيْنِ عامَيْ <ENAMEX TYPE="DATE">1970</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="DATE">1989</ENAMEX> لِ- -حُضُورِ مَأْتَمَيْ {ِثْنَيْنِ مِن أَفْرادِ العائِلَةِ المَلَكِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُورِيَّةِ</ENAMEX> السابِقَةِ .
وَ- -قَد وافَقَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسُ الوُزَراءِ اليابانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">صَباحَ أَمْسِ</ENAMEX> عَلَى الزِيارَةِ , نَظَراً إِلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">كَأْسَ العالَمِ</ENAMEX> تُقامُ لِ- -المَرَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">آسِيا</ENAMEX> وَ- -تَسْتَضِيفُ- -ها لِ- -المَرَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> دَوْلَتانِ هُما <ENAMEX TYPE="GPE">اليابان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كُورِيا الجَنُوبِيَّةُ</ENAMEX> .
وَ- -هِيَ تَسْتَمِرُّ <ENAMEX TYPE="DATE">سِتَّةَ أَيّامٍ</ENAMEX> {ِعْتِباراً مِن <ENAMEX TYPE="DATE">29 أَيّار</ENAMEX> وَ- -يَحْضُرُ خِلالَ- -ها الأَمِيرُ وَ- -زَوْجَتُ- -هُ العَرْضَ ال{ِفْتِتاحِيَّ وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-ثَلاثِ</ENAMEX> مُبارَياتٍ بِ- -ما فِي- -ها المُباراَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> حامِلَةِ <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ العالَمِ 1998</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-السِنِغال</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="CARDINAL">31</ENAMEX> مِن- -هُ .
كَما سَ- -يَقُومانِ بِ- -زِيارَةٍ مُجامَلَةً لِ- -الرَئِيسِ الكُورِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الجَنُوبِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كِيم داي - جُونغ</ENAMEX> .
وَ- -بَثَّت شَبَكَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">" إِن إِتش كي "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">اليابانِيَّةُ</ENAMEX> العامَّةُ أَنَّ- -هُما سَ- -يَضَعانِ زُهُوراً عَلَى قَبْرِ الجُنْدِيِّ المَجْهُولِ .
وَ- -كانَ المَسْؤُولُونَ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُورِيُّونَ الجَنُوبِيَّةُ</ENAMEX> عَرَضُوا عَلَى الإِمْبِراطُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">اكيهيتو</ENAMEX> نَفْسِ- -هِ القِيامَ بِ- -زِيارَةٍ لا سابِقَ لَ- -ها لِ- -سِيُول فِي مُناسَبَةِ كَأْسِ العالَمِ , <ENAMEX TYPE="DATE">2002</ENAMEX> ل`كِنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">طُوكِيُو</ENAMEX> {ِسْتَبْعَدَت الفِكْرَةَ لِ- -{ِعْتِباراتٍ أَمْنِيَّةٍ أَمْلَت- -ها المَشاعِرُ المُعادِيَةُ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-اليابان</ENAMEX> الَّتِي لا تَزالُ قَوِيَّةً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كُورِيا الجَنُوبِيَّةِ</ENAMEX> مُنْذُ {ِحْتِلالِ- -ها شِبْهِ <ENAMEX TYPE="GPE">الجَزِيرَةِ الكُورِيَّةِ</ENAMEX> بَيْنَ عامَيْ <ENAMEX TYPE="DATE">1910 وَ .1945</ENAMEX>
وَ- -يُشارُ إِلَى أَنَّ الأَمِيرَ <ENAMEX TYPE="PERSON">تاكامادو</ENAMEX> هُوَ الرَئِيسُ الفَخْرِيُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-ال{ِتِّحادِ اليابانِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> .
</DOC>
