<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0270@0270@ann@nw@ar@on">
باشَرَ أَمْسِ <ENAMEX TYPE="ORG">مُنْتَخَبُ لُبْنانَ</ENAMEX> لِ- -كُرَةِ السَلَّةِ لِ- -الرِجالِ {ِسْتِعْدادَ- -هُ لِ- -بُطُولَةِ العالَمِ الَّتِي يُشارِكُ فِي- -ها لِ- -المَرَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> فِي مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِنْدِيانابُولِيس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> فِي الفَتْرَةِ مِن <ENAMEX TYPE="DATE">29 آب إِلَى 10 أَيْلُول</ENAMEX> , وَ- -ذ`لِكَ فِي قاعَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">نادِي انترانيك</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="FAC" S_OFF="1">-سنتر دمرجيان</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">النَقّاش</ENAMEX> , فِي إِشْرافِ مُدَرِّبِ- -هِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كارل جُون نيومان</ENAMEX> وَ- -مُساعِدِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَرْكِيس كورجيان</ENAMEX> .
وَ- -شارَكَ فِي التَمْرِينِ الأَوَّلِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">25</ENAMEX> لاعِباً مِن أَصْلِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">29</ENAMEX> وَ- -تَخَلَّفَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَرْبَعَةٌ</ENAMEX> بِ- -عُذْرٍ شَرْعِيٍّ .
وَ- -تَحَدَّثَ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ اللُبْنانِيِّ لِ- -كُرَةِ السَلَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جان هُمام</ENAMEX> إِلَى اللاعِبِينَ , مُوَضِّحاً أَنَّ ال{ِتِّحادَ أَعَدَّ خُطَّةً أَوَّلِيَّةً لِ- -التَحْضِيرِ مِن <ENAMEX TYPE="DATE">13 أَيّار إِلَى 10 حَزِيران</ENAMEX> , تَلِي- -ها مُشارَكَةٌ فِي دَوْرَةٍ دُوَلِيَّةٍ فِي الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">التشِيكِيَّةِ</ENAMEX> تَضُمُّ مُنْتَخَباتِ <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX>
وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لِيتْوانِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-أَلْمانِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-تُونِس</ENAMEX> وَ- -الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">التشِيكِيَّةِ</ENAMEX> , ثُمَّ مُعَسْكَرٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">قُبْرُصَ</ENAMEX> مُدَّةَ <ENAMEX TYPE="DATE">أُسْبُوعٍ</ENAMEX> , فَ- -مُشارَكَةٌ فِي بُطُولَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الإِسْكَنْدَرِيَّةِ</ENAMEX> .
تَأَهَّلَ <ENAMEX TYPE="NORP">البَرازِيلِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">غُوسْتافُو كُوِيرْتِن</ENAMEX> المُصَنَّفُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثانِياً</ENAMEX> لِ- -الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="NORP">الثانِي</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="ORG">دَوْرَةِ هامْبُورْغ الأَلْمانِيَّةِ الدُوَلِيَّةِ لِ- -الرِجالِ لِ- -كُرَةِ المِضْرَبِ</ENAMEX> عَلَى مَلاعِبِ <ENAMEX TYPE="GPE">صلصالية</ENAMEX> , وَ- -هِيَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">خامِسَةُ</ENAMEX> دَوْراتِ الماسْتِرْز لِ- -سَنَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">2002</ENAMEX> وَ- -البالِغَةُ قِيمَةُ جَوائِزِ- -ها 2.8 مِلْيُونَيْ دُولارٍ , بِ- -فَوْزِ- -هِ أَمْسِ فِي الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّل</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نِيكُولاس كيفر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">6- , 4 7-.5</ENAMEX>
وَ- -تَقَدَّمَ <ENAMEX TYPE="PERSON">كيفر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2-0</ENAMEX> فِي المَجْمُوعَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> , إِلّا أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">كُوِيرْتِن</ENAMEX> , الَّذِي يُشارِكُ فِي <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثالِثِ</ENAMEX> دَوْرَةٍ لَ- -هُ مُنْذُ أُجْرِيَت لَ- -هُ جِراحَةٌ فِي وَرْكِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">شُباط الماضِي</ENAMEX> , فازَ بِ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-أَرْبَعَةِ</ENAMEX> أَشْواطٍ عَلَى التَوالِي وَ- -أَنْهَى المَجْمُوعَةَ لِ- -مَصْلَحَتِ- -هِ .
وَ- -سُنِحَت لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-كُوِيرْتِن</ENAMEX> فُرْصَتانِ لِ- -إِنْهاءِ المُباراَةِ فِي المَجْمُوعَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةِ</ENAMEX> وَ- -هُوَ مُتَقَدِّمٌ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">5-2 وَ 5- , 4</ENAMEX> ل`كِنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">كيفر</ENAMEX> عادله <ENAMEX TYPE="CARDINAL">5-5</ENAMEX> قَبْلَ أَن يَخْسَرَ شَوْطَيْنِ عَلَى التَوالِي .
وَ- -يُذْكَرُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">كُوِيرْتِن</ENAMEX> مَدْعُوٌّ لِ- -الدِفاعِ عَن لَقَبِ- -هِ فِي بُطُولَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَواخِرَ الشَهْرِ الجارِي</ENAMEX> .
تَأَهَّلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَكرامِنْتُو كِينغز</ENAMEX> لِ- -الدَوْرِ النِهائِيِّ لِ- <ENAMEX TYPE="LOC">-المِنْطَقَةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -المَرَّةِ الأُولَى مُنْذُ عامِ , <ENAMEX TYPE="DATE">1981</ENAMEX> بَعْدَ- -ما تَقَدَّمَ ضَيْفُ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">دالاس مافِيرِيكس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4-1</ENAMEX> بِ- -فَوْزِ- -هِ عَلَي- -هِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">114-101</ENAMEX> فِي خامِسَةِ مُبارَياتِ- -هِما السَبْعِ المُمْكِنَةِ فِي الدَوْرِ نِصْفِ النِهائِيِّ مِن " البلاي أُوف " لِ- -الدَوْرِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> الشَمالِيِّ لِ- -كُرَةِ السَلَّةِ لِ- -المُحْتَرِفِينَ <ENAMEX TYPE="ORG">" إِن بِي آي "</ENAMEX> .
تَتْوِيجاً لِ- -مَوْسِمٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أُورُوبِّيٍّ</ENAMEX> حافِلٍ , يَلْتَقِي <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةَ 9.45 مَساءَ اليَوْمِ</ENAMEX> بِ- -تَوْقِيتِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوت</ENAMEX> فَرِيقا <ENAMEX TYPE="ORG">رِيال مَدْرِيد الإِسْبانِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-بايِر لِيفِرْكُوزِن الأَلْمانِيِّ</ENAMEX> عَلَى مَلْعَبِ <ENAMEX TYPE="FAC">" هامبدن بارَك "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">غلاسغو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْكُوتْلَنْدا</ENAMEX> -RRB- فِي المُباراَةِ النِهائِيَّةِ ال <ENAMEX TYPE="CARDINAL">47</ENAMEX> لِ- -دَوْرِيِّ الأَبْطالِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> لِ- -كُرَةِ القَدَمِ -LRB- كَأْسُ <ENAMEX TYPE="GPE">أُورُوبّا</ENAMEX> لِ- -أَبْطالِ النَوادِي سابِقاً -RRB- .
نَفَى رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الدَوْلِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ " الفِيفا "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">السُوِيسْرِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف سِيب بلاتِر</ENAMEX> , فِي مُؤْتَمَرٍ صَحافِيٍّ عَقَدَ- -هُ قَبْلَ ظُهْرِ أَمْسِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">زُورِيخ</ENAMEX> , كُلَّ ما {ُتُّهِمَ بِ- -هِ مِن أَعْمالٍ تَقَعُ تَحْتَ طائِلَةِ القانُونِ , مُعَرِّباً عَن ثِقَتِ- -هِ بِ- -إِعادَةِ {ِنْتِخابِ- -هِ لِ- -وِلايَةٍ ثانِيَةٍ مُدَّتُ- -ها <ENAMEX TYPE="DATE">أَرْبَعِ سَنَواتٍ</ENAMEX> فِي مُؤْتَمَرِ ال{ِتِّحادِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سِيُول</ENAMEX> الأَرْبِعاءَ <ENAMEX TYPE="DATE">29 أَيّار</ENAMEX> .
وَ- -قالَ أَنَّ ما نَسَبَ- -هُ إِلَي- -هِ مُواطِنُ- -هُ الأَمِينُ العامُّ لِ- -ال{ِتِّحادِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال زن - روفينن</ENAMEX> مِن {ِرْتِكابِ مُخالَفاتٍ وَ- -إِساءَةِ {ِسْتِعْمالِ أَمْوالِ ال{ِتِّحادِ " يحزنني أَكْثَرَ مِن- -ما يُخَيِّبُ- -نِي -LRB- . . . -RRB- إِنَّ ه`ذِهِ {ِتِّهاماتِ خَطِيرَةٌ تساق إِلَي- -َّ , وَ- -خُصُوصاً بَعْدَ سِنّ- -ِي ال <ENAMEX TYPE="CARDINAL">27</ENAMEX> مِن النَشاطِ فِي {ِتِّحادٍ خَدَمتُ- -هُ أَفْضَلَ ما أَسْتَطِيعُ " .
</DOC>
