<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0262@0262@ann@nw@ar@on">
مُؤْتَمَرُ " تَعاطِي المُخَدِّراتِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> " دِراسَةٌ شامِلَةٌ أُولَى لِ- -أَنْماطِ الإِدْمانِ
" تَعاطِي المُخَدِّراتِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> : أَيْنَ نَحْنُ ? " عُنْوانُ المُؤْتَمَرِ الوَطَنِيِّ الَّذِي عُقِدَ أَمْسِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَدْرَسَةِ البِشارَةِ الأُرْثُوذُكْسِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الأَشْرَفِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -دَعْوَةٍ مِن مَكْتَبِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> لِ- -مُكافَحَةِ المُخَدِّراتِ وَ- -مَنْعِ الجَرِيمَةِ , بِ- -التَعاوُنِ مَعَ جَمْعِيَّةِ تَطْوِيرِ الأَبْحاثِ وَ- -التَطْبِيقاتِ المَيْدانِيَّةِ لِ- -الصِحَّةِ النَفْسِيَّةِ -LRB- إِدْراكٌ -RRB- وَ- -قِسْمِ طِبِّ وَ- -عِلْمِ النَفْسِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مُسْتَشْفَى القِدِّيسِ جاورْجِييُوس</ENAMEX> .
{ِفْتَتَحَ المُؤْتَمَرَ مُمَثِّلُ وَزِيرِ الداخِلِيَّةِ قائِدُ الشُرْطَةِ القَضائِيَّةِ العَمِيدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَمِير صبح</ENAMEX> الَّذِي قالَ أَنَّ سَنَةَ <ENAMEX TYPE="DATE">2002</ENAMEX> هِيَ سَنَةُ القَضاءِ عَلَى المُخَدِّراتِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> " .
وَ- -تَحَدَّثَ عَن جُهُودِ الأَجْهِزَةِ الأَمْنِيَّةِ الَّتِي أَسْفَرَت عَن " تَوْقِيفِ أَكْثَرِ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1500</ENAMEX> مُتَّهَمٍ بِ- -ال{ِتِّجارِ وَ- -التَرْوِيجِ عامَ , <ENAMEX TYPE="DATE">2001</ENAMEX> بِ- -الإِضافَةِ إِلَى عَمَلِيّاتِ إِتْلافِ حُقُولِ زِراعَةِ الخَشْخاشِ المُسْتَمِرَّةِ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">الشَهْرِ الماضِي</ENAMEX> وَ- -بِ- -خاصَّةٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سَهْلِ البِقاع</ENAMEX> " .
وَ- -أَضافَ : " بِ- -الأَمْسِ القَرِيبِ , وَ- -أَمامَ كُلِّ وَسائِلِ الإِعْلامِ المَحَلِّيَّةِ وَ- -الأَجْنَبِيَّةِ أَتْلَفنا كُلَّ الحُقُولِ الَّتِي كانَت مَزْرُوعَةً بِ- -الحَشِيشَةِ وَ- -الأَفْيُونِ وَ- -مَسّاحَتُ- -ها تُناهِزُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">العَشْرَةَ مَلايِينِ مِتْرٍ مُرَبَّعٍ</ENAMEX> .
وَ- -تَرافَقَ كُلُّ ذ`لِكَ مَعَ حَمْلَةٍ إِعْلامِيَّةٍ مُنَظَّمَةٍ لِ- -التَوْعِيَةِ مِن أَخْطارِ المُخَدِّراتِ وَ- -التَمْيِيزِ بَيْنَ التاجِرِ المُجْرِمِ وَ- -المُدْمِنِ الضَحِيَّةِ " .
ثُمَّ تَحَدَّثَ المُمَثِّلُ الإِقْلِيمِيُّ لِ- <ENAMEX TYPE="LOC">-الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="LOC">-شَمالِ أَفْرِيقِيا</ENAMEX> فِي بَرْنامَجِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> لِ- -مُكافَحَةِ المُخَدِّراتِ وَ- -مَنْعِ الجَرِيمَةِ الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَهْدِيّ عَلِيّ</ENAMEX> , فَ- -قالَ أَنَّ " المُؤْتَمَرَ يُناقِشُ الدِراسَةَ الَّتِي أَعَدَّت- -ها جَمْعِيَّةُ ادراك عَن طَبِيعَةِ تَعاطِي المُخَدِّراتِ وَ- -{ِنْتِشارِ- -هِ وَ- -أَنْماطِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> " .
وَ- -{ِعْتَبَرَ أَنَّ ه`ذِهِ الدِراسَةَ " تُشَكِّلُ مِثالاً رائِداً لِ- -التَفاعُلِ بَيْنَ جُهُودِ الأَجْهِزَةِ الأَمْنِيَّةِ وَ- -جُهُودِ الوِزاراتِ المَعْنِيَّةِ وَ- -الجَمْعِيّاتِ الأَهْلِيَّةِ غَيْرِ الحُكُومِيَّةِ " , مُؤَكِّداً أَنَّ " جُهُودَ مُواجَهَةِ المُشْكِلَةِ لَن يُحالِفَ- -ها النَجاحُ إِلّا إِذا تَرَكَّزَت عَلَى خَفْضِ العَرْضِ وَ- -خَفْضِ الطَلَبِ " .
وَ- -أَضافَ : " إِنَّ خَفْضَ العَرْضِ يَتَمَثَّلُ بِ- -جُهُودِ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الداخِلِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -الأَجْهِزَةِ الأَمْنِيَّةِ المُتَخَصِّصَةِ لِ- -إِتْلافِ الزَرّاعاتِ وَ- -الحَدِّ مِن إِنْتاجِ- -ها وَ- -تَرْوِيجِ- -ها , وَ- -يَتَمَثَّلُ خَفْضُ الطَلَبِ بِ- -جُهُودِ جِهاتٍ مُتَعَدِّدَةٍ مِن- -ها وِزاراتُ الصِحَّةِ وَ- -الشُؤُونِ ال{ِجْتِماعِيَّةِ وَ- -المُنَظَّماتِ غَيْرِ الحُكُومِيَّةِ " .
وَ- -قالَ : " إِنَّ بَرْنامَجَ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> قَدَّمَ الدَعْمَ المُتَمَثِّلَ فِي الدَوْراتِ التَدْرِيبِيَّةِ وَ- -وَسائِلِ النَقْلِ وَ- -تَقْوِيَةِ المُخْتَبَرِ الجِنائِيِّ وَ- -دَعْمِ التَشْرِيعاتِ القَضائِيَّةِ .
أَمّا فِي ما يَخُصُّ القَضاءَ عَلَى الزَرّاعاتِ فَ- -قَد قَدَّمنا مَبْلَغَ <ENAMEX TYPE="MONEY">6.5 مَلايِينَ دُولارٍ</ENAMEX> لِ- -التَنْمِيَةِ البَدِيلَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سَهْلِ البِقاع</ENAMEX> " .
وَ- -أَضافَ أَنَّ بَرْنامَجَ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> هُوَ فِي صَدَدِ الإِعْلانِ عَن بَرْنامَجٍ جَدِيدٍ فِي هذا- -المَجالِ , وَ- -قَد بَدَأَ الحِوارُ مَعَ الدُوَلِ المانِحَةِ لِ- -تَمْوِيلِ- -هِ .
وَ- -حَضَرَ حَفْلَ ال{ِفْتِتاحِ النائِبانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عاطِف مَجْدَلانِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَنْطُوان حَدّاد</ENAMEX> وَ- -الأَب <ENAMEX TYPE="PERSON">دِيمِيترِي خُورِي</ENAMEX> مُمَثِّلاً مُطْرانَ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الرُومِ الأُرْثُوذُكْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس عودة</ENAMEX> .
وَ- -كانَ رَئِيسُ جَمْعِيَّةِ " <ENAMEX TYPE="ORG">ادراك</ENAMEX> " المُكَلَّفَةِ أَعْدادَ الدِراسَةِ الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيلِي كَرْم</ENAMEX> قَد عَرَّفَ بِ- -الدِراسَةِ " الَّتِي {ِسْتَغْرَقَت عامَيْنِ وَ- -هِيَ الأُولَى عَن حَجْمِ المُشْكِلَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> " , وَ- -أَضافَ أَنَّ " تَوْصِياتٍ سَ- -تَصْدُرُ لِ- -وَضْعِ خُطَّةٍ نَرْفَعُ- -ها إِلَى الحُكُومَةِ لِ- -َتَّخِذَ الإِجْراءاتِ الضَرُورِيَّةَ فِي مَجالَيْ الوِقايَةِ وَ- -التَشْرِيعِ " .
وَ- -قَد بَنَت جَمْعِيَّةُ " <ENAMEX TYPE="ORG">ادراك</ENAMEX> " دِراسَتَ- -ها عَلَى عِدَّةِ دِراساتٍ مَيْدانِيَّةٍ {ِسْتِطْلاعِيَّةٍ بِ- -هَدَفِ تَحْدِيدِ أَنْماطِ {ِسْتِخْدامِ المُخَدِّراتِ وَ- -المُسَكِّناتِ .
وَ- -شَمِلَت الدِراسَةُ عَيِّنَةً مِن الطُلّابِ فِي الأَقْسامِ الثانَوِيَّةِ مِن المَدارِسِ وَ- -الجامِعاتِ , وَ- -جاءَ فِي- -ها أَنَّ " نِسْبَةَ التَعاطِي المُتَشابِهَةَ بَيْنَ الثانَوِيِّينَ وَ- -الجامِعِيِّينَ {ِرْتَفَعَت بِ- -مِقْدارِ الضِعْفِ عَلَى الأَقَلِّ مِن <ENAMEX TYPE="DATE">1991 إِلَى 1999</ENAMEX> " , وَ- -قَد كَشَفَت الدِراسَةُ أَيْضاً أَنَّ " مُعَدَّلَ الأَعْمارِ لِ- -بَدْءِ ال{ِسْتِعْمالِ يُراوِحُ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="DATE">14 وَ 17 سَنَةً</ENAMEX> " .
وَ- -ضَمَّت العَيِّنَةُ مُتَعاطِي المُخَدِّراتِ مِن المَوْجُودِينَ فِي مَراكِزِ ال{ِسْتِشْفاءِ وَ- -ال{ِسْتِقْبالِ وَ- -التَأْهِيلِ وَ- -مَوْقُوفِينَ وَ- -مَسْجُونَيْنِ بِ- -سَبَبِ- -ها وَ- -مُسْتَخْدِمِي- -ها فِي الشارِعِ , وَ- -أَكَّدَت أَنَّ " الهِيرُوِيين هُوَ المادَّةُ الأَكْثَرُ تَسَبُّباً بِ- -الحالاتِ الَّتِي تَسْتَدْعِي العِلاجَ <ENAMEX TYPE="PERCENT">-LRB- 65 فِي المِئَةِ -RRB-</ENAMEX> , يَلِي- -هِ الكُوكايِين <ENAMEX TYPE="PERCENT">-LRB- 17 فِي المِئَةِ -RRB-</ENAMEX> ثُمَّ المُهَدِّئاتِ <ENAMEX TYPE="PERCENT">-LRB- 10 فِي المِئَةِ -RRB-</ENAMEX> " .
</DOC>
