<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0205@0205@ann@nw@ar@on">
ذَهابُ الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">الكُؤُوسِ الإِفْرِيقِيَّةِ</ENAMEX> فَوْزُ <ENAMEX TYPE="ORG">الزَمالِك</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأَهْلِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-التَرَجِّي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الرَجاء</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرِيُّ الأَبْطالِ كَأْسُ الكُؤُوسِ كَأْسُ ال{ِتِّحادِ</ENAMEX>
أُجْرِيَت فِي عُطْلَةِ نِهايَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعِ</ENAMEX> مُبارَياتُ الذَهابِ لِ- -الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">الكُؤُوسِ الإِفْرِيقِيَّةِ الثَلاثِ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> لِ- -النَوادِي : <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرِيُّ الأَبْطالِ الإِفْرِيقِيُّ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسُ حامِلِي الكُؤُوسِ الإِفْرِيقِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-كَأْسُ ال{ِتِّحاد الإِفْرِيقِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -كانَت أَبْرَزُ نَتائِجَ الفِرَقِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرِيِّ الأَبْطالِ</ENAMEX> فَوْزَ <ENAMEX TYPE="ORG">الزَمالِك المِصْرِيِّ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">نكانا الزامْبِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY" E_OFF="1">2-</ENAMEX> , 0 وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأَهْلِيّ المِصْرِيِّ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">المِرِّيخِ السُودانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY" E_OFF="1">2-</ENAMEX> , 0 وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-التَرَجِّي التُونِسِيِّ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">المَدِينَة اللِيبِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY" E_OFF="1">4-</ENAMEX> , 0 وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الرَجاء البيضاوي المَغْرِبِيِّ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">اتوال كُونْغُو الكُونْغُولِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY" E_OFF="1">3-</ENAMEX> , 0 وَ- -تُقامُ مُبارَياتُ الإِيابِ بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">أُسْبُوعَيْنِ</ENAMEX> .
فِي ذَهابِ الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرِيِّ الأَبْطالِ الإِفْرِيقِيِّ</ENAMEX> , فازَ <ENAMEX TYPE="ORG">الزَمالِك</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">نكانا الزامْبِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY" E_OFF="2">2-0</ENAMEX> -LRB- الشَوْطُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> 2-0 -RRB- فِي المُباراَةِ الَّتِي أُجْرِيَت بَيْنَ- -هُما <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مَلْعَبِ القاهِرَةِ الدَوْلِيِّ</ENAMEX> وَ- -حَضَرَ- -ها <ENAMEX TYPE="QUANTITY">25 أَلْفَ</ENAMEX> مُتَفَرِّجٍ .
وَ- -سَجَّلَ الإِصابَتَيْنِ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد عَبْد اللَطِيف</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-حُسام حَسَن</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَتَيْنِ 24 وَ .45</ENAMEX>
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="ORG">الأَهْلِيّ المِصْرِيُّ</ENAMEX> حامِلُ اللَقَبِ فازَ <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةَ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">المِرِّيخِ السُودانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY" E_OFF="2">2-0</ENAMEX> -LRB- الشَوْطُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> 0-0 -RRB- عَلَى المَلْعَبِ عَيْنِ- -هِ .
وَ- -سَجَّلَ الإِصابَتَيْنِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد بِلال</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَتَيْنِ 72 وَ .74</ENAMEX>
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الدار البيضاء</ENAMEX> , فازَ <ENAMEX TYPE="ORG">الرَجاء البيضاوي المَغْرِبِيُّ</ENAMEX> حامِلُ اللَقَبِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ثَلاثَ</ENAMEX> مَرّاتٍ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">اتوال كُونْغُو الكُونْغُولِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY" E_OFF="2">3-0</ENAMEX> -LRB- الشَوْطُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY" E_OFF="2">2-0</ENAMEX> -RRB- سَجَّلَ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد عَلِيّ ديالو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-نَبِيل مسلوب</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَبْد الواحِد عَبْد الصمد</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقائِقِ 22 وَ 26 وَ .90</ENAMEX>
ذ عَلَى مَلْعَبِ " <ENAMEX TYPE="FAC">المنزه</ENAMEX> " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">تُونِس</ENAMEX> , فازَ <ENAMEX TYPE="ORG">التَرَجِّي التُونِسِيّ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">المَدِينَة اللِيبِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY" E_OFF="2">4-0</ENAMEX> -LRB- الشَوْطُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> 2-0 -RRB- سَجَّلَ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">تراوري</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-المالكي</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">2</ENAMEX> -RRB- وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-راميريز</ENAMEX> مِن ضَرْبَةِ جَزاءٍ " بِنالْتِي " فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقائِقِ 17 وَ 43 وَ 51 وَ .90</ENAMEX>
فِي ذَهابِ الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ حامِلِي الكُؤُوسِ الإِفْرِيقِيَّةِ</ENAMEX> , تَعادَلَ <ENAMEX TYPE="ORG">اليانس بواكيه</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">ساحِل العاج</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الوداد البيضاوي المَغْرِبِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY">1-1</ENAMEX> -LRB- الشَوْطُ الأَوَّلُ 0-1 -RRB- فِي المُباراَةِ الَّتِي أُجْرِيَت بَيْنَ- -هُما فِي أَبِيدْجان .
سَجَّلَ لِ- -المُضِيفِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عِيسَى تراوري</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 90</ENAMEX> مِن ضَرْبَةِ جَزاء " بِنالْتِي " , وَ- -لِ- -الضَيْفِ <ENAMEX TYPE="NORP">البَرازِيلِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">امرسون بِيرِيرا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 40</ENAMEX> .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الخَرْطُوم</ENAMEX> , فازَ <ENAMEX TYPE="ORG">الموردة السُودانِيُّ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">حَمام الانف التُونِسِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY" E_OFF="2">2-0</ENAMEX> -LRB- الشَوْطُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY" E_OFF="2">2-0</ENAMEX> -RRB- سَجَّلَ- -هُما <ENAMEX TYPE="PERSON">عَمّار أَبُو قدوك</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَتَيْنِ 4 وَ .40</ENAMEX>
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">ليبرفيل</ENAMEX> , خَسِرَ <ENAMEX TYPE="ORG">مانغا سبُور الغابُونِيُّ</ENAMEX> أَمامَ <ENAMEX TYPE="ORG">{ِتِّحادِ العاصِمَةِ الجَزائِرِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY">1-2</ENAMEX> -LRB- الشَوْطُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> 0-0 -RRB- .
سَجَّلَ لِ- -الخاسِرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">شانتري نغيما</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ , 47</ENAMEX> وَ- -لِ- -الفائِزِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حُسَيْن معاشو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-اسعد بورحلي</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَتَيْنِ 59 وَ .69</ENAMEX>
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُسَ</ENAMEX> , فازَ <ENAMEX TYPE="ORG">الأَهْلِيّ اللِيبِيُّ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">غَزَل المَحَلَّة المِصْرِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY">2-1</ENAMEX> -LRB- الشَوْطُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY" S_OFF="2">0-1</ENAMEX> -RRB- .
سَجَّلَ لِ- -الفائِزِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَجَب الجربي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أُسامَة حَمّادِيّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَتَيْنِ 46 وَ , 70</ENAMEX> وَ- -لِ- -الخاسِرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">اكرامي عَبْد العَزِيز</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 31</ENAMEX> .
فِي ذَهابِ الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ ال{ِتِّحادِ الإِفْرِيقِيِّ</ENAMEX> , تَعادَلَ <ENAMEX TYPE="ORG">نديامبور السِنِغالِيُّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-شبيبة القَبائِل الجَزائِرِيُّ</ENAMEX> حامِلُ اللَقَبِ سَلْباً 0-.0
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَدِيس أَبابا</ENAMEX> , فازَ <ENAMEX TYPE="ORG">سان جُورْج الأَثْيُوبِيُّ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">النجم الساحلي التُونِسِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY">2-1</ENAMEX> -LRB- الشَوْطُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُوَلُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY" S_OFF="2">0-1</ENAMEX> -RRB- .
سَجَّلَ لِ- -الفائِزِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مبراتو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-غيتاشو</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَتَيْنِ 50 وَ , 83</ENAMEX> وَ- -لِ- -الخاسِرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">دانِيال وانسي</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 35</ENAMEX> .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الرِباط</ENAMEX> , تَعادَلَ <ENAMEX TYPE="ORG">الفَتْح الرباطي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-ساتيليت</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">ساحِل العاج</ENAMEX> سَلْباً 0-.0
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">غابورون</ENAMEX> , فازَ <ENAMEX TYPE="ORG">بُوتْسوانا ديفنس فورس البُوتْسوانِيّ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">المِصْرِيِّ المِصْرِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY">4-.2</ENAMEX>
</DOC>
