<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0295@0295@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">عِيسَى الخُورِي</ENAMEX> {ِلْتَقَى <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> : مَعَ حِوارٍ وَطَنِيٍّ يُثَبِّتُ الوَحْدَةَ
{ِسْتَقْبَلَ رَئِيسُ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قَصْرِ بَعَبْدا</ENAMEX> أَمْسِ وَزِيرَ الدَوْلَةِ لِ- -شُؤُونِ التَنْمِيَةِ الإِدارِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد السَعْد</ENAMEX> الَّذِي أَطْلَعَ- -هُ عَلَى نَتائِجِ نَدْوَةٍ عُقِدَت فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> لِ- -عَرْضِ مَوْضُوعِ " وَسِيطِ الجُمْهُورِيَّةِ " , وَ- -شارَكَ فِي- -ها وُسَطاءُ الجُمْهُورِيَّةِ فِي أَكْثَرَ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">18</ENAMEX> دَوْلَةً <ENAMEX TYPE="NORP">عَرَبِيَّةً</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-أُورُوبِّيَّةً</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-أَمِيرْكِيَّةً</ENAMEX> , وَ- -قَدَّمَ إِلَي- -هِ النُسْخَةَ الأُولَى لِ- -التَقْرِيرِ السَنَوِيِّ عَن عَمَلِ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ شُؤُونِ التَنْمِيَةِ الإِدارِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -يَتَضَمَّنُ أَبْرَزَ الإِنْجازاتِ الَّتِي تَحَقَّقَت عَلَى الصَعِيدِ الإِدارِيِّ وَ- -الدَوْراتِ الَّتِي نَظَّمَت- -ها , وَ- -لا سِيَّما مِن- -ها ما يَتَّصِلُ بِ- -العَلاقَةِ بَيْنَ إِداراتِ الدَوْلَةِ وَ- -المُواطِنِ .
وَ- -أَوْضَحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">السَعْد</ENAMEX> أَنَّ- -هُ أَثارَ مَعَ رَئِيسِ الجُمْهُورِيَّةِ إِعادَةَ النَظَرِ فِي هَيْكَلِيَّةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الإِدارَةِ اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -مَواضِيعَ أُخْرَى .
ثُمَّ {ِسْتَقْبَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> النائِبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">قُبْلان عِيسَى الخُورِي</ENAMEX> الَّذِي أَوْضَحَ أَنَّ- -هُ بَحَثَ مَعَ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> فِي الأَجْواءِ السِياسِيَّةِ الَّتِي سادَت فِي الأُسْبُوعَيْنِ الماضِيَيْنِ , مُنَوِّهاً بِ- -المَوْقِفِ الَّذِي {ِتَّخَذَ- -هُ رَئِيسُ الجُمْهُورِيَّةِ بِ " تَمَسُّكِ- -هِ بِ- -تَطْبِيقِ القانُونِ " , داعِياً الجَمِيعَ إِلَى " {ِسْتِخْلاصِ العِبَرِ مِن- -ما جَرَى وَ- -تَغْلِيبِ المَصْلَحَةِ الوَطَنِيَّةِ العُلْيا عَلَى ما عدا- -ها , وَ- -ال{ِلْتِفافِ حَوْلَ رَمْزِ وَحْدَةِ البِلادِ , الَّذِي شَرَّعَ أَبْوابَ <ENAMEX TYPE="FAC">قَصْرِ بَعَبْدا</ENAMEX> أَمامَ الجَمِيعِ مِن أَجْلِ حِوارٍ وَطَنِيٍّ يُعَزِّزُ الخِياراتِ وَ- -الثَوابِتَ الوَطَنِيَّةَ , وَ- -يُقَوِّي وِفاقَ- -نا الأَهْلِيَّ وَ- -يُثَبِّتُ وَحْدَتَ- -نا فِي مُواجَهَةِ ال{ِسْتِحْقاقاتِ الكَبِيرَةِ الَّتِي تَنْتَظِرُ- -نا , وَ- -الَّتِي تَظْهَرُ بَشائِرُ- -ها يَوْماً بَعْدَ يَوْمٍ " .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عِيسَى الخُورِي</ENAMEX> : " لا شَيْءَ أَغْلَى مِن وَحْدَتِ- -نا الوَطَنِيَّةِ , وَ- -لا شَيْءَ أَهَمُّ مِن ه`ذِهِ النِعْمَةِ الَّتِي تَمَيَّزَ بِ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> عَبْرَ الأَجْيالِ , فَ- -أَصْبَحَ وَطَنَ الدَوْرِ وَ- -الرِسالَةِ , كَ- -ما يَقُولُ قَداسَةُ البابا , وَ- -مَسْؤُولِيَّتُ- -نا جَمِيعاً أَن نُحافِظَ عَلَى ه`ذِهِ القِيمَةِ الكَبِيرَةِ وَ- -نُدَعِّمَ بِ- -قُوَّةٍ ما يُعَزِّزُ- -ها , إِذ ماذا يَنْفَعُ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> , إِلَى أَيِّ طائِفَةٍ أَو مَذْهَبٍ {ِنْتَمَوْا , أِن يَفُوزُوا بِ- -مَكْسَبٍ سِياسِيٍّ أَو {ِقْتِصادِيٍّ وَ- -يَخْسَرُوا وَطَنَ- -هُم ?
إِنَّ التارِيخَ القَدِيمَ وَ- -الحَدِيثَ , عَلَّمَ- -نا أَنَّ- -هُ كُلَّما كانَ المَوْقِفُ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيُّ</ENAMEX> واحِداً , تَحَقَّقَ الخَيْرُ لِ- -ه`ذا البَلَدِ , وَ- -كُلَّما تَشَرْذَمَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيُّونَ</ENAMEX> , تَعاظَمَ دَوْرُ المُتَآمِرِينَ وَ- -{ِسْتَطاعُوا النَيْلَ مِن- -هُ وَ- -مِن شَعْبِ- -هِ .
وَ- -اليَوْمَ أَمامَ- -نا فُرْصَةٌ لِ- -أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , بِ- -فَضْلِ سِياسَةِ فَخامَةِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> , {ِسْتَطاعَ أَن يُحَقِّقَ الكَثِيرَ مِن الإِنْجازاتِ الوَطَنِيَّةِ وَ- -ال{ِسْتِقْرارِ , فَ- -لِماذا نُفَرِّطُ بِ- -ما تَحَقَّقَ مِن أَجْلِ حِساباتٍ ضَيِّقَةٍ وَ- -مَكاسِبَ آنِيَّةٍ ? " .
وَ- -{ِسْتَقْبَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> النائِبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُبْران طوق</ENAMEX> وَ- -عَرَضَ مَعَ- -هُ الأَوْضاعَ السِياسِيَّةَ وَ- -ال{ِقْتِصادِيَّةَ .
وَ- -أَطْلَعَ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">طوق</ENAMEX> عَلَى الأَجْواءِ الوِفاقِيَّةِ الَّتِي سادَت ال{ِنْتِخاباتِ البَلَدِيَّةَ فِي مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بشرى</ENAMEX> وَ- -{ِنْتِخاباتِ <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةِ جُبْران</ENAMEX> .
وَ- -تَمَّ خِلالَ اللِقاءِ عَرْضُ عَدَدٍ مِن المَواضِيعِ وَ- -حاجاتِ مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بشرى</ENAMEX> .
ثُمَّ {ِسْتَقْبَلَ رَئِيسُ الجُمْهُورِيَّةِ رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">جامِعَةِ جُونْز الدَوْلِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">غلين جُونْز</ENAMEX> , وَ- -المَسْؤُولَ عَن الشُؤُونِ الأَكادِيمِيَّةِ فِي الجامِعَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ويلي كوينز</ENAMEX> , فِي حُضُورِ مُمَثِّلِ الجامِعَةِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-تُرْكِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-قُبْرُصَ</ENAMEX> وَ- -العَمِيدِ الرُكْنِ <ENAMEX TYPE="PERSON">هِشام جابِر</ENAMEX> رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَرْكَزِ الشَرْقِ الأَوْسَطِ لِ- -الدِراساتِ وَ- -العَلاقاتِ العامَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -أَبْدَى <ENAMEX TYPE="PERSON">جُونْز</ENAMEX> سَعادَتَ- -هُ بِ- -أَن يَكُونَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> مُنْطَلَقاً لِ- -عَمَلِ الجامِعَةِ الَّتِي تُخَرِّجُ طُلّاباً فِي <ENAMEX TYPE="CARDINAL">40</ENAMEX> {ِخْتِصاصاً فِي الإِدارَةِ وَ- -المالِ وَ- -ال{ِقْتِصادِ , وَ- -تُؤَمِّنُ خِرِّيجِينَ لِ- -المَصارِفِ وَ- -الشَرِكاتِ الكُبْرَى فِي العالَمِ .
وَ- -{ِسْتَقْبَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> الرَئِيسَ السابِقَ لِ- -شَرِكَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">" فورد مُوتُورز "</ENAMEX> وَ- -المُسْتَشارَ فِي- -ها , رَجُلَ الأَعْمالِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّ</ENAMEX> الأَصْلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جاك نَصْر</ENAMEX> وَ- -رَجُلَ الأَعْمالِ المُتَحَدِّرَ مِن أَصْلٍ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيٍّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">يُوسِف غفري</ENAMEX> , فِي حُضُورِ الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَمِير علم</ENAMEX> , وَ- -ذ`لِكَ لِ- -مُناسَبَةِ وُجُودِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَصْر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-غفري</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> فِي زِيارَةٍ خاصَّةٍ .
وَ- -قَد شَكَرَ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَصْر</ENAMEX> الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> عَلَى التَكْرِيمِ الَّذِي خَصَّ- -هُ بِ- -هِ عِنْدَ- -ما مَنَحَ- -هُ وِسامَ الأَرْزِ الوَطَنِيِّ مِن رُتْبَةِ كومندور وَ- -كَلَّفَ وَزِيرَ الصِناعَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج أَفْرام</ENAMEX> تَقْلِيدَ- -هُ إِيّا- -هُ فِي {ِحْتِفالٍ أُقِيمَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> .
وَ- -رَحَّبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-نَصْر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-غفري</ENAMEX> , مُعَرِّباً عَن " {ِعْتِزازِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> بِ- -أَمْثالِ- -هِما " , مُنَوِّهاً بِ- -الدَوْرِ الَّذِي لَعِبَ- -هُ نَصْر فِي شَرِكَةِ " <ENAMEX TYPE="ORG">فورد</ENAMEX> " وَ- -الَّذِي أَكْسَبَ- -هُ شُهْرَةً عالَمِيَّةً وَ " كانَ مَفْخَرَةً لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -صُورَةً مُضِيئَةً عَن مَقْدِرَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -نَجاحِ- -هِم فِي الحُقُولِ الَّتِي يَعْمَلُونَ فِي- -ها وَ- -الَّتِي تَشْهَدُ الوَقائِعُ الدَرَجاتِ العالِيَةَ الَّتِي بَلَغُو- -ها " .
ثُمَّ {ِسْتَقْبَلَ المُدِيرَ العامَّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-قُوَى الأَمْنِ الداخِلِيِّ</ENAMEX> اللِواءَ الرُكْنَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَرْوان زَيْن</ENAMEX> , وَ- -عَرَضَ مَعَ- -هُ الأَوْضاعَ الأَمْنِيَّةَ فِي البِلادِ , وَ- -أَوْضاعَ مُؤَسَّسَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">قُوَى الأَمْنِ الداخِلِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -شَكَرَ- -هُ اللِواءُ <ENAMEX TYPE="PERSON">زَيْن</ENAMEX> عَلَى تَوْجِيهِ- -هِ التَهْنِئَةَ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">قُوَى الأَمْنِ</ENAMEX> قِيادَةً وَ- -ضُبّاطاً وَ- -رُتَباءَ وَ- -أَفْراداً فِي العِيدِ <ENAMEX TYPE="DATE">الحادِي وَ- -الأَرْبَعِينَ بَعْدَ المِئَةِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-قُوَى الأَمْنِ الداخِلِيِّ</ENAMEX> .
كَما {ِسْتَقْبَلَ الرَسّامَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سامِي بعقليني</ENAMEX> لِ- -مُناسَبَةِ زِيارَتِ- -هِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -إِقامَتِ- -هِ مَعْرِضاً فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَعْهَدِ غوته</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> , بَعْدَ سِلْسِلَةِ المَعارِضِ الَّتِي أَقامَ- -ها فِي كَنَدا وَ- -عَدَدٍ مِن مُدُنِ ال{ِنْتِشارِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> .
</DOC>
