<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0261@0261@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="FAC">مَعْرِضٌ لِ- -الكِتابِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">البَتْرُونِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">مُنْتَدَى الشِراعِ الفِكْرِيِّ</ENAMEX> مَعْرِضُ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" جُبَيْل عَبْرَ التارِيخِ "</ENAMEX>
{ِفْتَتَحَت <ENAMEX TYPE="ORG">ثانَوِيَّةُ مار إِلْياس لِ- -راهِباتِ العائِلَةِ المُقَدَّسَةِ المارُونِيّاتِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">البَتْرُونِ</ENAMEX> مَعْرِضاً لِ- -الكِتابِ وَ- -المَنْشُوراتِ الأَدَبِيَّةِ بِ- -عُنْوانِ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" المُطالَعَةُ غِذاءُ الرُوحِ وَ- -إِنْماءٌ لِ- -الفِكْرِ "</ENAMEX> فِي حُضُورِ النائِبِ البَطْرِيَرْكِيِّ العامِّ عَلي <ENAMEX TYPE="ORG">ابرشية الجُبَّةِ</ENAMEX> المُطْرانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْسِيس البَيْسَرِيّ</ENAMEX> وَ- -رَئِيسَةِ الدَيْرِ الأُمِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">جوزفين وَهْبَة</ENAMEX> , وَ- -أَفْرادِ الهَيْئَةِ التَعْلِيمِيَّةِ وَ- -حَشْدٍ مِن أَهالِي الطُلّابِ وَ- -مُهْتَمِّينَ .
وَ- -بَعْدَ النَشِيدِ الوَطَنِيِّ , أَلَقَت الأُمُّ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَهْبَة</ENAMEX> كَلِمَةً لَفَتَت فِي- -ها إِلَى أَنَّ المُنافَسَةَ الَّتِي يَتَعَرَّضُ لَ- -ها الكِتابُ مِن الوَسائِلِ الإِعْلامِيَّةِ وَ- -مِن المَعْلُوماتِيَّةِ هِيَ مُنافَسَةٌ قَوِيَّةٌ , مُعْتَبِرَةً أَنَّ ه`ذِهِ الوَسائِلَ تَدَّعِي التَثْقِيفَ وَ- -التَعْلِيمَ ظاهِراً ل`كِنَّ- -ها تُنْتِجُ ثَقافَةً سَطْحِيَّةً سَهْلَةً إِذا أُسِيءَ {ِسْتِعْمالُ- -ها .
بَعْدَ- -ها , أَلْقَى رَئِيسُ رابِطَةِ أَفْرادِ الهَيْئَةِ التَعْلِيمِيَّةِ الأُسْتاذُ <ENAMEX TYPE="PERSON">تامِر زيادة</ENAMEX> كَلِمَةً أَكَّدَ فِي- -ها ضَرُورَةَ العَوْدَةِ إِلَى المُطالَعَةِ وَ- -أَن يَبْقَى <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> مَرْكَزاً لِ- -الإِشْعاعِ الفِكْرِيِّ عَلَى الرَغْمِ مِن كُلِّ الصُعُوباتِ المُحِيطَةِ بِ- -نا .
وَ- -شَدَّدَ عَلَى أَنَّ وَطَناً لا يَهْتَمُّ بِ- -الثَقافَةِ وَ- -لا يُشَجِّعُ المُثَقَّفِينَ لا يُعَدُّ اليَوْمَ وَطَناً مَقْبُولاً بَيْنَ الأُمَمِ .
تَعْقِدُ <ENAMEX TYPE="ORG">الهَيْئَةُ العامَّةُ لِ- -مُنْتَدَى الشِراعِ الفِكْرِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَنْطَلْياس</ENAMEX> جَلْسَتَ- -ها ال{ِنْتِخابِيَّةَ فِي <ENAMEX TYPE="TIME">السابِعَةِ وَ- -النِصْفِ مَساءَ ال{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">27 أَيّار الجارِي</ENAMEX> , فِي قاعَةِ مُحاضَراتِ كَنِيسَةِ رَئِيسِ المَلائِكَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيخائِيل</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَنْطَلْياس</ENAMEX> , لِ- -{ِخْتِيارِ أَوَّلِ هَيْئَةٍ إِدارِيَّةٍ لِ- -المُنْتَدَى فِي {ِنْطِلاقَتِ- -هِ الجَدِيدَةِ بَعْدَ مُرُورِ <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">عامٍ</ENAMEX> عَلَى تَجْدِيدِ الرُخْصَةِ وَ- -العِلْمِ وَ- -الخَبَرِ .
{ِفْتَتَحَت <ENAMEX TYPE="ORG">بَلَدِيَّةُ جُبَيْل</ENAMEX> مَعْرِضَ الفَنّانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان مَطَر</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قاعَةِ الأَباتِيِّ عِمّانُوئِيل خُورِي - انطش جُبَيْل</ENAMEX> وَ- -هُوَ يَضُمُّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">82</ENAMEX> لَوْحَةً مائِيَّةً عَن المَدِينَةِ عَبْرَ التارِيخِ مِن نِهايَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">القَرْنِ التاسِعِ عَشَرَ</ENAMEX> حَتَّى يَوْمِ- -نا فِي مَشاهِدَ مِن الحَياَةِ وَ- -مَناظِرَ مِن المَدِينَةِ العَرِيقَةِ .
وَ- -حَضَرَ وَزِيرُ ال{ِتِّصالاتِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جان لُوِي قُرْداحِيّ</ENAMEX> , وَ- -النُوّابُ <ENAMEX TYPE="PERSON">ناظم الخُورِي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَبّاس هاشِم</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُحَمَّد الصَفَدِيّ</ENAMEX> وَ- -العَقِيدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان خَلِيل</ENAMEX> مُمَثِّلاً قائِدَ الجَيْشِ , وَ- -رَئِيسُ {ِتِّحادِ بَلَدِيّاتِ القَضاءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارل باسيل</ENAMEX> .
بَعْدَ النَشِيدِ الوَطَنِيِّ , أَلْقَى رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">بَلَدِيَّةِ جُبَيْل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رافايل صُفَيْر</ENAMEX> كَلِمَةً أَشارَ فِي- -ها إِلَى أَهَمِّيَّةِ مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">جُبَيْل</ENAMEX> التارِيخِيَّةِ وَ- -تُراثِ- -ها الفَنِّيِّ وَ- -ضَرُورَةِ الحِفاظِ عَلَي- -هِ وَ- -تَطْوِيرِ- -هِ بِ- -ما يَتَوافَقُ وَ- -تَصْنِيفِ <ENAMEX TYPE="GPE">جُبَيْل</ENAMEX> كَ- -مَوْقِعٍ لِ- -التُراثِ العالَمِيِّ .
وَ- -أَعْلَنَ " أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">المُدِيرِيَّةَ العامَّةَ لِ- -الآثارِ فِي وِزارَةِ الثَقافَةِ</ENAMEX> نَفَّذَت أَعْمالَ تَأْهِيلِ المَوْقِعِ الأَثَرِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جُبَيْل</ENAMEX> بِ- -مُساعَدَةٍ مِن مُقاطَعَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">كيبيك</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الكَنَدِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -أَصْبَحَ المَوْقِعُ أَكْثَرَ سُهُولَةً وَ- -وُضُوحاً بِ- -النِسْبَةِ إِلَى فَهْمِ تَطَوُّرِ التارِيخِ وَ- -العِمارَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جُبَيْل</ENAMEX> مُنْذُ العَصْرِ النِيُولِيتِيّ لِ- -غايَةِ الزَمَنِ الحاضِرِ , مُرُوراً بِ- -كُلِّ المَراحِلِ الَّتِي تَوالَت عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">جُبَيْل</ENAMEX> عَلَى ما يَزِيدُ عَلَى <ENAMEX TYPE="DATE">سَبْعَةِ آلافِ عامٍ</ENAMEX> , إِضافَةً إِلَى إِقامَةِ مَتْحَفٍ ضِمْنَ القَلْعَةِ سَ- -يَتِمُّ {ِفْتِتاحُ- -هُ قَرِيباً .
كَ- -ذ`لِكَ وَضَعَت الوِزارَةُ بَعْضَ العَقاراتِ المُسْتَمْلَكَة مِن المُدِيرِيَّةِ العامَّةِ لِ- -الآثارِ فِي تَصَرُّفِ البَلَدِيَّةِ لِ- -تَحْوِيلِ- -ها مَرْكَزَ {ِسْتِقْبالٍ وَ- -{ِسْتِعْلاماتٍ لِ- -السِياحَةِ ضِمْنَ مَشْرُوعٍ شامِلٍ لِ- -مَناطِقِ <ENAMEX TYPE="GPE">جُبَيْل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كَسَرْوان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-البَتْرُون</ENAMEX> " .
</DOC>
