<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0276@0276@ann@nw@ar@on">
دَهْمٌ فِي صُفُوفِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيِّينَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بِلْجِيكا</ENAMEX> مَقْتَلُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">مِئَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">ماوِيٍّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نيبال</ENAMEX> {ِسْتِفْتاءٌ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِشْتِراكِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كُوبا</ENAMEX> هُدُوءٌ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">برازافِيل</ENAMEX> بَعْدَ مُواجَهاتٍ
غَداَةَ عَمَلِيّاتِ الدَهْمِ الَّتِي أَجْرَت- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">الشُرْطَةُ البِلْجِيكِيَّةُ</ENAMEX> فِي أَوْساطِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيِّينَ</ENAMEX> , فِي إِطارِ تَحْقِيقٍ فِي مُهاجَمَةِ سَيّارَةٍ كانَت تَنْقُلُ كَمِّيّاتٍ مِن الأَلْماسِ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَطارِ برُوكْسِيل</ENAMEX> , أَفادَ مَصْدَرٌ قَضائِيٌّ أَمْسِ أَنَّ ثَمَّةَ عَلاقَةٌ مُحْتَمَلَةٌ بَيْنَ تَنْظِيمِ " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " وَ- -الحادِثِ .
وَ- -نَقَلَ <ENAMEX TYPE="ORG">التِلْفِزيُونُ البِلْجِيكِيُّ</ENAMEX> عَن المُحَقِّقِينَ أَنَّ المَسْرُوقاتِ قَد تَكُونُ أُرْسِلَت إِلَى حَرَكَةِ " <ENAMEX TYPE="ORG">طالِبان</ENAMEX> " , وَ- -أَنَّ لِ- -العَمَلِيَّةِ صِلَةٌ عَلَى ما يَبْدُو بِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-التُونِسِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نِزار طَرابُلْسِيّ</ENAMEX> الَّذِي أُوْقِفَ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">13 أَيْلُولَ</ENAMEX> وَ- -يُشْتَبَهُ فِي أَنَّ- -هُ أَعَدَّ لِ- -هُجُومٍ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">السِفارَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> .
وَ- -أَوْضَحَ أَنَّ عَمَلِيّاتِ الدَهْمِ تَمَّت فِي <ENAMEX TYPE="GPE">برُوكْسِيل</ENAMEX> وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثَلاثِ</ENAMEX> مُدُنٍ قَرِيبَةٍ مِن- -ها هِيَ <ENAMEX TYPE="GPE">فيلفورد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-فافر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-نيفل</ENAMEX> .
وَ- -رَفَضَت <ENAMEX TYPE="ORG">النِيابَةُ العامَّةُ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">برُوكْسِيل</ENAMEX> الإِدْلاءَ بِ- -أَيِّ تَعْلِيقٍ .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَرْبَعَةُ</ENAMEX> أَشْخاصٍ هاجَمُوا فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِينَ الأَوَّلِ 2000</ENAMEX> سَيّارَةً لِ- -نَقْلِ الأَمْوالِ عَلَى مُدَرَّجِ <ENAMEX TYPE="FAC">مَطارِ برُوكْسِيل</ENAMEX> بَيْنَما كانَ مُوَظَّفُونَ يَسْتَعِدُّونَ لِ- -نَقْلِ صَنادِيقِ أَلْماسٍ إِلَى طائِرَةٍ تَقُومُ بِ- -رِحْلَةٍ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">برُوكْسِيل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-فرانْكْفُورْت</ENAMEX> .
وَ- -تَمَكَّنَ ه`ؤُلاءِ مِن الفِرارِ ناقِلِينَ مع- -همم <ENAMEX TYPE="ORDINAL">خَمْسَةً</ENAMEX> مِن الصَنادِيقِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">السَبْعَةِ</ENAMEX> وَ- -قُدِّرَت قِيمَةُ الغَنِيمَةِ بِ <ENAMEX TYPE="MONEY">6.5 مَلايِينِ أُورُو</ENAMEX> .
وَ- -أَقَرَّ ناطِقٌ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">النِيابَةِ العامَّةِ</ENAMEX> بِ- -صِحَّةِ المَعْلُوماتِ الَّتِي بَثَّ- -ها التِلْفِزيُونُ , مُشِيراً إِلَى أَنَّ " ثَمَّةَ دَلائِلُ تَقُودُ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> " .
نَشَرَت الصُحُفُ المَحَلِّيَّةُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نيبال</ENAMEX> أَمْسِ أَنَّ أَكْثَرَ مِن <ENAMEX TYPE="ORDINAL">مِئَةِ</ENAMEX> مُتَمَرِّدٍ <ENAMEX TYPE="NORP">ماوِيٍّ</ENAMEX> قُتِلُوا فِي مُواجَهاتٍ مَعَ رِجالِ الجَيْشِ فِي الأَيّامِ الأَخِيرَةِ إِثْرَ هُجُومٍ شَنَّ- -هُ نَحْوَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَلْفِ</ENAMEX> مُتَمَرِّدٍ فِي غَرْبِ البِلادِ .
وَ- -كانَت مَصادِرُ حُكُومِيَّةٌ أَشارَت <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ</ENAMEX> إِلَى سُقُوطِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">80</ENAMEX> قَتِيلاً فِي صُفُوفِ <ENAMEX TYPE="NORP">الماوِيِّينَ</ENAMEX> خِلالَ المُواجَهاتِ الأَكْبَرِ فِي غَرْبِ البِلادِ .
وَ- -قالَ أَحَدُ العَسْكَرِيِّينَ أَنَّ- -هُ عَثَرَ عَلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">52</ENAMEX> جُثَّةً لِ- -المُتَمَرِّدِينَ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">قِطاعِ سليان الجَبَلِيِّ</ENAMEX> عَلَى مَسافَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">280 كِيلُومِترٍ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">غَرْبَ كاتماندو</ENAMEX> , بَعْدَ المَكْمَنِ الَّذِي نَصَبَ- -هُ المُتَمَرِّدُونَ لِ- -قافِلَةٍ عَسْكَرِيَّةٍ مَساءَ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">داماشاور</ENAMEX> .
وَ- -بَثَّت الإِذاعَةُ العامَّةُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">خَمْسَةً</ENAMEX> فَقَط سَقَطُوا فِي صُفُوفِ الجَيْشِ .
حَضَّ الزَعِيمُ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُوبِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فيديل كاسترو</ENAMEX> مُواطِنِي- -هِ <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ</ENAMEX> عَلَى الإِدْلاءِ بِ- -أَصْواتِ- -هِم فِي {ِسْتِفْتاءٍ يُنَظَّمُ {ِعْتِباراً مِن اليَوْمِ إِلَى <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءِ</ENAMEX> عَلَى مَشْرُوعِ تَعْدِيلٍ لِ- -الدُسْتُورِ لِ- -المُوافَقَةِ عَلَى جَعْلِ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِشْتِراكِيَّةِ</ENAMEX> نِظاماً " لا رَجْعَةَ عَن- -هُ " .
وَ- -قالَ فِي تَصْرِيحٍ تِلْفِزيُونِيٍّ مُقْتَضَبٍ , فِي نِهايَةِ يَوْمٍ مِن التَظاهُراتِ الكَثِيفَةِ دِفاعاً عَن الثَوْرَةِ الكُوبِيَّةِ وَ- -لِ- -التَنْدِيدِ بِ- -السِياسَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ حِيالَ هافانا , أَنَّ جَمِيعَ الكُوبِيِّينَ الَّذِينَ بَلَغُوا سِنَّ ال{ِقْتِراعِ يَسْتَطِيعُونَ الإِدْلاءَ بِ- -أَصْواتِ- -هِم فِي شَأْنِ مَشْرُوعِ التَعْدِيلِ ه`ذا {ِبْتِداءً مِن <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةِ العاشِرَةِ بِ- -التَوْقِيتِ المَحَلِّيِّ اليَوْمَ -LRB- 14.00</ENAMEX> بِ- -تَوْقِيتِ <ENAMEX TYPE="GPE">غرِينِيتْش</ENAMEX> -RRB- حَتَّى <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةِ 12.00 بِ- -التَوْقِيتِ المَحَلِّيِّ</ENAMEX> -LRB- 16 بِ- -تَوْقِيتِ <ENAMEX TYPE="GPE">غرِينِيتْش</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءَ</ENAMEX> .
وَ- -أَوْضَحَ أَنَّ تَنْظِيمَ ه`ذا ال{ِسْتِفْتاءِ سَ- -يَخْضَعُ لِ- -سُلْطَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">المُنَظَّماتِ ال{ِجْتِماعِيَّةِ الكُوبِيَّةِ</ENAMEX> لا الدَوْلَةِ .
وَ- -أَكَّدَ أَنَّ- -هُ " لَن يُمْنَعَ أَيُّ مُواطِنٍ مِن إِمْكانِ التَصْوِيتِ " , وَ- -أَنَّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">130</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَلْفَ</ENAMEX> قَلَمِ {ِقْتِراعٍ سَ- -تُفْتَحُ فِي جَمِيعِ أَنْحاءِ البِلادِ .
وَ- -{ِعْتَبَرَ أَنَّ ال{ِسْتِفْتاءَ سَ- -يُشَكِّلُ , عَلَى غِرارِ تَظاهُراتِ <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسِ</ENAMEX> الَّتِي شارَكَ فِي- -ها مَلايِينُ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُوبِيِّينَ</ENAMEX> , " رَدّاً كَبِيراً " عَلَى الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> الَّذِي يُؤَيِّدُ ال{ِسْتِمْرارَ فِي سِياسَةِ فَرْضِ الحِصارِ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">كُوبا</ENAMEX> .
عادَ الهُدُوءُ تَدْرِيجاً أَمْسِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">برازافِيل</ENAMEX> , عاصِمَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">جُمْهُورِيَّةِ الكُونْغُو</ENAMEX> , بَعْدَ مُواجَهاتٍ عَنِيفَةٍ بِ- -الأَسْلِحَةِ الخَفِيفَةِ وَ- -الثَقِيلَةِ صَباحاً بَيْنَ الجُنُودِ الحُكُومِيِّينَ وَ- -مُقاتِلِي <ENAMEX TYPE="ORG">مِيلِيشِيا " النينجا "</ENAMEX> بِ- -زَعامَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فريديرك بيتسانغو</ENAMEX> المَدْعُوِّ " <ENAMEX TYPE="PERSON">نتومي</ENAMEX> " .
وَ- -بِ- -ه`ذِهِ المُواجَهاتِ {ِنْتَقَلَت المَعارِكُ الَّتِي تَجْرِي مُنْذُ نِهايَةِ آذارَ بَيْنَ المُتَمَرِّدِينَ وَ- -الجَيْشِ الحُكُومِيِّ مِن مُحِيطِ <ENAMEX TYPE="GPE">برازافِيل</ENAMEX> إِلَى داخِلِ- -ها .
وَ- -لَم تُوَضِّحْ <ENAMEX TYPE="ORG">السُلُطاتُ الكُونْغُولِيَّةُ</ENAMEX> أَسْبابَ المُواجَهاتِ أَو الحَصِيلَةَ الَّتِي خَلَّفَت- -ها .
إِلّا أَنَّ مَصْدَراً عَسْكَرِيّاً أَعْلَنَ مَقْتَلَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثَمانِيَةِ</ENAMEX> مُتَمَرِّدِينَ وَ- -تَوْقِيفَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">مِئَةٍ</ENAMEX> آخَرِينَ , مِن غَيْرِ أَن يُشِيرَ إِلَى الخَسائِرِ الَّتِي تَكَبَّدَ- -ها الجَيْشُ الحُكُومِيُّ .
وَ- -تَحَدَّثَ شُهُودٌ عَن مَقْتَلِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">خَمْسَةِ</ENAMEX> مَدَنِيِّينَ بَيْنَ- -هُم طِفْلٌ فِي عامِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> وَ- -سُقُوطِ " قَتْلَى مِن الجانِبَيْنِ المُتَقاتِلِينَ " .
وَ- -نَهاراً أَكَّدَ ضابِطٌ " أَنَّ- -نا نُسَيْطِرُ تَماماً عَلَى الوَضْعِ " , عَلَى رَغْمِ تَمَكُّنِ المُتَمَرِّدِينَ مِن التَسَلُّلِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">موكودو مفيلو</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="GPE">لاباز</ENAMEX> قُرْبَ <ENAMEX TYPE="FAC">مَطارِ مايا مايا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الجانِبِ الغَرْبِيِّ مِن العاصِمَةِ الكُونْغُولِيَّةِ</ENAMEX> .
</DOC>
