<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0231@0231@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> {ِجْتَمَعَ <ENAMEX TYPE="TIME">ساعَةً</ENAMEX> مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1" E_OFF="1">-زارَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بري</ENAMEX> : {ِتِّفاقٌ عَلَى تَفْعِيلِ العَمَلِ الإِدارِيِّ وَ- -الإِسْراعِ فِي الخَصْخَصَةِ
غَداَةَ التَوَصُّلِ إِلَى {ِتِّفاقٍ فِي شَأْنِ خَصْخَصَةِ الهاتِفِ الخِلْيَوِيّ , زارَ رَئِيسُ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق الحَرِيرِيّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الثامِنَةِ وَ- -النِصْفِ قَبْلَ ظُهْرِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">قَصْرَ بَعَبْدا</ENAMEX> وَ- -{ِجْتَمَعَ بِ- -رَئِيسِ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلِ</ENAMEX> لِقاءٍ لَ- -هُما فِي القَصْرِ الجُمْهُورِيِّ بَعْدَ الخِلافِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَخِيرِ</ENAMEX> .
وَ- -أَوْضَحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> أَنَّ- -هُ بَعْدَ اللِقاءِ الَّذِي {ِسْتَمَرَّ <ENAMEX TYPE="TIME">ساعَةً</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-لَحُود</ENAMEX> عَرَضا المَواضِيعَ الداخِلِيَّةَ المُخْتَلِفَةَ , وَ " كانَ الرَأْيُ مُتَّفِقاً عَلَى ضَرُورَةِ تَفْعِيلِ العَمَلِ الإِدارِيِّ , وَ- -الإِسْراعِ فِي بَدْءِ الخَصْخَصَةِ " .
وَ- -رَدّاً عَلَى سُؤالٍ , قالَ " إِنَّ جَلْسَةَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الوُزَراءِ</ENAMEX> المُقَرَّرَةِ بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">غَدٍ الخَمِيسِ</ENAMEX> , مُخَصَّصَةٌ لِ- -دَرْسِ جَدْوَلِ أَعْمالٍ يَتَضَمَّنُ مَواضِيعَ عادِيَّةً " .
وَ- -بَعْدَ الظُهْرِ زارَ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ النُوّابِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيه بري</ENAMEX> فِي مَكْتَبِ- -هِ فِي المَجْلِسِ .
وَ- -فُهِمَ أَنَّ اللِقاءَ تَناوَلَ تَفاصِيلَ ال{ِتِّفاقِ الَّذِي تَمَّ التَوَصُّلُ إِلَي- -هِ حَوْلَ خَصْخَصَةِ الهاتِفِ الخِلْيَوِيّ , وَ- -نَتائِجَ اللِقاءِ الَّذِي عَقَدَ- -هُ رَئِيسُ الوُزَراءِ مَعَ رَئِيسِ الجُمْهُورِيَّةِ .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> {ِسْتَقْبَلَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">السَرايا النُوّابَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">قُبْلان عِيسَى الخُورِي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جُبْران طوق</ENAMEX> فِي حُضُورِ نَقِيبِ المُحامِينَ السابِقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال خطار</ENAMEX> وَ- -مُحامِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَلَدِيَّةِ بشري</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">هانِي رحمة</ENAMEX> , ثُمَّ النائِبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">وجيه البعريني</ENAMEX> .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">طوق</ENAMEX> أَنَّ البَحْثَ تَناوَلَ قَضايا إِنْمائِيَّةً وَ- -خدماتية لِ- -مِنْطَقَةِ بشري وَ- -مِن- -ها مَشْرُوعُ البِنَى التَحْتِيَّةِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مِنْطَقَةِ قادِيشا</ENAMEX> , وَ- -مُخالَفاتٌ عَلَى أَمْلاكِ البَلَدِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الأَرُزِّ</ENAMEX> , وَ " طالَبنا بِ- -تَعْيِينِ قاضٍ عَقارِيٍّ متفرغ لِ- -النَظَرِ فِي ال{ِعْتِراضاتِ فِي نِطاقِ بَلَدِيَّةِ بشري " .
وَ- -أَوْضَحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">البعريني</ENAMEX> لَدَى {ِنْصِرافِ- -هِ أَنَّ البَحْثَ تَناوَلَ قَضايا مطلبية لِ- -مِنْطَقَةِ عَكّار وَ- -مِن- -ها عَدَدٌ مِن الطُرُقِ وَ- -ضَرُورَةُ تَأْهِيلِ أَداءِ شَبَكاتِ الكَهْرَباءِ وَ- -بَدْءُ العَمَلِ بِ- -مَشارِيعِ مَدارِسَ مُقَرَّرَةٍ .
وَ- -{ِسْتَقْبَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> النائِبَ السابِقَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مانُوِيل يُونِس</ENAMEX> , ثُمَّ وَفْداً مِن عائِلَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُخَيْبِر</ENAMEX> شَكَرَ- -هُ عَلَى مُؤاساَتِ- -هِ العائِلَةَ بِ- -النائِبِ الراحِلِ البر <ENAMEX TYPE="PERSON">مُخَيْبِر</ENAMEX> .
كَما {ِلْتَقَى وَفْداً مِن مُنْتَدَى سُفَراءِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> بِ- -رِئاسَةِ السَفِيرِ السابِقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد</ENAMEX> الترك الَّذِي أَلْقَى الكَلِمَةَ الآتِيَةَ : " بِ- -{ِسْمِ الزُمَلاءِ السُفَراءِ أَشْكُرُ- -كُم لِ- -{ِسْتِقْبالِ- -كُم إِيّا- -نا رَغْمَ {ِنْهِماكاتِ- -كُم وَ- -مَشاغِلِ- -كُم الكَثِيرَةِ وَ- -بِ- -خاصَّةٍ فِي ه`ذِهِ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَيّامِ</ENAMEX> .
إِنَّ ه`ذِهِ اللَفْتَةَ الكَرِيمَةَ تَعْكِسُ ثِقَةَ دَوْلَتِ- -كُم بِ- -دَوْرِ مُنْتَدا- -نا كَما نَعْتَبِرُ- -ها تَقْدِيراً لِ- -الخَدَماتِ الَّتِي أَدّا- -ها سُفَراءُ لُبْنانَ عَلَى مَدَى <ENAMEX TYPE="DATE">عُقُودٍ</ENAMEX> مِن الزَمَنِ .
إِنَّ المُنْتَدَى يَضُمُّ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">94</ENAMEX> سَفِيراً , <ENAMEX TYPE="QUANTITY">66</ENAMEX> مِن- -هُم مِن داخِلِ مُلّاكِ السِلْكِ الخارِجِيِّ وَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">28</ENAMEX> مِن خارِجِ- -هِ بَيْنَ- -هُم رُؤَساءُ وَ- -وُزَراءُ وَ- -نُوّابٌ سابِقُونَ وَ- -حالِيُّونَ وَ- -يَخْتَزِنُونَ فِي ذاكِرَتِ- -هِم وَ- -حَقائِبِ- -هِم وَ- -أَوْراقِ- -هِم السِنِينَ الطِوالَ مِن التَجْرِبَةِ وَ- -المُمارَسَةِ .
وَ- -إِنَّ الهَدَفَ مِن إِنْشاءِ ه`ذا المُنْتَدَى تَوْثِيقُ رَوابِطِ التَعاوُنِ وَ- -الصَداقَةِ وَ- -الزَمالَةِ فِي ما بَيْنَ الأَعْضاءِ وَ- -السَعْيُ إِلَى إِنْشاءِ نادٍ يَكُونُ مُلْتَقَى السُفَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -الأَجانِبِ وَ- -التَعاوُنُ مَعَ المُنْتَدَياتِ المُماثِلَةِ فِي العالَمِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيِّ</ENAMEX> وَ- -خارِجَ- -هُ , وَ- -إِنْشاءُ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">مَجَلَّةٍ دِيبلُوماسِيَّةٍ</ENAMEX> يُشَرِّفُ- -نِي أَن أَضَعَ بَيْنَ يَدَيْ- -كُم العَدَدَيْنِ الأَوَّلَيْنِ مِن- -ها .
إِلّا أَنَّ المُنْتَدَى يَهْدِفُ فِي الدَرَجَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> إِلَى وَضْعِ خِبْراتِ أَعْضائِ- -هِ فِي تَصَرُّفِ مَصْلَحَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -دُونَ أَيِّ مُقابِلٍ وَ- -ذ`لِكَ وَعْياً مِن- -هُم بِ- -وُجُوبِ تَعْبِئَةِ كُلِّ الطاقاتِ وَ- -القُدْراتِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> العِلْمِيَّةِ وَ- -الفِكْرِيَّةِ وَ- -الأَخْلاقِيَّةِ فِي مَسِيرَةِ النُهُوضِ وَ- -الإِنْقاذِ وَ- -الإِنْماءِ .
لَقَد خَطا المُنْتَدَى خَطَواتٍ وئيدة وَ- -مُتَأَنِّيَةً , وَ- -ل`كِن ثابِتَةٌ , وَ- -إِنَّ- -نا نَنْظُرُ بِ- -عَيْنِ التَفاؤُلِ وَ- -الثِقَةِ إِلَى المَزِيدِ مِن النَشاطِ وَ- -التَحَرُّكِ فِي {ِتِّجاهِ تَحْقِيقِ الأَهْدافِ والمرامي الَّتِي نَسْعَى إِلَي- -ها
كَما نَتَطَلَّعُ إِلَى تَفْعِيلِ التَواصُلِ مَعَ مُؤَسَّساتِ الدَوْلَةِ وَ- -المَراجِعِ المَعْنِيَّةِ لِ- -تَقْدِيمِ كُلِّ ما فِي إِمْكانِ- -نا تَقْدِيمُ- -هُ مِن أَجْلِ أَن تَبْقَى رايَةُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> معلولية , خَفّاقَةً , وَ- -فِي سَبِيلِ أَن يَبْقَى <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> وَطَنَ عِزَّةٍ وَ- -كَرامَةٍ وَ- -إِبْداعٍ وَ- -وَطَنَ حَقٍّ وَ- -خَيْرٍ وَ- -جَمالٍ " .
وَ- <ENAMEX TYPE="TIME">-مَساءً</ENAMEX> {ِسْتَقْبَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">قُرَيْطِم</ENAMEX> وَفْداً مِن <ENAMEX TYPE="ORG">" {ِتِّحادِ جَمْعِيّاتِ العائِلاتِ البَيْرُوتِيَّةِ "</ENAMEX> بِ- -رِئاسَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَمِين عِيتانِيّ</ENAMEX> .
</DOC>
