<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0243@0243@ann@nw@ar@on">
بَعْدَ {ِنْتِظارٍ طَوِيلٍ رُفِعَ العَلَمُ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيُّ</ENAMEX> " الجَدِيدُ " عَلَى مَدْخَلِ بِنايَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">بَلَدِيَّةِ بَيْرُوتَ</ENAMEX> , وَ- -تَوَلَّى رَفْعَ- -هُ مُحافِظُ مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">يَعْقُوب الصراف</ENAMEX> , الَّذِي أَكَّدَ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْلِسِ البَلَدِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد المُنْعِم العريس</ENAMEX> أَنَّ المَجْلِسَ كانَ قَد أَوْعَزَ إِلَي- -هِ بِ- -إِبْدالِ- -هِ , قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثِينَ يَوْماً</ENAMEX> مِن نَشْرِ- -نا صُورَةَ العَلَمِ المُمَزَّقِ .
اليَوْمَ , نُلْفِتُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسَ بَلَدِيَّةِ بَيْرُوتَ</ENAMEX> المُمْتازَةِ إِلَى أَنَّ حُفْرَةً واسِعَةً فُتِحَت عَلَى الرَصِيفِ فِي مُحاذاَةِ وِزارَتَيْ السِياحَةِ وَ- -الإِعْلامِ لِ- -وَضْعِ شَمْسِيَّةٍ لِ- -شُرْطَةِ السَيْرِ , وَ- -قَد أُقِيمَت الشَمْسِيَّةُ قَبْلَ أَكْثَرِ مِن <ENAMEX TYPE="DATE">25 يَوْماً</ENAMEX> وَ- -لا يَزالُ رُكامُ الحُفْرَةِ يُغَطِّي الرَصِيفَ فِي مُحاذاَةِ القائِمَةِ الزُجاجِيَّةِ الَّتِي تُقامُ فِي- -ها المَعارِضُ وَ- -الحَفَلاتُ .
فَ- -هَل مَن رَأَى ه`ذِهِ التَلَّةَ مِن الرَمْلِ وَ- -الحِجارَةِ وَ- -طنش عَن- -ها أَم لا ?
الجَوُّ الرَبِيعِيُّ الَّذِي سادَ أَكْثَرَ مِن شَهْرٍ تَحَوَّلَ أَمْسِ طَقْساً ماطِراً وَ- -عاصِفاً فِي بَعْضِ المَناطِقِ شامِلاً الشَرْقَ وَ- -الغَرْبَ .
وَ- -ه`ذِهِ الحالُ تَتَكَرَّرُ عَلَى مَرِّ الزَمَنِ .
وَ- -سَيْطَرَ عَلَى المِنْطَقَةِ ضَغْطٌ جَوِّيٌّ مُنْخَفِضٌ مَصْحُوباً بِ- -كُتَلٍ هَوائِيَّةٍ بارِدَةٍ تَحَوَّلَ أَمْطاراً وَ- -عَواصِفَ فِي مُخْتَلِفِ المَناطِقِ المُحِيطَةِ بِ- <ENAMEX TYPE="LOC">-البَحْرِ الأَبْيَضِ المُتَوَسِّطِ</ENAMEX> .
وَ- -أَدَّى تَحَوُّلُ الرِياحِ إِلَى هُطُولِ المَطَرِ لَيْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">ال{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-صَباحَ أَمْسِ</ENAMEX> بِ- -غَزارَةٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">البِقاعِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-الهرمل</ENAMEX> وُصُولاً إِلَى الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -{ِنْتَقَلَ بَعْدَ الظَهْرِ إِلَى الجَبَلِ وَ- -الشَمالِ وَ- -تَخَلَّلَت- -هُ عَواصِفُ رَعْدِيَّةٌ مُتَفَرِّقَةٌ وَ- -سَقَطَ البَرَدُ لِ- -فَتَراتٍ قَصِيرَةٍ مُنَزِّلاً بَعْضَ الأَضْرارِ بِ- -الأَشْجارِ المُثْمِرَةِ .
وَ- -حَسَبَ الأَرْصادِ العالَمِيَّةِ فَ- -إِنَّ ه`ذا التَحَوُّلَ آنِيٌّ وَ- -سَ- -يَعُودُ الطَقْسُ إِلَى الحالَةِ الرَبِيعِيَّةِ سَرِيعاً .
الرِياحُ السَطْحِيَّةُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> قَد تَصِلُ سُرْعَتُ- -ها اليَوْمَ إِلَى <ENAMEX TYPE="QUANTITY">50 كِيلُومِتراً</ENAMEX> وَ- -الحَرارَةُ المُتَوَقَّعَةُ عَلَى الساحِلِ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">16</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">22</ENAMEX> دَرَجَةً وَ- -فِي الجِبالِ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">9</ENAMEX> دَرَجاتٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">14</ENAMEX> دَرَجَةً وَ- -مِثْلُ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="GPE">البِقاعِ</ENAMEX> .
مُراسِلُ " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهار</ENAMEX> " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مَرْجِعِيُّونَ</ENAMEX> أَفادَ أَنَّ الأَمْطارَ الَّتِي سَقَطَت فِي المِنْطَقَةِ أَعْطَت بَساتِينَ الزَيْتُونِ دَفْعاً مِن الحَيَوِيَّةِ وَ- -سَ- -يَكُونُ المَوْسِمُ زاهِراً .
<ENAMEX TYPE="GPE">الضنية</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهار</ENAMEX> " :
لَم يُحَقِّقْ تَلْزِيمُ <ENAMEX TYPE="FAC">طَرِيقِ طَرابُلُسَ - الضَنِيَّةَ</ENAMEX> لِ- -أَكْثَرِ مِن مُتَعَهِّدٍ الهَدَفَ المَنْشُودَ , بَل تَسَبَّبَ , بِ- -حَسْبِ شَهاداتِ أَصْحابِ مَحالَّ تِجارِيَّةٍ وَ- -سائِقِينَ , " بِ- -أَضْرارٍ بالِغَةٍ بَدَأَت تَتَراكَمُ مُنْذُ أَكْثَرَ مِن <ENAMEX TYPE="DATE">خَمْسَةِ أَعْوامٍ</ENAMEX> , وَ- -خُصُوصاً فِي المَواسِمِ السِياحِيَّةِ , فِي <ENAMEX TYPE="CARDINAL">54</ENAMEX> قَرْيَةً " .
نَتِيجَةُ أَعْمالِ تَأْهِيلِ الطَرِيقِ الَّتِي يَبْلُغُ طُولُ- -ها <ENAMEX TYPE="QUANTITY">35 كِيلُومِتراً</ENAMEX> , إِلَى <ENAMEX TYPE="FAC">طَرِيقِ سَيْرِ - السَفِيرَةِ</ENAMEX> الَّتِي تَمْتَدُّ عَلَى <ENAMEX TYPE="QUANTITY">عَشْرَةِ كِيلُومِتراتٍ</ENAMEX> .
وَ- -فِي جَوْلَةٍ لِ " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهار</ENAMEX> " فِي المِنْطَقَةِ , كانَ تَعْلِيقُ المُواطِنِينَ :
<ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهار</ENAMEX> " :
بَعْدَ إِنْجازِ تَأْهِيلِ <ENAMEX TYPE="FAC">البُولْفارِ البَحْرِيِّ</ENAMEX> المُمْتَدِّ مِن <ENAMEX TYPE="FAC">مُفْتَرَقِ علمان - الرميلة</ENAMEX> حَتَّى <ENAMEX TYPE="FAC">جِسْرِ الأَوَّلِيِّ</ENAMEX> عِنْدَ المَدْخَلِ الشَمالِيِّ لِ- -مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> , {ِنْهَمَكَ المَعْنِيُّونَ فِي الأَيّامِ الفائِتَةِ بِ- -تَجْمِيلِ ه`ذا القِسْمِ بِ- -أَشْجارِ النَخِيلِ وَ- -البوصفير وَ- -الصَنَوْبَرِ .
وَ- -أَشارَت المُشْرِفَةُ عَلَى التَجْمِيلِ وَ- -الزَرْعِ المُهَنْدِسَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">غِنْوَة العريس زنتوت</ENAMEX> وَ- -المُنْتَدَبَةُ مِن شَرِكَةِ " <ENAMEX TYPE="ORG">جينيكو</ENAMEX> " , إِلَى زَرْعِ نَحْوِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">مِئَةِ</ENAMEX> شَجَرَةِ نَخِيلٍ عَلَى رَصِيفَيْ البُولْفارِ إِضافَةً إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">55</ENAMEX> شَجَرَةَ بوصفير وَ- -سَرْوٍ وَ- -صَنَوْبَرٍ فِي الوَسْطِيَّةِ .
وَ- -يُذْكَرُ أَنَّ تَجْمِيلَ البُولْفارِ يَأْتِي مِن ضِمْنِ مَشْرُوعٍ وَضَعَت دِراسَتَ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">" دارُ الهَنْدَسَةِ "</ENAMEX> وَ- -نَفَّذَت- -هُ شَرِكَةُ " <ENAMEX TYPE="ORG">جينيكو</ENAMEX> " بِ- -تَمْوِيلٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الإِنْماءِ</ENAMEX> وَ- -الإِعْمارِ .
زارَ وَفْدٌ يُمَثِّلُ رُؤَساءَ بَلَدِيّاتِ <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">الزَهْرانِيّ</ENAMEX> -LRB- " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهار</ENAMEX> " -RRB- رَئِيسَ اللَجْنَةِ النِيابِيَّةِ لِ- -المالِ وَ- -المُوازَنَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَمِير عازار</ENAMEX> فِي مَنْزِلِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جزين</ENAMEX> , وَ- -طالَبَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسَ النُوّابِ</ENAMEX> بِ- -تَحَرُّكٍ نَحْوَ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ المالِ</ENAMEX> كَي تُفْرِجَ عَن أَمْوالِ البَلَدِيّاتِ الَّتِي " تُعْتَبَرُ أَمانَةً لَدَي- -ها وَ- -لا يَحُقُّ لَ- -ها التَصَرُّفُ بِ- -ها " .
وَ- -لَفَتَ أَعْضاءُ الوَفْدِ إِلَى " أَنَّ البَلَدِيّاتِ باتَت عاجِزَةً عَن سَدادِ {ِلْتِزاماتِ- -ها " , وَ- -حَضُّوا الدَوْلَةَ عَلَى إِدْخالِ رُؤَساءِ البَلَدِيّاتِ وَ- -مُوَظَّفِي- -ها فِي الضَمانِ ال{ِجْتِماعِيِّ لِ- -التَخْفِيفِ مِن الأَعْباءِ المالِيَّةِ المُتَرَتِّبَةِ عَلَى البَلَدِيّاتِ .
وَ- -نُقِلَ عَن <ENAMEX TYPE="PERSON">عازار</ENAMEX> {ِسْتِعْدادُ- -هُ لِ- -مُتابَعَةِ المَوْضُوعِ مَعَ المَعْنِيِّينَ فِي الحُكُومَةِ , داعِياً رُؤَساءَ البَلَدِيّاتِ إِلَى التَحَرُّكِ فِي {ِتِّجاهِ السُلْطَةِ التَنْفِيذِيَّةِ صاحِبَةِ القَرارِ فِي صَرْفِ مُسْتَحِقّاتِ البَلَدِيّاتِ .
ذ تَداعَى نُوّابُ <ENAMEX TYPE="GPE">بَعَبْدا</ENAMEX> وَ- -رُؤَساءُ بَلَدِيّاتِ <ENAMEX TYPE="GPE">ساحِلِ المَتْنِ الجَنُوبِيِّ - بَعَبْدا</ENAMEX> إِلَى {ِجْتِماعٍ طارِئٍ فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الخامِسَةِ عَصْرَ غَدٍ</ENAMEX> فِي مَقَرِّ <ENAMEX TYPE="ORG">بَلَدِيَّةِ الشياح</ENAMEX> , لِ- -تَدارِسِ مَواضِيعِ الضَرِيبَةِ عَلَى القِيمَةِ المُضافَةِ وَ- -عائِداتِ البَلَدِيّاتِ وَ- -خُصُوصاً فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مُؤَسَّسَةِ كَهْرَباءِ لُبْنانَ</ENAMEX> , وَ- -{ِتِّخاذِ مَوْقِفٍ مُوَحَّدٍ فِي شَأْنِ- -ها .
تَبَنَّت <ENAMEX TYPE="ORG">بَلَدِيَّةُ الدامُور</ENAMEX> ال{ِقْتِراحَ الَّذِي أَطْلَقَ- -هُ الزَمِيلُ <ENAMEX TYPE="PERSON">كَمال اسبر الغُرَيْب</ENAMEX> عُضْوُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ نِقابَةِ الصَحافَةِ</ENAMEX> بِ- -إِنْشاءِ نُصْبٍ تَذْكارِيٍّ يَحْمِلُ أَسْماءَ صَحافِيِّي <ENAMEX TYPE="GPE">الدامُور</ENAMEX> المُتَوَفِّينَ , وَ- -عَدَدُ- -هُم <ENAMEX TYPE="CARDINAL">18</ENAMEX> صَحافِيّاً {ِمْتَلَكُوا {ِمْتِيازاتٍ لِ- -مَطْبُوعاتٍ سِياسِيَّةٍ يَوْمِيَّةٍ دَوْرِيَّةٍ , وَ- -أَصْدَرُو- -ها , وَ- -مِن- -هُم مَن جَعَلَ بَلْدَتَ- -هُ مَرْكَزاً لِ- -صُدُورِ- -ها , وَ- -لا يَزالُ عَدَدٌ آخَرُ مِن الصَحافِيِّينَ عَلَى قَيْدِ الحَياَةِ يُمارِسُونَ عَمَلَ- -هُم .
وَ- -حَضَرَ <ENAMEX TYPE="DATE">ظُهْرَ ال{ِثْنَيْنِ الفائِتِ</ENAMEX> إِلَى دارِ <ENAMEX TYPE="ORG">نِقابَةِ الصَحافَةِ</ENAMEX> رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">بَلَدِيَّةِ الدامُورِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان غفري</ENAMEX> وَ- -نائِبُ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِحْسان عَقْل</ENAMEX> , وَ- -قَدَّما إِلَى النَقِيبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد بَعْلَبَكِّيّ</ENAMEX> بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْلِسِ البَلَدِيِّ</ENAMEX> قَراراً بِ- -تَخْصِيصِ حَدِيقَةٍ عامَّةٍ يُشادُ عَلَي- -ها النُصْبُ المَذْكُورُ , وَ- -الَّذِي عهد فِي- -هِ إِلَى أَحَدِ النَحّاتِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> الكِبارِ .
وَ- -شَكَرَ النَقِيبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بَعْلَبَكِّيّ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَجْلِسِ بَلَدِيَّةِ الدامُور</ENAMEX> بِ- -شَخْصِ السَيِّدَيْنِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غفري</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَقْل</ENAMEX> ه`ذِهِ المُبادَرَةَ , آمِلاً فِي إِنْجازِ المَشْرُوعِ فِي أَقْرَبِ فُرْصَةٍ .
</DOC>
