<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0267@0267@ann@nw@ar@on">
دَوْراتُ <ENAMEX TYPE="ORG">" الغران بَرِّيّ "</ENAMEX> فِي أَلْعابِ القُوَى <ENAMEX TYPE="PERSON">مُورِيس غرِين</ENAMEX> الأَبْرَزُ فِي الدَوْحَةِ
سَ- -يَكُونُ العَدّاءُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُورِيس غرِين</ENAMEX> البَطَلُ العالَمِيُّ وَ- -الأُولِمْبِيُّ أَبْرَزَ المُشارِكِينَ فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرَةِ الدَوْحَةِ القَطَرِيَّةِ الدُوَلِيَّةِ لعاب القُوَى</ENAMEX> الَّتِي تُقامُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> هِيَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثالِثَةُ</ENAMEX> دَوْراتِ <ENAMEX TYPE="ORG">" الغران بَرِّيّ "</ENAMEX> لِ- -الفِئَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> .
وَ- -فِي البَرْنامَجِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">19</ENAMEX> سِباقاً وَ- -مُسابَقَةً مِن- -ها <ENAMEX TYPE="CARDINAL">11</ENAMEX> لِ- -الرِجالِ فِي ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">100 مِتْرٍ</ENAMEX> وَ- -ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">400 مِتْرٍ</ENAMEX> وَ- -ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">400 مِتْرٍ</ENAMEX> حَواجِزَ وَ- -ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">1500 مِتْرٍ</ENAMEX> وَ- -ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">3000 مِتْرٍ</ENAMEX> وَ- -ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">3000 مِتْرٍ</ENAMEX> مَوانِعَ وَ- -الوَثْبِ العالِي وَ- -الوَثْبِ الطَوِيلِ وَ- -رَمْيِ الكُرَةِ الحَدِيدِ وَ- -رَمْيِ القُرْصِ وَ- -رَمْيِ المِطْرَقَةِ , وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-ثَمانٍ</ENAMEX> لِ- -السَيِّداتِ فِي ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">100 مِتْرٍ</ENAMEX> وَ- -ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">400 مِتْرٍ</ENAMEX> وَ- -ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">1500 مِتْرٍ</ENAMEX> وَ- -ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">3000 مِتْرٍ</ENAMEX> وَ- -ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">100 مِتْرٍ</ENAMEX> حَواجِزَ وَ- -الوَثْبِ الطَوِيلِ وَ- -القَفْزِ بِ- -الزانَةِ وَ- -رَمْيِ القُرْصِ .
وَ- -يُشارِكُ فِي الدَوْرَةِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">116</ENAMEX> رِياضِيّاً بَيْنَ- -هُم <ENAMEX TYPE="CARDINAL">25</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">عَرَبِيّاً</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">72</ENAMEX> رِياضِيَّةً بَيْنَ- -هُنَّ <ENAMEX TYPE="NORP">عَرَبِيَّتانِ</ENAMEX> , يَنْتَمُونَ إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">44</ENAMEX> بَلَداً بَيْنَ- -ها <ENAMEX TYPE="ORDINAL">خَمْسَةُ</ENAMEX> بُلْدانٍ <ENAMEX TYPE="NORP">عَرَبِيَّةٍ</ENAMEX> هِيَ <ENAMEX TYPE="GPE">قَطَر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-السَعُودِيَّة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-المَغْرِب</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الكُوَيْت</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الجَزائِر</ENAMEX> .
وَ- -بَيْنَ المُشارِكِينَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">13</ENAMEX> رِياضِيّاً أَحْرَزُوا مِيدالِياتٍ فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةِ العالَمِ 2001</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِدْمُونْتُون</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-سَبْعَةٌ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرَةِ الأَلْعابِ الأُولِمْبِيَّةِ فِي سِيدْنِي</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-سِتُّ</ENAMEX> مُشارِكاتٍ أَحْرَزنَ مِيدالِياتٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِدْمُونْتُون</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-{ِثْنَتانِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سِيدْنِي</ENAMEX> .
وَ- -يَحْصُلُ صاحِبُ المَرْكَزِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="MONEY">50 أَلْفَ دُولارٍ</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-الثانِي</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="MONEY">30 أَلْفاً</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-الثالِثِ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="MONEY">20 أَلْفاً</ENAMEX> .
وَ- -يَحْظَى <ENAMEX TYPE="PERSON">غرِين</ENAMEX> , حامِلُ الرَقْمِ القِياسِيِّ العالَمِيِّ فِي سِباقِ ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">100 مِتْرٍ</ENAMEX> وَ- -هُوَ <ENAMEX TYPE="TIME">9.79 ثَوانٍ</ENAMEX> , بِ- -ال{ِهْتِمامِ الأَكْبَرِ فِي أَوَّلِ ظُهُورٍ لَ- -هُ فِي ه`ذا السِباقِ بَعْدَ بُطُولَةِ العالَمِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">آبَ الماضِي</ENAMEX> , وَ- -هُوَ سَ- -يُواجِهُ مُواطِنِي- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُون دروموند</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جوشوا جُونْسُون</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-مات شيرفينغتون</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بِرْنارد وِلْيامس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-دارين كامْبِل</ENAMEX> .
وَ- -صَرَّحَ أَنَّ- -هُ لَم يَأْتِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">قَطَرَ</ENAMEX> لِ- -تَحْطِيمِ رَقْمِ- -هِ القِياسِيِّ العالَمِيِّ , بَل لِ- -تَأْكِيدِ حِرْصِ- -هِ عَلَى ال{ِشْتِراكِ فِي أَفْضَلِ البُطُولاتِ .
وَ- -يَأْمَلُ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيُّ</ENAMEX> الصاعِدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمْدان البِيشِيّ</ENAMEX> فِي الفَوْزِ فِي سِباقِ ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">400 مِتْرٍ</ENAMEX> , وَ- -هُوَ تُوِّجَ بَطَلاً لِ- -العالَمِ لِ- -الشَبابِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سانتِياغُو</ENAMEX> قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَتَيْنِ</ENAMEX> .
وَ- -أَبْرَزُ المُشارِكِينَ فِي ه`ذا السِباقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فيليكس سانشيز</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">جُمْهُورِيَّةِ الدومينيكان</ENAMEX> بَطَلُ العالَمِ فِي سِباقِ ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">400 مِتْرٍ</ENAMEX> حَواجِزَ .
وَ- -يُواجِهُ <ENAMEX TYPE="NORP">القَطَرِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُبارَك النوبي</ENAMEX> فِي سِباقِ ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">400 مِتْرٍ</ENAMEX> حَواجِزَ كُلّاً مِن <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ستِيفان دياغانا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-اليابانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">داي تاماسوي</ENAMEX> الَّذِي أَحْرَزَ مِيدالِيَةً بُرُونْزِيَّةً فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةِ العالَمِ الأَخِيرَةِ</ENAMEX> .
وَ- -يُشارِكُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثَلاثَةُ</ENAMEX> عَدّائِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">عَرَبٍ</ENAMEX> هُم <ENAMEX TYPE="NORP">المَغْرِبِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">يُوسِف بابا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الجَزائِرِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد الخالِدِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-القَطَرِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ناصِر سُلَيْمان</ENAMEX> فِي سِباقِ ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">1500 مِتْرٍ</ENAMEX> إِلَى جانِبِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">سِتَّةِ</ENAMEX> عَدّائِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">كِينِيِّينَ</ENAMEX> أَبْرَزُ- -هُم البَطَلُ الأُولِمْبِيُّ <ENAMEX TYPE="PERSON">نواه نغيني</ENAMEX> .
وَ- -فِي سِباقِ ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">3000 مِتْرٍ</ENAMEX> , تَنْحَصِرُ المُنافَسَةُ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="NORP">الكِينِيِّينَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بُول بيتوك</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-دانِيال كومن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-بنجامين ليمو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-رِيتْشارْد ليمو</ENAMEX> بَطَلُ العالَمِ فِي سِباقِ ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">5000 مِتْرٍ</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الأَثْيُوبِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كينينيسا بيكيلي</ENAMEX> , أَوَّلُ بَطَلٍ لِ- -العالَمِ لِ- -{ِخْتِراقِ الضاحِيَةِ يَجْمَعُ السِباقَيْنِ القَصِيرَ وَ- -الطَوِيلَ .
وَ- -يَخُوضُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">تِسْعَةُ</ENAMEX> عَدّائِينَ كِينِيِّينَ سِباقَ ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">3000 مِتْرٍ</ENAMEX> مَوانِعَ فِي مُواجَهَةِ أَرْبَعَةٍ مِن <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِ</ENAMEX> هُم <ENAMEX TYPE="NORP">المَغْرِبِيّانِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ الزَيْن</ENAMEX> حامِلُ المِيدالِيَةَ البُرُونْزِيَّةَ الأُولِمْبِيَّةَ وَ- -المِيدالِيَةَ الفِضِّيَّةَ العالَمِيَّةَ , وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-هِشام القرمود</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-القَطَرِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه سَيْف الدِين خَمِيس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-السَعُودِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فَيْصَل سالِم</ENAMEX> .
وَ- -بَيْنَ السَيِّداتِ , تَتَنافَسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيّاتُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كرِيستِي غاينز</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-كِيلِي وايت</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">واينغر مِيلِر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الجَمايْكِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُولِيِيت كامْبِل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-النَيْجِيرِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ميرسي نكو</ENAMEX> فِي سِباقِ ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">100 مِتْرٍ</ENAMEX> .
وَ- -تَتَفَوَّقُ العَدّاءاتُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِفْرِيقِيّاتُ</ENAMEX> فِي السِباقاتِ المُتَوَسِّطَةِ , فِي حِينِ أَنَّ مُسابَقاتِ القَفْزِ بِ- -الزانَةِ وَ- -الوَثْبِ الطَوِيلِ وَ- -رَمْيِ القُرْصِ مِن {ِخْتِصاصِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيّاتِ</ENAMEX> .
وَ- -يَغِيبُ عَن الدَوْرَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللِيتْوانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فيرجيليوس اليكنا</ENAMEX> بَطَلُ <ENAMEX TYPE="GPE">سِيدْنِي</ENAMEX> وَ- -وَصِيفُ بَطَلِ العالَمِ فِي رَمْيِ القُرْصِ , وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-ايلينا زفيريفا</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">رُوسِيا البَيْضاءِ</ENAMEX> بَطَلَةُ <ENAMEX TYPE="GPE">سِيدْنِي</ENAMEX> وَ- -وَصِيفة بَطَلَةُ العالَمِ فِي المُسابَقَةِ نَفْسِ- -ها .
وَ- -يُذْكَرُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">قَطَرَ</ENAMEX> تَسْتَضِيفُ سَنَوِيّاً إِحْدَى دَوْراتِ <ENAMEX TYPE="ORG">" الغران بَرَى "</ENAMEX> لِ- -أَلْعابِ القُوَى الَّتِي تَشْمَلُ سِلْسِلَةَ لِقاءاتٍ دَوْلِيَّةٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثَلاثِ</ENAMEX> فِئاتٍ هِيَ :
- <ENAMEX TYPE="ORG">" الغُولْدِن ليغ "</ENAMEX> -LRB- الدَوْرِيُّ الذَهَبِيُّ -RRB- : يَتَضَمَّنُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">سَبْعَةَ</ENAMEX> لِقاءاتٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أُوسْلُو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بارِيس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-رُوما</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مُوناكُو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-زُورِيخ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-برُوكْسِيل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بَرْلِين</ENAMEX> ثُمَّ تُقامُ النِهائِيّاتُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> أَيْضاً .
- <ENAMEX TYPE="ORG">" الغران بَرَى "</ENAMEX> -LRB- الفِئَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> -RRB- : تَتَضَمَّنُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">عَشَرَةَ</ENAMEX> لِقاءاتٍ تُقامُ عَلَى التَوالِي فِي <ENAMEX TYPE="GPE">البَرازِيل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-اليابان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-قَطَرَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> -LRB- مَرَّتَيْنِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أُورِيغُون</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-بالو ألتو</ENAMEX> -RRB- وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-اليُونان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-فَرَنْسا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سُوِيسْرا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-أَسُوج</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-برِيطانِيا</ENAMEX> .
- <ENAMEX TYPE="ORG">" الغران بَرَى "</ENAMEX> -LRB- الفِئَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةُ</ENAMEX> -RRB- : تَتَضَمَّنُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">11</ENAMEX> لِقاءً تُقامُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أُوسْتُرالِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-جَنُوبِ أَفْرِيقِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-هُولَنْدا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْبانِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سلُوفاكِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-فِنْلَنْدا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-برِيطانِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كُرُواتِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-النَمْسا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِيطالِيا</ENAMEX> .
</DOC>
