<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0281@0281@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">مُعاهَدَةُ " إِي بِي إِم "</ENAMEX> {ِنْتَهَت رَسْمِيّاً <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> مُتَمَسِّكٌ بِ- -نِظامِ الدِفاعِ الصارُوخِيِّ وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مُوسْكُو</ENAMEX> تَعْتَبِرُ <ENAMEX TYPE="ORG">مُعاهَدَةَ " ستارت 2 "</ENAMEX> لاغِيَةً <ENAMEX TYPE="GPE">مُوسْكُو</ENAMEX> تَجْرِبَةٌ
غَداَةَ تَعَهُّدِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> نَشْرَ نِظامِ الدِفاعِ الصارُوخِيِّ فِي أَسْرَعِ وَقْتٍ مُمْكِنٍ لِ- -حِمايَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- -حُلَفائِ- -ها , وَ- -تَأْكِيدِ- -هِ أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> تَتَعاوَنُ فِي ه`ذا المَجالِ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">مُوسْكُو</ENAMEX> مِن خِلالِ دَفْنِ <ENAMEX TYPE="LAW">مُعاهَدَةِ الصَوارِيخِ المُضادَّةِ لِ- -الصَوارِيخِ البالِسْتِيَّةِ " أَي بِي إِم "</ENAMEX> نِهائِيّاً بِ- -حُلُولِ مَوْعِدِ {ِنْسِحابِ بِلادِ- -هِ مِن- -ها , أَوْضَحَ وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">الدِفاعِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الرُوسِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سِيرْغِي إِيفانُوف</ENAMEX> أَنَّ وُجُودَ نِظامِ الدِفاعِ الصارُوخِيِّ " {ِفْتِراضِيٌّ " وَ- -لَيْسَ واقِعِيّاً , وَ- -لا مُبَرِّرَ لِ- -الحَدِيثِ عَن رَدٍّ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مُوسْكُو</ENAMEX> , بَيْنَما ذَهَبَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ الخارِجِيَّةِ الرُوسِيَّةِ</ENAMEX> إِلَى {ِعْتِبارِ <ENAMEX TYPE="LAW">مُعاهَدَةِ " ستارت 2 "</ENAMEX> لاغِيَةً .
وَ- -أَخَذَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> عِلْماً <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ</ENAMEX> بِ- -{ِنْتِهاءِ <ENAMEX TYPE="LAW">مُعاهَدَةِ " أَي بِي إِم "</ENAMEX> رَسْمِيّاً وَ- -الَّتِي كانَ أُعْلَنَ {ِنْسِحابَ <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> مِن- -ها فِي <ENAMEX TYPE="DATE">13 كانُونِ الأَوَّلِ 2001</ENAMEX> مَعَ إِنْذارٍ مُسْبَقٍ لِ- <ENAMEX TYPE="DATE">-سِتَّةِ أَشْهُرٍ</ENAMEX> .
وَ- -كانَت <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> وَقَّعَت ه`ذِهِ المُعاهَدَةَ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ السُوفْياتِيِّ</ENAMEX> السابِقِ عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1972</ENAMEX> .
وَ- -جاءَ فِي بَيانٍ صَدَرَ عَن الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> : " إِنَّ- -نا لا نَعِيشُ , كَ- -ما أَوْضَحَت أَحْداثُ <ENAMEX TYPE="EVENT">11 أَيْلُولَ</ENAMEX> , فِي عالَمِ الحَرْبِ البارِدَةِ الَّذِي صممت مِن أَجْلِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">أَي بِي إِم</ENAMEX> .
إِنَّ- -نا نُواجِهُ الآنَ تَهْدِيداتٍ مِن إِرْهابِيِّينَ يَسْعَوْنَ إِلَى تَدْمِيرِ حَضارَتِ- -نا بِ- -أَيِّ وَسِيلَةٍ مُتاحَةٍ لِ- -دُوَلٍ مارِقَةٍ فِي حَوْزَتِ- -ها أَسْلِحَةُ دَمارٍ شامِلٍ وَ- -صَوارِيخُ بَعِيدَةُ المَدَى " .
وَ- -قالَ أَنَّ " الدِفاعَ عَن الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> ضِدَّ ه`ذِهِ المَخاطِرِ يُمَثِّلُ كُبْرَى أَوْلَوِيّات- -ِي بِ- -{ِعْتِبار- -ِي القائِدَ العامَّ -LRB- . . . -RRB- أَتَعَهَّدُ نَشْرَ نِظامِ الدِفاعِ المُضادِّ لِ- -الصَوارِيخِ فِي أَسْرَعِ وَقْتٍ مُمْكِنٍ لِ- -حِمايَةِ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> وَ- -قُوّاتِ- -نا المُنْتَشِرَةِ فِي الخارِجِ مِن التَهْدِيداتِ البالِسْتِيَّةِ المُتَنامِيَةِ .
وَ- -بِ- -ما أَنَّ- -ها تُهَدِّدُ أَيْضاً حُلَفاءَ- -نا وَ- -أَصْدِقاءَ- -نا عَبْرَ العالَمِ , مِن الضَرُورِيِّ العَمَلُ مَعاً لِ- -الدِفاعِ عَن- -ها , وَ- -هِيَ مُهِمَّةٌ كُبْرَى كانَت <ENAMEX TYPE="LAW">مُعاهَدَةُ أَي بِي إِم</ENAMEX> تُعَرْقِلُ- -ها " .
وَ- -خِلالَ قِمَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> وَ- -نَظِيرِ- -هِ <ENAMEX TYPE="NORP">الرُوسِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فلادِيمِير بُوتِين</ENAMEX> الأَخِيرَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مُوسْكُو</ENAMEX> , عُرِضَت وَسائِلُ التَعاوُنِ فِي مَجالِ الدِفاعِ المُضادِّ لِ- -الصَوارِيخِ مِن طَرِيقِ تَوْسِيعِ نِطاقِ التَمارِينِ العَسْكَرِيَّةِ وَ- -التَعْجِيلِ فِي وَضْعِ نِظامٍ مُشْتَرَكٍ لِ- -الإِنْذارِ المُبَكِّرِ مُضادٍّ لِ- -الصَوارِيخِ البالِيسْتِيَّةِ .
وَ- -فِي مُؤَشِّرٍ لِ- -تَصْمِيمِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> عَلَى المُضِيِّ قُدُماً فِي خُطَطِ- -هِ المُتَعَلِّقَةِ بِ- -نِظامِ الدِفاعِ الصارُوخِيِّ , تَتَّجِهُ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ الدِفاعِ الأَمِيرْكِيَّةُ " البِنْتاغُون "</ENAMEX> إِلَى إِعْدادِ <ENAMEX TYPE="GPE">مِنْطَقَةِ فورت غريلي</ENAMEX> المَحْظُورَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَلاسْكا</ENAMEX> لِ- -إِنْشاءِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">سِتِّ</ENAMEX> صَوامِعَ تَحْتَ الأَرْضِ لِ- -الصَوارِيخِ .
وَ- -فِي الجانِبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الرُوسِيِّ</ENAMEX> , قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيفانُوف</ENAMEX> أَنَّ " نِظامَ الدِفاعِ الصارُوخِيَّ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّ</ENAMEX> لَ- -هُ وُجُودٌ {ِفْتِراضِيٌّ فَقَط وَ- -لا واقِعِيٌّ .
لِ- -ذ`لِكَ لَيْسَ ثَمَّةَ ما يُبَرِّرُ الحَدِيثَ عَن إِجْراءاتٍ {ِنْتِقامِيَّةٍ " .
إِلّا أَنَّ- -هُ تَبَنَّى مَوْقِفَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوتِين</ENAMEX> بِ- -أَنَّ ال{ِنْسِحابَ مِن مُعاهَدَةٍ وَفَّرَت ضَماناتِ ال{ِسْتِقْرارِ الإِسْتراتِيجِيِّ مُدَّةَ <ENAMEX TYPE="DATE">30 سَنَةً</ENAMEX> يَنْطَوِي عَلَى خَطَأ .
وَ- -جاءَ فِي بَيانٍ صادِرٍ عَن <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ الرُوسِيَّةِ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">مُوسْكُو</ENAMEX> باتَت تَعْتَبِرُ <ENAMEX TYPE="LAW">مُعاهَدَةَ " ستارت 2 "</ENAMEX> لِ- -نَزْعِ السِلاحِ المُوَقَّعَةَ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">كانُونِ الثانِي 1993</ENAMEX> مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> , لاغِيَةً بَعْدَ- -ما " لاحَظَت <ENAMEX TYPE="GPE">رُوسِيا</ENAMEX> غِيابَ عَناصِرَ عِدَّةٍ تَحُولُ دُونَ تَطْبِيقِ ستارت 2 وَ- -هِيَ لَم تَعُدْ تَعْتَبِرُ نَفْسَ- -ها مُرْتَبِطَةً " بِ- -ها .
وَ- -ه`ذِهِ المَرَّةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> تُعْلِنُ <ENAMEX TYPE="GPE">مُوسْكُو</ENAMEX> إِلْغاءَ <ENAMEX TYPE="LAW">" ستارت 2 "</ENAMEX> الَّتِي {ِعْتَبَرَ مُراقِبُونَ أَصْلاً أَنَّ {ِتِّفاقَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بُوتِين</ENAMEX> عَلَى خَفْضِ الرُؤُوسِ النَوَوِيَّةِ تَجاوَزَ- -ها إِلَى حَدٍّ كَبِيرٍ .
مِن جِهَةٍ أُخْرَى , أُجْرِيَت بِ- -نَجاحٍ تَجْرِبَةٌ فَوْقَ <ENAMEX TYPE="LOC">المُحِيطِ الهادِئ</ENAMEX> لِ- -صارُوخٍ يُطْلَقُ مِن البَحْرِ لِ- -إِسْقاطِ رُؤُوسٍ حَرْبِيَّةٍ مُتَوَسِّطَةِ المَدَى .
وَ- -صَدَمَ صارُوخٌ {ِعْتِراضِيٌّ مِن طِرازِ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" ستاندارد ميسيل 3 "</ENAMEX> أُطْلَقَ مِن الطَرّادِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" لِيك ايري "</ENAMEX> دُمْيَةً عَلَى شَكْلِ صارُوخٍ ذاتِيِّ الدَفْعِ أُطْلِقَ قَبْلَ ذ`لِكَ بِ- <ENAMEX TYPE="TIME">-ثَمانِي دَقائِقَ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">كاواي</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">هاواي</ENAMEX> .
وَ- -أَثْبَتَت التَجْرِبَةُ أَنَّ فِي وُسْعِ صارُوخٍ يُوَجِّهُ- -هُ نِظامُ رادارٍ إِسْقاطُ صارُوخٍ مُتَوَسِّطٍ أَو بَعِيدِ المَدَى فِي ظِلِّ ظُرُوفٍ مُحَدَّدَةٍ .
وَ- -أَفادَ مَسْؤُولُونَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الدِفاعِ</ENAMEX> أَنَّ هَدَفَ التَجْرِبَةِ لَيْسَ مُحاكاَةَ الواقِعِ , وَ- -إِنَّما جَمْعُ مَعْلُوماتٍ مِن شَأْنِ- -ها أَن تُساعِدَ فِي تَطْوِيرِ الأَنْظِمَةِ المُضادَّةِ لِ- -الصَوارِيخِ المُرَكَّزَةِ فِي السُفُنِ وَ- -{ِخْتِبارِ قُدْرَتِ- -ها عَلَى إِسْقاطِ صارُوخٍ عابِرٍ لِ- -القارّاتِ .
-LRB- و ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , أَ ب -RRB-
</DOC>
