<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0258@0258@ann@nw@ar@on">
بَرْنامَجُ <ENAMEX TYPE="EVENT">مَهْرَجانِ بَيْت الدِين</ENAMEX> : مُوسِيقَى شَرْق وَ- -غَرْب وَ- -الخِتامُ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فَيْرُوز</ENAMEX> البَرْنامَجُ
<ENAMEX TYPE="ORDINAL">تِسْعَةُ</ENAMEX> عُرُوضٍ فَنِّيَّةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">عَرَبِيَّةٍ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-غَرْبِيَّةٍ</ENAMEX> تَكَلَّمَت عَن- -ها رَئِيسَةُ <ENAMEX TYPE="EVENT">مَهْرَجاناتِ بَيْت الدِين</ENAMEX> السَيِّدَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">نُورا جُنْبلاط</ENAMEX> فِي المُؤْتَمَرِ الصَحافِيِّ الَّذِي عَقَدَت- -هُ أَمْسِ <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةُ بَيْت الدِين</ENAMEX> فِي مَقَرِّ نِقابَةِ الصَحافَةِ بِ- -رِعايَةِ نَقِيبِ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد البَعْلَبَكِّيّ</ENAMEX> الَّذِي {ِسْتَهَلَّ المُؤْتَمَرَ بِ- -كَلِمَةٍ قالَ فِي- -ها : " الصَحافَةُ أَدَبٌ لا يَنْفَصِلُ عَن الثَقافَةِ أَبَداً .
هُما تَوْأَمانِ .
وَ- -فِي ه`ذا اللِقاءِ لا يَسَعُ- -نا سِوَى أَن نَسْتَقْبِلَ بِ- -سُرُورٍ أَرْكانَ لَجْنَةِ <ENAMEX TYPE="EVENT">مَهْرَجاناتِ بَيْت الدِين</ENAMEX> وَ- -فِي مُقَدَّمِ- -هِم السَيِّدَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">نُورا جُنْبلاط</ENAMEX> رَئِيسَةُ المَهْرَجانِ .
نَتَساءَلُ : هَل ه`ذا الأَوانُ الَّذِي نَعِيشُ- -هُ اليَوْمَ يَسْمَحُ بِ- -مَهْرَجاناتٍ فَنِّيَّةٍ وَ- -المِنْطَقَةُ تَمُرُّ بِ- -مَآسِي مَعْنِيُّونَ كُلُّ- -نا فِي- -ها ?
وَ- -نَرُدُّ بِ- -نعم .
إِذ يَبْقَى مِن الضَرُورِيِّ ال{ِسْتِمْرارُ فِي ه`ذِهِ الأَنْشِطَةِ الراقِيَةِ لِ- -أَنَّ مَعْرَكَتَ- -نا هِيَ فِي الجَوْهَرِ حَضارِيَّةٌ وَ- -عَلَي- -نا أَن نُثْبِتَ أَنَّ- -نا نُواكِبُ العَصْرَ عَلَى صَعِيدَيْ الثَقافَةِ وَ- -الفَنّ " .
ثُمَّ تَكَلَّمَت <ENAMEX TYPE="PERSON">نُورا جُنْبلاط</ENAMEX> عَن بَرْنامَجِ <ENAMEX TYPE="EVENT">مَهْرَجاناتِ بَيْت الدِين</ENAMEX> وَ- -عُرُوضِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">التِسْعَةِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَت : " كَم نَقْوَى وَ- -نَعْتَزُّ فِي إِظْهارِ- -نا وَجْهِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> الحَضارِيَّ , وَ- -أَوَدُّ قَبْلَ {ِسْتِعْراضِ البَرْنامَجِ أَن أُوَجِّهَ الشُكْرَ إِلَى المُدِيرِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَصْرَفِ سوسيتيه جِنِرال</ENAMEX> لِ- -الدَعْمِ الثَقافِيِّ الَّذِي ما {ِنْكَفَأَ المَصْرَفُ عَن تَقْدِيمِ- -هِ إِلَى ه`ذا المَهْرَجانِ بِ- -إِيمانٍ وَ- -ثِقَةٍ " .
أَمّا ال{ِفْتِتاحُ الكَبِيرُ لِ- -المَهْرَجانِ فَ- -سَ- -يَكُونُ مِن <ENAMEX TYPE="DATE">3 تَمُّوز</ENAMEX> وَ- -لِ- -غايَةِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">8</ENAMEX> مِن- -هُ , مَعَ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">تُحْفَةِ أَنْدرُو للويد وَ- -يبر " كاتس "</ENAMEX> , ه`ذا ال{ِسْتِعْراضُ الغِنائِيُّ الراقِصُ الَّذِي تَوَقَّفَ قَبْلَ أَيّامٍ بَعْدَ- -ما {ِسْتَمَرَّ عَلَى مَسارِحِ <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-أَمِيرْكا</ENAMEX> وَ- -المُدُنِ العالَمِيَّةِ <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">21 عاماً</ENAMEX> .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="DATE">12 تَمُّوز وَ 13 مِن- -هُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" مُوَشَّحُ الحر ملك "</ENAMEX> الَّذِي وَضَعَ- -هُ زاد ملتقى خِصِّيصاً لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بَيْت الدِين</ENAMEX> مَعَ صَوْتِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فاديا طُنْب الحاجّ</ENAMEX> , قَصائِدُ تُراثِيَّةٌ وَ- -مُوَشَّحاتٌ .
وَ- -المَزْجُ بَيْنَ بِيانُو وَ- -عُودٍ وَ- -نَقْرٍ وَ- -غِناءٍ جَعَلَ مِن- -هُ ملتقى جَوّاً حَمِيماً عَكَسَ فِي- -هِ بُعْداً جَدِيداً لِ- -فَنِّ- -هِ .
فِي <ENAMEX TYPE="DATE">15 تَمُّوز</ENAMEX> الصَحْراءُ وَ- -أَنْغامٌ <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">عَرَبِيَّةٌ</ENAMEX> , وَ- -يَشْمَلُ ه`ذا البَرْنامَجُ <ENAMEX TYPE="PERSON">خالِد</ENAMEX> فِي أَجْمَلِ ما أَعْطا- -هُ فِي مُوسِيقَى الراي , وَ- -حَكِيم المُلَقَّبَ بِ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" أَسَد مِصْر "</ENAMEX> وَ- -المترعرع عَلَى أَنْغامِ المُوسِيقَى الشَعْبِيَّةِ وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-سِيمُون شاهِين</ENAMEX> عازِفَ العُودِ وَ- -الكَمانِ مَعَ فِرْقَتِ- -هِ , حَيْثُ لِقاءٌ بَيْنَ المُوسِيقَى <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -الجاز .
وَ- -سَ- -تَكُونُ لَ- -هُ لَيْلَةُ <ENAMEX TYPE="DATE">16 تَمُّوز</ENAMEX> لِ- -إِبْرازِ ما تَوَصَّلَ إِلَي- -هِ مِن مَزْجٍ بَيْنَ الشَرْقِ وَ- -الغَرْبِ , وَ- -فِي الجاز وَ- -المُوسِيقَى المُعاصِرَةِ المُطِلَّةِ عَلَى <ENAMEX TYPE="DATE">الأَلْفِيَّةِ الثالِثَةِ</ENAMEX> .
فِي <ENAMEX TYPE="DATE">19 تَمُّوز</ENAMEX> وَ- -لِ- -لَيْلَةٍ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">واحِدَةٍ</ENAMEX> , طَبْلَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">زكير حُسَيْن</ENAMEX> سَ- -تَلْتَقِي المُوسِيقارَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيل لاسويل</ENAMEX> فِي دَمْجٍ بَيْنَ النَغَمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيِّ</ENAMEX> الأَصِيلِ وَ- -الإِيقاعِ الحَدِيثِ .
فِي ه`ذِهِ اللَيْلَةِ سَ- -يَلْتَقِي مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">زكير</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-لاسويل</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="FAC">اوستاد سُلْطان خان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-كارش كال</ENAMEX> فَضْلاً عَن ضُيُوفٍ مُتَخَصِّصِينَ فِي المُوسِيقَى الإِلِكْترُونِيَّةِ وَ- -مَعَ- -هُم المُغَنِّيَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سَوْسَن دهيم</ENAMEX> .
فِي <ENAMEX TYPE="DATE">24 تَمُّوز</ENAMEX> لِقاءٌ أُوبِرالِيّ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="PERSON">خُوسِيه كاريراس</ENAMEX> وَ- -مُغَنِّيَةِ السوبرانو <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ريما مَقْدِسِيّ</ENAMEX> طَوِيل ذاتِ ال{ِحْتِرافِ العالَمِيِّ وَ- -الجَوائِزِ التَقْدِيرِيَّةِ , بِ- -مُصاحَبَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">أُورْكِسْترا بُودابِسْت</ENAMEX> وَ- -قائِدِ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">دافِيد جيمينز</ENAMEX> .
فِي <ENAMEX TYPE="DATE">27 تَمُّوز</ENAMEX> سَ- -تُتْحِفُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أوت لمبير</ENAMEX> جُمْهُورَ <ENAMEX TYPE="ORG">بَيْت الدِين</ENAMEX> بِ- -غِنائِ- -ها ال{ِسْتِعْراضِيِّ حَيْثُ سَ- -تُؤَدِّي أَدْواراً غِنائِيَّةً لِ- -كورت فيل وَ- -مارلين ديتريش وَ- -اديث بياف وَ- -جاك بريل .
قائِمَتُ- -ها تَحْتَوِي عَلَى أَغانٍ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">بَرْلِين</ENAMEX> وَ- -فَتْرَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">العِشْرِيناتِ</ENAMEX> .
فِي <ENAMEX TYPE="DATE">الأَوَّلِ مِن آب</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="GPE">إِفْرِيقِيا</ENAMEX> سَ- -تَدْخُلُ المَهْرَجانَ عَبْرَ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" يُوسُو ندور "</ENAMEX> الفَنّانُ الَّذِي {ِبْتَكَرَ أُسْلُوباً <ENAMEX TYPE="GPE">إِفْرِيقِيّاً</ENAMEX> حَدِيثاً .
صَوْتُ- -هُ يُجَسِّدُ تارِيخَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِفْرِيقِيا</ENAMEX> .
فِي <ENAMEX TYPE="DATE">9 آب وَ 10 مِن- -هُ</ENAMEX> تَعُودُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَيْرُوز</ENAMEX> مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">زِياد الرَحْبانِيّ</ENAMEX> .
</DOC>
