<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0207@0207@ann@nw@ar@on">
اللُوبِي <ENAMEX TYPE="NORP">اليَهُودِيُّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَمِيرْكا</ENAMEX> فِي أَقْوَى وَضْعٍ كَسَبَ حُلَفاءَ <ENAMEX TYPE="NORP">جُمْهُورِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -تَأْيِيداً واسِعاً لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX>
إِنَّ- -ها أَفْضَلُ الأَوْقاتِ بِ- -النِسْبَةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="NORP">اليَهُودِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> .
فَ- -ه`ؤُلاءِ مُوَحَّدُونَ الآنَ عَلَى نَحْوٍ رُبَّما لَم يَسْبِقْ لَ- -هُ مَثِيلٌ .
وَ- -قَد كَسَبُوا حُلَفاءَ جُدُداً أَقْوِياءَ مِن <ENAMEX TYPE="NORP">الجُمْهُورِيِّينَ المُتَدَيِّنِينَ المُحافِظِينَ</ENAMEX> , فِيما التَأْيِيدُ الرَسْمِيُّ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> فِي أَعْلَى مُسْتَوَياتِ- -هِ , وَ- -يَتَزايَدُ بِ- -{ِطِّرادِ عَدَدِ الأَعْضاءِ فِي الجَماعاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">اليَهُودِيَّةِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -جامعي التَبَرُّعاتِ لَ- -ها .
وَ- -يَتَّجِهُ <ENAMEX TYPE="ORG">الكُونْغرِس</ENAMEX> إِلَى زِيادَةِ المُساعَداتِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> بَعْدَ- -ما تَمَكَّنَت جَمْعِيّاتٌ مِن حَشْدِ ما يُقَدَّرُ بِ- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">-مِئَةِ أَلْفِ</ENAMEX> شَخْصٍ جاءَ بَعْضُ- -هُم مِن أَماكِنَ بَعِيدَةٍ مِثْلَ <ENAMEX TYPE="GPE">كالِيفُورْنِيا</ENAMEX> لِ- -المُشارَكَةِ فِي تَظاهُرَةٍ حاشِدَةٍ مُؤَيِّدَةٍ لِ- -الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِبْرِيَّةِ</ENAMEX> نُظِّمَت فِي <ENAMEX TYPE="DATE">15 نِيسان</ENAMEX> أَمامَ مَقَرِّ <ENAMEX TYPE="ORG">الكُونْغرِس</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> .
وَ- -مَعَ تَدَهْوُرِ الوَضْعِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> وَ- -بُلُوغِ- -هِ مُسْتَوىً لَم يَشْهَدْ- -هُ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="EVENT">حَرْبِ , 1973</ENAMEX> يَرَى <ENAMEX TYPE="NORP">يَهُودٌ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيُّونَ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> تُواجِهُ خَطَراً جَسِيماً .
وَ- -يَزِيدُ إِحْساسَ- -هُم بِ- -الخَوْفِ ما يَقُولُ- -هُ بَعْضُ زُعَمائِ- -هِم عَن مَوْجَةٍ جَدِيدَةٍ مِن العَداءِ لِ- -السامِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">أُورُوبّا</ENAMEX> .
وَ- -نَقَلَت " <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> " عَن المُدِيرِ التَنْفِيذِيِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لَجْنَةِ الشُؤُونِ العامَّةِ الأَمِيرْكِيَّةِ - الإِسْرائِيلِيَّةِ " ايباك "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">هَوارد كور</ENAMEX> : " يَعْتَقِدُ <ENAMEX TYPE="NORP">اليَهُودُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّونَ</ENAMEX> بِ- -قُوَّةٍ أَنَّ ه`ذِهِ مَعْرَكَةٌ مِن أَجْلِ بَقاءِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> " .
وَ- -يُشَكِّلُ <ENAMEX TYPE="NORP">اليَهُودُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّونَ</ENAMEX> إِحْدَى أَقْوَى جَماعاتِ المَصالِحِ وَ- -أَكْثَرَ- -ها نُفُوذاً فِي البِلادِ , عِلْماً أَنَّ عَدَدَ- -هُم يُقَدَّرُ بِ- -ما بَيْنَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">أَرْبَعَةِ مَلايِينَ وَ- -سِتَّةِ مَلايِينَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> الَّتِي تَعُدُّ نَحْوَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">280 مِلْيُونِ</ENAMEX> نَسَمَةٍ .
وَ- -فِي الجانِبِ الآخَرِ , عَزَّزَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّونَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبُ</ENAMEX> البالِغُ عَدَدُ- -هُم نَحْوَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ثَلاثَةِ مَلايِينَ</ENAMEX> وَ- -الَّذِينَ يُمَثِّلُ مَصالِحَ- -هُم <ENAMEX TYPE="ORG">المَعْهَدُ العَرَبِيُّ - الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> وَ- -جَماعاتٌ أُخْرَى , مَكانَتَ- -هُم وَ- -نُفُوذَ- -هُم أَخِيراً , وَ- -بَدَأَ السِياسِيُّونَ يَخْطُبُونَ وُدَّ- -هُم عَلَى نَحْوٍ مُتَزايِدٍ أَيْضاً .
إِلّا أَنَّ ه`ذا الوَضْعَ لَم يُتَرْجِمْ أَصْواتاً فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الكُونْغرِس</ENAMEX> .
فَ- -فِي <ENAMEX TYPE="DATE">الثانِي مِن أَيّار</ENAMEX> صَوَّتَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسُ النُوّابِ</ENAMEX> عَلَى قَرارٍ مُؤَيِّدٍ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> بِ- -غالِبِيَّةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">352</ENAMEX> صَوْتاً فِي مُقابِلِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">21</ENAMEX> .
وَ- -وافَقَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسُ الشُيُوخِ</ENAMEX> عَلَى قَرارٍ مُماثِلٍ بِ- -غالِبِيَّةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">94</ENAMEX> صَوْتاً فِي مُقابِلِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> فَقَط .
وَ- -يَتَساءَلُ مُحَلِّلُونَ كثر عَن سِرِّ المَوْقِفِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> المُؤَيِّدِ بِ- -قُوَّةٍ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> فِي الوَقْتِ الَّذِي تَحْتاجُ <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> إِلَى تَأْيِيدِ الدُوَلِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -أَيِّ عَمَلٍ مُحْتَمَلٍ ضِدَّ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام حُسَيْن</ENAMEX> وَ- -لِ- -حَرْبِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> العالَمِيَّةِ عَلَى " الإِرْهابِ " .
وَ- -قَد زادَ المَوْقِفُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> التَوَتُّرَ مَعَ حُلَفاءِ الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ .
فَ- -كَثِيرُونَ مِن- -مَن يُنَدِّدُونَ بِ- -الهَجَماتِ ال{ِنْتِحارِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> يَسْتَنْكِرُونَ أَيْضاً أَعْمالَ رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَرِيِيل شارُون</ENAMEX> ال{ِنْتِقامِيَّةَ وَ- -مُحاوَلاتِ- -هِ إِضْعافَ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِر عَرَفات</ENAMEX> .
وَ- -أَظْهَرَ {ِسْتِطْلاعٌ لِ- -الرَأْيِ أَجْرا- -هُ مَعْهَدُ " غالوب " زِيادَةً طَفِيفَةً فِي نِسْبَةِ مَن يَرَوْنَ أَنَّ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> أَن تُؤَيِّدَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> , وَ- -إِن تَكُنْ النِسْبَةُ الإِجْمالِيَّةُ لِ- -ه`ؤُلاءِ لا تَزِيدُ عَلَى <ENAMEX TYPE="PERCENT">25 فِي المِئَةِ</ENAMEX> .
وَ- -جاءَ فِي- -هِ أَنَّ " الغالِبِيَّةَ العُظْمَى " تُفَضِّلُ أَن- -لا تَتَحالَفَ <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> مَعَ أَيٍّ مِن الجانِبَيْنِ كَي تَكُونَ وَسِيطاً أَكْثَرَ صِدْقِيَّةٍ وَ- -فاعِلِيَّةٍ .
ل`كِن ثَمَّةَ تَيّاراتٌ قَوِيَّةٌ تَحْدُثُ آثارُ- -ها فِي غَيْرِ ذ`لِكَ ال{ِتِّجاهِ .
فَ- -هُناكَ أَوَّلاً أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> وَ- -حُلَفاءَ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَمِيرْكا</ENAMEX> نَجَحُوا فِي تَرْوِيجِ رَأْيٍ لَ- -هُ صَدَى خاصٌّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> مُفادُ- -هُ أَنَّ الهَجَماتِ ال{ِنْتِحارِيَّةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةَ</ENAMEX> هِيَ إِرْهابِيَّةٌ , وَ- -أَنَّ مِن واجِبِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> أَن تُدافِعَ عَن نَفْسِ- -ها مِثْلَ- -ما تَفْعَلُ <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> مُنْذُ <ENAMEX TYPE="EVENT">هَجَماتِ 11 أَيْلُول</ENAMEX> .
وَ- -هُناكَ ثانِياً <ENAMEX TYPE="NORP">الجُمْهُورِيُّونَ المُتَدَيِّنُونَ المُحافِظُونَ</ENAMEX> الَّذِينَ يُشَكِّلُونَ قُوَّةً سِياسِيَّةً يَعْتَدُّ بِ- -ها وَ- -قَد {ِنْضَمُّوا إِلَى بَعْضِ <ENAMEX TYPE="NORP">الدِيمُوقراطِيِّينَ</ENAMEX> وَ " <ENAMEX TYPE="ORG">ايباك</ENAMEX> " فِي التَشْدِيدِ عَلَى ضَرُورَةِ أَن- -لا يَضْغَطَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> بِ- -قُوَّةٍ عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> .
وَ- -لِ " <ENAMEX TYPE="ORG">ايباك</ENAMEX> " مَوْقِعٌ فَعّالٌ عَلَى شَبَكَةِ " الإِنْتِرْنِت " , وَ- -هِيَ تَتَمَتَّعُ بِ- -قُدْرَةٍ عَلَى صَوْغِ رِسالَتِ- -ها فِي شَكْلٍ يُناسِبُ كُلَّ طَرَفٍ تَتَوَجَّهُ إِلَي- -هِ , كَما تُتابِعُ عَن كَثَبٍ كُلَّ ما تَنْشُرُ- -هُ وَسائِلُ الإِعْلامِ وَ- -تَحْتَجُّ بِ- -شِدَّةٍ عَلَى كُلِّ ما تَعْتَبِرُ- -هُ {ِنْحِيازاً إِلَى <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> .
وَ- -يَعْتَقِدُ الكاتِبُ فِي صَحِيفَةِ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" النِيُويُورْك تايْمس "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فرانك ريتش</ENAMEX> , وَ- -هُوَ <ENAMEX TYPE="NORP">يَهُودِيٌّ</ENAMEX> , أَنَّ المُعَسْكَرَ المُوالِيَ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> تَجاوَزَ الحَدَّ المَقْبُولَ .
وَ- -كَتَبَ فِي عَمُودِ- -هِ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ</ENAMEX> أَنَّ " <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">مَعايِيرَ ما يُعْتَبَرُ حِواراً سَلِيماً مِن الوِجْهَةِ السِياسِيَّةِ تَضِيقُ</ENAMEX> إِلَى دَرَجَةِ أَنَّ الزُعَماءَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> عَلَى {ِخْتِلافِ مَشارِبِ- -هِم يَبْدُونَ كَما لَو أَنَّ- -هُم فِي سَبّاقٍ عَلَى الخُضُوعِ لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-اليَهُودِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> " .
ل`كِنَّ رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">المَعْهَدِ العَرَبِيِّ الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جِيمس زُغْبِي</ENAMEX> يُلاحِظُ {ِتِّجاهاتٍ مُشَجِّعَةً لِ- -جَماعَةِ الضَغْطِ الَّتِي يُمَثِّلُ- -ها , مُشِيراً إِلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">82</ENAMEX> عُضْواً فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ النُوّابِ</ENAMEX> صَوَّتُوا ضِدَّ القَرارِ المُؤَيِّدِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> وَ- -هُوَ رَقْمٌ قِياسِيٌّ كَما {ِنْتَقَدَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">35</ENAMEX> عُضْواً فِي المَجْلِسِ عَدَمَ تَوازُنِ القَرارِ .
-LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> -RRB-
</DOC>
