<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0217@0217@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">توجان فَيْصَل</ENAMEX> تَتَّهِمُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبُو الراغِب</ENAMEX> بِ- -عَرْضِ رُشىً عَلَي- -ها فِي مُقابِلِ صَمْتِ- -ها
<ENAMEX TYPE="GPE">عَمّانُ</ENAMEX> - مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">باسِل رفايعة</ENAMEX> :
{ِنْتَقَدَت عُضْوُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ النُوّابِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأُرْدُنِّيِّ</ENAMEX> السابِقَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">توجان فَيْصَل</ENAMEX> فِي مُرافَعَةٍ قَدَّمَت- -ها عَن نَفْسِ- -ها أَمامَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةِ أَمْنِ الدَوْلَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأُرْدُنِّيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> , رَئِيسَ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُرْدُنِّيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ أَبُو الراغِب</ENAMEX> وَ- -{ِتَّهَمَت- -هُ " بِ- -تَشْوِيهِ صُورَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">الأُرْدُنِّ</ENAMEX> فِي الداخِلِ وَ- -الخارِجِ " وَ- -أَكَّدَت أَنَّ- -هُ عَرَضَ عَلَي- -ها " رُشىً فِي مُقابِلِ التَوَقُّفِ عَن تَوْجِيهِ النَقْدِ إِلَي- -هِ " , فِي الجَلْسَةِ الَّتِي تَسْبِقُ إِعْلانَ الحُكْمِ فِي ه`ذِهِ القَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="DATE">غَداً</ENAMEX> .
وَ- -قالَت أَنَّ- -ها " بَرِيئَةٌ تَماماً مِن تُهَمِ إِذاعَةِ أَنْباءٍ داخِلَ <ENAMEX TYPE="GPE">الأُرْدُنِّ</ENAMEX> وَ- -خارِجَ- -هُ , تَنْطَوِي عَلَى كِذْبٍ وَ- -مِن شَأْنِ- -ها المَسُّ بِ- -هَيْبَةِ الدَوْلَةِ وَ- -سُمْعَتِ- -ها وَ- -الإِساءَةِ إِلَى كَرامَةِ أَفْرادِ- -ها وَ- -التَحْرِيضِ عَلَى ال{ِضْطِراباتِ وَ- -{ِرْتِكابِ الجَرائِمِ " وَ- -أَضافَت أَنَّ- -ها " {ِلْتَزَمَت مَدَى حياتها الدِفاعَ عَن الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُرْدُنِّيِّ</ENAMEX> وَ- -قَضايا- -هُ الأَساسِيَّةِ , وَ- -فِي مُقَدَّمِ- -ها مُحارَبَةُ كُلِّ أَشْكالِ الفَسادِ وَ- -مُواجَهَةُ الَّذِينَ يَخُونُونَ الأَمانَةَ الَّتِي كُلفوا القِيامَ بِ- -ها " .
وَ- -رَأَت أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبُو الراغِب</ENAMEX> هُوَ " المُتَوَرِّطُ فِي تَشْوِيهِ صُورَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">الأُرْدُنِّ</ENAMEX> وَ- -الإِساءَةِ إِلَي- -هِ , بَعْدَ إِصْدارِ- -هِ عَشَراتِ القَوانِينِ المُوَقَّتَةِ الَّتِي {ِسْتَفادَ مِن بَعْضِ- -ها شَخْصِيّاً " , فِي إِشارَةٍ إِلَى قَرارٍ أَصْدَرَت- -هُ الحُكُومَةُ زادَ رُسُومَ التَأْمِينِ <ENAMEX TYPE="PERCENT">عَلَى السَيّاراتِ مِئَةً</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">فِي</ENAMEX> المِئَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">مَطْلَعَ</ENAMEX> ه`ذِهِ السَنَةِ .
وَ- -كَرَّرَت أَنَّ رَئِيسَ الوُزَراءِ " {ِسْتَفادَ شَخْصِيّاً مِن ه`ذا القَرارِ الَّذِي يَهْدِفُ إِلَى تَعْوِيضِ قِطاعِ التَأْمِينِ خَسائِرَ لَحِقَت بِ- -هِ " وَ- -أَنَّ " مُضاعَفَةَ أَسْعارِ التَأْمِينِ ساعَدَت <ENAMEX TYPE="ORG">شَرِكَةَ اليَرْمُوكِ لِ- -التَأْمِينِ</ENAMEX> الَّتِي يَمْلِكُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبُوالّراغِب</ENAMEX> حِصَّةً فِي- -ها عَلَى تَجاوُزِ خَسائِرِ- -ها " الأَمْرُ الَّذِي نَفا- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبُو الراغِب</ENAMEX> نَفْياً قاطِعاً .
وَ- -تُحاكِمُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَيْصَل</ENAMEX> مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">16 نِيسانَ الماضِيَ</ENAMEX> بِ- -سَبَبِ {ِنْتِقاداتٍ وَجَّهَت- -ها إِلَى الحُكُومَةِ عَبْرَ قَناَةِ " <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">الجَزِيرَةِ</ENAMEX> " الفَضائِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">القَطَرِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -البَرِيدِ الإِلِكْترُونِيِّ , إِذ ناشَدَت المَلِكَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه الثانِي بِن الحُسَيْن</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">آذارَ الماضِيَ</ENAMEX> إِقالَةَ الحُكُومَةِ , وَ- -{ِتَّهَمَت- -ها بِ- -الفَسادِ .
وَ- -وَصَفَ- -ها مَسْؤُولُونَ <ENAMEX TYPE="NORP">أُرْدُنِّيُّونَ</ENAMEX> بِ- -أَنَّ- -ها " كاذِبَةٌ " وَ- -طالَبُو- -ها بِ- -تَقْدِيمِ أَدِلَّةٍ عَلَى {ِدِّعاءاتِ- -ها .
وَ- -قَد تَوَلَّت هِيَ الدِفاعَ عَن نَفْسِ- -ها , بَعْدَ {ِنْسِحابِ <ENAMEX TYPE="ORG">هَيْئَةِ الدِفاعِ</ENAMEX> فِي القَضِيَّةِ {ِحْتِجاجاً عَلَى رَفْضِ المَحْكَمَةِ {ِسْتِدْعاءَ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبُوالّراغِب</ENAMEX> لِ- -الإِدْلاءِ بِ- -شَهادَتِ- -هِ أَمامَ- -ها .
وَ- -تَساءَلَت عَن " مَعْنَى أَن يَرْفُضَ رَئِيسُ الوُزَراءِ المُثُولَ أَمامَ المَحْكَمَةِ " قائِلَةً أَنَّ- -هُ " يَعْتَبِرُ نَفْسَ- -هُ فَوْقَ القانُونِ , وَ- -يُشَكِّلُ مَوْقِفُ- -هُ مَسّاً بِ- -هَيْبَةِ الدَوْلَةِ وَ- -القَضاءِ " .
وَ- -كانَ رَئِيسُ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُرْدُنِّيُّ</ENAMEX> السابِقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الكَرِيم الكَبارِيتِيّ</ENAMEX> {ِعْتَبَرَ فِي شَهادَةٍ أَدْلَى بِ- -ها أَمامَ المَحْكَمَةِ مَطْلَعَ ه`ذا <ENAMEX TYPE="DATE">الشَهْرِ</ENAMEX> أَنَّ " ما وَجَّهَت- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">توجان</ENAMEX> إِلَى الحُكُومَةِ هُوَ نَقْدٌ بَنّاءٌ وَ- -لا يَدْخُلُ فِي بابِ الإِساءَةِ وَ- -التَجْرِيحِ وَ- -تَشْوِيهِ سُمْعَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">الأُرْدُنِّ</ENAMEX> " .
وَ- -كَشَفَت <ENAMEX TYPE="PERSON">فَيْصَل</ENAMEX> فِي مُرافَعَتِ- -ها أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبُو الراغِب</ENAMEX> عَرَضَ عَلَي- -ها رُشَى فِي مُقابِلِ التَوَقُّفِ عَن {ِنْتِقادِ- -هِ " وَ- -مِن ه`ذِهِ الرُشَى <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ثَلاثُ</ENAMEX> سَيّاراتٍ وَ- -مَبالِغُ مالِيَّةٌ تَرَكَ لِ- -ي تَحْدِيدَ قِيمَتِ- -ها , وَ- -كانَ رَدّ- -ِي أَنّ- -ِي رَفَضتُ ذ`لِكَ , مِن- -ما أَدَّى إِلَى مُحاكَمَت- -ِي " .
وَ- -تُواجِهُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَيْصَل</ENAMEX> , وَ- -هِيَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">أُرْدُنِّيَّةٍ</ENAMEX> تُنْتَخَبُ عُضْواً فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ النُوّابِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ , 1993</ENAMEX> عُقُوبَةَ السَجْنِ مِن <ENAMEX TYPE="DATE">سِتَّةِ أَشْهُرٍ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثِ سَنَواتٍ</ENAMEX> فِي حالِ إِدانَتِ- -ها .
وَ- -{ِتَّهَمَت المُدَّعِيَ العامَّ لِ- -المَحْكَمَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُهَنَّد حِجازِيّ</ENAMEX> " بِ- -الكِذْبِ وَ- -تَحَدَّت- -هُ أَن يُثْبِتَ أَنَّ مَقالاتِ- -ها غَيْرُ صَحِيحَةٍ " .
وَ- -أَوْضَحَت أَنَّ- -ها تَلْجَأُ إِلَى التَصْرِيحِ لِ- -الفَضائِيّاتِ وَ- -مِن خِلالِ شَبَكَةِ الإِنْتِرْنِتِ لِ- -أَنَّ- -ها مَمْنُوعَةٌ مِن الكِتابَةِ فِي الصُحُفِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُرْدُنِّيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -تَلَت مُرافَعَتِ- -ها بِ- -صَوْتٍ عالٍ وَ- -نَبْرَةٍ حادَّةٍ , وَ- -قاطَعَ- -ها رَئِيسُ المَحْكَمَةِ العَقِيدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">طايِل الرقاد</ENAMEX> مِراراً وَ- -نَبَّهَ- -ها إِلَى ضَرُورَةِ التَوَقُّفِ عَن " الإِساءَةِ وَ- -التَشْهِيرِ بِ- -المَحْكَمَةِ وَ- -ال{ِدِّعاءِ العامِّ وَ- -الحُكُومَةِ " .
وَ- -فِيما يَرَى مَسْؤُولُونَ <ENAMEX TYPE="NORP">أُرْدُنِّيُّونَ</ENAMEX> أَنَّ مُحاكَمَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">توجان</ENAMEX> جاءَت بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَواتٍ طَوِيلَةٍ</ENAMEX> مِن كَيْلِ- -ها التُهَمَ وَ- -ال{ِفْتِراءاتِ جُزافاً لِ- -الحُكُومَةِ , مِن- -ما أَساءَ بِ- -قُوَّةٍ إِلَى صُورَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">الأُرْدُنِّ</ENAMEX> وَ- -تَجْرِبَتِ- -هِ الدِيمُوقراطِيَّةِ , يَقُولُ مُراقِبُونَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">توجان</ENAMEX> سَجِينَةُ رَأْيٍ وَ- -أَنَّ مُحاكَمَتَ- -ها مُؤَشِّرٌ لِ- -تَراجُعٍ حادٍّ فِي حُرِّيَّةِ الرَأْيِ وَ- -التَعْبِيرِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الأُرْدُنِّ</ENAMEX> , وَ- -تَهْدِفُ أَصْلاً إِلَى مَنْعِ- -ها مِن التَرَشُّحِ لِ- -ال{ِنْتِخاباتِ النِيابِيَّةِ المُقَرَّرُ إِجْراؤُ- -ها فِي البِلادِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">نِهايَةِ أَيْلُولَ المُقْبِلِ</ENAMEX> .
</DOC>
