<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0260@0260@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">مارغريت يورسنار</ENAMEX> الرِحْلَةُ الأَخِيرَةُ حَدَثٌ كَبِيرٌ فِي السَنَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفرانْكُوفُونِيَّةِ</ENAMEX>
أَوَّلُ ما لَفَتَ- -نِي بَيْنَ الصُوَرِ المُعَلَّقَةِ فِي مَتْحَفِ سرسق الَّتِي حَقَّقَ- -ها المُصَوِّرُ <ENAMEX TYPE="NORP">البَرازِيلِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كارْلُوس فرير</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" مارغريت يورسنار الرِحْلَةُ الأَخِيرَةُ "</ENAMEX> , اللَوْحَةُ المائِيَّةُ المُحاطَةُ بِ- -العُشْبِ وَ- -الَّتِي حَمَلَت تارِيخَ وِلادَةِ الكاتِبَةِ الكَبِيرَةِ وَ- -ظَلَّ تارِيخُ الوَفاَةِ فارِغاً وَ- -تَحْتَ- -هُ عِبارَةٌ مِن- -ها , هِيَ الَّتِي حَضَّرَت قَبْرَ- -ها قَبْلَ الرَحِيلِ :
" مَرْحَى لِ- -الَّذِي يَبْسُطُ قَلْبَ الإِنْسانِ عَلَى قَدْرِ حَياَةٍ بِ- -كامِلِ- -ها " .
قَبْلَ يَوْمٍ مِن {ِفْتِتاحِ مَعْرِضِ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" مارغريت يورسنار , الرِحْلَةُ الأَخِيرَةُ "</ENAMEX> لِ- -الفَنّانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كارْلُوس فرير</ENAMEX> , الَّذِي نَسَّقَ لَ- -هُ لِ- -مُناسَبَةِ سَنَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفرانْكُوفُونِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">مَتْحَفُ سرسق</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-البِعْثَةُ الثَقافِيَّةُ الفَرَنْسِيَّةُ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مُؤَسَّسَةُ ناديا تُوَيْنِيّ</ENAMEX> , {ِلْتَقَينا <ENAMEX TYPE="PERSON">كارْلُوس فرير</ENAMEX> فِي مُؤْتَمَرٍ صَحافِيٍّ شَمِلَ حَياَتَ- -هُ وَ- -مَسارَ- -هُ قَبْلَ أَن يُخَصِّصَ الفَقْرَةَ الأَهَمَّ مِن حَدِيثِ- -هِ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-مارغريت يورسنار</ENAMEX> وَ- -عَلاقَتِ- -هِ الفَنِّيَّةِ وَ- -الأَدَبِيَّةِ وَ- -الإِنْسانِيَّةِ بِ- -ها .
{ِفْتَتَحَ اللِقاءَ <ENAMEX TYPE="PERSON">ألان فوكيه</ENAMEX> المُسْتَشارُ الثَقافِيُّ لَدَى <ENAMEX TYPE="ORG">السِفارَةِ الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -قَوْلِ- -هِ : " الصُوَرُ الفُوتُوغرافِيَّةُ هِيَ فِي طَلِيعَةِ {ِهْتِماماتِ <ENAMEX TYPE="EVENT">سَنَةِ الفرانْكُوفُونِيَّةِ 2002</ENAMEX> .
وَ- -سَ- -يَكُونُ لِ- -الصُورَةِ مَعارِضُ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-صَيْدا</ENAMEX> كَ- -أَحْداثٍ كُبْرَى فِي ه`ذِهِ المُناسَبَةِ .
<ENAMEX TYPE="PERSON">كارْلُوس فرير</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">بَرازِيلِيٌّ</ENAMEX> يُقِيمُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> وَ- -يُعْتَبَرُ مِن كِبارِ مُصَوِّرِي العالَمِ , فَ- -بَعْدَ سَنَةٍ كانَت لَ- -هُ رُؤَى جَدِيدَةٌ لِ- -مُدُنٍ كَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الإِسْكَنْدَرِيَّة</ENAMEX> , رافَقَ- -هُ عَلَى دُرُوبِ- -ها الكاتِبُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيُّ المِصْرِيُّ</ENAMEX> الأَصْلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوبِير صولي</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-البُنْدُقِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الهِنْدِ</ENAMEX> وُصُولاً إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">جَبَلِ آتوس</ENAMEX> . . . وَ- -اليَوْمَ وَ- -بَعْدَ مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">حَلَب</ENAMEX> , هِيَ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتُ</ENAMEX> فِي عَدَسَةِ خاطِرِ- -هِ .
وَ- -قَد صَوَّبَ عَدَسَتَ- -هُ ه`ذِهِ عَلَى كُتّابٍ وَ- -شُعَراءَ وَ- -فَنّانِينَ مِن كِبارِ ه`ذا العَصْرِ أَمْثالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">اورسون وِيلز</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فرَنْسِيس بيكون</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-تروفو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-غودار</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-لُورانس دوريل</ENAMEX> . . . "
ثُمَّ أَعْطَى الكَلامَ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-فرير</ENAMEX> الَّذِي {ِسْتَهَلَّ حَدِيثَ- -هُ بِ- -لَمْحَةٍ عَن <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> الَّتِي وَصَلَ إِلَي- -ها لِ- -تَوِّ- -هِ وَ- -مَعَ ذ`لِكَ شَعَرَ بِ- -الضِيافَةِ وَ- -ال{ِسْتِقْبالِ وَ- -الحَرارَةِ فَوْراً .
" وَ- -إِن خَطَرَ فِي بال- -ِي أَن يَكُونَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> مَشْرُوع- -ِي المُقْبِلَ فَ- -لِ- -أَنّ- -ِي وَ- -أَنا قادِمٌ إِلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مَتْحَفِ سرسق</ENAMEX> سَيْراً مِن فُنْدُق- -ِي الَّذِي {ِسْتَقْبَلَ- -نِي كَ- -أَمِيرٍ , بَهَرَ- -نِي الضَوْءُ , ه`ذا الضَوْءُ الَّذِي سَ- -يَدْخُلُ فِي لُبِّ المَواضِيعِ " .
ثُمَّ لَمَّحَ إِلَى سَنَواتِ الحَرْبِ : " ه`ذِهِ المَدِينَةُ الَّتِي قاسَت مِن الحَرْبِ وَ- -العُنْفِ أَعْواماً أَدْهَشَ- -نِي فِي- -ها , الطاقَةُ وَ- -الحَيَوِيَّةُ وَ- -مُحَرِّكُ الوُجُودِ لَدَى الناسِ " .
مِن أَيْنَ بَدَأَت حَياَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">كارْلُوس فرير</ENAMEX> ?
" عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1968</ENAMEX> تَرَكتُ <ENAMEX TYPE="GPE">رِيُو دِي جانِيرُو</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> .
والِد- -ِي الناشِرُ وَضَعَ- -نِي فِي جَوٍّ مِن دِفْءِ الكُتُبِ .
أَمّا حَياَت- -ِي كَ- -مُصَوِّرٍ فَ- -جاءَت تِلْقائِيَّةً قائِمَةً عَلَى الوَلَعِ بِ- -التَصْوِيرِ , صَوَّرتُ <ENAMEX TYPE="PERSON">هيتشكوك</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-تروفو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-غودار</ENAMEX> مِن أَهْلِ السِينَما .
فَ- -أَحْبَبتُ ه`ذا العالَمَ وَ- -عَمِلتُ فِي- -هِ فَتْرَةً فَ- -كانَ دَرْس- -ِي الوَحِيدُ فِي الفَنِّ الفُوتُوغرافِيِّ .
وَ- -مَعَ كُلِّ رَسّامٍ أَو نَحّاتٍ أَو كاتِبٍ كُنتُ عَبْرَ صُوَر- -ِي وَ- -كَأَنّ- -ِي أَخُطُّ كِتابَ حَياَةٍ " .
كَيْفَ تَعَرَّفَ <ENAMEX TYPE="PERSON">كارْلُوس فرير</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">مارغريت يورسنار</ENAMEX> ?
" المُنْتِجُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جان مونتالبيتي</ENAMEX> طَلَبَ مِن- -ِّي أَن أُحَقِّقَ مَجْمُوعَةَ صُوَرٍ مِن اللِقاءِ الَّذِي كانَ سَ- -يَتِمُّ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مارغريت يورسنار</ENAMEX> وَ- -المُمَثِّلَةِ السِينَمائِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">دُومِينِيك ساندا</ENAMEX> عَبْرَ تَسْجِيلٍ عَلَى شَرِيطٍ بِ- -عُنْوانِ <ENAMEX TYPE="EVENT">" دِرْهَمُ حُلْمٍ "</ENAMEX> .
وَ- -ه`ذا التَسْجِيلُ كانَ سَ- -يَدْخُلُ فِي بَرْنامَجٍ تِلْفِزيُونِيٍّ عَن <ENAMEX TYPE="PERSON">يورسنار</ENAMEX> وَ- -مُؤَلَّفاتِ- -ها فِي مَقَرِّ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">بوتيت بليزانس</ENAMEX> .
فِي أَوَّلِ لِقائ- -ِي بِ- -ها سَأَلَت- -نِي : " سَيِّد <ENAMEX TYPE="PERSON">فرير</ENAMEX> مِن أَيْنَ أَنْتَ ?
ه`ذا السُؤالُ جَرَّ عِدَّةَ لِقاءاتٍ .
كَلَّمتُ- -ها عَن جُذُور- -ِي <ENAMEX TYPE="NORP">البَرازِيلِيَّةِ</ENAMEX> , عَن <ENAMEX TYPE="NORP">هُنُودِ الأَمازُون</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-هُنُودِ أَمِيرْكا</ENAMEX> .
كانَت تُصْغِي بِ- -{ِهْتِمامٍ .
وَ- -لَم نَتَكَلَّمْ فِي الأَدَبِ , رَغْمَ وُجُود- -ِي أَمامَ كاتِبَةٍ عِمْلاقَةٍ بِ- -قَدْرِ- -ها الفَرِيدِ .
وَ- -يَوْمَ جاءَت إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> هَيَّأتُ لَ- -ها زِيارَةً لِ- -مَتْحَفِ العُلُومِ الكِبْرِيتِيَّةِ فِي حَدِيقَةِ النَباتِ لِ- -تَرَى مَجْمُوعَةَ حِجارَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوجِيِه كايوا</ENAMEX> الَّذِي خَلَّفتُ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الأَكادِيمِيَّةِ الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> .
حِواراتُ- -نا كانَت تَتِمُّ عَلَى خَلْفِيَّةٍ مِن التَصْوِيرِ .
مِن <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> فَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-أَمِيرْكا</ENAMEX> فِي جَزِيرَتِ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">مون ديزير</ENAMEX> .
عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1988</ENAMEX> كانَ عَلَي- -َّ مُلاقاَتُ- -ها فِي أَوَّلِ السَنَةِ فِي فُنْدُقٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> مَحَطَّتِ- -ها , قَبْلَ ذَهابِ- -ها إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">النيبال</ENAMEX> ل`كِنَّ- -ها تُوُفِّيَت فِي <ENAMEX TYPE="DATE">17 كانُون الأَوَّل</ENAMEX> " .
وَ- -كَيْفَ كانَت فِي تَعامُلِ- -ها اليَوْمِيِّ مَعَ أَصْدِقائِ- -ها ?
" كانَت فِي غايَةِ البَساطَةِ .
طَلَبَت مِن- -ِّي يَوْماً أَن أُحْضِرَ لَ- -ها مِن <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> مَجْمُوعَةً مُسَجَّلَةً عَن <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">التانغو الأَرْجَنْتِينِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -أَبَت إِلّا أَن تُسَدِّدَ لِ- -ي مَبْلَغَ- -ها الزَهِيدَ .
وَ- -كانَت <ENAMEX TYPE="PERSON">مارغريت يورسنار</ENAMEX> تَصْنَعُ خُبْزَ- -ها بِ- -يَدِ- -ها .
كانَت عَفْوِيَّةً فِي تَصَرُّفاتِ- -ها , عادِلَةً , مُحِقَّةً " .
وَ- -هَل جالَ ه`ذا المَعْرِضُ فِي أَماكِنَ أُخْرَى غَيْرَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> ?
" إِنَّ- -هُ يَتَضَمَّنُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">32</ENAMEX> صُورَةً وَ- -{ِسْتَقْبَلَ- -هُ لِ- -المَرَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">مَرْكَزُ بومبيدو</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> حَيْثُ قَصَدَ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">خَمْسمِئَةُ أَلْفِ</ENAMEX> زائِرٍ .
ثُمَّ {ِنْتَقَلَ إِلَى عَواصِمَ عَدِيدَةً مِن العالَمِ .
وَ- -حَتَّى لا نَلْجَأَ إِلَى تَعْلِيقاتٍ مُصْطَنَعَةٍ تَحْتَ كُلِّ صُورَةٍ , {ِخْتَرنا مِن مُؤَلَّفاتِ- -ها نُصُوصاً تُنِيرُ الصُورَةَ فِي تَأَمُّلاتِ- -ها " .
جَوْلَةٌ بَيْنَ الصُوَرِ المَعْرُوضَةِ تَدُلُّ- -نا إِلَى كُتُبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مارغريت يورسنار</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" مُذَكِّراتُ أَدْرِيان "</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" رَجُلٌ غامِضٌ "</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" العُيُونُ المُبْصِرَة "</ENAMEX> وَ- -ذاتِ عِبارَةٍ تَقُولُ : " لَقَد فَقَدنا الشُعُورَ بِ- -أَنَّ الحُبَّ أَو بِ- -تَعْبِيرٍ أَبْسَطَ , بِ- -أَنَّ الرَوابِطَ الحِسِّيَّةَ وَ- -حَتَّى العَلاقاتِ اليَوْمِيَّةَ مُقَدَّسَةٌ " .
</DOC>
