<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0296@0296@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">حَمُّود</ENAMEX> : الشَرِكَةُ تُدَعِّمُ دَوْرَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> مَرْكَزاً مالِيّاً وَ- -خدماتياً لِ- <ENAMEX TYPE="LOC">-الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX>
قالَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ وَ- -المُغْتَرِبِينَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَحْمُود حَمُّود</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="LAW">{ِتِّفاقَ الشِراكَةِ اللُبْنانِيَّةِ - الأُورُوبِّيَّةِ</ENAMEX> " يُتِيحُ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> تَعْزِيزَ دَوْرِ- -هِ مَرْكَزاً مالِيّاً وَ- -خدماتيا فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="LOC">-العالَمِ العَرَبِيِّ</ENAMEX> , وَ- -يُحَسِّنُ قُدْرَتَ- -هُ التَنافُسِيَّةَ " .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمُّود</ENAMEX> يَتَحَدَّثُ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قَصْرِ بُسْترُس</ENAMEX> عَن ال{ِتِّفاقِ الَّذِي سَ- -يُوَقِّعُ- -هُ مَعَ نَظِيرِ- -هِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِيب بيكيه</ENAMEX> بَعْدَ ظُهْرِ <ENAMEX TYPE="DATE">ال{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> المُقْبِلِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لوكسمبور</ENAMEX> عَلَى هامِشِ {ِجْتِماعِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ وُزَراءِ الخارِجِيَّةِ لِ- -الدُوَلِ الأُورُوبِّيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -يَتَأَلَّفُ الوَفْدُ المُرافِقُ لَ- -هُ مِن السُفَراءِ : مُدِيرِ الشُؤُونِ السِياسِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ناجِي أَبِي عاصِي</ENAMEX> , مُدِيرِ الشُؤُونِ ال{ِقْتِصادِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَسْعُود المَعْلُوف</ENAMEX> , مُدِيرِ مَكْتَبِ الوَزِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد الدِيب</ENAMEX> .
وَ- -سَ- -يَنْضَمُّ إِلَي- -هِ السَفِيرُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بِلْجِيكا</ENAMEX> , مَنْدُوبُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> لَدَى <ENAMEX TYPE="GPE">ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فَوْزِيّ فَواز</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-جوانا قزي</ENAMEX> مِن السِفارَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">برُوكْسِيل</ENAMEX> .
وَ- -يَتَوَجَّهُ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمُّود</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">لوكسمبور</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">صَباحَ غَدٍ</ENAMEX> بِ- -طَرِيقِ <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> عَلَى أَن يَنْتَقِلَ بَعْدَ ظُهْرِ <ENAMEX TYPE="DATE">ال{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> لِ- -ال{ِنْضِمامِ إِلَى الوَفْدِ المُرافِقِ لِ- -الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> فِي زِيارَتِ- -هِ الرَسْمِيَّةِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-برِيطانِيا</ENAMEX> .
وَ- -قالَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ : " الجَدِيدُ فِي ه`ذا ال{ِتِّفاقِ الَّذِي سَ- -يَحِلُّ مَحَلَّ " ال{ِتِّفاقِ التَفْضِيلِيِّ " الَّذِي وَقَّعَ- -هُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">السُوقِ الأُورُوبِّيَّةِ المُشْتَرَكَةِ</ENAMEX> عامَ , <ENAMEX TYPE="DATE">1977</ENAMEX> أَنَّ- -هُ لا يَقْتَصِرُ عَلَى الشِقِّ التِجارِيِّ كَ- -ما كانَت الحالُ , بَل يَشْمَلُ مَواضِيعَ عِدَّةً مِن- -ها التَعاوُنُ ال{ِجْتِماعِيُّ وَ- -الثَقافِيُّ وَ- -الإِنْسانِيُّ وَ- -التِكْنُولُوجِيُّ , إِلَى قَضايا {ِجْتِماعِيَّةٍ كَ- -حُقُوقِ العُمّالِ وَ- -الهِجْرَةِ غَيْرِ الشَرْعِيَّةِ , وَ- -أَحْكامٍ عامَّةٍ وَ- -مُؤَسَّساتِيَّةٍ كَ- -إِنْشاءِ مَجالِسِ شِراكَةٍ وَ- -لِجانٍ مُخْتَلِفَةٍ .
وَ- -عَدَّدَ المَواضِيعَ ال{ِقْتِصادِيَّةَ الَّتِي يَشْمَلُ- -ها ال{ِتِّفاقُ , وَ- -هِيَ عَلَى سَبِيلِ الذِكْرِ لا الحَصْرِ :
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">1</ENAMEX> - تَحْرِيرُ تَبادُلِ السِلَعِ الزِراعِيَّةِ .
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">2</ENAMEX> - تَحْرِيرُ المَوادِّ الصِناعِيَّةِ مَعَ بَعْضِ ال{ِسْتِثْناءاتِ .
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">3</ENAMEX> - تَحْرِيرُ قِطاعِ الخَدَماتِ .
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">4</ENAMEX> - تَحْرِيرُ تَدَفُّقِ الرَسامِيلِ وَ- -اوجه التَعاوُنِ المالِيِّ .
يُذْكَرُ أَنَّ ال{ِتِّفاقاتِ الَّتِي عَقَدَ- -ها ال{ِتِّحادُ مَعَ الدُوَلِ المُتَوَسِّطِيَّةِ الشَرِيكَةِ مُتَشابِهَةٌ إِلَى حَدٍّ بَعِيدٍ مَعَ ال{ِتِّفاقِ الَّذِي سَ- -يُوَقِّعُ- -هُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> , غَيْرَ أَنَّ- -هُ يَخْتَلِفُ أَحْياناً فِي بَعْضِ أَحْكامِ- -هِ عَن {ِتِّفاقاتٍ أُخْرَى , لِ- -أَنَّ ال{ِقْتِصادَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّ</ENAMEX> هُوَ أَساساً {ِتِّفاقٌ حُرٌّ يَقُومُ عَلَى حُرِّيَّةِ التَبادُلِ وَ- -تَدَفُّقِ الأَمْوالِ وَ- -الرَسامِيلِ " .
وَ- -رَأَى " أَنَّ أَهَمِّيَّةَ ال{ِتِّفاقِ تَكْمُنُ فِي {ِنْخِراطِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> فِي المُجْتَمَعاتِ الَّتِي تَحُوطُ- -هُ , كَوْنَ- -هُ عُضْواً فِي المُجْتَمَعِ الدُوَلِيِّ .
مِن هُنا لا بُدَّ مِن {ِنْخِراطِ- -هِ فِي السُوقِ العَرَبِيَّةِ المُشْتَرَكَةِ وَ- -المُشارَكَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> وَ- -تَقْدِيمِ طَلَبٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">مُنَظَّمَةِ التِجارَةِ العالَمِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -أَن- -لا يَبْقَى عَلَى هامِشِ التَكَتُّلاتِ ال{ِقْتِصادِيَّةِ " .
وَ- -أَضافَ : " يَتَضَمَّنُ ال{ِتِّفاقُ {ِتِّفاقاتٍ عِدَّةً : {ِتِّفاقُ الشِراكَةِ وَ- -ال{ِتِّفاقُ النِهائِيُّ , وَ- -هُناكَ {ِتِّفاقٌ {ِنْتِقالِيٌّ لِ- -مُدَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">خَمْسِ</ENAMEX> سَنَواتٍ يَدْخُلُ حَيِّزَ التَنْفِيذِ بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">شَهْرَيْنِ</ENAMEX> مِن تَوْقِيعِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">17 حَزِيرانَ 2002</ENAMEX> بِ- -النِسْبَةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> لِ- -تَصْدِيرِ إِنْتاجِ- -هِ دُونَ رُسُومٍ جُمْرُكِيَّةٍ .
أَمّا <ENAMEX TYPE="GPE">أُورُوبّا</ENAMEX> فَ- -سَ- -تَنْتَظِرُ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3</ENAMEX> سَنَواتٍ لِ- -تَصْدِيرِ إِنْتاجِ- -ها إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> دُونَ رُسُومٍ جُمْرُكِيَّةٍ " .
وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-ال{ِتِّحادُ الأُورُوبِّيُّ</ENAMEX> يُعْتَبَرُ الشَرِيكَ التِجارِيَّ الأَوَّلَ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> عَلَى صَعِيدِ ال{ِسْتِيرادِ كَما أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> يُصَدِّرُ أَكْثَرَ مِن رُبْعِ إِنْتاجِ- -هِ إِلَى مِنْطَقَةِ ال{ِتِّحادِ .
وَ- -أَحَدُ أَهْدافِ الشِراكَةِ إِقامَةُ مِنْطَقَةٍ لِ- -التَبادُلِ التِجارِيِّ الحُرِّ بَيْنَ دُوَلِ ال{ِتِّحادِ مِن جِهَةٍ وَ- -الدُوَلِ المُتَوَسِّطِيَّةِ الشَرِيكَةِ مِن جِهَةٍ ثانِيَةٍ .
وَ- -{ُتُّفِقَ عَلَى الشِراكَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَرْشِلُونَة</ENAMEX> عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1995</ENAMEX> حَيْثُ بَدَأَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> المُفاوَضاتِ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">ال{ِتِّحادِ</ENAMEX> , ل`كِنَّ- -ها ما لَبِثَت أَن تَوَقَّفَت عامَ , <ENAMEX TYPE="DATE">1997</ENAMEX> ثُمَّ {ُسْتُؤْنِفَت عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1998</ENAMEX> ثُمَّ تَوَقَّفَت وَ- -بَعْدَ ذ`لِكَ {ُسْتُؤْنِفَت عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">2000</ENAMEX> دُونَ {ِنْقِطاعٍ حَتَّى <ENAMEX TYPE="DATE">كانُونِ الثانِي , 2002</ENAMEX> إِلَى أَن وُقِّعَ بِ- -الأَحْرُفِ الأُولَى فِي <ENAMEX TYPE="DATE">10 كانُونِ الثانِي</ENAMEX> الماضِي فِي <ENAMEX TYPE="GPE">برُوكْسِيل</ENAMEX> .
وَ- -فِي السِياقِ نَفْسِ- -هِ , مَثَّلَ السَفِيرُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْبانِيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سَمِير مُبارَك</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> فِي {ِجْتِماعِ المُوَظَّفِينَ الكِبارِ فِي <ENAMEX TYPE="LAW">الشِراكَةِ الأُورُوبِّيَّةِ - المُتَوَسِّطِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -القَضايا السِياسِيَّةِ وَ- -الأَمْنِيَّةِ الَّذِي عُقِدَ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">12 حَزِيرانَ الجارِي</ENAMEX> وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">{ِجْتِماعِ اللَجْنَةِ الأُورُوبِّيَّةِ - المُتَوَسِّطِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -عَمَلِيَّةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَرْشِلُونَة</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="CARDINAL">13</ENAMEX> مِن- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَرْشِلُونَة</ENAMEX> .
وَ- -أَفادَ مَصْدَرٌ دِيبلُوماسِيٌّ أَنَّ المُوَظَّفِينَ الكِبارَ ناقَشُوا المَسارَيْنِ السِياسِيَّ وَ- -الأَمْنِيَّ لِ- -خُطَّةِ عَمَلٍ {ُتُّفِقَ عَلَي- -ها فِي مُؤْتَمَرِ وُزَراءِ خارِجِيَّةِ الدُوَلِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فالِنْسِيا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">24 نِيسانَ الماضِي</ENAMEX> , وَ- -تَحْدِيداً مِن أَجْلِ تَطْبِيقِ- -ها وَ- -الرُوزْنامَةِ المُخَصَّصَةِ لِ- -ذ`لِكَ .
كَ- -ذ`لِكَ عَقَدَ المُوَظَّفُونَ الكِبارُ {ِجْتِماعاً مُشْتَرَكاً مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">شَبَكَةِ المَعاهِدِ الأُورُوبِّيَّةِ - المُتَوَسِّطِيَّةِ لِ- -السِياسَةِ الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">اوروسكو</ENAMEX> -RRB- .
أَمّا بِ- -النِسْبَةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ الاوروربية - المُتَوَسِّطِيَّةِ</ENAMEX> , فَ- -قَد جَرَى تَبادُلُ وُجُهاتِ النَظَرِ حَوْلَ خُطَّةِ عَمَلِ <ENAMEX TYPE="GPE">فالِنْسِيا</ENAMEX> , وَ " وَرَقَةِ الطَرِيقِ " , وَ- -تَطَرَّقَ الحَدِيثُ إِلَى العَلاقاتِ التِجارِيَّةِ بَيْنَ الشُرَكاءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيِّينَ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">المُتَوَسِّطِيِّينَ</ENAMEX> .
ذ {ِسْتَقْبَلَ مُدِيرُ الشُؤُونِ السِياسِيَّةِ السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">ناجِي أَبِي عاصِي</ENAMEX> فِي مَكْتَبِ- -هِ السَفِيرَ <ENAMEX TYPE="NORP">الصِينِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ليو زهنتانغ</ENAMEX> .
</DOC>
