<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0210@0210@ann@nw@ar@on">
المَلِكُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه</ENAMEX> عادَ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">الأُرْدُنّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">قِمَّةُ ال{ِتِّحادِ المَغارِبِيِّ العَرَبِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">حُزَيْرانَ</ENAMEX> {ِعْتِقالُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">3</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="NORP">إِخْوانٍ</ENAMEX> " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الإِسْكَنْدَرِيَّة</ENAMEX> وَثائِقُ <ENAMEX TYPE="NORP">بِرِيطانِيَّةٌ</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="EVENT">ثَوْرَةِ يُولِيُو</ENAMEX> أَفْرَجَت عَن- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX>
عادَ المَلِكُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه الثانِي بِن الحُسَيْن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">الأُرْدُنِّ</ENAMEX> بَعْدَ زِيارَةٍ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> {ِسْتَمَرَّت <ENAMEX TYPE="DATE">11 يَوْماً</ENAMEX> وَ- -{ِلْتَقَى خِلالَ- -ها الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> وَ- -عَدَدا مِن المَسْؤُولِينَ الكِبارِ فِي إِدارَتِ- -هِ , داعِياً <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> إِلَى إِقامَةِ " تَحالُفٍ مِن أَجْلِ السَلامِ " وَ- -مُحَذِّراً إِيّا- -ها مِن أَيِّ عَمَلٍ عَسْكَرِيٍّ ضِدَّ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> .
وَ- -كانَ العاهِلُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُرْدُنِّيُّ</ENAMEX> تَحَدَّثَ <ENAMEX TYPE="TIME">لَيْلَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">ال{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءِ</ENAMEX> أَمامَ دِيبلُوماسِيِّينَ وَ- -سِياسِيِّينَ وَ- -باحِثِينَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَرْكَزِ بروكينغز لِ- -الأَبْحاثِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> وَ- -حَضَّ عَلَى الإِسْراعِ فِي إِجْراءِ مُفاوَضاتٍ تَبْدَأُ بِ- -إِعْلانِ هَدَفِ- -ها النِهائِيِّ لِ- -إِعادَةِ عَمَلِيَّةِ السَلامِ إِلَى مَسارِ- -ها .
وَ- -قالَ : " عَلَي- -نا أَن نَتَوَجَّهَ مُباشَرَةً إِلَى الهَدَفِ النِهائِيِّ " لِ- -أَنَّ ذ`لِكَ هُوَ الطَرِيقُ الوَحِيدُ لِ- -دَفْعِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> إِلَى {ِلْتِزامِ عَمَلِيَّةٍ سِياسِيَّةٍ وَ- -إِنْهاءِ الأَزْمَةِ .
وَ- -شَبَّهَ الوَضْعَ الحالِيَّ " بِ- -كارِثَةِ خُرُوجِ قِطارٍ عَن سِكَّتِ- -هِ " .
وَ- -أَضافَ : " أَعْتَقِدُ أَنَّ- -ها كارِثَةٌ خَطِيرَةٌ جِدّاً أَسْفَرتَ عَن دَمارٍ هائِلٍ وَ- -مَقْتَلِ الكَثِيرِ مِن الأَبْرِياءِ " .
وَ- -أَكَّدَ أَنَّ " الناسَ فِي حاجَةٍ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> أَكْثَرَ مِن أَيِّ وَقْتٍ مَضَى إِلَى نَتائِجَ مَلْمُوسَةٍ " وَ- -إِلَى " سَلامٍ يُرَكِّزُ عَلَى نَتائِجَ عَمَلِيَّةٍ " .
وَ- -رَأَى أَنَّ " إِنْهاءَ العُنْفَ يَتَطَلَّبُ حَلَّ النِزاعِ بَدَلَ إِدارَتِ- -هِ , وَ- -ه`ذا يَتَطَلَّبُ بِ- -دَوْرِ- -هِ التَرْكِيزَ عَلَى الأَهْدافِ النِهائِيَّةِ وَ- -مَبادِئِ السَلامِ " , لِ- -ذ`لِكَ فَ- -إِنَّ " المَطْلُوبَ هُوَ جَدْوَلٌ زَمَنِيٌّ مُفَصَّلٌ وَ- -خُطَّةُ عَمَلٍ تُعِيدُ الأَمَلَ وَ- -تَجْعَلُ- -هُ حَقِيقَةً " .
إِلَى ذ`لِكَ , {ِعْتَبَرَ أَنَّ أَيَّ عَمَلٍ عَسْكَرِيٍّ ضِدَّ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> سَ- -تَكُونُ نَتائِجُ- -هُ " مُدَمِّرَةً " لِ- <ENAMEX TYPE="LOC">-الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> وَ " مُضِرَّةً " بِ- -مَصالِحِ <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> فِي المِنْطَقَةِ .
وَ- -لاحَظَ أَنَّ- -هُ " مَعَ {ِسْتِمْرارِ الأَزْمَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -مَعَ بُلُوغِ مَشاعِرِ الغَضَبِ وَ- -خَيْبَةِ الأَمَلِ فِي أَنْحاءِ <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> مُسْتَوَياتٍ لا يَنْبَغِي زِيادَتُ- -ها أَكْثَرَ -LRB- . . . -RRB- سَ- -يَكُونُ نُشُوبُ صِراعٍ مُسَلَّحٍ فِي المِنْطَقَةِ أَصْعَبَ كَثِيراً مِن أَن يَتَحَمَّلَ- -هُ الناسُ -LRB- . . . -RRB- إِنَّ إِضافَةَ العِراقِ إِلَى القائِمَةِ الآنَ سَ- -يَكُونُ فِي {ِعْتِقاد- -ِي أَمْراً مُدَمِّراً "
-LRB- وَ ص فَ , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> -RRB-
نَقَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِكالَةُ الأَنْباءِ الجَزائِرِيَّةُ " واج "</ENAMEX> عَن وِزارَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الجَزائِرِيَّةِ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="EVENT">قِمَّةَ ال{ِتِّحادِ المَغارِبِيِّ العَرَبِيِّ</ENAMEX> الَّذِي يَضُمُّ <ENAMEX TYPE="GPE">المَغْرِبَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الجَزائِرَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-تُونِس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لِيبِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مُورِيتانِيا</ENAMEX> سَ- -تُعْقَدُ <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْمَيْ 21 حَزِيرانَ وَ 22</ENAMEX> مِن- -هُ فِي العاصِمَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الجَزائِرِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -تُعَدُّ ه`ذِهِ القِمَّةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> لِ- -ال{ِتِّحادِ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">عامِ 1994</ENAMEX> .
وَ- -تَعَطَّلَت أَجْهِزَةُ ال{ِتِّحادِ الَّذِي بُعِثَ <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1989</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مَرّاكِش</ENAMEX> مُنْذُ , <ENAMEX TYPE="DATE">1994</ENAMEX> بِ- -سَبَبِ الخِلافاتِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">المَغْرِبِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الجَزائِرِ</ENAMEX> عَلَى قَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="LOC">الصَحْراءِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -قَد رَأَسَ وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الجَزائِرِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد العَزِيز بلخادم</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الجَزائِرِ</ENAMEX> جَلْسَةَ عَمَلٍ لِ- -الإِعْدادِ لِ- -القِمَّةِ تَقَرَّرَ خِلالَ- -ها تَحْدِيدُ مَوْعِدِ- -ها بَعْدَ التَشاوُرِ مَعَ نُظَرائِ- -هِ فِي دُوَلِ ال{ِتِّحادِ .
-LRB- وَ ص فَ -RRB-
أَفادَ مَصْدَرٌ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الشُرْطَةِ المِصْرِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَنَّ قُوَى الأَمْنِ {ِعْتَقَلَت <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ثَلاثَةَ</ENAMEX> كَوادِرَ مِن جَماعَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">" الإِخْوانِ المُسْلِمِينَ "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الإِسْكَنْدَرِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -تُهْمَةِ " مُحاوَلَةِ إِعادَةِ إِحْياءِ التَنْظِيمِ المَحْظُورِ " وَ- -إِقامَةِ " تَجَمُّعاتٍ غَيْرِ مَشْرُوعَةٍ " .
وَ- -قالَ أَنَّ المُعْتَقَلِينَ هُم الأَمِينُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-اللَجْنَةِ الشَعْبِيَّةِ لِ- -مُسانَدَةِ ال{ِنْتِفاضَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الإِسْكَنْدَرِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ عَبْد الفَتّاح</ENAMEX> وَ- -صاحِبُ <ENAMEX TYPE="ORG">" دارِ المَدائِنِ لِ- -النَشْرِ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جِمال ماضي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَحْمَد عَبْد الحافِظ</ENAMEX> .
وَ- -أَكَّدَت الجَماعَةُ وَ- -اللَجْنَةُ فِي بَيانَيْنِ مُنْفَصِلَيْنِ ه`ذِهِ ال{ِعْتِقالاتِ , وَ- -أَشارَ بَيانُ <ENAMEX TYPE="ORG">" الإِخْوانِ المُسْلِمِينَ "</ENAMEX> إِلَى {ِعْتِقالِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ثَلاثَةٍ</ENAMEX> آخَرِينَ مِن أَعْضائِ- -ها هُم <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد عَلِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَشْرَف عَلِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُصْطَفَى حُسَيْن</ENAMEX> مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةِ الماضِي</ENAMEX> مُدَّةَ <ENAMEX TYPE="DATE">15 يَوْماً</ENAMEX> عَلَى ذِمَّةِ التَحْقِيقِ .
مِن جِهَةٍ أُخْرَى , قالَت مَصادِرُ قَضائِيَّةٌ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">21</ENAMEX> شَخْصاً سَ- -يَمْثُلُونَ {ِبْتِداءً مِن <ENAMEX TYPE="DATE">29 أَيّارَ</ENAMEX> أَمامَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةِ أَمْنِ الدَوْلَةِ</ENAMEX> بِ- -تُهْمَةِ " {ِسْتِغْلالِ الدِينِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيِّ</ENAMEX> وَ- -تَرْوِيجِ أَفْكارٍ مُتَطَرِّفَةٍ بِ- -قَصْدِ إِثارَةِ الفِتْنَةِ وَ- -تَحْقِيرِ الدِينِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيِّ</ENAMEX> حَيْثُ رَوَّجُوا مُعْتَقَداتٍ تُخالِفُ ثَوابِتَ الدِينِ " .
وَ- -كانَت الجَماعَةُ تَعْقِدُ {ِجْتِماعاتٍ فِي مَنْزِلِ زَعِيمِ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">سَيِّد طلبة</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 28 سُنَّةً -RRB-</ENAMEX> المُتَّهَمِ بِ- -{ِدِّعاءِ النُبُوَّةِ وَ- -{ِمْتِلاكِ القُدْرَةِ عَلَى شِفاءِ بَعْضِ الأَمْراضِ .
وَ- -مِن أَتْباعِ <ENAMEX TYPE="PERSON">طلبة</ENAMEX> , وَ- -هُوَ مُوَظَّفٌ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">هَيْئَةِ الطاقَةِ الذَرِّيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مِصْرَ</ENAMEX> , أَرْبَعُ نِساءٍ وَ- -طَبِيبٌ وَ- -أَصْحابُ مَصْنَعٍ فِي مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">شُبْرا الخَيْمَةِ</ENAMEX> , وَ- -{ُعْتُقِلُوا جَمِيعاً فِي <ENAMEX TYPE="DATE">آذارَ الماضِي</ENAMEX> .
-LRB- وَ ص فَ , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> -RRB-
<ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَة</ENAMEX> - وَ ص ف - أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="PERSON">هدى عَبْد الناصِر</ENAMEX> , ال{ِبْنَةُ البِكْرُ لِ- -الزَعِيمِ <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيِّ</ENAMEX> الراحِلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمال عَبْد الناصِر</ENAMEX> , أَنَّ وِزارَةَ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">البِرِيطانِيَّةَ</ENAMEX> أَفْرَجَت عَن وَثائِقَ تَتَعَلَّقُ بِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-ثَوْرَةِ 23 يُولِيُو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="DATE">تَمُّوزَ</ENAMEX> -RRB- , مُوَضِّحَةً أَنَّ- -ها حَصَلَت عَلَى عَدَدٍ كَبِيرٍ مِن- -ها وَ- -قَدَّمَت- -ها إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">دارِ الكُتُبِ وَ- -الوَثائِقِ القَوْمِيَّةِ المِصْرِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَت أَنَّ " الإِفْراجَ عَن الوَثائِقِ بَعْدَ ه`ذِهِ المُدَّةِ يَأْتِي {ِسْتِجابَةً لِ- -قانُونٍ <ENAMEX TYPE="NORP">بِرِيطانِيٍّ</ENAMEX> يُلْغِي الحَظْرَ بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَرْبَعِينَ سُنَّةً</ENAMEX> عَن الوَثائِقِ الَّتِي تَمْتَلِكُ- -ها مُؤَسَّساتُ الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">البِرِيطانِيَّةِ</ENAMEX> " .
وَ- -يُشارُ إِلَى أَنَّ {ِبْنَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الناصِر</ENAMEX> تَتَوَلَّى التَدْرِيسَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">كُلِّيَّةِ العُلُومِ السِياسِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="ORG">جامِعَةِ القاهِرَةِ</ENAMEX> وَ- -تَرْأَسُ مَرْكَزاً يُعْنَى بِ- -دِراساتٍ عَن تارِيخِ <ENAMEX TYPE="EVENT">ثَوْرَةِ 23 تَمُّوزَ</ENAMEX> .
وَ- -يُنَظِّمُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَعْهَدُ البُحُوثِ وَ- -الدِراساتِ الأَفْرِيقِيَّةِ</ENAMEX> نَدْوَةً دُوَلِيَّةً عَن <ENAMEX TYPE="LOC">إِفْرِيقِيا</ENAMEX> فِي فِكْرِ الثَوْرَةِ وَ- -سِياسَتِ- -ها فِي مُناسَبَةِ اليُوبِيلِ الذَهَبِيِّ لِ- -قِيامِ- -ها .
</DOC>
