<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0277@0277@ann@nw@ar@on">
ال{ِسْتِطْلاعاتُ تُظْهِرُ مَيْلَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّينَ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">اليَمِينِ</ENAMEX> فِي الدَوْرَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةِ</ENAMEX> مِن ال{ِنْتِخاباتِ النِيابِيَّةِ
<ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> - مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج ساسِين</ENAMEX> :
وَضَعَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1045</ENAMEX> مُرَشَّحاً لِ- -ال{ِنْتِخاباتِ النِيابِيَّةِ أَمْسِ اللَمَساتِ الأَخِيرَةَ عَلَى حَمْلَتِ- -هِم لِ- -خَوْضِ الدَوْرَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةِ</ENAMEX> غَداً <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="CARDINAL">519</ENAMEX> دائِرَةٍ مِن أَصْلِ , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">577</ENAMEX> عَلَى خَلْفِيَّةِ {ِسْتِقْطابٍ سِياسِيٍّ بَيْنَ اليَمِينِ وَ- -اليَسارِ تُذَكِّرُ بِ- -بِداياتِ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الخامِسَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> , ذ`لِكَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">488</ENAMEX> دائِرَةً {ِنْتِخابِيَّةً سَ- -تَشْهَدُ مُبارَزَةً ثُنائِيَّةً بَيْنَ مُرَشَّحِي اليَمِينِ وَ- -اليَسارِ التَقْلِيدِيِّينَ .
وَ- -تَجْرِي ه`ذِهِ ال{ِنْتِخاباتُ فِي ظِلِّ تَسْلِيمِ الرَأْيِ العامِّ بِ- -{ِحْتِمالِ فَوْزِ <ENAMEX TYPE="ORG">" ال{ِتِّحادِ مِن أَجْلِ الغالِبِيَّةِ الرِئاسِيَّةِ "</ENAMEX> بِ <ENAMEX TYPE="PERCENT">70 فِي المِئَةِ</ENAMEX> مِن المَقاعِدِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الجَمْعِيَّةِ الوَطَنِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -أَظْهَرَ {ِسْتِطْلاعٌ لِ- -الرَأْيِ أَجْرا- -هُ مَعْهَدُ " <ENAMEX TYPE="ORG">ايبسوس</ENAMEX> " لِ- -حِسابِ صَحِيفَةِ " <ENAMEX TYPE="ORG">الفِيغارُو</ENAMEX> " وَ- -إِذاعَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">" أُورُوبّا 1 "</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERCENT">53 فِي المِئَةِ</ENAMEX> مِن الناخِبِينَ سَ- -يُصَوِّتُونَ لِ- -اليَمِينِ وَ <ENAMEX TYPE="PERCENT">47 فِي المِئَةِ</ENAMEX> لِ- -اليَسارِ , فِيما التَنافُسُ فِي <ENAMEX TYPE="CARDINAL">198</ENAMEX> دائِرَةً {ِنْتِخابِيَّةً غَيْرُ محسوم لِ- -ه`ذِهِ الجِهَةِ أَو تِلْكَ .
وَ- -مِن المُرَجَّحِ أَن يَفُوزَ <ENAMEX TYPE="ORG">" ال{ِتِّحادُ مِن أَجْلِ الغالِبِيَّةِ الرِئاسِيَّةِ "</ENAMEX> بِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">384</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">414</ENAMEX> مَقْعَداً وَ <ENAMEX TYPE="ORG">" {ِتِّحادُ الدِيمُوقراطِيَّةِ الفَرَنْسِيَّةِ "</ENAMEX> بِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">24</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">30</ENAMEX> مَقْعَداً .
وَ- -لَن تَحْصُلَ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَبْهَةُ الوَطَنِيَّةُ اليَمِينِيَّةُ المُتَطَرِّفَةُ</ENAMEX> عَلَى أَيِّ مَقْعَدٍ , بَيْنَما سَ- -يَفُوزُ اليَسارُ بِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">130</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">172</ENAMEX> مَقْعَداً , وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الحِزْبُ ال{ِشْتِراكِيُّ</ENAMEX> بِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">115</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">145</ENAMEX> مَقْعَداً , وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الحِزْبُ الشُيُوعِيُّ</ENAMEX> بِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">14</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">22</ENAMEX> مَقْعَداً , وَ- -حِزْبُ الخُضْر بِ- -مَقْعَدٍ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">واحِدٍ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="ORDINAL">خَمْسَةٍ</ENAMEX> .
وَ- -تَمَنَّى <ENAMEX TYPE="PERCENT">43 فِي المِئَةِ</ENAMEX> فَوْزَ اليَمِينِ بِ- -غالِبِيَّةٍ " مُرِيحَةٍ وَ- -واضِحَةٍ " وَ <ENAMEX TYPE="PERCENT">42 فِي المِئَةِ</ENAMEX> تَحْقِيقَ تَوازُنٍ مَعَ نَتائِجِ الدَوْرَةِ الأُولَى لِ- -مَصْلَحَةِ اليَسارِ .
وَ- -أَكَّدَ <ENAMEX TYPE="PERCENT">86 فِي المِئَةِ</ENAMEX> أَنَّ- -هُم حَسَمُوا أَمْرَ- -هُم مُنْذُ الآنَ , فِيما لا يَزالُ <ENAMEX TYPE="PERCENT">14 فِي المِئَةِ</ENAMEX> مُتَرَدِّدِينَ .
وَ- -جاءَ فِي {ِسْتِطْلاعٍ أَجْرا- -هُ مَعْهَدُ " <ENAMEX TYPE="ORG">ايفوب</ENAMEX> " أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERCENT">56 فِي المِئَةِ</ENAMEX> سَ- -يَخْتارُونَ مُرَشَّحَ اليَمِينِ وَ <ENAMEX TYPE="PERCENT">44 فِي المِئَةِ</ENAMEX> مُرَشَّحَ اليَسارِ إِذا حَصَلَت مُبارَزَةٌ ثَنائِيَّةٌ بَيْنَ- -هُما .
أَمّا فِي حالِ خَوْضِ مَعْرَكَةٍ ثُلاثِيَّةٍ مَعَ مُرَشَّحِ اليَمِينِ المُتَطَرِّفِ , فَ- -إِنَّ <ENAMEX TYPE="PERCENT">45 فِي المِئَةِ</ENAMEX> مِن الناخِبِينَ سَ- -يُؤَيِّدُونَ مُرَشَّحَ اليَمِينِ وَ <ENAMEX TYPE="PERCENT">41 فِي المِئَةِ</ENAMEX> مُرَشَّحَ اليَسارِ وَ <ENAMEX TYPE="PERCENT">14 فِي المِئَةِ</ENAMEX> مُرَشَّحَ اليَمِينِ المُتَطَرِّفِ .
وَ- -يَتَنافَسُ زُعَماءُ اليَمِينِ وَ- -اليَسارِ عَلَى خطب وِدِّ المُمْتَنِعِينَ عَن التَصْوِيتِ الَّذِينَ يُشَكِّلُونَ أَكْبَرَ " حِزْبٍ " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="PERCENT">35 فِي المِئَةِ</ENAMEX> مِن عَدَدِ الناخِبِينَ -RRB- .
وَ- -كانَ لِ- -رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جان - بِيار رافاران</ENAMEX> دَوْرٌ مُهِمٌّ فِي تَعْبِئَةِ الناخِبِينَ وَ- -دَعْوَتِ- -هِم إِلَى التَصْوِيتِ لِ- -مُرَشَّحِي <ENAMEX TYPE="ORG">" ال{ِتِّحادِ مِن اصل الغالِبِيَّةِ الرِئاسِيَّةِ "</ENAMEX> , يُساعِدُ- -هُ فِي ذ`لِكَ حُسْنُ أَدائِ- -هِ وَ- -{ِمْتِلاكِ- -هِ أُسْلُوباً قَرِيباً مِن الجُمْهُورِ إِذ نَجَحَ حَتَّى الآنَ فِي مُخاطَبَةِ الرَأْيِ العامِّ " بِ- -تَواضُعٍ " مَشْهُودٍ .
وَ- -شَكَّلَت جَوْلَتُ- -هُ ال{ِنْتِخابِيَّةُ فِي تول تَحَدِّياً كَبِيراً لِ- -الأَمِينِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الحِزْبِ ال{ِشْتِراكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْسُوا هولاند</ENAMEX> المُرَشَّحِ عَن ه`ذِهِ المَدِينَةِ بِ- -{ِعْتِبارِ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">رافاران</ENAMEX> نَقَلَ المَعْرَكَةَ إِلَى عُقْرِ دارِ- -هِ وَ- -بِ- -مُبارَكَةِ السَيِّدَةِ الأُولَى <ENAMEX TYPE="PERSON">برناديت شِيراك</ENAMEX> .
فِي المُقابِلِ , حاوَلَ زُعَماءُ <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ ال{ِشْتِراكِيِّ</ENAMEX> التَحْذِيرَ مِن " الغَلْبَةِ المُطْلَقَةِ لِ- -حِزْبِ الرَئِيسِ عَلَى كُلِّ المُؤَسَّساتِ " وَ- -التَنْبِيهِ إِلَى " الزَوْبَعَةِ السِياسِيَّةِ اليَمِينِيَّةِ " الَّتِي قَد تَضْرِبُ <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> إِذا {ِكْتَسَحَ أَنْصارُ <ENAMEX TYPE="PERSON">شِيراك</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">الجَمْعِيَّةَ الوَطَنِيَّةَ</ENAMEX> .
وَ- -إِذا صَدَقَت التَوَقُّعاتُ , فَ- -إِنَّ النِظامَ السِياسِيَّ سَ- -يُعِيدُ لِ- -الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جاك شِيراك</ENAMEX> دَوْرَ- -هُ القِيادِيَّ لِ- -تَنْفِيذِ سِياسَتِ- -هِ بَعْدَ- -ما عانَى إِحْباطاً طَوِيلاً دامَ <ENAMEX TYPE="DATE">خَمْسَ سَنَواتٍ</ENAMEX> إِثْرَ حَلِّ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَمْعِيَّةَ الوَطَنِيَّةَ</ENAMEX> عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1997</ENAMEX> وَ- -نَفَى <ENAMEX TYPE="PERSON">شِيراك</ENAMEX> رَغْبَتَ- -هُ فِي إِقامَةِ " نِظامٍ رِئاسِيٍّ " كَ- -ما يُلَمِّحُ إِلَى ذ`لِكَ عَدَدٌ مِن خُصُومِ- -هِ السِياسِيِّينَ , إِذ نَقَلَ عَن- -هُ مُقَرَّبُونَ " أَنَّ رَئِيسَ الوُزَراءِ هُوَ رَئِيسٌ لِ- -الوُزَراءِ وَ- -لَيْسَ مُدِيراً لِ- -مَكْتَبِ رَئِيسِ الجُمْهُورِيَّةِ " .
وَ- -مِن نَتائِجِ كُلِّ ذ`لِكَ أَنَّ الناخِبِينَ سَلَّمُوا كُلَّ مَفاتِيحِ السُلْطَةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">شِيراك</ENAMEX> فَ- -أَبْعَدُوا عَن- -هُ شَبَحَ التَجْرِبَةِ المُرَّةِ فِي إِطارِ " التَعايُشِ وَ- -المُساكِنَةِ " مَعَ رَئِيسِ وُزَراءَ <ENAMEX TYPE="NORP">{ِشْتِراكِيٍّ</ENAMEX> .
وَ- -المُفارَقَةُ أَنَّ مَرْحَلَةَ التَعايُشِ ه`ذِهِ {ُعْتُبِرَت " كابحا لِ- -العَمَلِ " , فِيما كانَ يَرَى عَدَدٌ مِن السِياسِيِّينَ أَنَّ- -ها " عامِلُ تَوازُنٍ " .
وَ- -فِي الواقِعِ أَنَّ تَعْدِيلَ قانُونِ ال{ِنْتِخابِ الَّذِي فَرَضَت- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">حُكُومَةُ لِيُونِيل جُوسْبان</ENAMEX> مِن طَرِيقِ إِجْراءِ ال{ِنْتِخاباتِ الرِئاسِيَّةِ قَبْلَ ال{ِنْتِخاباتِ النِيابِيَّةِ أَدَّى إِلَى تَحْوِيلِ النِظامِ إِلَى ما يُشْبِهُ " النِظامَ الرِئاسِيَّ " .
</DOC>
