<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0287@0287@ann@nw@ar@on">
يا حَصْرَمً رَأَيتُ- -هُ فِي . . . <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> !
كانَ السُؤالُ المُلِحُّ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> قَبْلَ أَسابِيعَ : مَتَى سَ- -يَنْطُقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">زَكَرِيّا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">البَيْتَ الأَبْيَضَ</ENAMEX> , ل`كِنَّ- -هُ صارَ الآنَ : بِ- -ماذا سَ- -يَنْطُقُ ?
مُنْذُ إِعْلانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">الرابِعِ مِن نِيسان الماضِي</ENAMEX> عَن رُؤْيَتِ- -هِ لِ- -قِيامِ دَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> إِلَى جانِبِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> كَ- -مَدْخَلٍ وَحِيدٍ لِ- -التَسْوِيَةِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> , يَنْتَظِرُ الكَثِيرُونَ تَرْجَمَةً مَوْضُوعِيَّةً لِ- -تَنْفِيذِ ه`ذِهِ الرُؤْيَةِ وَ- -وَضْعِ- -ها عَلَى سِكَّةِ الحَلِّ , فِي وَقْتٍ عَكَفَ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَرِيِيل شارُون</ENAMEX> لا عَلَى تَدْمِيرِ المُدُنِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> فَحَسْبُ بَل عَلَى تَدْمِيرِ تِلْكَ الرُؤْيَةِ بِ- -الذّاتِ .
قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">أُسْبُوعَيْنِ</ENAMEX> وُضِعَت ه`ذِهِ الرُؤْيَةُ عَلَى نارٍ حامِيَةٍ حَيْثُ قِيلَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> يَتَّجِهُ إِلَى إِعْلانِ تَصَوُّرٍ لِ- -الحَلِّ يَقُومُ عَلَى " بَرْنامَجٍ لِ- -التَسْوِيَةِ وَ- -جَدْوَلٍ زَمَنِيٍّ " , وَ- -ه`ذا ما أَشْعَلَ الأُمُورَ عَلَى جَبْهَتَيْنِ :
<ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلاً</ENAMEX> : جَبْهَةُ المُشاوَراتِ الَّتِي أَجْرا- -ها الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> مَعَ المَسْؤُولِينَ فِي المِنْطَقَةِ , سَواءٌ عَبْرَ المُوفَدِينَ الدِيبلُوماسِيِّينَ وَ- -آخِرُ- -هُم <ENAMEX TYPE="PERSON">وِلْيَم بِيرنْز</ENAMEX> أَو عَبْرَ لِقائِ- -هِ مَعَ وَلِيِّ العَهْدِ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيِّ</ENAMEX> الأَمِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه</ENAMEX> ثُمَّ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">حُسْنِي مُبارَك</ENAMEX> فَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَرِيِيل شارُون</ENAMEX> وَ- -كَ- -ذ`لِكَ مَعَ المَلِكِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-أَوَّلَ مِن أَمْسِ</ENAMEX> مَعَ الأَمِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُعُود الفَيْصَل</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثانِياً</ENAMEX> : جَبْهَةُ التَكَهُّناتِ وَ- -التَناقُضاتِ المُثِيرَةِ الَّتِي نَشَأَت مِن التَصْرِيحاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> , الَّتِي عَكَسَت {ِخْتِلافاً كَبِيراً فِي الأَيّامِ الأَخِيرَةِ وَصَلَ إِلَى الحَدِّ الَّذِي يُظْهِرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> وَ- -كَأَنَّ- -هُ يَتَحَدَّثُ فِي الغَرْبِ وَ- -وَزِيرُ خارِجِيَّتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> وَ- -كَأَنَّ- -هُ يَتَحَدَّثُ فِي الشَرْقِ .
فَ- -فِي حِينِ أَعْلَنَ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> قَبْلَ أَيّامٍ أَنَّ- -هُ مِن المُؤَكَّدِ أَنَّ- -هُ سَ- -يَكُونُ هُناكَ " مُؤْتَمَرٌ دُوَلِيٌّ " يَدْرُسُ إِقامَةَ دَوْلَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّةٍ</ENAMEX> مُوَقَّتَةٍ -LRB- ! -RRB- كَ- -خَطْوَةٍ نَحْوَ إِقامَةِ دَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> , سارَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">آري فليشر</ENAMEX> المُتَحَدِّثُ بِ- -لِسانِ <ENAMEX TYPE="ORG">البَيْتِ الأَبْيَضِ</ENAMEX> التَوْضِيحَ أَنَّ ه`ذا لَيْسَ {ِقْتِراحاً <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيّاً</ENAMEX> وَ- -ل`كِنَّ- -هُ ضِمْنَ أَفْكارٍ كَثِيرَةٍ كانَت مَدارَ بَحْثٍ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> وَ- -زُعَماءِ المِنْطَقَةِ الَّذِينَ زارُو- -هُ .
وَ- -فِي حِينِ شَدَّدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> عَلَى القَوْلِ أَنَّ " المُؤْتَمَرَ الدُوَلِيَّ " سَ- -يُعْقَدُ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">النِصْفِ الثانِي</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="DATE">تَمُّوز المُقْبِلِ</ENAMEX> وَ " بِ- -رِئاسَت- -ِي أَنا " , قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> لِ- -الصَحافِيِّينَ عَلَى هامِشِ لِقائِ- -هِ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> قَبْلَ أَيّامٍ " إِنَّ الوَقْتَ غَيْرُ مُناسِبٍ لِ- -عَقْدِ ه`ذا المُؤْتَمَرِ لِ- -أَنَّ لا أَحَدَ يَثِقُ بِ- -الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> الجَدِيدَةِ بِ- -رِئاسَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِر عَرَفات</ENAMEX> " .
وَ- -إِذا كانَ ه`ذا التَناقُضُ فِي المَواقِفِ يُثِيرُ ال{ِسْتِغْرابَ عِنْدَ الكَثِيرِينَ , فَ- -إِنَّ- -هُ يَبْقَى أَخَفَّ وَطْأَةٍ مِن الذُهُولِ الَّذِي أَثارَت- -هُ تَصْرِيحاتُ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> يَوْمَ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءِ الماضِي</ENAMEX> حَيْثُ أَشارَ إِلَى " قِيامِ دَوْلَةٍ {ِنْتِقالِيَّةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّةٍ</ENAMEX> عَلَى أَمَلِ إِرْساءِ دَوْلَةٍ دائِمَةٍ عَلَى أَن تَكُونَ لِ- -ه`ذِهِ الدَوْلَةِ بِنْيَةٌ وَ- -مُؤَسَّساتٌ أَو شَيْءٌ يُشْبِهُ الأَراضِي وَ- -إِن لَم يَكُنْ ذ`لِكَ مُحَدَّداً بِ- -صُورَةٍ نِهائِيَّةٍ " .
كَيْفَ تَكُونُ الدَوْلَةُ {ِنْتِقالِيَّةً ?
لَيْس--َ هُناكَ ما يُوَضِّحُ ه`ذا الأَمْرَ , وَ- -لَيْسَ هُناكَ فِي تارِيخِ قِيامِ الدُوَلِ وَ- -لا فِي تارِيخِ القَوانِينِ الدُوَلِيَّةِ ما يُمْكِنُ أَن يُوَفِّرَ جَواباً عَن ه`ذِهِ الهَرْطَقَةِ .
وَ- -ما هُوَ الشَيْءُ الَّذِي " يُشْبِهُ الأَراضِي وَ- -لَيْسَ مُحَدَّداً بِ- -صُورَةٍ نِهائِيَّةٍ " ?
طَبْعاً لَيْس--َ هُناكَ مِن جَوابٍ مُحَدَّدٍ . . . أَمّا فِي ما يَتَعَلَّقُ بِ " ال{ِنْتِقالِيَّةِ " فَ- -إِنَّ مَلامِحَ- -ها وَ- -كَ- -ذ`لِكَ بَصَماتِ- -ها واضِحَةٌ وَ- -جَلِيَّةٌ , عَلَى الأَقَلِّ فِي المُسَلْسَلِ الدَمَوِيِّ لِ- -جَرائِمِ القَتْلِ الَّتِي يُنَفِّذُ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> وَ " تَنْقُلُ " <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> إِلَى دُنْيا الآخِرَةِ !
وَ- -إِذا كانَت ه`ذِهِ التَصْرِيحاتُ وَ- -المَواقِفُ المُتَناقِضَةُ تُلْقِي مِقْداراً كَبِيراً مِن التَعْمِيَةِ حَوْلَ ال{ِحْتِمالاتِ المُتَعَلِّقَةِ بِ- -المَوْقِفِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> المُنْتَظَرِ , فَ- -إِنَّ التَناقُضَ يُصْبِحُ أَكْثَرَ إِثارَةٍ عِنْدَ- -ما يَصِلُ الضُيُوفُ مِن <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> وَ- -يَجْتَمِعُونَ مَعَ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> , فَ- -لَقَد سَمِعنا كَلاماً مُشَجِّعاً أَعْطَى آمالاً كَبِيرَةً بَعْدَ لِقاءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> وَ- -الأَمِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه</ENAMEX> , وَ- -كَ- -ذ`لِكَ كانَ الأَمْرُ بَعْدَ زِيارَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حُسْنِي مُبارَك</ENAMEX> , ل`كِنَّ الأُمُورَ تَبَدَّلَت جِذْرِيّاً تَقْرِيباً بَعْدَ زِيارَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَرِيِيل شارُون</ENAMEX> , حَيْثُ لَم يَكْتَفِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> بِ- -الإِعْلانِ لِ- -المَرَّةِ الأَلْفِ رُبَّما عَن " خَيْبَةِ أَمَلِ- -هِ " مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> وَ- -مُعارَضَتِ- -هِ لِ- -حُكُومَتِ- -هِ الجَدِيدَةِ , بَل وَصَلَ إِلَى حَدِّ تَكْذِيبِ وَزِيرِ خارِجِيَّتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">باوِل</ENAMEX> الَّذِي كانَ قَد تَحَدَّثَ عَن " المُؤْتَمَرِ الدُوَلِيِّ " وَ " الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> " وَ- -لَو {ِنْتِقالِيَّةٍ !
وَ- -رَغْمَ أَنَّ التَرْجَمَةَ المُتَوافِرَةَ حَتَّى الآنَ لِ- -رُؤْيَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> عَن الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> , تُذَكِّرُ بِ- -قِصَّةِ " يا حِصْرِماً رَأَيتُ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">حَلَب</ENAMEX> " , فَ- -إِنَّ الرَفْضَ لَم يَأْتِ مِن <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -هُوَ أَمْرٌ مَفْهُومٌ , بَل مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> أَيْضاً الَّذِي لا يُرِيدُ لَ- -هُم أَن يَرَوْا الدَوْلَةَ وَ- -لَو فِي الأَحْلامِ . . . أَو الكَوابِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> !
</DOC>
