<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0292@0292@ann@nw@ar@on">
هُجُومٌ {ِنْتِحارِيٌّ عَلَى القُنْصُلِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> أَوْقَعَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">11</ENAMEX> قَتِيلاً وَ- -تَبَنَّت- -هُ جَماعَةٌ غَيْرُ مَعْرُوفَةٍ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> : هُجُومُ <ENAMEX TYPE="GPE">كَراتْشِي</ENAMEX> لَن يُخِيفَ <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX>
بَعْدَ <ENAMEX TYPE="TIME">24 ساعَةً</ENAMEX> مِن {ِنْتِهاءِ زِيارَةِ وَزِيرِ الدِفاعِ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">دُونالد رامسْفِيلد</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-باكِسْتانَ</ENAMEX> , {ِنْفَجَرَت سَيّارَةٌ مُفَخَّخَةٌ يَقُودُ- -ها مُهاجِمٌ {ِنْتِحارِيٌّ أَمامَ القُنْصُلِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كَراتْشِي</ENAMEX> , فَ- -قُتِلَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">11</ENAMEX> شَخْصاً وَ- -أُصِيبَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">45</ENAMEX> آخَرُونَ بِ- -جُرُوحٍ .
وَ- -رَدَّت <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> بِ- -إِغْلاقِ سِفارَتِ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْلام آباد</ENAMEX> وَ- -كُلِّ قُنْصُلِيّاتِ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتانَ</ENAMEX> وَ- -أَعْلَنَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> أَنَّ المُنَفِّذِينَ " قَتَلَةٌ مُتَشَدِّدُونَ " , مُؤَكِّداً أَنَّ- -هُم لَن يُخِيفُوا <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> .
وَ- -تَبَنَّت الهُجُومَ جَماعَةٌ تُعْلِنُ عَن نَفْسِ- -ها لِ- -المَرَّةِ الأُولَى وَ- -تَوَعَّدَت بِ- -المَزِيدِ .
وَ- -صَرَّحَ قائِدُ شُرْطَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">كَراتْشِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">طارِق جَمِيل</ENAMEX> : " إِنَّ- -ها سَيّارَةٌ مُفَخَّخَةٌ . . . ال{ِنْفِجارُ كانَ قَوِيّاً بِ- -حَيْثُ أَنَّ السَيّارَةَ طارَت مِن جانِبٍ إِلَى آخَرَ مِن الطَرِيقِ " .
وَ- -أَضافَ : " يَبْدُو أَنَّ- -هُ هُجُومٌ {ِنْتِحارِيٌّ " .
وَ- -هَشَّمَ ال{ِنْفِجارُ عَشَراتِ السَيّاراتِ وَ- -أَحْدَثَ فَجْوَةً عَرْضُ- -ها <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ثَلاثَةُ أَمْتارٍ</ENAMEX> فِي جِدارِ القُنْصُلِيَّةِ وَ- -قَذَفَ بِ- -الأَنْقاضِ إِلَى مَسافَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">كِيلُومِترٍ</ENAMEX> .
وَ- -لَم يُصَبْ أَيُّ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٍّ</ENAMEX> بِ- -{ِسْتِثْناءِ جُنْدِيٍّ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">مُشاَةِ البَحْرِيَّةِ الأَمِيرْكِيَّةِ " المارِينز "</ENAMEX> وَ- -خَمْسَةِ مُوَظَّفِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">باكِستانِيِّينَ</ENAMEX> فِي القُنْصُلِيَّةِ أُصِيبُوا بِ- -جُرُوحٍ طَفِيفَةٍ .
وَ- -قَد تَمَزَّقَت جُثَثُ القَتْلَى فَ- -باتَ مِن الصَعْبِ مَعْرِفَةُ عَدَدِ القَتْلَى .
ل`كِنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةَ الداخِلِيَّةِ الباكِستانِيَّةِ</ENAMEX> قالَت أَنَّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">11</ENAMEX> شَخْصاً قُتِلُوا وَ- -أَنَّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">45</ENAMEX> آخَرِينَ أُصِيبُوا بِ- -جُرُوحٍ .
وَ- -أَضافَت أَنَّ بَيْنَ الضَحايا أَرْبَعَةً مِن رِجالِ الشُرْطَةِ وَ- -أَحَدَ المارَّةِ وَ- -أمرأتين مَجْهُولَتَيْنِ .
وَ- -تَحَدَّثَ شُهُودٌ كانُوا لا يَزالُونَ فِي حالِ الصَدْمَةِ عَن المَشاهِدِ المُرَوِّعَةِ فِي مَكانِ ال{ِنْفِجارِ , وَ- -قالَ أَحَدُ- -هُم : " رَأَيتُ جُثَّةً مِن دُونِ رَأْسٍ عَلَى الأَرْضِ وَ- -الشُرْطَةَ تُلَمْلِمُ أَشْلاءَ جُثَثٍ أُخْرَى وَ- -الأَرْضَ مُغَطّاَةً بِ- -الدِماءِ " .
وَ- -تَطايَرَت أَجْزاءُ سَيّارَةِ " سوزوكي " الَّتِي يُرَجَّحُ أَنَّ- -ها كانَت تَنْقُلُ المُتَفَجِّراتِ وَ- -حَطَّت فِي حَدِيقَةِ جَناحٍ قُبالَةَ القُنْصُلِيَّةِ , كَما سَقَطَت الأَجْزاءُ المُتَبَقِّيَةُ مِن سَقْفِ السَيّارَةِ فِي الحَمّاماتِ العامَّةِ .
وَ- -أَفادَ ناطِقٌ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">السِفارَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ فِي إِسْلام آباد</ENAMEX> أَنَّ بِنْيَةَ القُنْصُلِيَّةِ تَضَرَّرَت بِ- -فِعْلِ ال{ِنْفِجارِ .
وَ- -أَعْلَنَت جَماعَةٌ تُطْلِقُ عَلَى نَفْسِ- -ها " <ENAMEX TYPE="ORG">القانُون</ENAMEX> " مَسْؤُولِيَّتَ- -ها عَن ال{ِنْفِجارِ .
وَ- -قالَت فِي بَيانٍ كُتِبَ بِ- -الأُرْدِيَّةِ وَ- -بِ- -خَطِّ اليَدِ وَزَّعَت- -هُ عَلَى مَكاتِبِ وَسائِلِ الإِعْلامِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كَراتْشِي</ENAMEX> : " نَقْبَلُ بِ- -المَسْؤُولِيَّةِ عَن ال{ِنْفِجارِ الَّذِي وَقَعَ قُرْبَ <ENAMEX TYPE="ORG">القُنْصُلِيَّةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> اليَوْمَ -LRB- . . . -RRB- يَجِبُ أَن تَسْتَعِدَّ <ENAMEX TYPE="GPE">أَمِيرْكا</ENAMEX> وَ- -حُلَفاؤُ- -ها وَ- -حُكّامُ باكِسْتانَ الخاضِعُونَ لَ- -ها لِ- -مَزِيدٍ مِن الهَجَماتِ .
ال{ِنْفِجارُ بِدايَةُ الأَعْمالِ الجِهادِيَّةِ لِ- -القانُونِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتانَ</ENAMEX> " .
وَ- -قالَ رَئِيسُ الشُرْطَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِقْلِيمِ السِنْد</ENAMEX> وَ- -عاصِمَتُ- -هُ <ENAMEX TYPE="GPE">كَراتْشِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سَيِّد كَمال شاه</ENAMEX> أَنَّ الشُرْطَةَ تَلَقَّت نُسْخَةً مِن البَيانِ وَ " بِ- -النِسْبَةِ إِلَي- -نا , إِنَّ جَماعَةَ القانُونِ ه`ذِهِ لَيْسَت مَعْرُوفَةً .
ل`كِنَّ- -نا كَ- -مُحْتَرِفِينَ عَلَي- -نا أَن نَأْخُذَ ه`ذا الفاكِس عَلَى مَحْمَلِ الجِدِّ وَ- -سَ- -نُجْرِي تَحْقِيقاً " .
وَ- -تَكَهَّنَ الجِنِرالُ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَشِيد قُرَشِيّ</ENAMEX> الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بَرْوِيز مُشَرَّف</ENAMEX> بِ- -أَنَّ ال{ِنْفِجارَ يُحْتَمَلُ أَن يَكُونَ مِن تَدْبِيرِ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْلامِيِّينَ</ENAMEX> مُتَشَدِّدِينَ مُعارِضِينَ لِ- -مُسانَدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتانَ</ENAMEX> الحَرْبِ الَّتِي تَقُودُ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> عَلَى الإِرْهابِ .
وَ- -لاحَظَ مَسْؤُولٌ <ENAMEX TYPE="NORP">باكِستانِيٌّ</ENAMEX> رَفِيعُ المُسْتَوَى فِي الشُرْطَةِ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الأَجْهِزَةَ الأَمْنِيَّةَ الباكِستانِيَّةَ</ENAMEX> يَجِبُ أَن تَخْتَرِقَ بِ- -شَكْلٍ أَفْضَلَ الشَبَكاتِ الإِرْهابِيَّةَ .
وَ- -قالَ : " ما لَم تَتِمَّ تَصْفِيَةُ ه`ذِهِ المَجْمُوعاتِ سَ- -يَكُونُ مِن المُسْتَحِيلِ مَنْعُ تَنْفِيذِ عَمَلِيّاتٍ {ِنْتِحارِيَّةٍ وَ- -الشُرْطَةُ لَم تَفْعَلْ حَتَّى الآنَ سِوَى إِصْدارَ رُدُودِ فِعْلٍ وَ- -الآنَ عَلَي- -ها أَن تَنْتَقِلَ إِلَى الهُجُومِ " .
وَ- -ه`ذا الهُجُومُ هُوَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الرابِعُ</ENAMEX> مِن نَوْعِ- -هِ مُنْذُ بِدايَةِ السَنَةِ عَلَى أَهْدافٍ غَرْبِيَّةٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتانَ</ENAMEX> .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="DATE">8 أَيّارَ</ENAMEX> {ِصْطَدَمَت سَيّارَةٌ مَحْشُوَّةٌ بِ- -المُتَفَجِّراتِ بِ- -أُوتُوبِيسٍ كانَ يَنْقُلُ مُوَظَّفِينَ فَرَنْسِيِّينَ فِي إِدارَةِ الإِنْشاءاتِ البَحْرِيَّةِ كانُوا يَعْمَلُونَ فِي مَشْرُوعِ غَوّاصَةٍ فِي باكِسْتانَ , فَ- -قُتِلَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">11</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">فَرَنْسِيّاً</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-ثَلاثَةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">باكِستانِيِّينَ</ENAMEX> .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">هِيُوسْتُن</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-وِلايَةِ تَكْساس</ENAMEX> , صَرَّحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> أَنَّ " قَتَلَةً مُتَشَدِّدِينَ " هُم المَسْؤُولُونَ عَن {ِنْفِجارِ السَيّارَةِ المُفَخَّخَةِ .
وَ- -قالَ خِلالَ جَوْلَةٍ قامَ بِ- -ها فِي مُعَسْكَرٍ صَيْفِيٍّ : " نُحارِبُ عَدُوّاً مِن القَتَلَةِ المُتَشَدِّدِينَ .
ما هُم إِلّا كَ- -ذ`لِكَ .
إِنَّ- -هُم يَدَّعُونَ أَنَّ- -هُم مُتَدَيِّنُونَ ثُمَّ يُفَجِّرُونَ <ENAMEX TYPE="NORP">المُسْلِمِينَ</ENAMEX> .
لَيْس--َ لَدَي- -هِم {ِعْتِبارٌ لِ- -حَياَةِ البَشَرِ " .
وَ- -شَدَّدَ عَلَى أَنَّ- -هُ " إِذا كانَ ه`ؤُلاءِ الناسُ يَعْتَقِدُونَ أَنَّ- -هُم سَ- -يُخِيفُونَ <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> فَ- -هُم لا يَفْهَمُونَ <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةَ الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> " .
وَ- -خَتَمَ أَنَّ- -هُ يُشاطِرُ أُسَرَ الضَحايا أَحْزانَ- -ها .
وَ- -لَفَتَ الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">البَيْتِ الأَبْيَضِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">آري فليشر</ENAMEX> إِلَى أَنَّ " ه`ذا يُذَكِّرُ بِ- -قُوَّةٍ بِ- -حَقِيقَةِ أَنَّ بَلَدَ- -نا يَخُوضُ حَرْباً ضِدَّ إِرْهابِيِّينَ يُرِيدُونَ {ِسْتِخْدامَ أَيِّ وَسِيلَةٍ بَيْنَ أَيْدِي- -هِم لِ- -إِلْحاقِ الأَذَى بِ- -الأَمِيرْكِيِّينَ وَ- -غَيْرِ- -هِم -LRB- . . . -RRB- وَ- -يُذَكِّرُ أَيْضاً بِ- -الخَطَرِ الَّذِي يُواجِهُ- -هُ الرِجالُ وَ- -النِساءُ فِي الخِدْمَةِ فِي الخارِجِ كُلَّ يَوْمٍ فِي عَمَلِ- -هِم " .
وَ- -سُئِلَ هَل تَعْتَقِدُ <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> أَنَّ تَنْظِيمَ " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " الأُصُولِيَّ بِ- -زَعامَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أُسامَة بِن لادِن</ENAMEX> مَسْؤُولٌ عَن ال{ِنْفِجارِ فَ- -أَجابَ : " لَم أَسْمَعْ بِ- -أَيِّ شَيْءٍ قاطِعٍ " .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> نَدَّدَت <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةُ الهِنْدِيَّةُ</ENAMEX> " بِ- -شِدَّةٍ " بِ- -{ِنْفِجارِ <ENAMEX TYPE="GPE">كَراتْشِي</ENAMEX> .
وَ- -قالَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جاسْوانت سِينغ</ENAMEX> أَنَّ- -هُ " حادِثٌ مُؤْسِفٌ جِدّاً نُنَدِّدُ بِ- -هِ بِ- -شِدَّةٍ -LRB- . . . -RRB- أَشْعُرُ بِ- -أَلَمٍ كَبِيرٍ لِ- -حُصُولِ {ِعْتِداءٍ آخَرَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كَراتْشِي</ENAMEX> " , فِي إِشارَةٍ إِلَى الهُجُومِ الَّذِي {ِسْتَهْدَفَ سابِقاً <ENAMEX TYPE="ORG">فَرِيقَ العَمَلِ الفَرَنْسِيَّ</ENAMEX> .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> , صَرَّحَ الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْسُوا ريفاسو</ENAMEX> أَنَّ " فَرَنْسا تُنَدِّدُ بِ- -ه`ذا ال{ِعْتِداءِ وَ- -تُقَدِّمُ تَعازِيَ- -ها " , مُؤَكِّداً أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> الَّتِي " تَعَرَّضَ رَعايا- -ها لِ- -{ِعْتِداءٍ فِي المَدِينَةِ نَفْسِ- -ها عازِمَةٌ عَلَى مُكافَحَةِ الإِرْهابِ فِي أَيِّ مَكانٍ " .
-LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , و ص ف , أَ ب -RRB-
</DOC>
