<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0222@0222@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> يُطَمْئِنُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> إِلَى عَدَمِ تَغْيِيرِ سِياسَتِ- -هِ وَ- -يُلْفِتُ إِلَى " سِلاحٍ مُتَطَوِّرٍ " يَسْتَخْدِمُ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبُ اللّ`هِ "</ENAMEX>
{ِنْتَقَدَت " <ENAMEX TYPE="ORG">هَآرِتس</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي {ِفْتِتاحِيَّتِ- -ها القَرارَ الَّذِي {ِتَّخَذَت- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةُ المَرْكَزِيَّةُ</ENAMEX> فِي " <ENAMEX TYPE="ORG">لِيكُود</ENAMEX> " وَ- -المُعارِضَ لِ- -قِيامِ دَوْلَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّةٍ</ENAMEX> , واصِفَةً إِيّا- -هُ بِ- -أَنَّ- -هُ " عَدِيمُ الفائِدَةِ " وَ- -يَنْطَوِي عَلَى " مُغالَطَةٍ تارِيخِيَّةٍ " .
وَ- -كَتَبَت : " إِنَّ قَرارَ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ المَرْكَزِيَّةِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لِيكُود</ENAMEX> يَتَناقَضُ مَعَ سِياسَةِ رَئِيسِ الحُكُومَةِ حَتَّى <ENAMEX TYPE="TIME">الآنَ</ENAMEX> .
وَ- -حَتَّى <ENAMEX TYPE="PERSON">بِنْيامِين نِتَنْياهُو</ENAMEX> نَفْسُ- -هُ تَعَهَّدَ فِي {ِنْتِخاباتِ رِئاسَةِ الحُكُومَةِ لِ- <ENAMEX TYPE="DATE">-عامِ 1996</ENAMEX> تَنْفِيذَ <ENAMEX TYPE="EVENT">{ِتِّفاقاتِ أُوسْلُو</ENAMEX> .
وَ- -خِلالَ الفَتْرَةِ القَصِيرَةِ لِ- -وِلايَتِ- -هِ وَقَّعَ {ِتِّفاقَ واي , كَما أَنَّ حُكُومَتَ- -هُ هِيَ الَّتِي أَمَرَت بِ- -إِخْلاءِ أَجْزاءٍ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">الخَلِيلِ</ENAMEX> .
وَ- -فِي فَتْرَةِ تَوَلِّي- -هِ الرِئاسَةَ جَرَت المُوافَقَةُ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الكِنِيسِت</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="LAW">" قانُونِ الجَوْلان "</ENAMEX> , لِ- -يَظْهَرَ فِي نِهايَةِ فَتْرَةِ وِلايَتِ- -هِ أَنَّ- -هُ حاوَلَ إِجْراءَ مُفاوَضاتٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> , وَ- -كانَ عَلَى ما يَبْدُو مُسْتَعِدّاً لِ- -تَقْدِيمِ تَنازُلاتٍ كَبِيرَةٍ .
وَ- -الَّذِي كَشَفَ تَفاصِيلَ تَجْرِبَةِ المُفاوَضاتِ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> لَم يَكُنْ غَيْرَ خَصْمِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نِتَنْياهُو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَرِيِيل شارُون</ENAMEX> , الَّذِي هاجَمَ حُكُومَةَ <ENAMEX TYPE="ORG">لِيكُود</ENAMEX> مِن جِهَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">اليَمِينِ</ENAMEX> كَ- -عادَتِ- -هِ حَتَّى {ُنْتُخِبَ رَئِيساً لِ- -الحُكُومَةِ .
وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-شارُون</ENAMEX> هُوَ الَّذِي هاجَمَ رَئِيسَ الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِسْح`ق شامير</ENAMEX> لِ- -أَنَّ- -هُ شارَكَ فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">مُؤْتَمَرِ مَدْرِيد</ENAMEX> , وَ- -هُوَ الَّذِي خَرَّبَ {ِجْتِماعَ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ المَرْكَزِيَّةِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لِيكُود</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ , 1990</ENAMEX> عِنْدَ- -ما خَطَفَ المِذْياعَ لِ- -يُعَرْقِلَ التَصْوِيتَ .
وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-اليَوْمَ</ENAMEX> كَوْنُ- -هُ يَجْلِسُ عَلَى كُرْسِيِّ رِئاسَةِ الحُكُومَةِ وَ- -يَتَحَمَّلُ مَسْؤُولِيّاتٍ , يَسْتَخْدِمُ لُغَةً مُخْتَلِفَةً وَ- -أَكْثَرَ غُمُوضاً .
لَقَد طَلَبَ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ المَرْكَزِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -الحِزْبِ عَدَمَ مُناقَشَةِ مَوْضُوعِ الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> الآنَ مِن أَجْلِ عَدَمِ الإِساءَةِ إِلَى المَساعِي السِياسِيَّةِ , وَ- -لِ- -السِماحِ لِ- -الحُكُومَةِ بِ- -القِيامِ بِ- -عَمَلِ- -ها .
ل`كِنَّ اللَجْنَةَ لَم تُؤَيِّدْ- -هُ , فَ- -نَحْوَ <ENAMEX TYPE="PERCENT">60 فِي المِئَةِ</ENAMEX> مِن أَعْضائِ- -ها صَوَّتُوا ضِدَّ- -هُ " .
وَ- -خَتَمَت : " إِنَّ تَصْوِيتَ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ المَرْكَزِيَّةِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لِيكُود</ENAMEX> يَضُرُّ بِ- -المَكانَةِ الدُوَلِيَّةِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> , وَ- -ل`كِن فِي الحَقِيقَةِ لَيْسَ لِ- -ه`ذا التَصْوِيتِ أَهَمِّيَّةٌ , لا أَهَمِّيَّةً سِياسِيَّةً وَ- -لا غَيْرَ ذ`لِكَ .
وَ- -عِنْدَ- -ما يَحِينُ الوَقْتُ وَ- -يَأْتِي <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّونَ</ENAMEX> إِلَى طاوِلَةِ المُفاوَضاتِ , ثَمَّةَ شَكٌّ فِي أَن- -لا يُحاوِلَ رَئِيسُ حُكُومَةٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> التَوَصُّلَ كَ- -الَّذِينَ سَبَقُو- -هُ إِلَى {ِتِّفاقٍ مَعَ- -هُم , بِ- -ما فِي ذ`لِكَ إِقامَةُ دَوْلَةٍ " .
وَ- -كانَت " <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">مَعارِيف</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> قَد ذَكَرَت أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> بَعَثَ بِ- -رَسائِلَ يُطَمْئِنُ فِي- -ها <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -شُرَكاءَ- -هُ فِي الحُكُومَةِ وُزَراءَ <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبِ " العَمَلِ "</ENAMEX> إِلَى أَنَّ سِياسَتَ- -هُ لَن تَتَغَيَّرَ بَعْدَ تَصْوِيتِ " <ENAMEX TYPE="ORG">اللِيكُود</ENAMEX> " ضِدَّ إِقامَةِ دَوْلَةٍ <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينِيَّةٍ</ENAMEX> .
وَ- -نَقَلَت كَلاماً قالَ- -هُ أَمامَ أَعْضاءِ كُتْلَةِ " <ENAMEX TYPE="ORG">لِيكُود</ENAMEX> " فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الكِنِيسِت</ENAMEX> جاءَ فِي- -هِ : " أَنا أُقَدِّرُ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةَ المَرْكَزِيَّةَ</ENAMEX> وَ- -الكُتْلَةَ , ل`كِنَّ مَسْؤُولِيَّةَ ما يَحْدُثُ تَقَعُ عَلَى كَتِفَيْ- -يَ , وَ- -ه`ذا عِبْءٌ كَبِيرٌ , لَقَد {ِنْتَخَبَ- -نِي <ENAMEX TYPE="PERCENT">ثُلْثا</ENAMEX> الجُمْهُورِ لِ- -أُفَكِّرَ وَ- -أَتَّخِذَ القَراراتِ .
وَ- -تَعَهَّدتُ قَبْلَ ال{ِنْتِخاباتِ أَن أُحَقِّقَ الأَمْنَ وَ- -السَلامَ , وَ- -ه`ذا ما يُوَجِّهُ- -نِي , وَ- -لِ- -كَي لا يَحْدُثُ أَيُّ خَطَأ ه`ذا ما سَ- -يُوَجِّهُ- -نِي فِي المُسْتَقْبَلِ " .
وَ- -أَكَّدَ أَنَّ لا {ِنْتِخاباتٍ قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">28 تِشْرِين الأَوَّل 2003</ENAMEX> .
وَ- -حَتَّى ذ`لِكَ الحِينِ سَ- -يُواصِلُ العَمَلَ كَ- -المُعْتادِ مِن دُونِ خِدْمَةِ مَصالِحِ جَماعاتٍ أَو أَفْرادٍ .
عَلَى صَعِيدٍ آخَرَ , نَقَلَت <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" يَدِيعُوت أَحَرُونُوت "</ENAMEX> أَجْزاءً مِن الخِطابِ الَّذِي أَلْقا- -هُ شارُون أَمامَ <ENAMEX TYPE="ORG">الكِنِيسِت</ENAMEX> وَ- -الَّذِي عَرَضَ فِي- -هِ التَصْعِيدَ عَلَى الحُدُودِ الشَمالِيَّةِ , لافِتاً إِلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبَ اللّ`هِ "</ENAMEX> فِي الشَمالِ يَسْتَخْدِمُ سِلاحاً مُتَطَوِّراً لَم يَسْتَخْدِمْ- -هُ مِن قَبْلِ .
وَ- -قالَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> لَن تَجْلِسَ مَكْتُوفَةً عِنْدَ- -ما سَ- -تَعُودُ " الأَعْمالُ الإِرْهابِيَّةُ " ضِدَّ سُكّانِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> فِي الشَمالِ .
وَ- -أَضافَ : " نَشْهَدُ نَشاطاً <ENAMEX TYPE="NORP">إِيرانِيّاً</ENAMEX> مُتَصاعِداً بَيْنَ عَرَبِ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> " .
<ENAMEX TYPE="PERSON">رَنْدَة حَيْدَر</ENAMEX>
</DOC>
