<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0214@0214@ann@nw@ar@on">
مُنَظَّمَةٌ حُقُوقِيَّةٌ تَتَّهِمُ <ENAMEX TYPE="ORG">" الحَرَسَ القَدِيمَ "</ENAMEX> بِ- -تَلْفِيقِ {ِتِّهاماتٍ لِ- -المُعارِضِينَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX>
{ِتَّهَمَ <ENAMEX TYPE="ORG">البَرْنامَجُ العَرَبِيُّ لِ- -نُشَطاءِ حُقُوقِ الإِنْسانِ</ENAMEX> وَ- -هُوَ مُنَظَّمَةٌ حُقُوقِيَّةٌ غَيْرُ حُكُومِيَّةٍ مَقَرُّ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةُ</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="ORG">الحَرَسَ القَدِيمَ</ENAMEX> " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> " بِ- -تَلْفِيقِ تُهَمٍ " لِ- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">-عَشَرَةٍ</ENAMEX> مِن المُعارِضِينَ لِ- -خَوْفِ- -هِ مِن {ِحْتِمالِ " تَعَرُّضِ- -هِم لِ- -المُساءَلَةِ " . وَ- -تَزامَنَ ذ`لِكَ مَعَ بَدْءِ مُحاكَمَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَبِيب عِيسَى</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-وَلِيد البني</ENAMEX> اللَّذَيْنِ أُوْقِفا فِي عِدادِ مَجْمُوعَةٍ مِن <ENAMEX TYPE="QUANTITY">عَشَرَةِ</ENAMEX> مُعارِضِينَ <ENAMEX TYPE="DATE">صَيْفَ 2001</ENAMEX> وَ- -{ُتُّهِما بِ " ال{ِعْتِداءِ عَلَى <ENAMEX TYPE="LAW">الدُسْتُورِ</ENAMEX> وَ- -التَحْرِيضِ عَلَى العِصْيانِ المُسَلَّحِ وَ- -إِذاعَةِ أَنْباءٍ فِي الخارِجِ " .
وَ- -جاءَ فِي بَيانٍ لِ- -المُنَظَّمَةِ الحُقُوقِيَّةِ تَلَقَّت <ENAMEX TYPE="ORG">" وِكالَةُ الصَحافَةِ الفَرَنْسِيَّةِ "</ENAMEX> نُسْخَةً مِن- -هُ أَنَّ " <ENAMEX TYPE="ORG">الحَرَسَ القَدِيمَ</ENAMEX> فِي السُلْطَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيَّةِ</ENAMEX> يَعِي تَماماً أَنَّ ال{ِنْفِراجَ ضِدَّ مَصالِحِ- -هِ وَ- -كَ- -ذ`لِكَ فَتْحَ مِلَفّاتِ الفَسادِ وَ- -القَمْعَ وَ- -{ِحْتِمالَ تَعَرُّضِ- -هِم لِ- -المُساءَلَةِ مِن الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> , لِ- -ذا قامَ بِ- -تَلْفِيقِ تُهَمٍ لِ- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">-عَشَرَةٍ</ENAMEX> مِن المُعارِضِينَ " أَبْرَزُ- -هُم <ENAMEX TYPE="PERSON">رِياض سَيْف</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مَأْمُون الحِمْصِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-رِياض الترك</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عارِف دليلة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-حَبِيب عِيسَى</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-حَبِيب صالِح</ENAMEX> . وَ- -قالَ أَنَّ- -هُ فِي " الوَقْتِ الَّذِي تَحْتاجُ الشُعُوبُ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّةُ</ENAMEX> إِلَى مُخْلِصِينَ مِن أَبْنائِ- -ها لِ- -مُواجَهَةِ المَذابِحِ الَّتِي يَتَعَرَّضُ لَ- -ها الشَعْبُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّ</ENAMEX> -LRB- . . . -RRB- تُكافِئُ السُلُطاتُ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيَّةُ</ENAMEX> النُشَطاءَ بِ- -{ِسْتِمْرارِ {ِعْتِقالِ- -هِم لِ- <ENAMEX TYPE="DATE">-الشَهْرِ الثامِنِ</ENAMEX> عَلَى التَوالِي " , مُشِيراً إِلَى أَنَّ ال{ِعْتِقالاتِ جاءَت " عِقاباً لَ- -هُم عَلَى مُحاوَلَةِ تَفْعِيلِ المُجْتَمَعِ المَدَنِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> الَّذِي تَعَرَّضَ لِ- -التَنْكِيلِ طِوالَ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثِينَ سَنَةً</ENAMEX> حَتَّى {ِسْتَبْشَرَ الجَمِيعُ بِ- -قُدُومِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بَشّار الأَسَد</ENAMEX> نَظَراً إِلَى نَهْجِ- -هِ الإِصْلاحِيِّ وَ- -مُحاوَلَةِ إِيجادِ صِيغَةٍ لِ- -إِعادَةِ تَفْعِيلِ المُجْتَمَعِ المَدَنِيِّ " .
وَ- -خَلَصَ إِلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">البَرْنامَجَ العَرَبِيَّ لِ- -نُشَطاءِ حُقُوقِ الإِنْسانِ</ENAMEX> " لَن يَكُفَّ عَن المُطالَبَةِ بِ- -طَيِّ صَفَحاتِ ال{ِعْتِقالِ بِ- -سَبَبِ الرَأْيِ وَ- -إِلْغاءِ كُلِّ أَشْكالِ القَضاءِ ال{ِسْتِثْنائِيِّ " .
وَ- -كانَ النائِبانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَأْمُون الحِمْصِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-رِياض سَيْف</ENAMEX> حُوكِما فِي <ENAMEX TYPE="DATE">آذار</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-نِيسان</ENAMEX> أَمامَ مَحْكَمَةٍ عادِيَّةٍ وَ- -حُكِمَ بِ- -السَجْنِ <ENAMEX TYPE="DATE">خَمْسَ سَنَواتٍ</ENAMEX> عَلَى كُلٍّ مِن- -هُما بَعْدَ إِدانَتِ- -هِما بِ " العَمَلِ عَلَى تَغْيِيرِ الدُسْتُورِ بِ- -أَسالِيبَ غَيْرِ مَشْرُوعَةٍ " .
وَ- -بَدَأَت <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةُ أَمْنِ الدَوْلَةِ</ENAMEX> مُحاكَمَةَ الناطِقِ الصَحافِيِّ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">مُنْتَدَى جَمال الاتاسي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">حَبِيب عِيسَى</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 55 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> وَ- -العُضْوِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">لِجانِ إِحْياءِ المُجْتَمَعِ المَدَنِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد البني</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 38 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> المُتَّهَمَيْنِ بِ " ال{ِعْتِداءِ عَلَى <ENAMEX TYPE="LAW">الدُسْتُورِ</ENAMEX> " , بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">تِسْعَةِ أَشْهُرٍ</ENAMEX> مِن تَوْقِيفِ- -هِما .
وَ- -فِي ما عَدا مُراسِلِ <ENAMEX TYPE="ORG">الوَكالَةِ العَرَبِيَّةِ السُورِيَّةِ لِ- -الأَنْباءِ " سانا "</ENAMEX> لَم يُسْمَحْ لِ- -الصَحافِيِّينَ وَ- -الدِيبلُوماسِيِّينَ بِ- -حُضُورِ الجَلْسَةِ .
وَ- -قالَ المُحامِي <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْوَر البني</ENAMEX> الَّذِي يَتَوَلَّى الدِفاعَ عَن المَوْقُوفِينَ : " أَوَّلُ ما طالَبَ- -نا بِ- -هِ القاضِي هُوَ أَن تَكُونَ المُحاكَماتُ عَلَنِيَّةً وَ- -أَن يَتَمَكَّنَ الأَهْلُ وَ- -الأَصْدِقاءُ مِن حُضُورِ- -ها " .
وَ- -شَدَّدَ مُحامٍ آخَرُ هُوَ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَسَن عَبْد العَظِيم</ENAMEX> عَلَى أَنَّ " ه`ذا حَقٌّ لِ- -أَنَّ- -نا نَعْتَبِرُ أَنَّ وُجُودَ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِكالَةِ العَرَبِيَّةِ السُورِيَّةِ لِ- -الإِنْباءِ</ENAMEX> وَ- -مُحامِي الدِفاعِ لا يَجْعَلُ المُحاكَماتِ عَلَنِيَّةً " .
وَ- -أَضافَ أَنَّ الدِفاعَ يَنْتَظِرُ رَدَّ المَحْكَمَةِ " لِ- -نُقَرِّرَ عِنْدَئِذٍ ما إِذا كُننا سَ- -نُقاطِعُ المُحاكَماتِ أَم لا " .
وَ- -قَد حَدَّدَت المَحْكَمَةُ <ENAMEX TYPE="DATE">12 حَزِيران</ENAMEX> مَوْعِداً لِ- -الجَلْسَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">المُقْبِلَةِ</ENAMEX> لِ- -مُحاكَمَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">البني</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="DATE">19 حُزَيْران</ENAMEX> لِ- -مُحاكَمَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عِيسَى</ENAMEX> .
-LRB- و ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> -RRB-
</DOC>
