<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0204@0204@ann@nw@ar@on">
{ِسْتَمَرَّ <ENAMEX TYPE="ORG">النجمة</ENAMEX> فِي صَدارَةِ اللائِحَةِ بِ- -فارِقِ الإِصاباتِ عَن <ENAMEX TYPE="ORG">الحكمة</ENAMEX> , بِ- -تَعادُلِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الاخاء الأَهْلِيّ عاليه</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2-2</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">لَيْلَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> , إِثْرَ تَعادُلِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-السَلّام زغرتا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1-1</ENAMEX> بَعْدَ <ENAMEX TYPE="TIME">الظُهْرِ</ENAMEX> , فِي خِتامِ المَرْحَلَةِ ال , <ENAMEX TYPE="ORDINAL">21</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثامِنَةِ</ENAMEX> إِياباً , فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">الدَوْرِيِّ العامِّ ال 42 لِ- -كُرَةِ القَدَمِ لِ- -الدَرَجَةِ الأُولَى</ENAMEX> .
وَ- -قَلَّصَ <ENAMEX TYPE="ORG">التَضامُنُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثُ</ENAMEX> الفارِقَ بَيْنَ- -هُ وَ- -بَيْنَ المُتَصَدِّرِ وَ- -وَصِيفِ- -هِ إِلَى <ENAMEX TYPE="QUANTITY">أَرْبَعِ</ENAMEX> نِقاطٍ بِ- -فَوْزِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلَ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">شَبابِ الساحِل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2-0</ENAMEX> .
وَ- -لَم يَطْرَأْ تَبْدِيلٍ عَلَى اللائِحَةِ , إِذ فازَ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">الصَفاء</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الخامِسُ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">الراسينغ</ENAMEX> صاحِبِ القاعِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4- , 1</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-البُرْج</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">السابِعُ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">الأَهْلِيّ صَيْدا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي عَشَرِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1- , 0</ENAMEX>
فِي خِتامِ المَرْحَلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثَةِ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةِ لُبْنانَ فِي كُرَةِ اليَدِ لِ- -الرِجالِ</ENAMEX> , فازَ خِلالَ عُطْلَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قاعَةِ حاتِم عاشُور لِ- -نادِي الصَداقَةِ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="ORG">هوليداي بِيتش</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">الشَبابِ مار إِلْياس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">43-28</ENAMEX> -LRB- الشَوْطَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">22-13</ENAMEX> -RRB- , وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الشَباب حارة صَيْدا</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">الليسيه ناسيونال</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">36-27</ENAMEX> -LRB- الشَوْطَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">15-14</ENAMEX> -RRB- , وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-المشعل بدنايل</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">الصفاء</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">32-29</ENAMEX> -LRB- الشَوْطَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">18-14</ENAMEX> -RRB- .
قادَ المُبارَياتِ الحُكّامُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مازِن دِيب</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُحَمَّد حَيْدَر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-طارِق حِمْصِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-حِلْمِي شُعَيْب</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-خَلِيل قُبْلان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُحَمَّد حَكِيم</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَحْمَد مُنْذِر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَبْداللّ`ه شَمْس الدِين</ENAMEX> وَ- -راقَبَ- -ها الحَكَمانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَمِيح الرباب</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جُورْج فَرَح</ENAMEX> .
يَتَصَدَّرُ فَرِيقُ <ENAMEX TYPE="ORG">الصَداقَةِ</ENAMEX> تَرْتِيبَ البُطُولَةِ بِ- -رَصِيدِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">تِسْعِ</ENAMEX> نِقاطٍ , يَلِي- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">النُسُورُ بَعْلَبَكّ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">9</ENAMEX> ثُمَّ <ENAMEX TYPE="ORG">هوليداي بِيتش</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">7</ENAMEX> .
وَ- -تُقامُ مُبارَياتُ المَرْحَلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الرابِعَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْمَيْ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-السَبْتِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">19 وَ 20 نِيسانَ</ENAMEX> فِي القاعَةِ نَفْسِ- -ها .
لَم يَتَغَيَّرْ تَرْتِيبُ فِرَقِ الطَلِيعَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثَلاثَةِ</ENAMEX> فِي لائِحَةِ <ENAMEX TYPE="EVENT">الدَوْرِيِّ الإِيطالِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ " كالتشيو "</ENAMEX> بَعْدَ فَوْزِ- -ها جَمِيعاً فِي مُبارَياتِ- -ها فِي المَرْحَلَةِ ال <ENAMEX TYPE="ORDINAL">31</ENAMEX> الَّتِي أُجْرِيَت فِي <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX> نَفْسِ- -هِ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> وَ- -هُوَ ما سَ- -يَحْصُلُ فِي المَراحِلِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثَلاثِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَخِيرَةِ</ENAMEX> مَنْعاً لِ- -التَلاعُبِ وَ- -ضَماناً لِ- -تَكافُؤِ الفُرَصِ .
وَ- -{ِحْتَفَظَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِنْتَرْناسِيُونالِي مِيلانُو</ENAMEX> بِ- -المَرْكَزِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> بِ- -رَصِيدِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">65</ENAMEX> نُقْطَةً وَ- -بِ- -فارِقِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">نُقْطَتَيْنِ</ENAMEX> عَن أَقْرَبِ مُنافِسِي- -هِ , إِذ فازَ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">برِيشِيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2 - 1</ENAMEX> فِي المُباراَةِ الَّتِي أُجْرِيَت بَيْنَ- -هُما عَلَى مَلْعَبِ <ENAMEX TYPE="FAC">" سان سيرو "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مِيلانُو</ENAMEX> وَ- -حَضَرَ- -ها <ENAMEX TYPE="QUANTITY">70 أَلْفَ</ENAMEX> مُتَفَرِّجٍ .
وَ- -تَقَدَّمَ <ENAMEX TYPE="ORG">برِيشِيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1 - 0</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 29</ENAMEX> بِ- -ضَرْبَةِ جَزاءٍ " بِنالْتِي " {ِنْبَرَى لَ- -ها <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">خوسيب غوارديولا</ENAMEX> وَ- -أَرْسَلَ الكُرَةَ إِلَى يَسارِ الحارِسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرنشيسكو تولدو</ENAMEX> الَّذِي {ِرْتَمَى يَمِيناً .
سادَ فَرِيقُ " <ENAMEX TYPE="ORG">فيراري</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">سِباقَ الجائِزَةِ الكُبْرَى لِ- -سان مارينو</ENAMEX> , وَ- -هُوَ المَرْحَلَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الرابِعَةُ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةِ العالَمِ لِ- -السَيّاراتِ " الفُورْمُولا 1 "</ENAMEX> وَ- -الَّذِي أُجْرِيَ بَعْدَ <ENAMEX TYPE="TIME">ظُهْرِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="FAC">حَلْقَةِ ايمولا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِيطالِيا</ENAMEX> الَّتِي تَحْمِلُ {ِسْمَيْ مُؤَسِّسَيْ الفَرِيقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">انزو</ENAMEX> وَ- -{ِبْنِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">دينو فيراري</ENAMEX> , مِن <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلِ-</ENAMEX> -هِ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORDINAL">آخِرِ-</ENAMEX> -هِ , فَ- -تَناوَبَ سائِقا- -هُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيكايِل شُوماخَر</ENAMEX> بَطَلُ العالَمِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَرْبَعَ</ENAMEX> مَرّاتٍ وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-البَرازِيلِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">روبنس باريكيللو</ENAMEX> تَصَدُّرَ لَفّاتِ- -هِ ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">62</ENAMEX> دونما تَهْدِيدٍ جِدِّيٍّ مِن مُنافِسِ- -هِ المُباشِرِ فَرِيقِ <ENAMEX TYPE="ORG">" وِلْيامس - بِي إِم Vِي "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">البِرِيطانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيِّ</ENAMEX> , وَ- -فازَ فِي- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">شُوماخَر</ENAMEX> مُرْتاحاً , بَعِيداً وَ- -مُتَأَلِّقاً , مُحَقِّقاً {ِنْتِصارَ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثَ</ENAMEX> ه`ذا <ENAMEX TYPE="DATE">المَوْسِمَ</ENAMEX> وَ- -ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">56</ENAMEX> حَتَّى الآنَ .
أَحْرَزَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَرْجَنْتِينِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">دافِيد نالبنديان</ENAMEX> غَيْرُ المُصَنَّفِ <ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةَ دَوْرَةِ استوريل البُرْتُغالِيَّةِ الدُوَلِيَّةِ المَفْتُوحَةِ لِ- -الرِجالِ وَ- -السَيِّداتِ لِ- -كُرَةِ المِضْرَبِ</ENAMEX> وَ- -الَّتِي بَلَغَت قِيمَةُ جَوائِزِ- -ها 667500 دُولارٍ , بِ- -فَوْزِ- -هِ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي المُباراَةِ النِهائِيَّةِ عَلَى <ENAMEX TYPE="NORP">الفِنْلَنْدِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ياركو نيمينن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">6- , 4 7-6 -LRB- 7-5 -RRB-</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">ساعَةٍ وَ 44 دَقِيقَةً</ENAMEX> .
أَحْرَزَ <ENAMEX TYPE="ORG">سَكرامِنْتُو كِينغز</ENAMEX> لِ- -المَرَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَتَيْ مَجْمُوعَةِ الهادِئ وَ- -المِنْطَقَةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -تَحْقِيقِ- -هِ فَوْزِ- -هِ ال <ENAMEX TYPE="CARDINAL">11</ENAMEX> عَلَى التَوالِي وَ- -ال <ENAMEX TYPE="CARDINAL">60</ENAMEX> حَتَّى <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">الآنَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">الدَوْرِيِّ الأَمِيرْكِيِّ الشَمالِيِّ لِ- -كُرَةِ السَلَّةِ لِ- -المُحْتَرِفِينَ " إِن بِي آي "</ENAMEX> فِي مُقابِلِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">19</ENAMEX> خَسارَةً , وَ- -هُوَ أَفْضَلُ رَصِيدٍ ه`ذا <ENAMEX TYPE="DATE">المَوْسِمَ</ENAMEX> , وَ- -ذ`لِكَ عَلَى مُضِيفِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">لُوس أَنْجِلِس كلِيبَرز</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">125-106</ENAMEX> .
سَجَّلَ لِ- -الفائِزِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كرِيس ويبر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">28</ENAMEX> نُقْطَةً وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-برِيدراغ ستُوياكُوفِيتش</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">27</ENAMEX> نُقْطَةً وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-دوغ كرِيستِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">20</ENAMEX> نُقْطَةً , وَ- -لِ- -الخاسِرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">التون براند</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">24</ENAMEX> نُقْطَةً وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مايْكِل اولووكاندي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">21</ENAMEX> نُقْطَةً .
حَطَّمَ العَدّاءُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">المَغْرِبِيُّ</ENAMEX> الأَصْلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">خالِد الخَنُّوشي</ENAMEX> الرَقْمَ القِياسِيَّ العالَمِيَّ فِي سِباقِ الماراتون بِ- -فَوْزِ- -هِ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">ماراتون لَنْدَن الإِنْكلِيزِيِّ الدُوَلِيِّ ال 22</ENAMEX> إِذ {ِجْتازَ مَسافَةَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">42.195 كِيلُومِتراً</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">2.05.38 ساعَتَيْنِ</ENAMEX> .
وَ- -الرَقْمُ السابِقُ <ENAMEX TYPE="TIME">2.05.42 ساعَتانِ</ENAMEX> سَجَّلَ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الخَنُّوشي</ENAMEX> نَفْسُ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">24 تِشْرِينَ الأَوَّلِ 1999</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">شِيكاغُو</ENAMEX> .
{ِخْتارَ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادُ الدُوَلِيُّ لِ- -أَلْعابِ القُوَى</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نَيْرُوبِي</ENAMEX> العاصِمَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِنْلَنْدِيَّةَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">هِلْسِنكِي</ENAMEX> مُضِيفَةً لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-بُطُولَةِ العالَمِ لِ- -أَلْعابِ القُوَى</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَةَ 2005</ENAMEX> .
وَ- -تَفَوَّقَت <ENAMEX TYPE="GPE">هِلْسِنكِي</ENAMEX> , الَّتِي {ِسْتَضافَت البُطُولَةَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ , 1983</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="QUANTITY">خَمْسِ</ENAMEX> مُدُنٍ هِيَ <ENAMEX TYPE="GPE">مُوسْكُو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-برُوكْسِيل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-رُوما</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بَرْلِين</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بُودابِسْت</ENAMEX> .
وَ- -شَهِدَ ال{ِخْتِيارُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">سِتَّةَ</ENAMEX> أَدْوارَ تَصْفِيَةٍ وَصَلَت إِلَى آخِرِ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">بُودابِسْت</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بَرْلِين</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-هِلْسِنكِي</ENAMEX> , فَ- -تَفَوَّقَت <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَخِيرَةُ</ENAMEX> .
وَ- -خَرَجَت <ENAMEX TYPE="GPE">مُوسْكُو</ENAMEX> مِن الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> , وَ- -تَلَت- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">برُوكْسِيل</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> , ثُمَّ <ENAMEX TYPE="GPE">رُوما</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثِ</ENAMEX> , وَ- -{ِسْتَمَرَّت المُنافَسَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثُلاثِيَّةً</ENAMEX> بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">بُودابِسْت</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بَرْلِين</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-هِلْسِنكِي</ENAMEX> فَ- -نالَت <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَخِيرَةُ</ENAMEX> الغالِبِيَّةَ المُطْلَقَةَ مِن أَصْواتِ الأَعْضاءِ ال <ENAMEX TYPE="CARDINAL">27</ENAMEX> لِ- -لَجْنَةِ التَنْفِيذِيَّةِ .
</DOC>
