<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0201@0201@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">تُونِس</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">21 آبَ</ENAMEX> صُحُونٌ لاقِطَةٌ <ENAMEX TYPE="NORP">يابانِيَّةٌ</ENAMEX> لِ- -أَوْلادِ <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> مُدَرِّبُ <ENAMEX TYPE="ORG">جوفنتوس</ENAMEX> راغِبٌ فِي المُنْتَخَبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">هودجسون</ENAMEX> وَقَّعَ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">الإِماراتِ</ENAMEX> رُبْعَ النِهائِيِّ مِن كَأْسِ <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX>
أَعْلَنَ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادُ التُونِسِيُّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَنَّ مُنْتَخَبَيْ <ENAMEX TYPE="GPE">تُونِس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-فَرَنْسا</ENAMEX> سَ- -يَلْتَقِيانِ فِي مُباراَةٍ دُوَلِيَّةٍ وِدِّيَّةٍ فِي <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">11 آبَ</ENAMEX> عَلَى مَلْعَبِ <ENAMEX TYPE="FAC">" 7 نُوفِمْبِر "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">رادس</ENAMEX> فِي ضاحِيَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">تُونِس</ENAMEX> العاصِمَةِ .
وَ- -أَوْضَحَ أَنَّ ه`ذِهِ المُباراَةَ تَدْخُلُ فِي إِطارِ {ِسْتِعْدادِ المُنْتَخَبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> لِ- -تَصْفِياتِ <ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةِ الأُمَمِ الأُورُوبِّيَّةِ 2004</ENAMEX> إِذ تَلْتَقِي <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> بَطَلَةُ <ENAMEX TYPE="LOC">أُورُوبّا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">قُبْرُصَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">4 أَيْلُولَ</ENAMEX> فِي المَرْحَلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> مِن تَصْفِياتِ المَجْمُوعَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> , وَ- -{ِسْتِعْدادِ المُنْتَخَبِ <ENAMEX TYPE="NORP">التُونِسِيِّ</ENAMEX> لِ- -{ِسْتِضافَةِ <ENAMEX TYPE="EVENT">نِهائِيّاتِ كَأْسِ العالَمِ الأَفْرِيقِيَّةِ سَنَةَ 2004</ENAMEX> .
وَ- -أَضافَ أَنَّ المُنْتَخَبَيْنِ سَ- -يَخُوضانِ مُباراَةً <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثانِيَةً</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> قَبْلَ {ِنْطِلاقِ <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ الأُمَمِ الأَفْرِيقِيَّةِ</ENAMEX> عَلَى أَن يُحَدَّدَ مَوْعِدُ- -ها لاحِقاً .
تَسْعَى مَجْمُوعَةٌ مِن الطُلّابِ الجامِعِيِّينَ <ENAMEX TYPE="NORP">اليابانِيِّينَ</ENAMEX> إِلَى جَمْعِ مَبْلَغِ <ENAMEX TYPE="MONEY">3.5 مَلايِينِ يِنٍ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="MONEY">-LRB- 26.510 دُولاراتٍ -RRB-</ENAMEX> لِ- -تَرْكِيبِ صُحُونٍ لاقِطَةٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كابُول</ENAMEX> لِ- -يَتَسَنَّى لِ- -أَوْلادِ <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> مُشاهَدَةُ نِهائِيّاتِ <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ العالَمِ ال 17 لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> الَّتِي تُقامُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كُورِيا الجَنُوبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1" E_OFF="1">-اليابانِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَت <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَنَّ- -ها جَمَعَت حَتَّى الآنَ <ENAMEX TYPE="MONEY">575.279 يِنٍ</ENAMEX> أَقَلَّ بِ <ENAMEX TYPE="MONEY">2.9 مِلْيُونَيْ يِنٍ</ENAMEX> مِن المَبْلَغِ المَطْلُوبِ .
وَ- -يُخَطِّطُ الطُلّابُ لِ- -تَرْكِيبِ الصُحُونِ اللاقِطَةِ فِي <ENAMEX TYPE="QUANTITY">30</ENAMEX> مَرْكَزاً عامّاً فِي العاصِمَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">كابُول</ENAMEX> قَبْلَ {ِنْطِلاقِ النِهائِيّاتِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">31 أَيّارَ</ENAMEX> .
وَ- -صَرَّحَ الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ المَجْمُوعَةِ :
" دَعُو- -نا نُوصِلُ <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسَ العالَمِ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> .
دَعُو- -نا نُعْطِي الهَوائِيّاتِ وَ- -كُراتِ القَدَمِ لِ- -أَوْلادِ <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">اليابانِ</ENAMEX> الَّتِي تَسْتَضِيفُ نِهائِيّاتِ <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ العالَمِ</ENAMEX> لِ- -المَرَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">آسِيا</ENAMEX> " .
وَ- -فِي ظِلِّ نِظامِ <ENAMEX TYPE="ORG">حَرَكَةِ " طالِبان "</ENAMEX> , كانَ مَمْنُوعاً عَلَى الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِيِّ</ENAMEX> لَعْبُ كُرَةِ القَدَمِ وَ- -مُشاهَدَةُ التِلْفِزيُونِ .
وَ- -تَنْوِي مَجْمُوعَةُ الطُلّابِ حَضَّ الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اليابانِيَّةِ</ENAMEX> عَلَى مُساعَدَتِ- -ها فِي تَنْفِيذِ خُطَطِ- -هِم .
صَرَّحَ مُدَرِّبُ فَرِيقِ <ENAMEX TYPE="ORG">جوفنتوس تُورِينُو</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيِّ</ENAMEX> لِ- -كُرَةِ القَدَمِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مارتشِيلُو ليبي</ENAMEX> أَنَّ- -هُ يُرِيدُ أَن يَصِيرَ <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْماً</ENAMEX> مُدَرِّباً لِ- -المُنْتَخَبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -يُواجِهُ <ENAMEX TYPE="PERSON">ليبي</ENAMEX> , الَّذِي {ِحْتَفَلَ <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةَ</ENAMEX> بِ- -عِيدِ مِيلادِ- -هِ ال , <ENAMEX TYPE="DATE">54</ENAMEX> ضُغُوطاً كَبِيرَةً فِي <ENAMEX TYPE="DATE">الأَسابِيعِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأَخِيرَةِ</ENAMEX> بَعْدَ خُرُوجِ فَرِيقِ- -هِ مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرِيِّ الأَبْطالِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> وَ- -{ِحْتِلالِ- -هِ المَرْكَزَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثَ</ENAMEX> فِي لائِحَةِ <ENAMEX TYPE="EVENT">الدَوْرِيِّ الإِيطالِيِّ</ENAMEX> , ل`كِنَّ فَوْزَ- -هُ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">بيرُوجِيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4 - 0</ENAMEX> فِي المَرْحَلَةِ ال <ENAMEX TYPE="CARDINAL">30</ENAMEX> وَ- -خَسارَةَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِنْتَرْناسِيُونالِي مِيلانُو</ENAMEX> أَمامَ <ENAMEX TYPE="ORG">أَتالانْتا</ENAMEX> برغامو <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1 - 2</ENAMEX> أَنْعَشَ أَمَلَ- -هُ فِي المُنافَسَةِ عَلَى اللَقَبِ .
وَ- -أَبْلَغَ <ENAMEX TYPE="PERSON">ليبي</ENAMEX> صَحِيفَةَ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" كورييري ديللو سبورت "</ENAMEX> : " أُرِيدُ أَن أُدَرِّبَ <ENAMEX TYPE="ORG">جوفنتوس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثاً أَو أَرْبَعَ سَنَواتٍ</ENAMEX> أُخْرَى , ثُمَّ أُرِيدُ أَن أُدَرِّبَ فَرِيقاً آخَرَ .
أُرِيدُ حَقّاً أَن أُدَرِّبَ المُنْتَخَبَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيَّ</ENAMEX> " .
وَقَّعَ المُدَرِّبُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِنْكلِيزِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">روي هودجسون</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">مَساءَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دُبَيّ</ENAMEX> العَقْدَ الرَسْمِيَّ لِ- -تَدْرِيبِ مُنْتَخَبِ <ENAMEX TYPE="GPE">الإِماراتِ</ENAMEX> لِ- -كُرَةِ القَدَمِ <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَتَيْنِ</ENAMEX> {ِعْتِباراً مِن <ENAMEX TYPE="ORG">حُزَيْرانَ</ENAMEX> خَلَفاً لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الهُولَنْدِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُو بونفرير</ENAMEX> الَّذِي أُقِيلَ مِن مَنْصِبِ- -هِ بَعْدَ فَشَلِ المُنْتَخَبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِماراتِيِّ</ENAMEX> وَ- -{ِحْتِلالِ- -هِ المَرْكَزَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">السادِسَ</ENAMEX> فِي دَوْرَةِ <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ الخَلِيجِ العَرَبِيِّ ال 15</ENAMEX> الَّتِي أُقِيمَت فِي <ENAMEX TYPE="GPE">السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">كانُون الثانِي الماضِي</ENAMEX> .
وَ- -رَجَّحَت مَصادِرُ مُقَرَّبَةٌ مِن <ENAMEX TYPE="LAW">ال{ِتِّحادِ الإِماراتِيِّ</ENAMEX> أَن تَكُونَ قِيمَةُ العَقْدِ <ENAMEX TYPE="MONEY">900 أَلْفِ دُولارٍ</ENAMEX> أَيْ بِ- -راتِبٍ <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَوِيٍّ</ENAMEX> مِقْدارُ- -هُ 450 أَلْفِ دُولارٍ .
وَ- -أَكَّدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">هودجسون</ENAMEX> أَنَّ- -هُ ناقَشَ مَعَ مَسْؤُولِي <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الإِماراتِيِّ</ENAMEX> كُلَّ الأُمُورِ المُتَعَلِّقَةِ بِ- -إِمْكانِ القِيامِ بِ- -عَمَلٍ جِدِّيٍّ وَ- -إِعْدادِ مُنْتَخَبٍ جَيِّدٍ مِن أَجْلِ {ِسْتِعادَةِ أَمْجادِ الكُرَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِماراتِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -أَعْرَبَ عَن سَعادَتِ- -هِ بِ- -تَوَلِّي المُهِمَّةِ <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَتَيْنِ</ENAMEX> , مُشِيراً أَنَّ- -هُ فِي حاجَةٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="TIME">الوَقْتِ</ENAMEX> لِ- -ال{ِطِّلاعِ عَلَى مُسْتَوَى اللاعِبِينَ وَ- -إِقامَةِ عَدَدٍ مِن المُبارَياتِ الوِدِّيَّةِ تَفادِياً لِ- -الأَخْطاءِ فِي المَرْحَلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> .
وَ- -سَ- -يَقُودُ <ENAMEX TYPE="PERSON">هودجسون</ENAMEX> , الَّذِي أَوْصَلَ المُنْتَخَبَ <ENAMEX TYPE="NORP">السُوِيسْرِيَّ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="EVENT">نِهائِيّاتِ كَأْسِ العالَمِ ال 15</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ , 1994</ENAMEX> المُنْتَخَبَ الأُولِمْبِيَّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِماراتِيَّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرَةِ الأَلْعابِ الآسِيَوِيَّةِ</ENAMEX> المُقَرَّرَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مَدِينَةِ بُوسان</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَواخِرَ أَيْلُولَ</ENAMEX> وَ- -فِي التَصْفِياتِ المُؤَهِّلَةِ لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-دَوْرَةِ أَثِينا الأُولِمْبِيَّةِ 2004</ENAMEX> .
فازَ <ENAMEX TYPE="ORG">الجِهادُ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">جَبْلَة</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2 - , 1</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-القِرْداحَة</ENAMEX> مِن الدَرَجَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةِ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">شُرْطَةِ حَماَة</ENAMEX> مِن الدَرَجَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةِ</ENAMEX> أَيْضاً <ENAMEX TYPE="QUANTITY">4 - 2</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي ذَهابِ الدَوْرِ رُبْعِ النِهائِيِّ مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">مُسابَقَةِ كَأْسِ سُورِيا ال 34 لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> .
وَ- -تُقامُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> المُباراَتانِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَخِيرَتانِ</ENAMEX> فِي الدَوْرِ رُبْعِ النِهائِيِّ فَ- -يَلْعَبُ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشُ المَرْكَزِيُّ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادُ الحَلَبِيُّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الكَرامَة</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">حِطِّين</ENAMEX> حامِلُ اللَقَبِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">حِمْصَ</ENAMEX> .
وَ- -تُقامُ مُبارَياتُ الإِيابِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">30 نِيسانَ</ENAMEX> .
</DOC>
