<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0202@0202@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةُ السَلَّةِ</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">اللَيْلَةَ الرِياضِيُّ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">الحِكْمَةُ</ENAMEX> لَجْنَةٌ جَدِيدَةٌ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-{ِتِّحادِ الكُرَةِ الطائِرَةِ</ENAMEX>
فِي المُباراَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> عَلَى المَرْكَزَيْنِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-الرابِعِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-بُطُولَةِ لُبْنانَ فِي كُرَةِ السَلَّةِ لِ- -الرِجالِ لِ- -الدَرَجَةِ الأُولَى</ENAMEX> , فازَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">الشانفْيِل</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">أَبْناءِ انيبال زَحْلَةً</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قاعَةِ نادِي المَرْكَزِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">79-70</ENAMEX> -LRB- الأَشْواطَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">11- , 16 37- , 33 60- , 47 79-70</ENAMEX> -RRB- .
وَ- -كانَ أَفْضَلُ مُسَجَّلٍ لِ- -الفائِزِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف فوغل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">27</ENAMEX> نُقْطَةً , وَ- -لِ- -الخاسِرِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكَنَدِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كِيفِن جوبيتي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">17</ENAMEX> نُقْطَةً .
وَ- -{ِحْتُسِبَ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">الشانفْيِل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">17</ENAMEX> خَطَأ وَ- -عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">أَبْناءِ انيبال</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">24</ENAMEX> خَطَأ .
مَثَّلَ <ENAMEX TYPE="ORG">الشانفْيِل</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف فوغل</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="NORP">النَيْجِيرِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُصْطَفَى عَبْد السَلام</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">داني حاموش</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">مارْك قزح</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">غازِي بُسْتانِيّ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">كَرِيم مُعَوَّض</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">رائِد قبلاوي</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد ماضي</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى مُوسَى</ENAMEX> .
وَ- -مَثَّلَ <ENAMEX TYPE="ORG">أَبْناءَ انيبال زَحْلَة</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="NORP">الكَنَدِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كِيفِن جوبيتي</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيّانِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">برنتس ماكغرودر</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">بُول سيسومز</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد زخيا</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيلِي قاصوف</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">بَشِير عمورى</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">زِياد شِمْعُون</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">آلان أَنْدَراوُس</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">اسعد تنوري</ENAMEX> .
قادَ المُباراَةَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ثَلاثَةُ</ENAMEX> حُكّامٍ دُوَلِيِّينَ هُم <ENAMEX TYPE="NORP">التشِيكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيفان زاغارا</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="NORP">الفِنْلَنْدِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كارل جُون يونغلبورد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-اللِيتْوانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رومو لَداس برازاسكاس</ENAMEX> .
وَ- -تُجْرَى <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةَ 8.45 مَساءَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قاعَةِ الرَئِيسِ صائِب سَلام الرِياضِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">المَنارَةِ</ENAMEX> المُباراَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةُ</ENAMEX> عَلَى لَقَبِ البُطُولَةِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">الرِياضِيِّ بَيْرُوت</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-الحكمة</ENAMEX> .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="ORG">الحكمة</ENAMEX> فازَ فِي المُباراَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="MONEY">مَساءَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قاعَةِ النادِي الرِياضِيِّ غزير</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">100-86</ENAMEX> -LRB- الأَشْواطَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">21- , 27 42- , 48 76- , 66 100-86</ENAMEX> -RRB- وَ- -تَقَدَّمَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1-.0</ENAMEX>
أَسْفَرَت {ِنْتِخاباتُ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ الإِدارِيَّةِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-ال{ِتِّحادِ اللُبْنانِيِّ لِ- -الكُرَةِ الطائِرَةِ</ENAMEX> الَّتِي أُجْرِيَت <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قاعَةِ أَمِين الجميل لِ- -كُلِّيَّةِ طِبِّ الأَسْنانِ فِي الجامِعَةِ اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سَن الفيل</ENAMEX> , عَن النَتِيجَةِ المُخَطَّطِ لَ- -ها .
وَ- -أَشْرَفَ عَلَى عَمَلِيَّةِ ال{ِقْتِراعِ الَّتِي {ِسْتَمَرَّت <ENAMEX TYPE="TIME">أَرْبَعَ ساعاتٍ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="TIME">11.00</ENAMEX> إِلَى , <ENAMEX TYPE="TIME">15.00</ENAMEX> المُدِيرُ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-الشَبابِ وَ- -الرِياضَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">زَيْد خيامي</ENAMEX> وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ الأُولِمْبِيَّةِ اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> اللِواءُ الرُكْنُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُهَيْل خوري</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-شَحادَة القاصوف</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-وَلِيد يُونِس</ENAMEX> وَ- -رَئِيسَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">دائِرَةِ الرِياضَةِ وَ- -ال{ِتِّحاداتِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الشَبابِ وَ- -الرِياضَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فادِيَة حلال</ENAMEX> وَ- -المُقَرِّرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَسَن شرارة</ENAMEX> .
وَ- -حَضَرَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">165</ENAMEX> مَنْدُوباً لِ- -النَوادِي مِن أَصْلِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">193</ENAMEX> يَحِقُّ لَ- -ها التَصْوِيتُ , {ِقْتَرَعَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">163</ENAMEX> مِن- -هُم لِ- -المُرَشَّحِينَ ال <ENAMEX TYPE="CARDINAL">19</ENAMEX> فِي اللائِحَةِ الَّتِي يَرْأَسُ- -ها المُحامِي <ENAMEX TYPE="PERSON">نَصْرِي لَحُود</ENAMEX> بَعْدَ- -ما أَعْلَنَ كُلٌّ مِن : <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان قزي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-نقولا جَوْهَر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جُورْج بُو نِعْمَة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-سامِي ناصِر الدِين</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-رَفِيق غجر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَيُّوب برق</ENAMEX> {ِنْسِحابَ- -هُم , بَيْنَما لَم تُفْلِحْ المُحاوَلاتُ الَّتِي بُذِلَت لِ- -إِقْناعِ المُرَشَّحِينَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَرْبَعَةِ</ENAMEX> الآخَرِينَ مِن خارِجِ اللائِحَةِ وَ- -هُم <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج حَبِيب</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-سَمِير عساف</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-ماجِد حرب</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-اسعد النَخْل</ENAMEX> بِ- -ال{ِنْسِحابِ .
وَ- -{ِقْتُرِعَ أَوَّلاً مَنْدُوبُو النَوادِي المُمْتازَةِ ال <ENAMEX TYPE="CARDINAL">13</ENAMEX> وَ- -لِ- -كُلٍّ مِن- -ها <ENAMEX TYPE="CARDINAL">8</ENAMEX> أَصْواتٍ , ثُمَّ لِ- -مَنْدُوبِي نَوادِي الدَرَجَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> " آ " ال <ENAMEX TYPE="CARDINAL">16</ENAMEX> وَ- -لِ- -كُلٍّ مِن- -هُم <ENAMEX TYPE="CARDINAL">6</ENAMEX> أَصْواتٍ , فَ- -لِ- -مَنْدُوبِي الدَرَجَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> " ب " ال , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">15</ENAMEX> وَ- -لِ- -كُلٍّ مِن- -هُم <ENAMEX TYPE="ORDINAL">4</ENAMEX> أَصْواتٍ , وَ- -أَخِيراً لِ- -مَنْدُوبِي نَوادِي الدَرَجَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةِ</ENAMEX> ال <ENAMEX TYPE="CARDINAL">119</ENAMEX> وَ- -لِ- -كُلٍّ مِن- -هُم صَوْتٌ واحِدٌ .
وَ- -بَعْدَ فَرْزِ الأَصْواتِ , فازَ أَعْضاءُ اللائِحَةِ جَمِيعاً وَ- -نالَ كُلٌّ مِن- -هُم الأَصْواتِ الآتِيَةَ : <ENAMEX TYPE="ORDINAL">1</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">غَسّان قزيحة</ENAMEX> , , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">348</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">2</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">نَصْرِي لَحُود</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">345</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">3</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد القاصوف</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">342</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">4</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد يُونِس</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">338</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">5</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">جرجي الخُورِي</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">337</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">6</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْسُوا الحاجّ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">337</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">7</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس طايِع</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">334</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">8</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">اندره لَحُود</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">332</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">9</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل الدبس</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">330</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">10</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيلِي عَبَّدَ الاحد</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">324</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">11</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِر عبوشي</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">321</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">12</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">شَرْبِل مَنْصُور</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">320</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">13</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل جَبُّور</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">307</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">14</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ خَلِيفَة</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">281</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">15</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ فَواز</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">231</ENAMEX> .
أَمّا الخاسِرُونَ فَ- -نالَ كُلٌّ مِن- -هُم : <ENAMEX TYPE="ORDINAL">16</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">سَمِير عساف</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">104</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">17</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">اسعد النَخْل</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">97</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">18</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج حَبِيب</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="CARDINAL">90</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">19</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">ماجِد حرب</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">59</ENAMEX> .
</DOC>
