<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0228@0228@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">بري</ENAMEX> {ِسْتَقْبَلَ نَقِيبَ <ENAMEX TYPE="ORG">المُحامِينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-جَمْعِيَّةَ الصِناعِيِّينَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةُ الصِناعِيِّينَ</ENAMEX>
{ِسْتَقْبَلَ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ النُوّابِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيه بري</ENAMEX> فِي مَكْتَبِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">ساحَةِ النَجْمَةِ</ENAMEX> نَقِيبَ <ENAMEX TYPE="ORG">المُحامِينَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيمُون شَدِيد</ENAMEX> الَّذِي قالَ بَعْدَ اللِقاءِ : " تَشَرَّفتُ بِ- -مُقابَلَةِ دَوْلَةِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيه بري</ENAMEX> بِ- -صِفَت- -ِي نَقِيباً لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المُحامِينَ</ENAMEX> وَ- -مُكَلَّفاً مِن {ِتِّحادِ المِهَنِ الحُرَّةِ الَّذِي يَضُمُّ نُقَباءَ <ENAMEX TYPE="ORG">الأَطِبّاءِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-أَطِبّاءَ الأَسْنانِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المُحامِينَ</ENAMEX> فِي الشَمالِ وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المُهَنْدِسِينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الصَيادِلَةَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الصَحافَةَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المُحَرِّرِينَ</ENAMEX> .
وَ- -قَدَّمتُ إِلَي- -هِ {ِقْتِراحَ قانُونٍ يَتَعَلَّقُ بِ- -تَسْوِيَةِ ضَرِيبَةِ الدَخْلِ نَتِيجَةَ ال{ِجْتِماعاتِ المُكَثَّفَةِ الَّتِي عَقَدنا- -ها مَعَ النِقاباتِ فِي حُضُورِ عَدَدٍ مِن النُوّابِ مِن أَجْلِ تَعْدِيلِ القانُونِ الصادِرِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">24 كانُون الأَوَّلِ 2001</ENAMEX> وَ- -جاءَ مَبْتُوراً وَ- -غَيْرَ عادِلٍ .
وَ- -تَمَنَّينا عَلَى دَوْلَةِ الرَئِيسِ أَن يَأْخُذَ فِي ال{ِعْتِبارِ تَوْصِيَةَ نِقاباتِ المِهَنِ الحُرَّةِ بِ- -ما فِي- -ها مَصالِحُ الخَزِينَةِ وَ- -الدَوْلَةِ وَ- -المُواطِنِينَ وَ- -{ِلْتِزامُ الجَمِيعِ القانُونَ .
وَ- -نَقُولُ أَنَّ- -نا كَ- -مِهَنٍ حُرَّةٍ , نَلْتَزِمُ سَقْفَ القانُونِ شَرْطَ أَن يَكُونَ عادِلاً وَ- -يَتَناوَلَ الجَمِيعَ .
وَ- -مِن ه`ذا المُنْطَلَقِ , تَقَدَّمنا بِ- -ال{ِقْتِراحِ وَ- -هُوَ مَدْعُومٌ مِن جَمِيعِ المِهَنِ الحُرَّةِ " .
وَ- -قالَ : " إِنَّ التَعْدِيلاتِ تَتَعَلَّقُ بِ- -المَكْتُومِينَ الَّذِينَ لَم يُصَرِّحُوا وَ- -سَ- -يُصَرِّحُونَ , وَ- -بِ- -التَسْوِيَةِ مَعَ- -هُم عَلَى السَنَواتِ السابِقَةِ , عَلَى أَن يَلْتَزِمَ الجَمِيعُ {ِعْتِباراً مِن <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَةِ 2002</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LAW">قانُونَ ضَرِيبَةِ الدَخْلِ</ENAMEX> , وَ- -يَتَقَدَّمُوا بِ- -تَصارِيحَ <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَوِيّاً</ENAMEX> .
إِنَّ <ENAMEX TYPE="LAW">قانُونَ التَسْوِيَةِ</ENAMEX> جاءَ مَبْتُوراً , كَما أَنَّ- -هُ فَرَضَ تَسْوِياتٍ غَيْرَ مَعْقُولَةٍ عَلَى الَّذِينَ لَم يُصَرِّحُوا , وَ- -لا تَتَناسَبُ مَعَ الوَضْعِ المالِيِّ وَ- -ال{ِقْتِصادِيِّ الَّذِي يَتَخَبَّطُ فِي- -هِ المُواطِنُونَ عُمُوماً وَ- -أَصْحابُ المِهَنِ الحُرَّةِ خُصُوصاً وَ- -التَعْدِيلاتُ هِيَ بَيْنَ يَدَيْ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بري</ENAMEX> " .
وَ- -مِن ثَمَّ {ِسْتَقْبَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بري</ENAMEX> وَفْداً مِن مَجْلِسِ إِدارَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ الصِناعِيِّينَ</ENAMEX> بِ- -رِئاسَةِ رَئِيسِ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">فادي عَبُّود</ENAMEX> الَّذِي قالَ بَعْدَ اللِقاءِ : " كانَت زِيارَةً برُوتُوكُولِيَّةً لِ- -{ِطِّلاعِ دَوْلَةِ الرَئِيسِ عَلَى المَشارِيعِ الَّتِي سَ- -تَقُومُ بِ- -ها الجَمْعِيَّةُ .
وَ- -الأَهَمُّ أَنَّ- -نا تَعَهَّدنا مُضاعَفَةَ تَصْدِيرِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> خِلالَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَرْبَعِ سَنَواتٍ</ENAMEX> .
وَ- -عَرَضنا مَعَ- -هُ المُعَوِّقاتِ الَّتِي يُعانِي- -ها التَصْدِيرُ وَ- -مِن- -ها وُجُودُ رُسُومٍ وَ- -ضَرائِبَ , وَ- -قَد وَعَدَ دَوْلَةُ الرَئِيسِ بِ- -وَضْعِ قَوانِينَ لِ- -إِعْفاءِ التَصْدِيرِ مِن كُلِّ الضَرائِبِ وَ- -الرُسُومِ .
وَ- -بَحَثنا أَيْضاً فِي مَوْضُوعِ تَكالِيفِ الإِنْتاجِ وَ- -تَحْدِيداً كُلْفَةِ الكَهْرَباءِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -الَّتِي تُعْتَبَرُ الأَعْلَى صِناعِيّاً فِي العالَمِ , وَ- -وَعَدنا دَوْلَةُ الرَئِيسِ بِ- -مُعالَجَةِ المَوْضُوعِ , وَ- -خُصُوصاً خِلالَ <ENAMEX TYPE="TIME">فَتْرَةِ اللَيْلِ</ENAMEX> .
أَمّا المَوْضُوعُ الأَهَمُّ الَّذِي ناقَشنا- -هُ مَعَ دَوْلَةِ الرَئِيسِ فَ- -هُوَ العَمالَةُ وَ- -البِطالَةُ , وَ- -نَحْنُ فِي بَرْنامَجِ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ الصِناعِيِّينَ</ENAMEX> , نَعْمَلُ لِ- -شَنِّ حَرْبٍ عَلَى البِطالَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , وَ- -بَحَثنا مَعَ دَوْلَةِ الرَئِيسِ فِي سُبُلِ إِعْطاءِ فُرَصِ عَمَلٍ أَكْثَرَ لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-لُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> " .
</DOC>
