<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0286@0286@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةُ التَنْظِيمِيَّةُ العُلْيا</ENAMEX> تَبْدَأُ التَحْضِيرَ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-القِمَّةِ الفرانْكُوفُونِيَّةِ</ENAMEX> مُشارَكَةُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">55</ENAMEX> دَوْلَةً وَ- -النَفَقاتُ تُقَدَّرُ بِ <ENAMEX TYPE="MONEY">9 مَلايِينِ دُولارٍ</ENAMEX>
بَدَأَ التَحْضِيرُ لِ- -{ِنْعِقادِ <ENAMEX TYPE="ORG">القِمَّةِ الفرانْكُوفُونِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">18 وَ 19 وَ 20 تِشْرِينَ الأَوَّلِ</ENAMEX> المُقْبِلِ , وَ- -باشَرَت <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةُ التَنْظِيمِيَّةُ العُلْيا</ENAMEX> عَقْدَ {ِجْتِماعاتِ- -ها لِ- -ه`ذِهِ الغايَةِ .
وَ- -تَقَرَّرَ أَن يَتَوَلَّى الحَرَسُ الجُمْهُورِيُّ مَسْؤُولِيَّةَ {ِتِّخاذِ الإِجْراءاتِ اللازِمَةِ لِ- -حِفْظِ الأَمْنِ .
وَ- -تَبَيَّنَ لِ- -لَجْنَةِ مِن خِلالِ ما لَدَي- -ها مِن مَعْلُوماتٍ حَتَّى الآنَ أَنَّ حَجْمَ الوُفُودِ وَ- -عَدَدَ الصَحافِيِّينَ سَ- -يَكُونُ أَقَلَّ مِن- -ما كانَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">قِمَّةِ بَيْرُوتَ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -أَنَّ الوَفْدَيْنِ الكَبِيرَيْنِ سَ- -يَكُونانِ وَفْدَ <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> وَ- -وَفْدَ <ENAMEX TYPE="GPE">كَنَدا</ENAMEX> , وَ- -قَد يَكُونُ وَفْدُ <ENAMEX TYPE="GPE">المَغْرِبِ</ENAMEX> كَبِيراً أَيْضاً إِذا قَرَّرَ العاهِلُ <ENAMEX TYPE="NORP">المَغْرِبِيُّ</ENAMEX> حُضُورَ القِمَّةِ شَخْصِيّاً , وَ- -ه`ذا القَرارُ لَم يُتَّخَذْ بَعْدُ .
وَ- -تَتَوَقَّعُ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةُ التَنْظِيمِيَّةُ العُلْيا</ENAMEX> أَن يَبْلُغَ عَدَدُ الوُفُودِ المُشارِكَةِ فِي القِمَّةِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">55</ENAMEX> بَيْنَ- -ها عَشْرَةُ وُفُودٍ تَقْرِيباً لا تُجِيدُ اللُغَةَ <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">الفَرَنْسِيَّةَ</ENAMEX> وَ- -هِيَ فِي حاجَةٍ إِلَى تَأْمِينِ تَرْجَمَةٍ فَوْرِيَّةٍ لَ- -ها مِن <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> إِلَى اللُغَةِ الَّتِي تَتَكَلَّمُ- -ها .
وَ- -مِن ه`ذِهِ الوُفُودِ , وَفْدُ فِيَتْنام وَ- -بَعْضِ الوُفُودِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> , مِن- -ما يَدُلُّ عَلَى أَنَّ حُضُورَ القِمَّةِ لا يَقْتَصِرُ عَلَى الدُوَلِ الناطِقَةِ بِ- <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">-الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> فَقَط .
وَ- -تُقَدَّرُ نَفَقاتُ عَقْدِ <ENAMEX TYPE="ORG">القِمَّةِ الفرانْكُوفُونِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -تِسْعَةِ <ENAMEX TYPE="MONEY">مَلايِينِ دُولارٍ</ENAMEX> تُغَطِّي الجُزْءَ الأَكْبَرَ مِن- -ها مَصادِرُ خارِجِيَّةٌ وَ- -عَلَى الأَخَصِّ <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> , وَ- -قَد بَحَثَ وَزِيرُ الثَقافَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غَسّان سَلامَة</ENAMEX> المُشْرِفُ عَلَى تَنْظِيمِ القِمَّةِ فِي مَوْضُوعِ النَفَقاتِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةِ الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> خِلالَ زِيارَتِ- -هِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بارِيس</ENAMEX> , وَ- -مِن المُتَوَقَّعِ أَن يَتَحَمَّلَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> جُزْءاً مِن- -ها يُقَدَّرُ بِ- <ENAMEX TYPE="PERCENT">-ثَلاثِينَ فِي المِئَةِ</ENAMEX> مِن مَجْمُوعِ النَفَقاتِ .
وَ- -يُنْتَظَرُ وُصُولُ أَعْضاءِ <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْلِسِ الدائِمِ لِ- -الفرانْكُوفُونِيَّةِ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> -LRB- . . -RRB- فِي <ENAMEX TYPE="DATE">13 تِشْرِينَ الأَوَّلَ</ENAMEX> وَ- -وُزَراءِ الخارِجِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="CARDINAL">14</ENAMEX> مِن- -هُ وَ- -يَعْقِدُونَ {ِجْتِماعاتٍ تَمْهِيداً لِ- -{ِنْعِقادِ القِمَّةِ .
أَمّا رُؤَساءُ الوُفُودِ فَ- -يَصِلُونَ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">17 تِشْرِينَ الأَوَّلِ</ENAMEX> أَيْ قَبْلَ يَوْمٍ واحِدٍ مِن مَوْعِدِ {ِنْعِقادِ القِمَّةِ .
وَ- -سَ- -تُعْقَدُ {ِجْتِماعاتٌ عَلَى هامِشِ القِمَّةِ مِن- -ها {ِجْتِماعُ <ENAMEX TYPE="ORG">المُنْتَدَى الفرانْكُوفُونِيِّ لِ- -رِجالِ الأَعْمالِ</ENAMEX> , خارِجَ العاصِمَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> يَحْضُرُ- -هُ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">شِيراك</ENAMEX> وَ- -الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> يُقَدِّمُ خِلالَ- -هُ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيُّ</ENAMEX> جائِزَةً إِلَى رَجُلِ العامِ , وَ- -يُعْقَدُ {ِجْتِماعٌ آخَرُ لِ- -المُدُنِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفرانْكُوفُونِيَّةِ</ENAMEX> خارِجَ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> أَيْضاً يَحْضُرُ- -هُ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">شِيراك</ENAMEX> وَ- -الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> .
وَ- -قَد طَلَبَت <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةُ التَنْظِيمِيَّةُ</ENAMEX> مِن الفَنادِقِ إِخْلاءَ غُرَفِ- -ها لِ- -الوُفُودِ المُشارِكَةِ قَبْلَ يَوْمٍ واحِدٍ مِن {ِنْعِقادِ <ENAMEX TYPE="EVENT">القِمَّةِ الفرانْكُوفُونِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -يَبْلُغُ عَدَدُ الفَنادِقِ الَّتِي تَقَرَّرَ حَجْزُ- -ها لِ- -مُناسَبَةِ {ِنْعِقادِ القِمَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">عَشَرَةً</ENAMEX> بَعْضُ- -ها خارِجَ العاصِمَةِ مِن أَجْلِ تَعْمِيمِ الفائِدَةِ وَ- -عَدَمِ حَصْرِ- -ها بِ- -فَنادِقِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> .
وَ- -يُذْكَرُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="EVENT">قِمَّةَ بَيْرُوتَ العَرَبِيَّةَ</ENAMEX> سَجَّلَت 16 أَلْفاً وَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">400 لَيْلَةَ</ENAMEX> إِقامَةٍ فِي الفَنادِقِ .
وَ- -لا تَتَوَقَّعُ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةُ التَنْظِيمِيَّةُ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-القِمَّةِ الفرانْكُوفُونِيَّةِ</ENAMEX> أَن تُسَجِّلَ ه`ذِهِ القِمَّةُ أَكْثَرَ مِن <ENAMEX TYPE="QUANTITY">عَشْرَةِ آلافِ لَيْلَةً</ENAMEX> .
وَ- -قَد تَلَقَّت اللَجْنَةُ حَتَّى الآنَ مُوافَقَةَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">سَبْعَةِ</ENAMEX> رُؤَساءِ دُوَلٍ عَلَى حُضُورِ القِمَّةِ وَ- -هُم : رُؤَساءُ <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كَنَدا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بِلْجِيكا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مُوناكُو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-بوركينا بيسا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-رُومانِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-غِينِيا</ENAMEX> .
وَ- -تَقَرَّرَ أَن يَكُونَ <ENAMEX TYPE="FAC">فُنْدُقُ فِينِيسِيا</ENAMEX> مَقَرّاً لِ- -القِمَّةِ وَ- -أَن يَتِمَّ حَفْلُ ال{ِفْتِتاحِ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَرْكَزِ بيال</ENAMEX> , وَ- -أَن يُعْقَدَ المُؤْتَمَرُ الصَحافِيُّ فِي المَكانِ نَفْسِ- -هِ الَّذِي {ِنْعَقَدَ فِي- -هِ لِ- -مُناسَبَةِ {ِنْعِقادِ <ENAMEX TYPE="ORG">القِمَّةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -تُواجِهُ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةَ التَنْظِيمِيَّةَ</ENAMEX> صُعُوباتٌ لِ- -ال{ِتِّصالِ بِ- -السِفاراتِ وَ- -الحُصُولِ عَلَى المَعْلُوماتِ اللازِمَةِ نَظَراً إِلَى عَدَمِ وُجُودِ سِفاراتٍ لِ- -الدُوَلِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفرانْكُوفُونِيَّةِ</ENAMEX> سِوَى <ENAMEX TYPE="QUANTITY">16 سِفارَةً</ENAMEX> فَقَط فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> مِن أَصْلِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">55 دَوْلَةٍ</ENAMEX> , الأَمْرُ الَّذِي يَضْطَرُّ اللَجْنَةَ إِلَى إِجْراءِ {ِتِّصالاتِ- -ها بِ- -سِفاراتِ ه`ذِهِ الدُوَلِ المَوْجُودَةِ خارِجَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> .
وَ- -أَخَذَت <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةُ التَنْظِيمِيَّةُ</ENAMEX> عِلْماً بِ- -أَنَّ المَفارِزَ الَّتِي تَضُمُّ عَناصِرَ أَمْنِيَّةً وَ- -برُوتُوكُولِيَّةً سَوْفَ تَصِلُ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> بَيْنَ <ENAMEX TYPE="DATE">2 وَ 10 أَيْلُولَ</ENAMEX> كَي تَتَفَقَّدَ الأَماكِنَ المُخَصَّصَةَ لِ- -رُؤَساءِ الوُفُودِ .
وَ- -كانَ قَد وَصَلَ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَفْدٌ <ENAMEX TYPE="NORP">كَنَدِيٌّ</ENAMEX> لِ- -الغايَةِ نَفْسِ- -ها , وَ- -مِن المُتَوَقَّعِ أَن يَصِلَ قَرِيباً وَفْدٌ <ENAMEX TYPE="NORP">فَرَنْسِيٌّ</ENAMEX> وَ- -وَفْدٌ <ENAMEX TYPE="NORP">مَغْرِبِيٌّ</ENAMEX> إِذا قَرَّرَ العاهِلُ <ENAMEX TYPE="NORP">المَغْرِبِيُّ</ENAMEX> المُشارِكَةَ شَخْصِيّاً فِي القِمَّةِ .
وَ- -يُوَجِّهُ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> دَعَواتٍ إِلَى الأُمَناءِ العامِّينَ مَعَ زَوْجاتِ- -هِم لِ- -حُضُورِ القِمَّةِ , مِن- -هُم الأَمِينُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُوفِيّ عَنان</ENAMEX> , وَ- -الأَمِينُ العامُّ لِ- -مُنَظَّمَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُونِيسْكُو</ENAMEX> , وَ- -الأَمِينُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مُنَظَّمَةِ الكُومُنوِلْث</ENAMEX> وَ- -الأَمِينُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الجامِعَةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -الأَمِينُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مُنَظَّمَةِ المُؤْتَمَرِ الإِفْرِيقِيِّ</ENAMEX> وَ- -الأَمِينُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مُنَظَّمَةِ المُؤْتَمَرِ الإِسْلامِيِّ</ENAMEX> , وَ- -الأَمِينُ العامُّ لِ- -المُنَظَّمَةِ الناطِقَةِ بِ- -اللُغَةِ <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">البُرْتُغالِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -سَ- -يُقِيمُ رَئِيسُ الجُمْهُورِيَّةِ مَأْدُبَةَ عَشاءٍ لِ- -المُؤْتَمِرِينَ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">القَصْرِ الجُمْهُورِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">18 تِشْرِينَ الأَوَّلِ</ENAMEX> .
وَ- -سَ- -تَسْلُكُ الوُفُودُ لَدَى وُصُولِ- -ها إِلَى المَطارِ الطُرُقَ نَفْسَ- -ها الَّتِي سَلَكَت- -ها الوُفُودُ إِلَى <ENAMEX TYPE="EVENT">قِمَّةِ بَيْرُوتَ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -سَ- -يَتِمُّ تَنْظِيمُ زِيارَةِ الأَماكِنِ الأَثَرِيَّةِ وَ- -السِياحِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جُبَيْل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-جعيتا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بَيْت الدِين</ENAMEX> .
وَ- -أَبْدَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ الخارِجِيَّةِ الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> إِعْجابَ- -ها بِ- -الكُرّاسِ الَّذِي أَعَدَّت- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ الثَقافَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -جَعَلَت شِعارَ- -هُ " " .
إِلَى ذ`لِكَ , فَ- -إِنَّ السُلْطَةَ تَأْمَلُ فِي أَن يُعْطِي {ِنْعِقادُ <ENAMEX TYPE="ORG">القِمَّةِ الفرانْكُوفُونِيَّةِ</ENAMEX> صُورَةً زاهِيَةً عَن <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -{ِنْطِباعاً جَيِّداً عَن ال{ِسْتِقْرارِ العامِّ فِي- -هِ , مِن- -ما يُشَجِّعُ عَلَى ال{ِسْتِثْمارِ وَ- -{ِجْتِذابِ السُيّاحِ , وَ- -عَلَى أَن يُصْبِحَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> مَرْكَزاً مُهِمّاً لِ- -عَقْدِ المُؤْتَمَراتِ الإِقْلِيمِيَّةِ وَ- -الدُوَلِيَّةِ بِ- -مُخْتَلَفِ نَشاطاتِ- -ها , وَ- -يُثْبِتَ قُدْرَتَ- -هُ فِي التَحْضِيرِ الجَيِّدِ لِ- -{ِنْعِقادِ- -ها .
وَ- -تَأْمَلُ السُلْطَةُ أَيْضاً فِي أَن تُسَجِّلَ نِهايَةُ السَنَةِ الحالِيَّةِ سِلْسِلَةَ نَجاحاتٍ عَلَى الصَعِيدِ ال{ِقْتِصادِيِّ وَ- -المالِيِّ وَ- -الإِنْمائِيِّ فَ- -يَشْهَدَ ه`ذا الصَيْفُ مَوْسِماً ناجِحاً وَ- -عَمَلِيَّةَ خَصْخَصَةِ بَعْضِ المَرافِقِ وَ- -إِقْبالَ الشَرِكاتِ العالَمِيَّةِ عَلَى المُشارَكَةِ فِي- -ها لِ- -تَأْمِينِ عائِداتٍ جَيِّدَةٍ لِ- -الخَزِينَةِ فَضْلاً عَن نَجاحِ <ENAMEX TYPE="ORG">القِمَّةِ الفرانْكُوفُونِيَّةِ</ENAMEX> بَعْدَ نَجاحِ {ِنْعِقادِ <ENAMEX TYPE="ORG">القِمَّةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -عَسَى أَن لا يُعَكِّرَ كُلَّ ذ`لِكَ , حادِثٌ ما مَحَلِّيٌّ أَو إِقْلِيمِيٌّ , يَسْتَطِيعُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> أَن يَسْتَقْبِلَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَنَةَ المُقْبِلَةَ</ENAMEX> بِ- -أَمَلٍ كَبِيرٍ وَ- -ثِقَةٍ أَكْبَرَ .
<ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل خُورِي</ENAMEX>
</DOC>
