<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0209@0209@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">نِيقُوسِيا</ENAMEX> - مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">فاطِمَة العيساوي</ENAMEX> :
بَدَأَ الأَمِينُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُوفِيّ عَنان</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">أَمْسِ</ENAMEX> زِيارَةً لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-قُبْرُصَ</ENAMEX> , هِيَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> لِ- -أَرْفَعِ مَسْؤُولٍ فِي المُنَظَّمَةِ الدُوَلِيَّةِ مُنْذُ أَكْثَرَ مِن <ENAMEX TYPE="DATE">20 سَنَةً</ENAMEX> , فِي مُحاوَلَةٍ لِ- -تَحْرِيكِ المُفاوَضاتِ العالِقَةِ بَيْنَ المَجْمُوعَتَيْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">اليُونانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-التُرْكِيَّةِ</ENAMEX> فِي ما {ِعْتَبَرَ- -هُ " فُرْصَةً تارِيخِيَّةً " وَ- -رِسالَةً إِلَى المُجْتَمَعِ الدُوَلِيِّ تُؤَكِّدُ {ِلْتِزامَ- -هُ الضَغْطَ مِن أَجْلِ تَسْوِيَةٍ لِ- -قَضِيَّةِ الجَزِيرَةِ المُقَسَّمَةِ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">1974</ENAMEX> .
وَ- -رَسَمَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَنان</ENAMEX> حُدُودَ مُهِمَّتِ- -هِ فِي كَلِمَةٍ مُقْتَضَبَةٍ أَلْقا- -ها فَوْرَ وُصُولِ- -هِ إِلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مَطارِ لارْنَكا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةَ الثالِثَةَ وَ- -النِصْفِ بَعْدَ الظُهْرِ</ENAMEX> , مُعْلِناً أَنَّ- -هُ يَزُورُ الجَزِيرَةَ لِ- -تَشْجِيعِ الزَعِيمَيْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">القُبْرُصِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">اليُونانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">غلافْكُوس كلِيرِيدِيس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-القُبْرُصِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">التُرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رَؤُوف دِنْكْطاش</ENAMEX> عَلَى " المُضِيِّ قُدُماً فِي المُفاوَضاتِ بِ- -رُوحِيَّةِ التَسْوِيَةِ وَ- -المُبادَرَةِ السَرِيعَةِ " , مِن غَيْرِ أَن يَحْمِلَ فِي جُعْبَتِ- -هِ حَلّاً أَو مُقْتَرَحاتٍ لِ- -التَسْوِيَةِ .
لِ- <ENAMEX TYPE="DATE">-اليَوْمِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> عَلَى التَوالِي , تَعَرَّضَت قَواعِدُ تابِعَةٌ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-التَحالُفِ الدُوَلِيِّ</ENAMEX> المُناهِضِ لِ- -الإِرْهابِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">إِقْلِيمِ خُوست</ENAMEX> فِي شَرْقِ <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> لِ- -هُجُومٍ صارُوخِيٍّ لَم يُوقِعْ ضَحايا .
فِيما تَسْتَعِدُّ القُوّاتُ الحُكُومِيَّةُ الأَفْغانِيَّةُ لِ- -خَوْضِ مَعْرَكَةٍ كَبِيرَةٍ ضِدَّ قُوّاتِ الزَعِيمِ القَبَلِيِّ المُتَمَرِّدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بادشا خان</ENAMEX> قُرْبَ <ENAMEX TYPE="GPE">بَلْدَةِ غرديز</ENAMEX> الرَئِيسِيَّةِ فِي شَرْقِ البِلادِ .
وَ- -نَقَلَت " <ENAMEX TYPE="ORG">وِكالَةُ الأَنْباءِ الإِسْلامِيَّةُ</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِيَّةُ</ENAMEX> الَّتِي تَتَّخِذُ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْلام آباد</ENAMEX> مَقَرّاً لَ- -ها عَن شُهُودٍ أَنَّ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ثَلاثَةَ</ENAMEX> صَوارِيخَ عَلَى الأَقَلِّ سَقَطَت قُرْبَ <ENAMEX TYPE="FAC">مَطارِ خُوست</ENAMEX> فِي هُجُومٍ حَصَلَ <ENAMEX TYPE="TIME">فَجْرَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> وَ- -هُوَ الأَحْدَثُ ضِمْنَ سِلْسِلَةٍ مِن الهَجَماتِ الصارُوخِيَّةِ الَّتِي كَثِيراً ما تَكُونُ غَيْرَ مُؤَثِّرَةٍ فِي المِنْطَقَةِ وَ- -تَسْتَهْدِفُ <ENAMEX TYPE="ORG">القُوّاتِ الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> وَ- -القُوّاتِ المُتَحالِفَةَ مَعَ- -ها .
بَعْدَ التَبايُنِ الَّذِي ظَهَرَ بَيْنَ- -هُ وَ- -بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">الإِدارَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> فِي شَأْنِ ال{ِتِّهاماتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كُوبا</ENAMEX> بِ- -السَعْيِ إِلَى {ِمْتِلاكِ أَسْلِحَةٍ بِيُولُوجِيَّةٍ وَ- -الَّتِي جَدَّدَت- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> , وَجَدَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> السابِقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جِيمِي كارْتِر</ENAMEX> نَفْسَ- -هُ عَلَى طَرَفَيْ نَقِيضٍ مَعَ الزَعِيمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُوبِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فيديل كاسترو</ENAMEX> مِن حَيْثُ مَفْهُومِ الدِيمُوقراطِيَّةِ وَ- -حُقُوقِ الإِنْسانِ .
فَ- -خِلالَ لِقاءٍ " وُدِّيٍّ " لِ- -الزَعِيمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الشُيُوعِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-كارْتِر</ENAMEX> الَّذِي يَقُومُ بِ- -زِيارَةٍ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كُوبا</ENAMEX> هِيَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> لِ- -رَئِيسٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٍّ</ENAMEX> لِ- -ه`ذِهِ الدَوْلَةِ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">عامِ 1959</ENAMEX> تَبادَلا خِلالَ- -هُ مُصافَحاتٍ وَ- -{ِبْتِساماتٍ وَ- -عِباراتِ الإِعْجابِ
قَبْلَ <ENAMEX TYPE="TIME" E_OFF="1">ساعاتٍ</ENAMEX> مِن لِقاءِ مُساعِدَةِ وَزِيرِ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> لِ- -جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="LOC">آسِيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كريستينا روكا</ENAMEX> وَ- -مَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">هُنُودٍ</ENAMEX> بَيْنَ- -هُم وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جاسْوانت سِينغ</ENAMEX> خِلالَ وُجُودِ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءَ</ENAMEX> فِي جُهْدٍ يَرْمِي إِلَى تَفادِي حَرْبٍ أُخْرَى بَيْنَ العَدُوَّيْنِ النَوَوِيَّيْنِ <ENAMEX TYPE="GPE">الهِنْد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-باكِسْتان</ENAMEX> , شَنَّ مُسَلَّحُونَ يُعْتَقَدُ أَنَّ- -هُم <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْلامِيُّونَ</ENAMEX> مُتَطَرِّفُونَ هُجُوماً عَلَى ثُكْنَةٍ عَسْكَرِيَّةٍ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">إِقْلِيمِ كَشْمِيرَ</ENAMEX> الخاضِعِ لِ- -السَيْطَرَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> , فَ- -قُتِلَ ما لا يَقِلُّ عَن <ENAMEX TYPE="QUANTITY">30</ENAMEX> مَدَنِيّاً وَ- -جُنْدِيّاً فِي تَبادُلِ النارِ بَيْنَ- -هُم المُهاجِمُونَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">الثَلاثَةُ</ENAMEX> .
{ِغْتالَ أَمْسِ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشُ الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">المُخابَراتِ العامَّةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">حَلْحُول</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">خالِد أَبُو خيران</ENAMEX> وَ- -نائِبَ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد عَبْد العَزِيز الزماهرة</ENAMEX> فِي هُجُومٍ عَلَى ه`ذِهِ البَلْدَةِ الواقِعَةِ شَمالَ <ENAMEX TYPE="GPE">مَدِينَةِ الخَلِيل</ENAMEX> كانَ هَدَفُ- -ها مُلاحَقَةَ ناشِطِينَ مَطْلُوبِينَ وَ- -{ِعْتِقالِ- -هِم .
وَ- -أَوْضَحَت مَصادِرُ عَسْكَرِيَّةٌ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةٌ</ENAMEX> أَنَّ الضابِطَيْنِ اللَّذَيْنِ قُتِلا كانا مُسَلَّحَيْنِ وَ- -أَنَّ- -هُما كانا فِي مَبْنىً طَوَّقَ- -هُ الجُنُودُ .
وَ- -قَد حاوَلا الفِرارَ إِلّا أَنَّ- -هُما قُتِلا .
وَ- -{ِعْتَقَلَ الجَيْشُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ثَلاثَةَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> فِي الهُجُومِ الَّذِي {ِسْتَمَرَّ بِضْعَ <ENAMEX TYPE="TIME" E_OFF="1">ساعاتٍ</ENAMEX> .
كَما {ِعْتُقِلَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">14</ENAMEX> آخَرِينَ فِي تَوَغُّلاتٍ مُشابِهَةٍ فِي بَعْضِ القُرَى الخاضِعَةِ لِ- -الحُكْمِ الذاتِيِّ فِي المِنْطَقَةِ نَفْسِ- -ها
صَرَّحَ رَئِيسُ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سِيلْفِيُو بِرْلُوسْكُونِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">إِيطالِيا</ENAMEX> يُمْكِنُ أَن تَسْتَقْبِلَ ما بَيْنَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">واحِدٍ وَ- -ثَلاثَةٍ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> ال <ENAMEX TYPE="QUANTITY">13</ENAMEX> الَّذِينَ أَبْعَدَت- -هُم <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">قُبْرُصَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعَ الماضِي</ENAMEX> عِنْدَ- -ما يَتَوَصَّلُ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادُ الأُورُوبِّيُّ</ENAMEX> إِلَى تَحْدِيدِ وَضْعِ- -هِم القانُونِيِّ , إِلّا أَنَّ بَعْضَ أَطْرافِ ال{ِئْتِلافِ الحُكُومِيِّ يُعارِضُ {ِسْتِقْبالَ أَيٍّ مِن ه`ؤُلاءِ .
وَ- -قالَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">إِيطالِيا</ENAMEX> يُمْكِنُ- -ها أَن تَسْتَضِيفَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">" واحِداً أَو {ِثْنَيْنِ أَو ثَلاثَةً</ENAMEX> لا فَرْقَ ما دامَت التَدابِيرُ هِيَ ذاتُ- -ها " .
وَ- -أَضافَ : " لَدَي- -نا الكَثِيرُ مِن مَراكِزَ ال{ِسْتِقْبالِ المُحَدَّدَةِ المُناسِبَةِ وَ- -الآمِنَةِ " .
</DOC>
