<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0256@0256@ann@nw@ar@on">
" ما لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-قَيْصَر</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-قَيْصَر</ENAMEX> "
شَكَّلَ <ENAMEX TYPE="NORP">الغَرْبُ</ENAMEX> , وَ- -فِي تَسْمِيَتِ- -هِ القَدِيمَةِ : <ENAMEX TYPE="GPE">رُوما</ENAMEX> , هاجِساً قَوِيَّ التَأْثِيرِ فِي ثَقافَةِ المِنْطَقَةِ .
فَ- -قَد ذُكِرَت <ENAMEX TYPE="GPE">رُوما</ENAMEX> بِ- -شَخْصِ إِمْبِراطُورِ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">الإِنْجِيلِ</ENAMEX> -LRB- ما لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-قَيْصَر</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-قَيْصَر</ENAMEX> -RRB- , وَ- -ذُكِرَت <ENAMEX TYPE="GPE">رُوما</ENAMEX> بِ- -{ِسْمِ- -ها العَلَنِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">القُرْآنِ</ENAMEX> -LRB- غَلَبَت <ENAMEX TYPE="NORP">الرُومُ</ENAMEX> فِي أَقْصَى الأَرْضِ -RRB- , وَ- -كَ- -`لِكَ ذُكِرَ مُلُوكُ <ENAMEX TYPE="GPE">مِصْرَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">التَوْراَةِ</ENAMEX> كَ- -رُمُوزٍ تَدُلُّ عَلَى القُوَّةِ وَ- -الإِمْبِراطُورِيَّةِ آنَذاك .
لَم تَغِبْ الإِمْبِراطُورِيَّةُ , فِي أَيِّ زَمَنٍ وَ- -جِنْسٍ لَ- -ها , عَن النَصِّ الدِينِيِّ , وَ- -عِنْدَ الأَنْبِياءِ وَ- -ما يُمَثِّلُونَ- -هُ مِن نَمُوذَجٍ ميتافيزيكي يَنْقُضُ نَمُوذَجَ القُوَّةِ المُتَمَثِّلَ بِ- -الدَوْلَةِ الأَقْوَى .
{ِصْطَدَمَ السَيِّدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">المَسِيح</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-رُوما</ENAMEX> , فِي المُحاكَمَةِ المَشْهُورَةِ المُتَداوَلَةِ .
كَ- -ذ`لِكَ قِصَّةُ النَبِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِبْرَهِيم الخَلِيل</ENAMEX> مَعَ فِرْعَوْنِ <ENAMEX TYPE="GPE">مِصْرَ</ENAMEX> وَ- -كَ- -ذ`لِكَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى</ENAMEX> .
وَ- -أَيْضاً كَتَبَ النَبِيُّ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد</ENAMEX> كِتاباً إِلَى مَلِكِ <ENAMEX TYPE="NORP">الرُومِ</ENAMEX> , ه`ذا عَدا الحُرُوبِ الَّتِي جَرَت وَ- -نَتائِجِ- -ها .
أَمّا <ENAMEX TYPE="GPE">رُوما</ENAMEX> أَو <ENAMEX TYPE="NORP">الفَراعِنَةُ</ENAMEX> أَو <ENAMEX TYPE="NORP">الفُرْسُ</ENAMEX> , يُقابِلُ- -هُم وَعْيٌ دِينِيٌّ , مِثالِيٌّ , يُبَدِّلُ القُوَّةَ المادِّيَّةَ بِ- -القُوَّةِ الرُوحِيَّةِ , وَ- -عِبادَةَ الفَرْدِ بِ- -عِبادَةِ اللّ`هِ , وَ- -الشَرْقَ بِ- -الغَرْبِ !
عِنْدَ- -ما دَخَلَ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبُ المُسْلِمُونَ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْبانِيا</ENAMEX> كانَ الغِطاءُ الإِيدِيُولُوجِيُّ لِ- -ه`ذا الدُخُولِ نَشْرَ الدَعْوَةِ الإِسْلامِيَّةِ , رَغْمَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبَ</ENAMEX> الَّذِينَ {ِحْتَلُّوا <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْبانِيا</ENAMEX> كانُوا فارِّينَ مِن بِلادِ- -هِم مَخافَةَ التَطْهِيرِ الطائِفِيِّ - السُلْطَوِيِّ .
فَ- -أَوَّلُ أُمَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">بَنِي امية</ENAMEX> , فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الأَنْدَلُسِ</ENAMEX> , هُوَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الرَحْم`ن بِن مُعاوِيَة بِن هِشام بِن عَبْد المَلِك</ENAMEX> , وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الرَحْم`ن</ENAMEX> هارِباً مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبِي جَعْفَر المنصور</ENAMEX> ! وَ- -أَيْضاً نَجِدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَكَم بِن هِشام</ENAMEX> , أَحَدَ أُمَراءِ <ENAMEX TYPE="GPE">الأَنْدَلُسِ</ENAMEX> , كانَ المُؤَرِّخُونَ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبُ</ENAMEX> يَصِفُونَ- -هُ بِ- -أَنَّ- -هُ " طاغٍ مُسْرِفٌ وَ- -لَ- -هُ آثارُ سُوءٍ قَبِيحَةٌ " .
عَدا قَتْلِ الأُمَراءِ لِ- -الأُمَراءِ وَ- -صَلْبِ بَعْضِ- -هِم البَعْضَ الآخَرَ , وَ- -غَيْرِ كُلِّ مُؤامَراتِ نِساءِ الأَوْلادِ وَ- -أَخْوالِ- -هِم .
ه`ذا كُلُّ- -هُ كانَ بِ- -سَبَبِ البَطْشِ الَّذِي يُمَيِّزُ قُوَّةَ الدَوْلَةِ , وَ- -لَو كانَ الغِطاءُ نَشْرَ دِينٍ أَو سِوا- -هُ .
إِنَّ نَشْرَ الدِينِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الأَنْدَلُسِ</ENAMEX> يَحْمِلُ المُعْطَياتِ ذاتَ- -ها فِي " ال{ِنْتِدابِ " <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> , فَ- -الأَخِيرُ كانَ يُمَثِّلُ مَدّاً أعظميا لِ- -الكولونيالية وَ- -العَصْرِ الصِناعِيِّ .
وَ- -مِثْلَ- -ما قامَت الثَوْراتُ فِي وَجْهِ الحُكّامِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْبانِيا</ENAMEX> , وَ- -{ِنْهِزامِ- -هِم فِي ما بَعْدُ , كَ- -ذ`لِكَ قامَت الثَوْراتُ عَلَى الوَصايَةِ وَ- -ال{ِنْتِدابِ .
ل`كِن عِنْدَ- -ما {ِنْهَزَمَ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبُ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الأَنْدَلُسِ</ENAMEX> خَرَجُوا مِن التارِيخِ .
الخَطَأ البِنْيَوِيُّ الرَهِيبُ الَّذِي {ِرْتَكَبَ- -هُ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبُ</ENAMEX> هُوَ أَنَّ- -هُم {ِعْتَبَرُوا ال{ِحْتِلالَ <ENAMEX TYPE="NORP">العُثْمانِيَّ</ENAMEX> لِ- -بِلادِ- -هِم فَتْحاً , فَ- -هُم مِثْلَ- -ما {ِحْتَلُّوا <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْبانِيا</ENAMEX> بِ- -غِطاءِ نَشْرِ الدِينِ , كَ- -ذ`لِكَ {ِعْتَبَرُوا ال{ِحْتِلالَ <ENAMEX TYPE="NORP">العُثْمانِيَّ</ENAMEX> حِمايَةً لِ- -دِينِ- -هِم , وَ- -{ِسْتَمَرَّ ه`ذا ال{ِحْتِلالُ أَكْثَرَ مِن <ENAMEX TYPE="DATE">أَرْبَعَةِ قُرُونٍ</ENAMEX> .
وَ- -مِثْلَ- -ما هَرَبَ مُلُوكُ <ENAMEX TYPE="NORP">بَنِي امية</ENAMEX> مَخافَةَ أَن يَبْطِشَ بِ- -هِم <ENAMEX TYPE="NORP">العَبّاسِيُّونَ</ENAMEX> , وَ- -صارُوا أُمَراءَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الأَنْدَلُسِ</ENAMEX> , كَ- -ذ`لِكَ كانَ أَهَمُّ سَبَبٍ لِ " الفَتْحِ " <ENAMEX TYPE="NORP">العُثْمانِيِّ</ENAMEX> , وَ- -كَ- -ما دَرَسنا فِي المَناهِجِ , هُوَ {ِزْدِيادُ المَدِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الصَفَوِيّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">بِلادِ الشام</ENAMEX> .
القُوَّةُ واحِدَةٌ .
فِي الغَرْبِ وَ- -الشَرْقِ .
وَ- -المَعْنَى واحِدٌ , إِن فِي نَشْرِ دِينٍ أَو نَشْرِ عُلْبَةِ تِبْغٍ , ل`كِنَّ المُشْكِلَةَ الأَساسِيَّةَ : الخِطابُ .
فِي عَلاقَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِ</ENAMEX> , الأَكْثَرِ شُهْرَةً , مَعَ الغَرْبِ , فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الأَنْدَلُسِ</ENAMEX> , نَتَجَ ثَلاثَةُ خِطاباتٍ , <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلُ-</ENAMEX> -ها عَقْلانِيَّةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">{ِبْن رشد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الآرِسْطِيَّة</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-ثانِي-</ENAMEX> -هِما " ضَبْطُ " التَصَوُّفِ وَ- -اللامعقول مِن خِلالِ تَكْرِيسِ {ِصْطِلاحاتٍ رُوحانِيَّةٍ مُحَدَّدَةٍ , لَدَى <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحْيِي الدِين {ِبْن عَرَبِيّ</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-ثالِثُ-</ENAMEX> -هُما ما سُمِّيَ المُجُونُ وَ- -الإِباحِيَّةُ المُتَمَثِّلَيْنِ فِي شِعْرِ المُوَشَّحِ فِي تِيكَ المَرْحَلَةِ .
<ENAMEX TYPE="PERSON">الغَزالِيّ</ENAMEX> أَطاحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">{ِبْن رشد</ENAMEX> , وَ- -مِن ثَمَّ مُطارَدَتُ- -هُ وَ- -حَرْقُ كُتُبِ- -هِ , تَكْفِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الشُوامِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُحْيِي الدِين بِن عَرَبِيّ</ENAMEX> .
وَ- -مِن ثَمَّ تَحْرِيمُ قَصائِدِ الجِنْسِ وَ- -ال{ِشْتِهاءِ وَ- -اللَذَّةِ .
العَلاقَةُ الثانِيَةُ مَعَ الغَرْبِ , وَ- -هِيَ العَلاقَةُ العَرِيضَةُ , هِيَ ال{ِتِّجاهُ الفَرْدِيُّ الَّذِي مَثَّلَ- -هُ مُثَقَّفُونَ دِينِيُّونَ فِي الأَصْلِ -LRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">الأَفْغانِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُحَمَّد عَبْدُه</ENAMEX> وَ- -سِوا- -هُما الكَثِيرُ كَ- -ما هُوَ مَعْلُومٌ -RRB- وَ- -غَيْرُ- -هُم مَعَ دُخُولِ <ENAMEX TYPE="DATE">القَرْنِ التاسِعِ عَشَرَ</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="NORP">مارْكِسِيَّةٌ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">رُوسِيا</ENAMEX> .
قَوْمِيَّةٌ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">أَلْمانِيا</ENAMEX> .
براغْماتِيَّة مِن <ENAMEX TYPE="GPE">أَمِيرْكا</ENAMEX> .
أَشْعارٌ عَظِيمَةٌ وَ- -أَدَبٌ عَظِيمٌ مِن الغَرْبِ كُلِّ- -هِ , <ENAMEX TYPE="GPE">رُوما</ENAMEX> كُلِّ- -ها .
وَ- -عِنْدَ- -ما تَمَّ ال{ِصْطِدامُ , مَرَّةً أُخْرَى , بِ- -القُوَّةِ , رَمَى العَدِيدَ مِن الأَنْظِمَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -أَوْراقِ الغَرْبِ إِلَى المِدْفَأَةِ -LRB- حَمَلاتُ التَخْوِين بَعْدَ <ENAMEX TYPE="EVENT">ثَوْرَةِ الضُبّاطِ الأَحْرارِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مِصْرَ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="DATE">1952</ENAMEX> وَ- -حَمَلاتُ التَخْوِين بَعْدَ , <ENAMEX TYPE="DATE">1967</ENAMEX> وَ- -التخوين الأَشْهَرُ الَّذِي راجَ فِي مَرْحَلَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">الثَمانِيناتِ</ENAMEX> حِينَ تَمَّ إِطْلاقُ النارِ فِي كُلِّ ال{ِتِّجاهاتِ -RRB- .
وَ- -الآنَ , فِي آخَرِ {ِصْطِدامٍ بِ- -القُوَّةِ , مُتَمَثِّلاً بِ- -دَعْمِ <ENAMEX TYPE="GPE">أَمِيرْكا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">رُوما</ENAMEX> الجَدِيدَةُ ! -RRB- لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> نَجِدُ رَمْيَ أَوْراقِ الغَرْبِ فِي نارِ المِدْفَأَةِ , مَرَّةً أُخْرَى , ل`كِنَّ الشُعُوبَ هِيَ الَّتِي تَقُومُ بِ- -ذ`لِكَ وَ- -لَيْسَ الأَنْظِمَةُ , أَيْ أَنَّ الداءَ {ِسْتَفْحَلَ . . .
<ENAMEX TYPE="GPE">رُوما</ENAMEX> الَّتِي لَم تَغِبْ عَن ذِهْنِ الأَنْبِياءِ فِي حاجَةٍ إِلَى ه`ذا المُسْتَوَى مِن العَلاقَةِ , بَعْدَ- -ما دَخَلَت <ENAMEX TYPE="GPE">رُوما</ENAMEX> النَصَّ صارَ عَلَى الجَمِيعِ مَعْرِفَةُ أَنَّ المَوْضُوعَ مُعَقَّدٌ وَ- -خَطِيرٌ .
كَيْفَ يَأْتِي البَعْضُ لِ- -يَعْتَبِرَ {ِمْتِناعَ- -هُ عَن شِراءِ عُلْبَةِ تِبْغٍ أَو بَنْطَلُونِ جينز أَو نَوْعٍ مِن الطَعامِ طَرِيقَةً جَيِّدَةً فِي التَعامُلِ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">رُوما</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="GPE">أَمِيرْكا</ENAMEX> ?
<ENAMEX TYPE="GPE">رُوما</ENAMEX> الَّتِي لَم يَتَغافَلْ عَن- -ها النَصُّ المُقَدَّسُ , هِيَ المُسْتَوَى التارِيخِيُّ لِ- -القُوَّةِ .
القُوَّةُ الَّتِي يَنْشُدُ- -ها النَبِيُّ , يَحْلُمُ بِ- -ها , وَ- -لَ- -سَوْفَ تَتَرَكَّبُ القِصَّةُ المَنْقُولَةُ فِي دِقَّةٍ تارِيخِيَّةٍ عَجِيبَةٍ عِنْدَ- -ما نَسْمَعُ عَن " جُنُودٍ " مِن عِنْدِ اللّ`هِ يُقاتِلُونَ .
هؤلاد الجُنُودُ المُتَخَيِّلُونَ , هُم البَدائِلُ المِيتافِيزِيكِيَّة لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-رُوما</ENAMEX> .
الكُلُّ يَحْلُمُ بِ- -القُوَّةِ , بِ- -الإِمْبِراطُورِيَّةِ .
وَ- -مِن حَيْثُ لا يَعْلَمُ يُهاجِمُ العادِي الإِمْبِراطُورِيَّةَ فِيما هُوَ يُهاجِمُ حُلْمَ- -هُ , روما- -هُ الخاصَّةَ .
فِي ه`ذا المَكانِ , مَرَّةً أُخْرَى , نَفْهَمُ قَوْلَةَ السَيِّدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">المَسِيح</ENAMEX> , فِي المُسْتَوَى المُتَكَتِّم عَن- -هُ .
" ما لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-قَيْصَر</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-قَيْصَر</ENAMEX> " لا تُفْهَمُ القُوَّةُ , الإِمْبِراطُورِيَّةُ , <ENAMEX TYPE="GPE">أَمِيرْكا</ENAMEX> , إِلّا فِي ه`ذا المَعْنَى , فِي مُسْتَوَى النَبِيِّ .
الأَنْبِياءُ وَحْدُ- -هُم , يُحْسِنُونَ التَعامُلَ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">رُوما</ENAMEX> . . .
</DOC>
