<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0266@0266@ann@nw@ar@on">
خَسارَةٌ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-أَلْمانِيا</ENAMEX> أَمامَ <ENAMEX TYPE="GPE">ويلز</ENAMEX> 0-1 فَوْزُ <ENAMEX TYPE="GPE">سلُوفاكِيا</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">أُوزبَكِسْتان</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4-1</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ستِيفان جيرارد</ENAMEX> يَغِيبُ عَن <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ العالَمِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أرسين فنغر</ENAMEX> أَفْضَلُ مُدَرِّبٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِنْكِلْتِرا</ENAMEX>
فازَت <ENAMEX TYPE="GPE">ويلز</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">أَلْمانِيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">1-0</ENAMEX> -LRB- الشَوْطُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">0-0</ENAMEX> -RRB- سَجَّلَ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوبِرْت ايرنشو</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ , 46</ENAMEX> فِي مُباراَةٍ دُوَلِيَّةٍ وُدِّيَّةٍ فِي كُرَةِ القَدَمِ أُجْرِيَت بَيْنَ- -هُما مَساءَ أَمْسِ عَلَى مَلْعَبِ " <ENAMEX TYPE="FAC">ميللينيوم</ENAMEX> " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كارديف</ENAMEX> وَ- -حَضَرَ- -ها <ENAMEX TYPE="CARDINAL">35 أَلْفَ</ENAMEX> مُتَفَرِّجٍ فِي إِطارِ {ِسْتِعْدادِ <ENAMEX TYPE="ORG">المُنْتَخَبِ الأَلْمانِيِّ</ENAMEX> لِ- -نِهائِيّاتِ <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ العالَمِ ال .17</ENAMEX>
وَ- -ه`ذِهِ الخَسارَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةُ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-أَلْمانِيا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="CARDINAL">13</ENAMEX> مُباراَةً جَمَعَت- -ها وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-ويلز</ENAMEX> مُنْذُ عامِ , <ENAMEX TYPE="DATE">1968</ENAMEX> أَمّا <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> فَ- -كانَت عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1991</ENAMEX> بِ- -النَتِيجَةِ نَفْسِ- -ها فِي تَصْفِياتِ <ENAMEX TYPE="ORG">بُطُولَةِ الأُمَمِ الأُورُوبِّيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كارديف</ENAMEX> أَيْضاً .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أُوسْلُو</ENAMEX> وَ- -أَمامَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">8348</ENAMEX> مُتَفَرِّجاً فازَت <ENAMEX TYPE="GPE">نَرُوج</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">اليابان</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3-0</ENAMEX> -LRB- الشَوْطُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> 0-0 -RRB- .
وَ- -سَجَّلَ الإِصاباتِ المُدافِعُ <ENAMEX TYPE="PERSON">هنينغ برغ</ENAMEX> بِ- -رَأْسِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ , 73</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-سيغورد روشفيلدت</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ , 77</ENAMEX> وَ- -مُهاجِمُ <ENAMEX TYPE="ORG">مانْشِسْتَر يُونايْتِد الإِنْكلِيزِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">اولي غُونار سولسكيار</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 84</ENAMEX> .
وَ- -هِيَ المُباراَةُ الأَخِيرَةُ لِ- -المُنْتَخَبِ <ENAMEX TYPE="NORP">اليابانِيِّ</ENAMEX> قَبْلَ أَن يُعْلِنَ المُدَرِّبُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فِيلِيب ترُوسْيِيه</ENAMEX> أَسْماءَ اللاعِبِينَ ال <ENAMEX TYPE="CARDINAL">23</ENAMEX> الَّذِينَ {ِخْتارَ- -هُم لِ- -نِهائِيّاتِ كَأْسِ العالَمِ .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الرِياضِ</ENAMEX> , فازَت <ENAMEX TYPE="GPE">السَعُودِيَّةُ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">السِنِغال</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3-2</ENAMEX> -LRB- الشَوْطُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> 1-1 -RRB- .
سَجَّلَ لِ- -الفائِزِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سامِي الجابِر</ENAMEX> مِن ضَرْبَةِ جَزاءٍ " بِنالْتِي " وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-إِبْرَهِيم سُوِيد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-الحَسَن اليامِيّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقائِقِ 8 وَ 47 وَ , 60</ENAMEX> وَ- -لِ- -الخاسِرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُلَيْمان كامارا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-الحاجِّي اوسينو ضيوف</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَتَيْنِ 45 وَ .50</ENAMEX>
ذ عَلَى مَلْعَبِ <ENAMEX TYPE="FAC">" المَلِك بودوان "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">برُوكْسِيل</ENAMEX> , تَعادَلَت <ENAMEX TYPE="GPE">بِلْجِيكا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الجَزائِر</ENAMEX> سَلْباً <ENAMEX TYPE="CARDINAL">0-0</ENAMEX> بَعْدَ مُباراَةٍ باهِتَةٍ .
فازَت <ENAMEX TYPE="GPE">سلُوفاكِيا</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">أُوزبَكِسْتان</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4-1</ENAMEX> -LRB- الشَوْطُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> 1-0 -RRB- فِي مُباراَةٍ دُوَلِيَّةٍ وُدِّيَّةٍ فِي كُرَةِ القَدَمِ أُجْرِيَت بَيْنَ- -هُما أَمْسِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">براتيسلافا</ENAMEX> وَ- -حَضَرَ- -ها <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3850</ENAMEX> مُتَفَرِّجٍ فِي إِطارِ {ِسْتِعْدادِ الفَرِيقَيْنِ لِ- -تَصْفِياتِ <ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةِ الأُمَمِ الأُورُوبِّيَّةِ ال 12</ENAMEX> الَّتِي تَسْتَضِيفُ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">البُرْتُغالُ</ENAMEX> سَنَةَ <ENAMEX TYPE="DATE">2004</ENAMEX> .
سَجَّلَ لِ- -الفائِزِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فراتيسلاف غريسكو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جُوزِف كوزلي</ENAMEX> -LRB- 2 -RRB- وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-ماريك مينتال</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقائِقِ 5 وَ 47 وَ 79 وَ , 85</ENAMEX> وَ- -لِ- -الخاسِرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">زَيْن الدِين توجييف</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 48</ENAMEX> .
أَعْلَنَ <ENAMEX TYPE="ORG">نادِي لِيفِربُول الإِنْكلِيزِيُّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> أَنَّ ساعِدَ دِفاعِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ستِيفِن جيرارد</ENAMEX> يَحْتاجُ إِلَى جِراحَةٍ فِي وَرْكِ- -هِ مِن- -ما يَعْنِي تَلاشِي أَمَلِ- -هِ فِي المُشارَكَةِ فِي نِهائِيّاتِ <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ العالَمِ ال .17</ENAMEX>
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جيرارد</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">21</ENAMEX> سَنَةٍ -RRB- , أَحَدُ أَبْرَزِ اللاعِبِينَ فِي خَطِّ الوَسَطِ لِ- -المُنْتَخَبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِنْكلِيزِيِّ</ENAMEX> , تَعَرَّضَ لِ- -الإِصابَةِ خِلالَ مُباراَةِ فَرِيقِ- -هِ وَ- -ايبسويتش <ENAMEX TYPE="EVENT">تاون السَبْتَ الماضِي فِي</ENAMEX> المَرْحَلَةِ ال 38 مِن الدَوْرِيِّ الإِنْكلِيزِيِّ .
وَ- -هُوَ {ِسْتَشارَ {ِخْتِصاصِيّاً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بِلْجِيكا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">ال{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> وَ- -أَكَّدَت صُوَرُ الأَشِعَّةِ أَنَّ- -هُ فِي حاجَةٍ إِلَى جِراحَةٍ سَ- -تُجْرَى لَ- -هُ فِي وَقْتٍ لاحِقٍ مِن <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعِ الجارِي</ENAMEX> .
وَ- -قالَ اللاعِبُ فِي مَوْقِعِ <ENAMEX TYPE="GPE">لِيفِربُول</ENAMEX> عَلَى شَبَكَةِ الإِنْتِرْنِت : " فَتْرَةُ الشِفاءِ مِن ه`ذِهِ العَمَلِيَّةِ هِيَ <ENAMEX TYPE="DATE">سِتَّةُ أَسابِيعَ</ENAMEX> .
بِ- -الطَبْعِ سَ- -أَغِيبُ عَن كَأْسِ العالَمِ وَ- -أَشْعُرُ ي- -خيبة أَمَلٍ كَبِيرَةٍ " .
{ُخْتِيرَ مُدَرِّبُ <ENAMEX TYPE="ORG">أَرْسِنال</ENAMEX> بَطَلِ الدَوْرِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِنْكلِيزِيِّ</ENAMEX> لِ- -كُرَةِ القَدَمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أرسين فنغر</ENAMEX> أَفْضَلُ مُدَرِّبٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِنْكِلْتِرا</ENAMEX> ه`ذا المَوْسِمَ بَعْدَ قِيادَتِ- -هِ الفَرِيقَ إِلَى إِحْرازِ بُطُولَةِ الدَوْرِيِّ وَ- -الكَأْسِ مَعاً .
وَ- -{ِخْتارَت <ENAMEX TYPE="PERSON">فنغر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 52 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> , الَّذِي تَوَلَّى تَدْرِيبَ <ENAMEX TYPE="GPE">أَرْسِنال</ENAMEX> عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1998</ENAMEX> وَ- -قادَ- -هُ فِي مَوْسِمِ- -هِ الأَوَّلِ إِلَى تَحْقِيقِ إِنْجازٍ مُماثِلٍ , شَرِكَةُ " <ENAMEX TYPE="ORG">باركليكارد</ENAMEX> " الراعِيَةُ لِ- -الدَوْرِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِنْكلِيزِيِّ</ENAMEX> وَ- -جَمْعِيَّةُ مُدَرِّبِي فِرَقِ الدَوْرِيِّ .
كَ- -ذ`لِكَ {ُخْتِيرَ ساعِدُ دِفاعِ <ENAMEX TYPE="ORG">أَرْسِنال</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الاسوجي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فريدريك ليونغبرغ</ENAMEX> أَفْضَلَ لاعِبٍ فِي الدَوْرِيِّ , بَيْنَما حَصَلَ زَمِيلُ- -هُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">تييري هِنْرِي</ENAMEX> عَلَى " الحِذاءِ الذَهَبِيِّ " لِ- -إِحْرازِ- -هِ لَقَبَ هَدّافِ الدَوْرِيِّ بِ- -رَصِيدِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">24</ENAMEX> إِصابَةٍ , وَ- -مُدَرِّبُ <ENAMEX TYPE="ORG">نِيُوكاسِل يُونايْتِد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بِوُبِي روبسون</ENAMEX> عَلَى جائِزَةِ {ِسْتِحْقاقٍ لِ- -قِيادَتِ- -هِ الفَرِيقَ إِلَى {ِحْتِلالِ المَرْكَزِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الرابِعِ</ENAMEX> وَ- -المُشارَكَةِ فِي دَوْرِيِّ الأَبْطالِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> المَوْسِمَ المُقْبِلَ .
</DOC>
