<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0234@0234@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> عَرَضَ الأَوْضاعَ الداخِلِيَّةَ مَعَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">أَرْبَعَةِ</ENAMEX> وُزَراءَ وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-المُطْرانِ بِشارَة</ENAMEX>
عَرَضَ رَئِيسُ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> أَمْسِ مَعَ عَدَدٍ مِن الوُزَراءِ نَشاطَ وِزاراتِ- -هِم وَ- -الأَوْضاعَ الداخِلِيَّةَ .
وَ- -فِي ه`ذا الإِطارِ {ِسْتَقْبَلَ وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">الثَقافَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">غَسّان سَلامَة</ENAMEX> , الَّذِي أَطْلَعَ- -هُ عَلَى نَتائِجِ الزِيارَةِ الرَسْمِيَّةِ الَّتِي قامَ بِ- -ها لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِيرانَ</ENAMEX> وَ- -اللِقاءاتِ الَّتِي عَقَدَ- -ها مَعَ المَسْؤُولِينَ فِي- -ها , وَ- -فِي مُقَدَّمِ- -هِم الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد خاتِمِيّ</ENAMEX> .
كَما أَطْلَعَ- -هُ عَلَى التَحْضِيراتِ الجارِيَةِ لِ- -ال{ِحْتِفالِ بِ <ENAMEX TYPE="EVENT">" اليَوْمِ الوَطَنِيِّ لِ- -التُراثِ "</ENAMEX> , وَ- -ال{ِتِّصالاتِ الجارِيَةِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">البَنْكِ الدُوَلِيِّ</ENAMEX> لِ- -تَأْمِينِ قَرْضٍ قِيمَتُ- -هُ <ENAMEX TYPE="MONEY">50</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="MONEY">مِلْيُونِ دُولارٍ</ENAMEX> لِ- -إِحْياءِ المُدُنِ القَدِيمَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> .
وَ- -أَوْضَحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَلامَة</ENAMEX> أَنَّ- -هُ بَحَثَ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> أَيْضاً فِي ال{ِسْتِعْداداتِ الواجِبِ {ِتِّخاذُ- -ها , تَمْهِيداً لِ- -عَقْدِ القِمَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفرانْكُوفُونِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِين الأَوَّلِ المُقْبِلِ</ENAMEX> .
ثُمَّ {ِسْتَقْبَلَ رَئِيسُ الجُمْهُورِيَّةِ وَزِيرَ الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيار حُلْو</ENAMEX> الَّذِي أَوْضَحَ أَنَّ- -هُما عَرَضا الوَضْعَ فِي البِلادِ مِن الناحِيَتَيْنِ السِياسِيَّةِ وَ- -ال{ِقْتِصادِيَّةِ , وَ- -أَنَّ- -هُ أَطْلَعَ- -هُ عَلَى وِجْهَةِ نَظَرِ- -هِ مِن المَوْضُوعاتِ المَطْرُوحَةِ , وَ- -دَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الوُزَراءِ</ENAMEX> كَ- -سُلْطَةٍ إِجْرائِيَّةٍ .
وَ- -{ِسْتَقْبَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> أَيْضاً وَزِيرَ الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">طَلال أَرسلان</ENAMEX> , وَ- -عَرَضا التَطَوُّراتِ الداخِلِيَّةَ وَ- -الأَوْضاعَ الإِقْلِيمِيَّةَ .
وَ- -{ِعْتَبَرَ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَرسلان</ENAMEX> " أَنَّ مَصْلَحَةَ الدَوْلَةِ يَجِبُ أَن تَكُونَ الأَساسَ فِي أَيِّ خَطْوَةٍ أَو تَدْبِيرٍ أَو مَوْقِفٍ تَتَّخِذُ- -هُ الحُكُومَةُ وَ- -خُصُوصاً فِي المَجالِ ال{ِقْتِصادِيِّ الَّذِي يَنْبَغِي أَن يَحْظَى بِ- -{ِهْتِمامٍ {ِسْتِثْنائِيٍّ " .
كَ- -ذ`لِكَ {ِطَّلَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> مِن وَزِيرِ <ENAMEX TYPE="ORG">العَمَلِ</ENAMEX> عَلِيّ قانْصُو عَلَى نَتائِجِ {ِجْتِماعِ مَجْلِسِ إِدارَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">مُنَظَّمَةِ العَمَلِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> الَّذِي {ِنْعَقَدَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> , وَ- -{ِنْتَخَبَ بِ- -الإِجْماعِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , مُمَثَّلاً بِ- -الوَزِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">قانْصُو</ENAMEX> رَئِيساً لِ- -مَجْلِسِ الإِدارَةِ لِ- -مُدَّةِ <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَةٍ</ENAMEX> .
كَما أَطْلَعَ- -هُ عَلَى القَراراتِ الَّتِي صَدَرَت مِن ال{ِجْتِماعِ , وَ- -أَبْرَزُ- -ها {ِعْتِمادُ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> مَقَرّاً لِ- -التَنْسِيقِ بَيْنَ أَجْهِزَةِ التَأْمِيناتِ ال{ِجْتِماعِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -تَطَرَّقَ اللِقاءُ إِلَى التَطَوُّراتِ الأَخِيرَةِ , وَ- -سَيْرِ عَمَلِ الوِزارَةِ وَ- -أَكَّدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">قانْصُو</ENAMEX> أَنَّ إِنْجازَ المُعامَلاتِ المُتَعَلِّقَةِ بِ- -إِجازاتِ العَمَلِ لِ- -العَرَبِ وَ- -الأَجانِبِ يَتِمُّ وِفْقَ الاظمة المَعْمُولِ بِ- -ها , وَ- -يَجْرِي الإِعْدادُ لِ- -عَقْدٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">شَرِكَةِ ليبان بُوسْت</ENAMEX> " , لِ- -تَسْهِيلِ نَقْلِ مُعامَلاتِ الإِجازاتِ تَحْقِيقاً لِ- -مَصالِحِ أَصْحابِ العَلاقَةِ , وَ- -لا سِيَّما المُسْتَثْمِرِينَ مِن- -هُم .
وَ- -{ِسْتَقْبَلَ رَئِيسُ الجُمْهُورِيَّةِ أَيْضاً راعِي <ENAMEX TYPE="ORG">ابرشية أَنْطَلْياس المارُونِيَّةِ</ENAMEX> المُطْرانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">يُوسِف بِشارَة</ENAMEX> .
وَ- -وِفْقَ المَعْلُوماتِ الرَسْمِيَّةِ فَ- -إِنَّ الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> عَرَضَ مَعَ- -هُ الأَوْضاعَ وَ- -المَواقِفَ السِياسِيَّةَ .
كَما تَطَرَّقَ البَحْثُ إِلَى مَوْضُوعاتٍ تَرْبَوِيَّةٍ تَتَعَلَّقُ بِ- -مُسْتَقْبَلِ الشَهاداتِ الرَسْمِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -لا سِيَّما مِن- -ها شَهادَتَيْ البَكالُورِيا وَ- -البريفيه .
وَ- -{ِسْتَقْبَلَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الخامِسَةِ بَعْدَ الظُهْرِ</ENAMEX> الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عُمَر كرامي</ENAMEX> , وَ- -عَرَضَ مَعَ- -هُ الأَوْضاعَ العامَّةَ فِي ضَوْءِ التَطَوُّراتِ الراهِنَةِ .
وَ- -بَعْدَ اللِقاءِ الَّذِي {ِسْتَمَرَّ <ENAMEX TYPE="TIME">ساعَةً وَ- -نِصْفَ الساعَةِ</ENAMEX> , قالَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">كرامي</ENAMEX> : " عَرَضنا مَعَ فَخامَةِ الرَئِيسِ عَدَداً مِن الأُمُورِ الداخِلِيَّةِ وَ- -وَضَعنا فَخامَتَ- -هُ فِي صُورَةِ ما يَجْرِي مِن تَطَوُّراتٍ و- -ان- -شاء اللّ`هُ خَيْرٌ " .
</DOC>
