<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0283@0283@ann@nw@ar@on">
طائِراتُ التَحالُفِ تَقْصِفُ مَواقِعَ <ENAMEX TYPE="NORP">عِراقِيَّةً</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بُوش</ENAMEX> " سَ- -يَهْتَمُّ " بِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-صَدّام</ENAMEX> " بِ- -كُلِّ الوَسائِلِ " <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-هَوارد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">بَغْداد</ENAMEX>
أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="ORG">القِيادَةُ المَرْكَزِيَّةُ الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> أَنَّ " طائِراتٍ لِ- -التَحالُفِ " <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">البِرِيطانِيِّ</ENAMEX> قَصَفَت <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> مَنْظُومَةً قِيادِيَّةً هُجُومِيَّةً فِي جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> بِ- -أَسْلِحَةٍ مُوَجَّهَةٍ دَقِيقَةِ التَهْدِيفِ .
فِيما دَعَت <ENAMEX TYPE="ORG">صَحِيفَةُ " الثَوْرَة "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّةُ</ENAMEX> الحُكُومَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">البِرِيطانِيَّةَ</ENAMEX> إِلَى تَعْدِيلِ سِياسَتِ- -ها " المُعادِيَةِ " لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-العِراقِ</ENAMEX> بَدَلاً مِن " التَبَعِيَّةِ المُبْتَذَلَةِ " لِ- -السِياسَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي سَبَّبَت لَ- -ها " كَراهِيَّةَ " العالَمِ العَرَبِيِّ وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الإِسْلامِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -جاءَ فِي بَيانِ القِيادَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> أَنَّ المُنْشَآتِ {ُسْتُهْدِفَت لِ- -أَنَّ- -ها " {ُسْتُخْدِمَت <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ</ENAMEX> لِ- -هُجُومٍ مُباشِرٍ عَلَى مُطارَداتٍ كانَت تُراقِبُ مِنْطَقَةَ حَظْرِ الطَيَرانِ فِي جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> " .
وَ- -{ِسْتَهْدَفَت الغارَةُ مَوْقِعَ العَمارَةِ عَلَى مَسافَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">265 كِيلُومِتراً</ENAMEX> جَنُوبَ شَرْقِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَغْدادَ</ENAMEX> .
وَ- -ذَكَرَ البَيانُ بِ- -أَنَّ " الرَدَّ الأَخِيرَ لِ- -التَحالُفِ عَلَى إِطْلاقِ نارٍ <ENAMEX TYPE="NORP">عِراقِيٍّ</ENAMEX> مُعادٍ يَعُودُ إِلَى <ENAMEX TYPE="DATE">30 أَيّارَ</ENAMEX> " .
وَ- -كانَت <ENAMEX TYPE="ORG">بَغْدادُ</ENAMEX> أَشارَت <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ</ENAMEX> إِلَى إِطْلاقِ صَوارِيخِ أَرْضَ - جَوٍّ عَلَى مُطارَداتٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٍ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-بِرِيطانِيَّةٍ</ENAMEX> كانَت تَشُنُّ غاراتٍ فِي شَمالِ البِلادِ وَ- -جَنُوبِ- -ها أَرْغَمَت- -ها عَلَى " الفِرارِ " .
وَ- -مَعْلُومٌ أَنَّ- -هُ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="EVENT">عَمَلِيَّةِ " ثَعْلَبِ الصَحْراءِ "</ENAMEX> ضِدَّ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">كانُونِ الأَوَّلِ 1998</ENAMEX> تَدُورُ مُواجَهاتٌ شِبْهُ يَوْمِيَّةٍ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقِ</ENAMEX> وَ- -الطَيَرانِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-البِرِيطانِيِّ</ENAMEX> الَّذِي يَتَوَلَّى مُراقَبَةَ مِنْطَقَتَيْ الحَظْرِ اللَّتَيْنِ لا تَعْتَرِفُ بِ- -هِما <ENAMEX TYPE="ORG">بَغْدادُ</ENAMEX> وَ- -لَم يَصْدُرْ فِي شَأْنِ- -هِما أَيُّ قَرارٍ دُوَلِيٍّ .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> , أَعْرَبَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> وَ- -رَئِيسُ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُوسْتُرالِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُون هَوارد</ENAMEX> عَقِبَ لِقائِ- -هِما عَن تَطابُقِ وُجُهاتِ نَظَرِ- -هِما فِي المِلَفِّ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -وَصَفَ <ENAMEX TYPE="PERSON">هَوارد</ENAMEX> " تَصَرُّفَ <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقِ</ENAMEX> عَلَى صَعِيدِ أَسْلِحَةِ الدَمارِ الشامِلِ بِ- -أَنَّ- -هُ مَهِينٌ لِ- -كَثِيرٍ مِن الدُوَلِ بِ- -ما فِي- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">أُوسْتُرالِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> " .
ل`كِنَّ- -هُ لَم يُوَضِّحْ ما إِذا كانَت بِلادُ- -هُ سَ- -تَنْضَمُّ إِلَى هُجُومٍ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بَغْدادَ</ENAMEX> مُكْتَفِياً بِ- -القَوْلِ أَنَّ حُكُومَتَ- -هُ سَ- -تَتَّخِذُ مَوْقِفاً " طِبْقاً لِ- -الظُرُوفِ فِي الوَقْتِ المُناسِبِ " .
وَ- -كَرَّرَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> أَن لَيْسَت لَدَي- -هِ " خُطَّةُ حَرْبٍ ضِدَّ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> " عَلَى مَكْتَبِ- -هِ .
" ل`كِنّ- -ِي لَم أُغَيِّرْ رَأْي- -ِي فِي <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام حُسَيْن</ENAMEX> -LRB- . . . -RRB- إِنَّ- -هُ شَخْصٌ سَمَّمَ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّينَ</ENAMEX> بِ- -الغازِ وَ- -يَمْلِكُ أَسْلِحَةَ دَمارٍ شامِلٍ .
وَ- -سَ- -نَهْتَمُّ بِ- -هِ بِ- -{ِسْتِخْدامِ كُلِّ الوَسائِلِ الَّتِي فِي حَوْزَتِ- -نا .
ل`كِنَّ- -نا سَ- -نَسْتَشِيرُ أَصْدِقاءَ- -نا قَبْلَ أَيِّ هُجُومٍ عَسْكَرِيٍّ " .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَغْدادَ</ENAMEX> , كَتَبَت " <ENAMEX TYPE="ORG">الثَوْرَة</ENAMEX> " أَنَّ " ما تَقُومُ بِ- -هِ الطائِراتُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-البِرِيطانِيَّةُ</ENAMEX> لَيْسَ مُهِمَّةً دُوَلِيَّةً بَل عَمَلٌ عُدْوانِيٌّ تُجاهَ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> , وَ- -هِيَ تَخْرِقُ بِ- -ه`ذا العَمَلِ العُدْوانِيِّ مِيثاقَ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- -قَواعِدَ القانُونِ الدُوَلِيِّ وَ- -قَراراتِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ</ENAMEX> ذاتَ الصِلَةِ بِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-العِراقِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَت : " كَفَى <ENAMEX TYPE="ORG">برِيطانِيا</ENAMEX> ما قَتَلَت مِن أَبْناءِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> وَ- -ما نَهَبَت مِن ثَرَواتِ- -هِ الوَطَنِيَّةِ فِي عُهُودِ ال{ِسْتِعْمارِ , وَ- -باتَ عَلَى حُكُومَتِ- -ها أَن تُعَدِّلَ سِياسَتَ- -ها نَحْوَ- -هُ بَدَلاً مِن ه`ذِهِ التَبَعِيَّةِ المُبْتَذَلَةِ لِ- -السِياسَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> , لِ- -أَنَّ الخاسِرَ هُوَ <ENAMEX TYPE="ORG">برِيطانِيا</ENAMEX> نَفْسُ- -ها بِ- -ما تَجْلِبُ- -هُ عَلَى نَفْسِ- -ها مِن كَراهِيَّةٍ فِي المُحِيطِ العَرَبِيِّ وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الإِسْلامِيِّ</ENAMEX> " .
وَ- -أَضافَت : " نَحْنُ نُحِبُّ أَن نُذَكِّرَ شُعُوبَ <ENAMEX TYPE="GPE">برِيطانِيا</ENAMEX> بِ- -أَنَّ عُهُودَ ال{ِسْتِعْمارِ وَ- -ال{ِنْتِدابِ وَ- -النُفُوذِ قَد {ِنْتَهَت بِ- -النِسْبَةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> , فَ- -قَد تَحَرَّرَ وَ- -{ِمْتَلَكَ إِرادَتَ- -هُ الوَطَنِيَّةَ وَ- -قَرارَ- -هُ الحُرَّ المُسْتَقِلَّ , وَ- -لَن يَقْبَلَ مِن أَحَدٍ أَن يَعْتَدِيَ عَلَي- -هِ أَو يَمَسَّ بِ- -سِيادَتِ- -هِ وَ- -{ِسْتِقْلالِ- -هِ " .
وَ- -رَأَت أَنَّ " مِن حَقِّ شُعُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">برِيطانِيا</ENAMEX> أَن تَقْلَقَ مِن- -ما قَد يَحْدُثُ لِ- -أَبْنائِ- -ها مِن الطَيّارِينَ مِن جَرّاءِ مُقاوَمَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">العِراقِ</ENAMEX> لِ- -العُدْوانِ , وَ- -ل`كِن عَلَي- -ها أَن تَسْأَلَ -LRB- وَزِيرَ الدِفاعِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جِيف -RRB- هُون</ENAMEX> وَ- -رَئِيسَ حُكُومَتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">-LRB- طُونِي بلِير -RRB-</ENAMEX> أَوَّلاً : لِماذا تُرْسِلُ أَبْناءَ- -نا لِ- -العُدْوانِ عَلَى بَلَدٍ مُسْتَقِلٍّ يَبْعُدُ عَن الجُزُرِ <ENAMEX TYPE="NORP">البِرِيطانِيَّةِ</ENAMEX> آلافَ الأَمْيالِ "
-LRB- و ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> -RRB-
</DOC>
