<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0213@0213@ann@nw@ar@on">
مُناوَراتٌ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٌ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">تايْلانْدِيَّةٌ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">سِنْغافُورِيَّةٌ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-أندونيسيا</ENAMEX> لا تُرِيدُ جُنُوداً <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> فِي أَراضِيَ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">مالِيزِيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">إِنْدُونِيسِيا</ENAMEX>
يُشارِكُ أَكْثَرُ مِن <ENAMEX TYPE="QUANTITY">21700</ENAMEX> عَسْكَرِيٍّ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سِنْغافُورَة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-تايْلانْد</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">الدَوْرَةِ الحادِيَةِ وَ- -العِشْرِينَ مِن مُناوَراتِ " كُوبرا غُولْد</ENAMEX> " , إِحْدَى أَهَمِّ المُناوَراتِ <ENAMEX TYPE="DATE">السَنَوِيَّةِ</ENAMEX> المُتَعَدِّدَةِ الطَرَفِ الَّتِي تَجْرِي بِ- -مُشارَكَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٍ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">مِنْطَقَةِ آسِيا - المُحِيطِ الهادِئِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ سَفِيرُ <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">تايْلانْد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">داريل جُونْسُون</ENAMEX> فِي مَراسِمِ إِطْلاقِ المُناوَراتِ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قاعِدَةِ أُو تاباو الجَوِّيَّةِ البَحْرِيَّةِ</ENAMEX> أَنَّ ه`ذِهِ المُناوَراتِ تَشْمَلُ لِ- -المَرَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> تَدْرِيباتٍ تَتَعَلَّقُ بِ- -مُكافَحَةِ الإِرْهابِ .
وَ- -أَضافَ أَنَّ " العالَمَ لَن يَعُودَ إِلَى شَكْلِ- -هِ السابِقِ لِ- -{ِعْتِداءاتِ الحادِي عَشَرِ مِن أَيْلُولَ " , مُشِيراً إِلَى أَنَّ " مُناوَراتٍ مُتَعَدِّدَةَ الطَرَفِ مِثْلَ <ENAMEX TYPE="EVENT">كُوبرا غُولْد</ENAMEX> أَساسِيَّةٌ لِ- -نَتَمَكَّنَ مَعاً مِن إِحْباطِ ه`ؤُلاءِ الإِرْهابِيِّينَ وَ- -القَضاءِ عَلَى شَبَكاتِ- -هِم فِي المِنْطَقَةِ وَ- -العالَمِ " .
وَ- -أَوْضَحَت <ENAMEX TYPE="ORG">السِفارَةُ الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> فِي بَيانٍ لَ- -ها أَنَّ المُناوَراتِ تَجْمَعُ جُنُودَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">ثَلاثِ</ENAMEX> دُوَلٍ فِي عَمَلِيّاتٍ تَتَرَكَّزُ عَلَى حِفْظِ السَلامِ وَ- -دَعْمِ السُكّانِ وَ- -أَنَّ- -ها سَ- -تُتِيحُ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> " إِثْباتَ {ِلْتِزامِ- -ها تَقْدِيمَ الدَعْمِ لِ- -أَمْنِ أَصْدِقائِ- -ها وَ- -حُلَفائِ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="LOC">مِنْطَقَةِ آسِيا - المُحِيطِ الهادِئِ</ENAMEX> " .
وَ- -أَفادَ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشُ التايْلانْدِيُّ</ENAMEX> أَنَّ المُناوَراتِ الَّتِي مِن المُقَرَّرِ أَن تَسْتَمِرَّ حَتَّى <ENAMEX TYPE="DATE">28 أَيّارَ</ENAMEX> سَ- -تَجْرِي فِي وَسْطِ <ENAMEX TYPE="GPE">تايْلانْد</ENAMEX> وَ- -شَرْقِ- -ها وَ- -يُشارِكُ فِي- -ها ضِعْفاً عَدَدِ الجُنُودِ الَّذِينَ شارَكُوا فِي مُناوَراتِ <ENAMEX TYPE="DATE">العامِ الماضِي</ENAMEX> .
وَ- -بَيْنَ المُشارِكِينَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">14 أَلْفَ</ENAMEX> عَسْكَرِيٍّ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٍّ</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">7700</ENAMEX> عَسْكَرِيٍّ <ENAMEX TYPE="NORP">تايْلانْدِيٍّ</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">70</ENAMEX> عَسْكَرِيّاً <ENAMEX TYPE="NORP">سِنْغافُورِيّاً</ENAMEX> , إِلَى <ENAMEX TYPE="QUANTITY">105</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PRODUCT">طائِراتٍ -LRB- 73</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةً</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">32</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">تايْلانْدِيَّةً</ENAMEX> -RRB- وَ- <ENAMEX TYPE="QUANTITY">-سِتُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PRODUCT">سُفُنٍ حَرْبِيَّةٍ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٍ</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">11</ENAMEX> سَفِينَةً تابِعَةً لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-البَحْرِيَّةِ التايْلانْدِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -قَد دعيت <ENAMEX TYPE="QUANTITY">18</ENAMEX> دَوْلَةً لِ- -حُضُورِ المُناوَراتِ بِ- -صِفَةِ مُراقِبٍ , فِي مُقابِلِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">أَرْبَعِ</ENAMEX> قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَتَيْنِ</ENAMEX> , وَ- -هِيَ : <ENAMEX TYPE="GPE">أُوسْتُرالِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بَنْغلادِش</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-برُوناي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كَمْبُودِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الصِين</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-فِيجِي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-فَرَنْسا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الهِنْد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِنْدُونِيسِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-اليابان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مالِيزِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مُنْغُولِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الفِيلِيبِّين</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-رُوسِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كُورِيا الجَنُوبِيَّة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سِرِي لانكا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-تونغا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-فِيَتْنام</ENAMEX> .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كُوالالَمْبُور</ENAMEX> نَشَرَت الصُحُفُ أَنَّ رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">الوُزَراءِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">المالِيزِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مَهاتِير مُحَمَّد</ENAMEX> المَوْجُودَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> ه`ذا <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعَ</ENAMEX> فِي زِيارَةٍ تُبْرِزُ تَحَسُّنَ العَلاقاتِ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> , سَ- -يُوَقِّعُ {ِتِّفاقاً لِ- -مُكافَحَةِ الإِرْهابِ مَعَ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> .
وَ- -نَقَلَت صَحِيفَةُ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" نِيُو ستريتس تايْمس "</ENAMEX> عَن وَزِيرِ <ENAMEX TYPE="ORG">الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">المالِيزِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سَيِّد حامِد البار</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَهاتِير</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بُوش</ENAMEX> سَ- -يُوَقِّعانِ إِعْلاناً عَن مُكافَحَةِ الإِرْهابِ الدُوَلِيِّ خِلالَ زِيارَةِ العَمَلِ الَّتِي يَقُومُ بِ- -ها المَسْؤُولُ <ENAMEX TYPE="NORP">المالِيزِيُّ</ENAMEX> وَ- -تَسْتَمِرُّ <ENAMEX TYPE="DATE">أَرْبَعَةَ أَيّامٍ</ENAMEX> .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَهاتِير</ENAMEX> قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَواتٍ</ENAMEX> مُنْتَقِداً مُفَوَّهاً لِ- -الغَرْبِ .
وَ- -تَوَتَّرَت العَلاقاتُ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">مالِيزِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> عِنْدَ- -ما أَعْرَبَت <ENAMEX TYPE="ORG">الإِدارَةُ الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> عَن مُعارَضَتِ- -ها لِ- -عَزْلِ مُنافِسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَهاتِير</ENAMEX> نائِبِ الرَئِيسِ السابِقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْوَر إِبْرَهِيم</ENAMEX> وَ- -سَجْنِ- -هِ <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1998</ENAMEX> .
غَيْرَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَهاتِير</ENAMEX> حَظِيَ بِ- -إِشادَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> بِ- -أُسْلُوبِ تَعامُلِ- -هِ مَعَ مَن يُشْتَبَهُ فِي أَنَّ- -هُم ناشِطُونَ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْلامِيُّونَ</ENAMEX> مُنْذُ هَجَماتِ <ENAMEX TYPE="DATE">11 أَيْلُولَ</ENAMEX> .
وَ- -وَصَفَ مُدِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَكْتَبِ التَحْقِيقاتِ الفِيدِيرالِيِّ الأَمِيرْكِيِّ " إِف بِي آي "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوبِرْت مولر</ENAMEX> عَلاقَةَ العَمَلِ الَّتِي تَرْبِطُ مَكْتَبَ- -هُ بِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-السُلُطاتِ المالِيزِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -أَنَّ- -ها جُزْءٌ حَيَوِيٌّ مِن جُهُودِ- -هِ فِي شَتَّى أَنْحاءِ العالَمِ لِ- -التَحَرِّي عَن الأَعْمالِ الإِرْهابِيَّةِ وَ- -شَبَكاتِ تَمْوِيلِ- -ها .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> أَكَّدَ وَزِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">الدِفاعِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِنْدُونِيسِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ماتوري عَبْد الجَلِيل</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">إِنْدُونِيسِيا</ENAMEX> لَن تَسْمَحَ بِ- -نَشْرِ <ENAMEX TYPE="ORG">قُوّاتٍ أَمِيرْكِيَّةٍ</ENAMEX> فِي أَراضِيَ- -ها لِ- -المُساعَدَةِ فِي مُكافَحَةِ الإِرْهابِ , ل`كِنَّ- -ها حَرِيصَةٌ عَلَى إِصْلاحِ العَلاقاتِ العَسْكَرِيَّةِ الَّتِي قُطِعَت <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1999</ENAMEX> .
وَ- -قالَ بَعْدَ لِقائِ- -هِ وَزِيرَ <ENAMEX TYPE="ORG">الدِفاعِ</ENAMEX> الأَمِيرْكِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">دُونالد رامسْفِيلد</ENAMEX> : " الرَدُّ هُوَ لا لِ- -أَنَّ ه`ذِهِ لَيْسَت سِياسَتُ- -نا الخارِجِيَّةُ وَ- -لا نَزالُ نَثِقُ بِ- -قُدْرَةِ شُرْطَتِ- -نا الوَطَنِيَّةِ وَ- -جَيْشِ- -نا عَلَى مُواجَهَةِ ه`ذِهِ المَخاطِرِ " .
وَ- -كانَت <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> قَطَعَت رَوابِطَ- -ها العَسْكَرِيَّةَ بِ- -جاكَرْتا <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1999</ENAMEX> بَعْدَ حَوادِثِ إِراقَةِ الدِماءِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">تَيْمُور الشَرْقِيَّةِ</ENAMEX> عِنْدَ- -ما وافَقَ سُكّانُ الإِقْلِيمِ فِي {ِسْتِفْتاءٍ عَلَى ال{ِنْفِصالِ عَن <ENAMEX TYPE="GPE">إِنْدُونِيسِيا</ENAMEX> .
وَ- -سَمَحَت دُوَلٌ مُجاوِرَةٌ مِثْلُ <ENAMEX TYPE="GPE">الفِيلِيبِّين</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-القُوّاتِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -تَدْرِيبِ جُيُوشِ- -ها لِ- -مُكافَحَةِ الإِرْهابِ .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">رامسْفِيلد</ENAMEX> أَنَّ {ِنْتِهاكاتِ حُقُوقِ الإِنْسانِ هِيَ الَّتِي أَدَّت إِلَى تِلْكَ القُيُودِ وَ " نَحْنُ نَرَى أَنَّ- -هُ حانَ الوَقْتُ لِ- -إِصْلاحِ- -ها إِصْلاحاً جَوْهَرِيّاً " .
-LRB- وَ ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> -RRB-
</DOC>
