<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0227@0227@ann@nw@ar@on">
بَطْرِيَرْكُ <ENAMEX TYPE="ORG">السُرْيانِ الكاثُولِيكِ</ENAMEX> {ِسْتَقْبَلَ " لَجْنَةَ المُتابَعَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> "
{ِسْتَقْبَلَ بَطْرِيَرْكُ <ENAMEX TYPE="ORG">السُرْيانِ الكاثُولِيكِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">إِغْناطِيُوس بُطْرُس الثامِنُ عَبْد الاحد</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">المَقَرِّ البَطْرِيَرْكِيِّ</ENAMEX> فِي المَتْحَفِ , وَفْدَ <ENAMEX TYPE="ORG">" لَجْنَةِ المُتابَعَةِ اللُبْنانِيَّةِ - الفِلَسْطِينِيَّةِ "</ENAMEX> وَ- -ضَمَّ : <ENAMEX TYPE="PERSON">زاهر الخَطِيب</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="ORG">" رابِطَةِ الشَغِّيلَة "</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">مَحْمُود قماطي</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="PERSON">" أَبُو حوراء "</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْب اللّ`ه "</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج شاهِين</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبِ الكَتائِبِ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الامير عَبّاس</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبِ البَعْث العَرَبِيِّ ال{ِشْتِراكِيِّ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">قاسِم صالِح</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ السُورِيِّ القَوْمِيِّ ال{ِجْتِماعِيِّ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ حَمْدان</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="ORG">حَرَكَةِ " أَمَل "</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">صولاك توتاليان</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبِ الطاشناق</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">أُسامَة حَمْدان</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="ORG">حَرَكَةِ " حَماس "</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">مَرْوان عَبْد العال</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="ORG">" الجَبْهَةِ الشَعْبِيَّةِ لِ- -تَحْرِيرِ فِلَسْطِينَ "</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبُو حَسَن</ENAMEX> عَن " <ENAMEX TYPE="ORG">الصاعِقَة</ENAMEX> " , <ENAMEX TYPE="PERSON">جُمْعَة العَبْداللّ`ه</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="ORG">" الجَبْهَةِ الشَعْبِيَّةِ - القِيادَةُ العامَّةُ "</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبُو فادي حَمّاد</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="ORG">" حَرَكَةِ ال{ِنْتِفاضَةِ "</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج البراكس</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="ORG">" الجَبْهَةِ الوَطَنِيَّةِ اللُبْنانِيَّةِ "</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبُو خالِد الشَمال</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="ORG">" جَبْهَةِ النِضالِ الوَطَنِيِّ "</ENAMEX> .
وَ- -جَرَى اللِقاءُ فِي حُضُورِ الأَرشْمَنْدرِيت <ENAMEX TYPE="PERSON">بولس نزهة</ENAMEX> الرَئِيسِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الرَهْبانِيَّةِ الباسِيلِيَّة الشُوَيْرِيَّة</ENAMEX> .
وَ- -أَلْقَى البَطْرِيَرْكُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الاحد</ENAMEX> كَلِمَةً قالَ فِي- -ها : " إِنَّ حُضُورَ- -كُم هُنا إِن دَلَّ عَلَى شَيْءٍ , فَ- -إِنَّما يَدُلُّ عَلَى المَوْقِفِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الشَعْبِيِّ</ENAMEX> وَ- -الرَسْمِيِّ مَعَ القَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> , فَ- -إِن لَم يُجْمَعْ العَرَبُ وَ- -لَم يُوَحِّدُوا كَلِمَتَ- -هُم يَوْماً ما كَ- -ما وَحَّدُو- -ها حَوْلَ القَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> , فَ- -القَضِيَّةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةُ</ENAMEX> لَ- -ها عِدَّةُ أَوْجُه : سِياسِيٌّ , {ِجْتِماعِيٌّ , حَضارِيٌّ , إِنْسانِيٌّ , دِينِيٌّ .
وَ- -إِنَّ- -نِي مِن مَرْكَز- -ِي كَ- -بَطْرِيَرْكٍ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-السُرْيانِ الكاثُولِيكِ الأَنْطاكِيِّ</ENAMEX> فِي العالَمِ وَجَدتُ الأَضْواءَ مُرَكِّزَةً عَلَي- -َّ رَغْمَ أَنَّ- -نِي كُنتُ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">36 عاماً</ENAMEX> أَعْمَلُ بِ- -صُورَةٍ مُتَواضِعَةٍ وَ- -فِي الخَفاءِ لِ- -مُساعَدَةِ أَيِّ فِئَةٍ مِن الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> فِي مِحْنَتِ- -هِ الَّتِي لَ- -طالَما مَرَّ الزَمَنُ عَلَي- -ها .
أَعْرِفُ جَيِّداً أَنَّ كَثِيرِينَ يَعْمَلُونَ لِ- -القَضِيَّةِ وَ- -قَد أَرَدتُ أَن أَعْمَلَ فِي نِطاقِ رِسالَت- -ِي الدِينِيَّةِ وَ- -الإِنْسانِيَّةِ لِ- -ه`ذا الشَعْبِ .
فَ- -مِن زِيارَةِ السُجُونِ إِلَى المَسِيراتِ , إِلَى مُرافَقَةِ مَواكِبَ الشُهَداءِ , إِلَى زِيارَةِ عائِلاتِ الشُهَداءِ لِ- -مُواساَتِ- -ها , إِلَى حُضُور- -ِي فِي المَهْرَجاناتِ وَ- -ال{ِجْتِماعاتِ الَّتِي كانَت تُقامُ خُصُوصاً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْت المَشْرِقِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القُدْسِ</ENAMEX> .
كُلُّ ه`ذا كُنتُ أَقْوُمُ بِ- -هِ وَ- -أَنا أَشْعُرُ بِ- -أَنَّ- -نِي أَقُومُ بِ- -واجِبٍ وَطَنِيٍّ وَ- -دِينِيٍّ " .
ثُمَّ تَحَدَّثَ <ENAMEX TYPE="PERSON">الخَطِيبُ</ENAMEX> قالَ : " نُعاهِدُ البَطْرِيَرْكَ أَن- -لا نَخُونَ دِماءَ الشُهَداءِ , وَ- -غِبْطَتَ- -هُ الَّذِي كانَ صامِتاً يَعْمَلُ فِي الخَفاءِ نَزَلَ إِلَى الساحَةِ لِ- -يُجَسِّدَ مَسِيحِيَّتَ- -هُ الحَقَّة كَ- -ما جَسَّدَ- -ها السَيِّدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">المَسِيح</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْمَ</ENAMEX> جَبَهَ القادَةَ العُمْيانَ وَ- -الفَرِيسِيِّينَ وَ- -اللُصُوصَ وَ- -رَفَعَ صَوْتَ- -هُ عالِياً وَ- -طَرَدَ- -هُم مِن الهَيْكَلِ .
نَحْنُ نَسْتَحْضِرُ دِماءَ الأَطْفالِ مِن النِساءِ وَ- -الشُيُوخِ وَ- -الشُهَداءِ , وَ- -نُعاهِدُ كُلَّ شُرَفائِ- -نا وَ- -كُلَّ قادَتِ- -نا أَمْثالَ غِبْطَةِ البَطْرِيَرْكِ أَن نُبْقِي عَلَى وَحْدَتِ- -نا لِ- -نَنْتَصِرَ عَلَى أَعْدائِ- -نا " .
</DOC>
