<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0278@0278@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">" الجَماعَةُ الإِسْلامِيَّةُ "</ENAMEX> : الدَمُ الدَمُ , وَ- -الدَمارُ الدَمارُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">12</ENAMEX> قَتِيلاً فِي هُجُومَيْنِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الجَزائِرِ</ENAMEX>
فِي مَجْزَرَةٍ هِيَ الثانِيَةُ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْمَيْنِ</ENAMEX> فِي مِنْطَقَةٍ واحِدَةٍ , قُتِلَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">11</ENAMEX> مَدَنِيّاً <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ</ENAMEX> فِي {ِعْتِداءَيْنِ نُسِبا إِلَى " مُتَشَدِّدِينَ إِسْلامِيِّينَ " , وَ- -كانَت حَصِيلَةٌ سابِقَةٌ تَحَدَّثَت عَن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">11</ENAMEX> قَتِيلاً .
وَ- -رَوَى شُهُودٌ أَنَّ مَجْمُوعَةً مُسَلَّحَةً مُكَوَّنَةً مِن <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثَلاثَةِ</ENAMEX> أَفْرادٍ هاجَمَت <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةَ العاشِرَةَ لَيْلاً</ENAMEX> بِ- -التَوْقِيتِ المَحَلِّيِّ -LRB- 21.00 بِ- -تَوْقِيتِ <ENAMEX TYPE="GPE">غرِينِيتْش</ENAMEX> -RRB- سُكّاناً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">حَيِّ المقام</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَلْدَةِ الدويرة الصَغِيرَةِ</ENAMEX> عَلَى مَسافَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">20 كِيلُومِتراً</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">جَنُوبَ غَرْبِ الجَزائِرِ</ENAMEX> العاصِمَةِ , فَ- -قَتَلَت سِتَّةَ أَشْخاصٍ , بَيْنَ- -هُم امراتان وَ- -طِفْلانِ فِي <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-الرابِعَةِ</ENAMEX> مِن العُمْرِ , وَ- -أَصابَت شَخْصَيْنِ آخَرَيْنِ بِ- -جُرُوحٍ .
وَ- -هاجَمَت " المَجْمُوعَةُ نَفْسُ- -ها " , كَ- -ما أَوْضَحَ مَصْدَرٌ أَمْنِيٌّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِكالَةِ الأَنْباءِ الجَزائِرِيَّةِ</ENAMEX> " واج " , بَعْدَ نَحْوِ <ENAMEX TYPE="TIME">ساعَةٍ وَ- -نِصْفِ ساعَةٍ</ENAMEX> مَنازِلَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">حَيِّ السَلام</ENAMEX> فِي مِنْطَقَةٍ أُخْرَى بِ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-الدويرة</ENAMEX> , وَ- -قَتَلَت بِ- -الرَصاصِ سِتَّةَ رِجالٍ تُراوِحُ أَعْمارُ- -هُم بَيْنَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">20</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">30</ENAMEX> سَنَةً .
غَيْرَ أَنَّ الشُهُودَ قالُوا أَنَّ ه`ذا الهُجُومَ شَنَّ- -هُ " <ENAMEX TYPE="ORDINAL">سِتَّةُ</ENAMEX> أَشْخاصٍ عَلَى الأَقَلِّ " .
وَ- -يَنْشُطُ فِي ه`ذِهِ المِنْطَقَةِ مُقاتِلُو <ENAMEX TYPE="ORG">" الجَماعَةِ الإِسْلامِيَّةِ المُسَلَّحَةِ "</ENAMEX> .
وَ- -يُذْكَرُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">11</ENAMEX> شَخْصاً قُتِلُوا وَ- -أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">تِسْعَةً</ENAMEX> آخَرِينَ جُرِحُوا <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءَ</ENAMEX> فِي هُجُومٍ لِ- -مَجْمُوعَةٍ مُسَلَّحَةٍ عَلَى أُوتُوبِيس فِي المِدْيَةِ عَلَى مَسافَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">80 كِيلُومِتراً</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">جَنُوبَ الجَزائِرِ العاصِمَةِ</ENAMEX> .
وَ- -هاتانِ العَمَلِيَّتانِ هُما الأَسْوَأ مُنْذُ ال{ِنْتِخاباتِ العامَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">30 أَيّار الماضِي</ENAMEX> .
وَ- -أُصِيبَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">14</ENAMEX> شَخْصاً <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ</ENAMEX> فِي {ِنْفِجارِ قُنْبُلَةٍ فِي مَقْهَى فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جليدة</ENAMEX> بِ- -وِلايَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">عَيْن الدفلي</ENAMEX> عَلَى مَسافَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">130 كِيلُومِتراً</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">جَنُوبَ غَرْبِ الجَزائِرِ</ENAMEX> .
وَ- -قُتِلَ مُسافِرانِ الأَحَدَ وَ- -جُرِحَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثالِثٌ</ENAMEX> لَدَى إِطْلاقِ النارِ عَلَي- -هِم عِنْدَ حاجِزٍ زائِفٍ أَقامَت- -هُ مَجْمُوعَةٌ مُسَلَّحَةٌ قُرْبَ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءِ</ENAMEX> عَلَى مَسافَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">20 كِيلُومِتراً</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">جَنُوبَ العاصِمَةِ</ENAMEX> , حَيْثُ تَنْشُطُ كَ- -ذ`لِكَ <ENAMEX TYPE="ORG">" الجَماعَةُ الإِسْلامِيَّةُ المُسَلَّحَةُ "</ENAMEX> .
وَ- -مُنْذُ مَطْلَعِ <ENAMEX TYPE="DATE">حُزَيْران</ENAMEX> , قُتِلَ أَكْثَرُ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">45</ENAMEX> شَخْصاً فِي أَعْمالِ عُنْفٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الجَزائِرِ</ENAMEX> , {ِسْتِناداً إِلَى حَصِيلَةٍ رَسْمِيَّةٍ وَ- -إِلَى أَرْقامٍ تَنْشُرُ- -ها الصُحُفُ , وَ- -أَوْقَعَت أَعْمالُ العُنْفِ ه`ذِهِ السَنَةَ أَكْثَرَ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">670</ENAMEX> قَتِيلاً .
وَ- -كانَ الزَعِيمُ الجَدِيدُ لِ <ENAMEX TYPE="ORG">" الجَماعَةِ الإِسْلامِيَّةِ المُسَلَّحَةِ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رَشِيد أَبُو تراب</ENAMEX> الَّذِي خَلَفَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَنْتَر الزَوابِرِيّ</ENAMEX> بَعْدَ- -ما قَتَلَت- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">قُوّاتُ الأَمْنِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">8 شُباط</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بوفاريك</ENAMEX> عَلَى مَسافَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">35 كِيلُومِتراً</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">جَنُوبَ العاصِمَةِ</ENAMEX> , أَكَّدَ أَنَّ- -هُ سَ- -يَسْتَمِرُّ فِي النَهْجِ المُتَشَدِّدِ وَ- -العَنِيفِ الَّذِي {ِخْتَطَّ- -هُ سَلَفُ- -هُ حَتَّى إِقامَةِ دَوْلَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْلامِيَّةٍ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الجَزائِرِ</ENAMEX> .
وَ- -جاءَ فِي مَنْشُورٍ وُزِّعَ بِ- -{ِسْمِ- -هِ : " لا هُدْنَةَ , لا حِوارَ , لا مُصالَحَةَ وَ- -لا أَمْنَ , إِنَّما الدَمُ , الدَمُ , وَ- -الدَمارُ , الدَمارُ -LRB- . . . -RRB- سَ- -نَسْتَمِرُّ فِي تَلَفِ مَحاصِيلِ- -هِم , وَ- -سَلْبِ مُمْتَلَكاتِ- -هِم , وَ- -{ِغْتِصابِ نِسائِ- -هِم , وَ- -قَطْعِ رُؤُوسِ- -هِم فِي المُدُنِ وَ- -القُرَى وَ- -الصَحارِي " .
-LRB- و ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> -RRB-
</DOC>
