<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0288@0288@ann@nw@ar@on">
" <ENAMEX TYPE="ORG">مَعارِيف</ENAMEX> " نَقَلَت تَحْذِيراتٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةً</ENAMEX> شَدِيدَةً لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-دِمَشْقَ</ENAMEX> : {ِسْتِمْرارُ دَعْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبِ اللّ`ه "</ENAMEX> سَ- -يُؤَدِّي إِلَى ضَرْبَةٍ
نَشَرَت " <ENAMEX TYPE="ORG">مَعارِيف</ENAMEX> " أَمْسِ تَقْرِيراً كَتَبَ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِن كسبيت</ENAMEX> عَن الوَضْعِ عَلَى الجَبْهَةِ الشَمالِيَّةِ وَ- -التَطَوُّراتِ المُتَوَقَّعَةِ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> , فِي ما يَأْتِي تَرْجَمتُ- -هُ شِبْهُ الكامِلَةِ :
" المُؤْتَمَرُ الإِقْلِيمِيُّ , الإِصْلاحاتُ , <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِر عَرَفات</ENAMEX> , مَوْضُوعاتٌ تَجْذِبُ الرَأْيَ العامَّ وَ- -وَسائِلَ الإِعْلامِ فِي وَقْتٍ تَغْلِي فِي- -هِ الجَبْهَةُ الشَمالِيَّةُ مِن الداخِلِ .
وَ- -بِ- -حَسَبِ تَقارِيرَ {ِسْتِخْباراتِيَّةٍ غَرْبِيَّةٍ حَدِيثَةٍ , مِن المُحْتَمَلِ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">بَشّار الأَسَد</ENAMEX> بَدَأَ يَهْتَمُّ بِ- -الرَسائِلِ وَ- -التَهْدِيداتِ الَّتِي تَصِلُ إِلَي- -هِ بِ- -واسِطَةِ قَنَواتٍ مُخْتَلِفَةٍ .
ل`كِنَّ المُشْكِلَةَ أَنَّ- -هُ يَرُدُّ عَلَي- -ها بِ- -عَكْسِ ما هُوَ مُنْتَظَرٌ : فَ- -هُوَ يَتَحَضَّرُ لِ- -ضَرْبَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةٍ</ENAMEX> مُحْتَمَلَةٍ بَدَلاً مِن الحُؤُولِ دُونَ وُقُوعِ- -ها .
يُواصِلُ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيُّونَ</ENAMEX> تَزْوِيدَ <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبِ اللّ`ه</ENAMEX> الصَوارِيخَ وَ- -السِلاحَ الإِسْتراتِيجِيَّ , وَ- -يُعِيدُونَ تَأْهِيلَ أُنْبُوبِ النَفْطِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّ</ENAMEX> -LRB- مُخالِفِينَ بِ- -ذ`لِكَ الحَظْرَ <ENAMEX TYPE="NORP">الغَرْبِيَّ</ENAMEX> -RRB- , وَ- -يَسْخَرُونَ مِن الجَمِيعِ .
وَ- -فِي المُقابِلِ يَتَواصَلُ تَعاوُنُ- -هُم الإِسْتراتِيجِيُّ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِيرانَ</ENAMEX> الَّتِي تَسْتَمِرُّ مِن جِهَتِ- -ها فِي مَسْعا- -ها المُخِيفِ لِ- -الحُصُولِ عَلَى السِلاحِ الذَرِّيِّ .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="DATE">الأَسابِيعِ الأَخِيرَةِ</ENAMEX> {ِزْدادَ التَوَتُّرُ بَيْنَ- -ها وَ- -بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">المُنَظَّمَةِ الدُوَلِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -حَظْرِ التَجارِبِ النَوَوِيَّةِ .
وَ- -السَبَبُ : وَقْفُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيِّينَ</ENAMEX> نَشاطَ مَحَطَّةِ الرَقابَةِ عَلَى أَراضِي- -هِم وَ- -الَّتِي مُهِمَّتُ- -ها مُراقَبَةُ التَجارِبِ أَو النَشاطاتِ الذَرِّيَّةِ .
قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">بِضْعَةِ أَسابِيعَ</ENAMEX> , حَصَلَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَعْهَدِ جِيمس بَيْكِر</ENAMEX> لِ- -الأَبْحاثِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">هِيُوسْتُن - تَكْساس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">لِقاءٌ أَمِيرْكِيٌّ - سُورِيٌّ</ENAMEX> سِرِّيٌّ وَ- -مُغْلَقٌ .
وَ- -المَقْصُودُ هَهُنا حِوارٌ غَيْرُ رَسْمِيٍّ وَ- -غَيْرُ مُلْزِمٍ قَد يَتَحَوَّلُ فِي مُناسَباتٍ مُعَيَّنَةٍ أَداَةً لِ- -نَقْلِ الرَسائِلِ مِن عاصِمَةٍ إِلَى أُخْرَى .
وَ- -كانَ " المُمَثِّلُ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيُّ</ENAMEX> الكَبِيرُ " هُناكَ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد المعلم</ENAMEX> السَفِيرُ السابِقُ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سُورِيا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> .
أَمّا <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّونَ</ENAMEX> فَ- -قَد أَرْسَلُوا إِلَى جانِبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِدْوارْد دجيرجيان</ENAMEX> بِضْعَةَ مُوَظَّفِينَ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> .
الرَسائِلُ الَّتِي جَرَى تَبادُلُ- -ها فِي ه`ذا الحِوارِ كانَت قاسِيَةً : فَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سُورِيا</ENAMEX> لا تَعْرِفُ فِي أَيِّ شَيْءٍ هِيَ تَتَوَرَّطُ وَ- -مَعَ مَن .
فَ- -التَصْعِيدُ عَلَى الحُدُودِ الشَمالِيَّةِ وَ- -{ِسْتِمْرارُ تَشْجِيعِ الإِرْهابِ سَ- -يُؤَدِّي إِلَى ضَرْبَةٍ قاسِيَةٍ لَيْس--َ بِ- -{ِسْتِطاعَةِ أَحَدٍ أَن يَتَنَبَّأَ بِ- -نِهايَتِ- -ها سَلَفاً .
وَ- -مِن الواضِحِ اليَوْمَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القُدْسِ</ENAMEX> أَنَّ الوَضْعَ الحالِيَّ غَيْرُ مُحْتَمَلٍ , وَ- -رَغْمَ الجُهْدِ الكَبِيرِ لِ- -الحُؤُولِ دُونَ فَتْحِ جَبْهَةٍ ثانِيَةٍ , فَ- -إِنَّ ال{ِسْتِمْرارَ فِي تَكْدِيسِ السِلاحِ الصارُوخِيِّ وَ- -الإِسْتراتِيجِيِّ بِ- -القُرْبِ مِن السِياجِ الحُدُودِيِّ فِي الشَمالِ وَ- -{ِسْتِمْرارِ اِنْفِلاش حِزْبِ اللّ`هِ , سَ- -يُجْبِرانِ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشَ الإِسْرائِيلِيَّ</ENAMEX> عَلَى القِيامِ بِ- -عَمَلٍ ما -LRB- . . . -RRB- وَ- -ضِمْنَ وَتِيرَةِ تَطَوُّرِ الأَحْداثِ الحالِيَّةِ , فَ- -إِنَّ اللِقاءَ المُقْبِلَ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سُورِيا</ENAMEX> سَ- -يَكُونُ فِي ساحَةِ المَعْرَكَةِ " .
<ENAMEX TYPE="PERSON">رَنْدَة حَيْدَر</ENAMEX>
</DOC>
