<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0264@0264@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">نازك الحَرِيرِيّ</ENAMEX> سَفِيرَةٌ عالَمِيَّةٌ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-ال{ِتِّحادِ العالَمِيِّ لِ- -تَرَقُّقِ العَظْمِ</ENAMEX> طاوِلَةٌ مُسْتَدِيرَةٌ
<ENAMEX TYPE="GPE">لِشْبُونَة</ENAMEX> - مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">رلى مُعَوَّض</ENAMEX> :
{ِفْتَتَحَ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادُ العالَمِيُّ لِ- -تَرَقُّقِ العَظْمِ</ENAMEX> مُؤْتَمَرَ- -هُ فِي حُضُورِ أَكْثَرِ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">6 آلافِ</ENAMEX> طَبِيبٍ مِن دُوَلٍ عَدِيدَةٍ فِي قَصْرِ المُؤْتَمَراتِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لِشْبُونَة</ENAMEX> عاصِمَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">البُرْتُغالِ</ENAMEX> .
وَ- -تَحَدَّثَ رَئِيسُ ال{ِتِّحادِ البرُوفِيسُور <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيار دلماس</ENAMEX> عَن مُهِمّاتِ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ العالَمِيِّ لِ- -تَرَقُّقِ العَظْمِ</ENAMEX> وَ- -سُبُلِ مُساعَدَةِ الجَمْعِيّاتِ المَحَلِّيَّةِ فِي نَشْرِ المَعْلُوماتِ عَن ه`ذا المَرَضِ وَ- -المُساعَدَةِ فِي كَشْفِ الأَسْبابِ وَ- -العِلاجِ , وَ- -حَيّا رَئِيسَةَ ال{ِتِّحادِ الفَخْرِيَّةَ المَلِكَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">رانِيا العَبْداللّ`ه</ENAMEX> وَ- -السَيِّدَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">نازك الحَرِيرِيّ</ENAMEX> أَوَّلَ سَفِيرَةٍ عالَمِيَّةٍ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-ال{ِتِّحادِ العالَمِيِّ لِ- -تَرَقُّقِ العَظْمِ</ENAMEX> وَ- -رَئِيسَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">نادِي 206</ENAMEX> -LRB- أَيْ عَدَدُ العِظامِ فِي الهَيْكَلِ العَظْمِيِّ -RRB- .
وَ- -تَحَدَّثَت المَلِكَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">رانِيا</ENAMEX> مُرَكِّزَةً عَلَى رِسالَتَيْنِ الأُولَى هَدَفُ- -ها عِظامٌ قَوِيَّةٌ لِ- -بِناءِ حَياَةٍ قَوِيَّةٍ وَ- -مُسْتَقْبَلٍ مَضْمُونٍ لِ- -الأَفْرادِ وَ- -المُجْتَمَعاتِ .
وَ- -قالَت أَنَّ " الحَرْبَ عَلَى تَرَقُّقِ العَظْمِ هِيَ لِ- -تَحْرِيرِ العَدِيدِ مِن الأَشْخاصِ , مُعْظَمُ- -هُم مِن النِساءِ , مِن مَرَضٍ يُقَيِّدُ حَياَتَ- -هُم .
عِنْدَ الأَصْغَرِ سِنّاً مِن- -هُم يُعَرْقِلُ النَشاطَ اليَوْمِيَّ وَ- -يَمْنَعُ الإِنْتاجِيَّةَ , وَ- -عِنْدَ الأَكْبَرِ سِنّاً قَد يُعِيقُ الحَياَةَ فِي شَكْلٍ أَكْبَرَ بِ- -كَثِيرٍ , خُصُوصاً أَنَّ تَكالِيفَ العِنايَةِ الصِحِّيَّةِ وَ- -ال{ِسْتِشْفاءِ كَبِيرَةٌ -LRB- . . . -RRB- .
وَ- -ه`ذا المَرَضُ يُسَبِّبُ أَحْياناً مُشْكِلاتٍ تُؤَدِّي إِلَى المَوْتِ -LRB- . . . -RRB- مِن هُنا يَجِبُ أَن نَعْمَلَ بِ- -سُرْعَةٍ بِ- -تَضافُرِ جُهُودِ الجَمِيعِ " .
وَ- -أَضافَت : " الرِسالَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةُ</ENAMEX> هِيَ قُوَّةُ العَمَلِ المُشْتَرَكِ بَيْنَ الطَبِيبِ وَ- -المَرِيضِ وَ- -الباحِثِ .
وَ- -التَعاوُنُ ضَرُورِيٌّ إِذا أَرَدنا مُواجَهَةَ التَحَدِّي .
وَ- -عَلَى المُساعَدَةِ أَن تَأْتِي أَيْضاً مِن المَرِيضِ وَ- -مَن يُعاوِنُ- -هُ , فَ- -هُناكَ اليَوْمَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">139</ENAMEX> جَمْعِيَّةً وَطَنِيَّةً مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">71</ENAMEX> بَلَداً أَعْضاءً فِي ال{ِتِّحادِ العالَمِيِّ لِ- -تَرَقُّقِ العَظْمِ , تَنْشُرُ المَعْرِفَةَ وَ- -تُغَيِّرُ التَشْرِيعاتِ الصِحِّيَّةَ وَ- -تُقَدِّمُ الدَعْمَ المادِّيَّ وَ- -تُثَقِّفُ المُجْتَمَعَ " .
وَ- -تَحَدَّثَت عَن <ENAMEX TYPE="GPE">الأُرْدُنِّ</ENAMEX> وَ- -دَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَمْعِيَّةِ الأُرْدُنِّيَّةِ</ENAMEX> فِي نَشْرِ التَوْعِيَةِ وَ- -التَثْقِيفِ وَ- -تَنْظِيمِ المُؤْتَمَراتِ وَ- -الحَمَلاتِ الإِعْلامِيَّةِ وَ- -بَرامِجِ المَدارِسِ لِ- -تَثْقِيفِ التَلامِيذِ وَ- -تَعْلِيمِ- -هِم سُبُلَ بِناءِ عِظامٍ قَوِيَّةٍ .
وَ- -قالَت : " عِنْدَ- -ما نَرَى عَدَدَ الأَشْخاصِ الَّذِينَ يُمْكِنُ مُساعَدَتُ- -هُم نَشْعُرُ بِ- -صُعُوبَةِ عَمَلِ- -نا .
وَ- -عَمَلُ- -نا مَعاً يُحَقِّقُ نَجاحاتٍ أَكْبَرَ فِي المَعْرِفَةِ الشامِلَةِ حَوْلَ تَرَقُّقِ العَظْمِ -LRB- . . . -RRB- مَعاً نُكَوِّنُ قُوَّةَ التَغْيِيرِ " .
وَ- -تَخَلَّلَ المُؤْتَمَرَ طاوِلَةٌ مُسْتَدِيرَةٌ نِسائِيَّةٌ تَرَأَّسَت- -ها المَلِكَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">رانِيا</ENAMEX> وَ- -أَدارَت- -ها عُضْوُ <ENAMEX TYPE="ORG">البَرْلَمانِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ميل ريد</ENAMEX> , وَ- -بَدَأَت بِ- -تَقْدِيمِ لَوْحَةٍ تَذْكارِيَّةٍ إِلَى السَيِّدَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نازك الحَرِيرِيّ</ENAMEX> بَعْدَ تَعْيِينِ- -ها أَوَّلَ سَفِيرَةٍ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-ال{ِتِّحادِ العالَمِيِّ لِ- -تَرَقُّقِ العَظْمِ</ENAMEX> تَقْدِيراً لِ- -جُهُودِ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="ORG">نادِي 206</ENAMEX> وَ- -فِي- -هِ الآنَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">30</ENAMEX> عُضْواً يَجْهَدُونَ لِ- -المُساعَدَةِ فِي مُكافَحَةِ تَرَقُّقِ العَظْمِ .
وَ- -تَحَدَّثَت السَيِّدَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">نازك الحَرِيرِيّ</ENAMEX> الَّتِي تَرَأَّسَت وَفْداً <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيّاً</ENAMEX> ضَمَّ رَئِيسَةَ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَمْعِيَّةِ اللُبْنانِيَّةِ لِ- -تَرَقُّقِ العَظْمِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مَهَى مكاوي</ENAMEX> وَ- -السَيِّدَتَيْنِ <ENAMEX TYPE="PERSON">هدى طَبّارَة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-ريما تَقِيّ الدِين</ENAMEX> .
وَ- -قالَت : " يُسْعِدُ- -نِي وَ- -يُشَرِّفُ- -نِي أَن أَكُونَ بَيْنُ- -كُم اليَوْمَ وَسْطَ ه`ذا الحَشْدِ مِن الشَخْصِيّاتِ المُمَيَّزَةِ فِي عالَمِ الطِبِّ وَ- -الصَحافَةِ وَ- -عَمَلِ الخَيْرِ .
وَ- -إِنّ- -ِي , عِنْدَ- -ما وافَقتُ عَلَى إِطْلاقِ الحَمْلَةِ لِ- -مُكافَحَةِ مَرَضِ تَرَقُّقِ العِظامِ , كانَ يَحْدُوَ- -نِي الحِرْصُ عَلَى تَجْنِيبِ فِئَةٍ واسِعَةً مِن مُجْتَمَعاتِ- -نا , لا سِيَّما مِن- -ها الأَكْثَرِ حاجَةٍ إِلَى المُساعَدَةِ , آثارَ ه`ذا المَرَضِ وَ- -المُعاناَةَ الَّتِي يَتَسَبَّبُ بِ- -ها .
وَ- -ذ`لِكَ إِيماناً مِن- -ِّي بِ- -أَنَّ ما يَفْعَلُ- -هُ المَرْءُ فِي ه`ذا المَجالِ , وَ- -فِي سِوا- -هُ مِن مَجالاتِ عَمَلِ الخَيْرِ , إِنَّما يَقُومُ بِ- -هِ مَرْضاَةً لِ- -اللّ`هِ عَزَّ وَ- -جَلَّ دُونَ أَن يَتَوَخَّى مِن وَرائِ- -هِ شُكْراً أَو تَقْدِيراً .
وَ- -إِنَّ- -هُ يُسْعِدُ- -نِي أَن تَكُونَ ه`ذِهِ الحَمْلَةُ الَّتِي أُطْلِقَت تَحْتَ شِعارِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">206</ENAMEX> , قَد لاقَت تَجاوُباً مِن شَخْصِيّاتٍ مَرْمُوقَةٍ فِي مُجْتَمَعِ- -نا , كانَت عَلَى مُسْتَوَى الدَعْوَةِ , فَ- -تَعاطَفَت بِ- -سَخاءٍ مِن أَجْلِ إِنْجاحِ مُبادَرَتِ- -نا .
وَ- -قَد أَسْهَمَ ذ`لِكَ فِي دَعْمِ حَمْلَةِ التَوْعِيَةِ وَ- -فِي تَعْزِيزِ القُدْرَةِ عَلَى مُتابَعَةِ الأَبْحاثِ العِلْمِيَّةِ فِي شَأْنِ ه`ذا المَرَضِ , كَما ساعَدَ الجَمْعِيّاتِ الوَطَنِيَّةَ عَلَى مُعالَجَةِ المُصابِينَ بِ- -هِ دُونَ تَفْرِقَةٍ بَيْنَ الشُعُوبِ وَ- -الأَدْيانِ " .
وَ- -تَخَلَّلَ الطاوِلَةَ المُسْتَدِيرَةَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> لِ- -النِساءِ الرائِداتِ فِي العالَمِ مُداخَلاتٌ أَكَّدَت عَلَى ضَرُورَةِ التَوَجُّهِ إِلَى المَسْؤُولِينَ فِي جَمِيعِ دُوَلِ العالَمِ لِ- -المُساعَدَةِ فِي التَشْخِيصِ وَ- -العِلاجِ وَ- -الوِقايَةِ .
وَ- -تَحَدَّثَ عَن تَرَقُّقِ العَظْمِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> الدُكْتُورانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غَسّان مَعْلُوف</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-باسِل المِصْرِيّ</ENAMEX> .
وَ- -شَرَحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَعْلُوف</ENAMEX> دِراسَةً أَجْرا- -ها فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مُسْتَشْفَى القِدِّيسِ جاورْجِييُوس</ENAMEX> , عَن كَسْرِ الوَرْكِ وَ- -كُسُورِ العَمُودِ الفَقْرِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , عِلْماً أَنَّ نَتائِجَ ه`ذِهِ الدِراسَةِ دُرست لَدَى البرُوفِيسُور <ENAMEX TYPE="PERSON">جونيل</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَسُوج</ENAMEX> وَ- -البرُوفِيسُور <ENAMEX TYPE="PERSON">ايغو سيمان</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أُوسْتُرالِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-ستنشسر</ENAMEX> قَرِيباً .
وَ- -أُقِيمَ مَعْرِضٌ لِ- -صُوَرٍ فُوتُوغرافِيَّةٍ تَحْمِلُ تَوْقِيعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">اوليفيرو توسكاني</ENAMEX> حَوْلَ أَشْخاصٍ مُصابِينَ بِ- -تَرَقُّقِ العَظْمِ .
يُذْكَرُ أَخِيراً أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> يَسْتَضِيفُ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِينَ الأَوَّلِ 2003</ENAMEX> المُؤْتَمَرَ الثانِيَ حَوْلَ تَرَقُّقِ العَظْمِ فِي دُوَلِ المُتَوَسِّطِ .
</DOC>
