<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0271@0271@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">6</ENAMEX> قَتْلَى وَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">10</ENAMEX> جَرْحَى فِي قَصْفٍ مُتَبادَلٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِير</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْلام أَباد</ENAMEX> سَحَبَت بَوارِجَ مِن <ENAMEX TYPE="LOC">بَحْرِ العَرَبِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-نِيُودِلْهِي</ENAMEX> تَدْرُسُ {ِقْتِراحَ نَشْرِ أَنْظِمَةِ مُراقَبَةِ {ِقْتِراحِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رامسْفِيلد</ENAMEX> مَيْدانِيّاً
أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْلام أَباد</ENAMEX> أَنَّ- -ها سَحَبَت بَوارِجَ- -ها مِن <ENAMEX TYPE="LOC">بَحْرِ العَرَبِ</ENAMEX> , وَ- -ذ`لِكَ بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">خَمْسَةِ أَيّامٍ</ENAMEX> مِن {ِتِّخاذِ <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> خَطْوَةً مُماثِلَةً فِي إِطارِ المُبادَراتِ الَّتِي قامَت بِ- -ها لِ- -تَخْفِيفِ التَوَتُّرِ بَيْنَ البَلَدَيْنِ عَقِبَ إِقْرارِ- -ها بِ- -تَراجُعِ تَسَلُّلِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيِّينَ</ENAMEX> عَبْرَ خَطِّ المُراقَبَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِير</ENAMEX> الَّذِي لا يَزالُ يَشْهَدُ تَبادُلاً لِ- -القَصْفِ المِدْفَعِيِّ بَيْنَ القُوّاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الباكِستانِيَّةِ</ENAMEX> وَقَعَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">سِتَّةُ</ENAMEX> قَتْلَى وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-عَشَرَةُ</ENAMEX> جَرْحَى عَلَى رَغْمِ الدَعَواتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> إِلَى التَهْدِئَةِ .
وَ- -صَرَّحَ ناطِقٌ عَسْكَرِيٌّ <ENAMEX TYPE="NORP">باكِستانِيٌّ</ENAMEX> أَنَّ " البَحْرِيَّةَ الباكِستانِيَّةَ أَعادَت نَشْرَ بَوارِجِ- -ها فِي ضَوْءِ المُبادَرَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -ه`ذِهِ البَوارِجُ تَعُودُ تَدْرِيجاً إِلَى المَواقِعِ الَّتِي تَتَمَرْكَزُ فِي- -ها عادَةً فِي أَوْقاتِ السِلْمِ " .
وَ- -{ِسْتَدْعَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ الخارِجِيَّةِ الباكِستانِيَّةِ</ENAMEX> أَمْسِ دِيبلُوماسِيّاً <ENAMEX TYPE="NORP">هِنْدِيّاً</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْلام أَباد</ENAMEX> لِ- -إِعْلامِ- -هِ بِ- -القَرارِ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيِّ</ENAMEX> , وَ- -لَم يُحَدِّدْ بَيانٌ رَسْمِيٌّ عَدَدَ البَوارِجِ الَّتِي سُحِبَت .
وَ- -كانَت بَوارِجُ حَرْبِيَّةٌ <ENAMEX TYPE="NORP">هِنْدِيَّةٌ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-باكِستانِيَّةٌ</ENAMEX> نُشِرَت فِي <ENAMEX TYPE="LOC">بَحْرِ العَرَبِ</ENAMEX> مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">أَيّار الماضِي</ENAMEX> عَقِبَ هُجُومٍ عَلَى ثَكْنَةٍ عَسْكَرِيَّةٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جامُو</ENAMEX> , العاصِمَةِ الشَتَوِيَّةِ لِ- -إِقْلِيمِ <ENAMEX TYPE="GPE">جامُو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كَشْمِير</ENAMEX> , أَوْقَعَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">53</ENAMEX> قَتِيلاً وَ- -{ِتَّهَمَت بِ- -هِ <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْلامِيِّينَ</ENAMEX> أَتَوْا مِن <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتانَ</ENAMEX> , الأَمْرُ الَّذِي أَدَّى إِلَى تَفاقُمِ الأَزْمَةِ بَيْنَ القُوَّتَيْنِ النَوَوِيَّتَيْنِ وَ- -أَثارَ مَخاوِفَ مِن تَطَوُّرِ- -ها إِلَى حَرْبٍ نَوَوِيَّةٍ بَيْنَ- -هُما .
وَ- -مُنْذُ الأُسْبُوعِ الماضِي , بَدَأَت مُؤَشِّراتُ تَهْدِئَةٍ تَظْهَرُ مَعَ تَعَهُّدِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْلام أَباد</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-واشِنْطُن</ENAMEX> وَقْفَ تَسَلُّلِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيِّينَ</ENAMEX> عَبْرَ خَطِّ المُراقَبَةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِير</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -هُوَ ما رَدَّت عَلَي- -هِ <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> بِ- -مُبادَراتٍ إِيجابِيَّةٍ , مِن- -ها رَفْعُ الحَظْرِ عَن عُبُورِ الطائِراتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيَّةِ</ENAMEX> الأَجْواءَ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيَّةَ</ENAMEX> وَ- -سَحْبُ بَوارِجِ- -ها مِن بَحْرِ العَرَبِ .
وَ- -أَمْسِ أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ الدِفاعِ الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> أَنَّ كُلَّ بَوارِجِ- -ها الَّتِي كانَت نُشِرَت قُرْبَ الشَواطِئِ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيَّةِ</ENAMEX> عادَت إِلَى شَواطِئِ <ENAMEX TYPE="GPE">بُومْباي</ENAMEX> .
وَ- -غَداَةَ إِنْهاءِ وَزِيرِ الدِفاعِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">دُونالد رامسْفِيلد</ENAMEX> زِيارَةً لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الهِنْدِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-باكِسْتان</ENAMEX> طَمْأَنَ فِي خِتامِ- -ها إِلَى أَنَّ خَطَرَ مُواجَهَةٍ نَوَوِيَّةٍ بَيْنَ البَلَدَيْنِ قَد زالَ , وَ- -دَعا إِلَى وَقْفِ تَبادُلِ القَصْفِ وَ- -إِطْلاقِ النارِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِير</ENAMEX> , رَأَسَ رَئِيسُ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَتال بِيهارِي فاجْبايِي</ENAMEX> {ِجْتِماعاً لِ- -اللَجْنَةِ الوِزارِيَّةِ الأَمْنِيَّةِ لِ- -مُناقَشَةِ نَتائِجِ مُحادَثاتِ- -هِ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">رامسْفِيلد</ENAMEX> .
وَ- -بَعْدَ ال{ِجْتِماعِ , سُئِلَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جاسْوانت سِينغ</ENAMEX> هَل تَتَّخِذُ <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> مَزِيداً مِن الخَطَواتِ الدِيبلُوماسِيَّةِ لِ- -إِزالَةِ التَوَتُّرِ , فَ- -أَجابَ : " إِنَّ- -نا نَدْرُسُ كُلَّ الخِياراتِ وَ- -نَتَّخِذُ الخَطَواتِ اللازِمَةَ فِي الوَقْتِ المُناسِبِ " .
وَ- -عَن {ِقْتِراحِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رامسْفِيلد</ENAMEX> نَشْرَ نِظامِ مُراقَبَةٍ عَلَى خَطِّ الهُدْنَةِ لِ- -مُراقَبَةِ تَسَلُّلِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيِّينَ</ENAMEX> , قالَ : " ناقَشنا ه`ذا ال{ِقْتِراحَ , إِلّا أَنَّ أَيَّ قَرارٍ فِي شَأْنِ- -هِ لَم يُتَّخَذْ بَعْدُ " , مُضِيفاً أَنَّ " مَسْؤُولِينَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الدِفاعِ الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -حُكُومَةَ <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> سَ- -يَبْحَثُونَ فِي البُنُودِ الفَنِّيَّةِ المُتَعَلِّقَةِ بِ- -هِ " .
وَ- -لاحَظَ مَسْؤُولٌ عَسْكَرِيٌّ <ENAMEX TYPE="NORP">هِنْدِيٌّ</ENAMEX> كَبِيرٌ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سريناغار</ENAMEX> , العاصِمَةِ الصَيْفِيَّةِ لِ- -إِقْلِيمِ <ENAMEX TYPE="GPE">جامُو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كَشْمِير</ENAMEX> , أَنَّ هَجَماتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -المُواجَهاتِ بَيْنَ الناشِطِينَ وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-قُوَى الأَمْنِ الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> تَراجَعَت مُنْذُ إِبْلاغِ مُشَرَّف الأُسْبُوعَ الماضِيَ إِلَى نائِبِ وَزِيرِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيتْشارْد أَرْمِيتاج</ENAMEX> تَعَهُّدَ- -هُ وَقْفَ التَسَلُّلِ عَبْرَ خَطِّ المُراقَبَةِ .
وَ- -قالَ أَنَّ تَسَلُّلَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيِّينَ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِير</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيَّةِ</ENAMEX> تَراجَعَ قَلِيلاً " وَ- -ل`كِن لا أَعْتَقِدُ أَنَّ- -هُ تَوَقَّفَ , وَ- -لا نَعْرِفُ إِلَى مَتَى سَ- -يَدُومُ ذ`لِكَ " .
وَ- -بَعْدَ الجَدَلِ الَّذِي أَثارَ- -هُ حَدِيثُ وَزِيرِ <ENAMEX TYPE="ORG">الدِفاعِ الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> عَن " إِشاراتٍ " إِلَى أَنَّ أَفْراداً مِن " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " يَنْشُطُونَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِير</ENAMEX> , قالَ القائِدُ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشِ الهِنْدِيِّ</ENAMEX> ف . ج .
باتانكار المُكَلَّفُ الأَمْنَ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">وادِي كَشْمِير</ENAMEX> , وَ- -خُصُوصاً عَلَى طُولِ خَطِّ المُراقَبَةِ , أَنَّ- -هُ " يُمْكِنُ " أَن يَكُونَ أَفْرادٌ مِن " <ENAMEX TYPE="GPE">القاعِدَةِ</ENAMEX> " يَنْشُطُونَ فِي المِنْطَقَةِ .
" كُننا نَنْتَظِرُ وُجُودَ تَنْظِيمٍ كَ- -ه`ذا فِي <ENAMEX TYPE="LOC">وادِي كَشْمِير</ENAMEX> " .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">رامسْفِيلد</ENAMEX> {ُضْطُرَّ بَعْدَ رَدٍّ <ENAMEX TYPE="NORP">باكِستانِيٍّ</ENAMEX> عَنِيفٍ , إِلَى التَراجُعِ عَن تَصْرِيحاتِ- -هِ , وَ- -قالَ أَنَّ- -هُ لا يَمْلِكُ دَلِيلاً قاطِعاً عَلَى وُجُودِ أَفْرادٍ مِن " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِير</ENAMEX> .
وَ- -أَمْسِ فَجَّرَ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْلامِيُّونَ</ENAMEX> جِسْراً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">شوبيان</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">جَنُوبِ إِقْلِيمِ كَشْمِير الهِنْدِيِّ</ENAMEX> , مِن- -ما أَدَّى إِلَى قَطْعِ السَيْرِ بَيْنَ مِنْطَقَتَيْنِ مِن غَيْرِ أَن يُوقِعَ ضَحايا .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتان</ENAMEX> , أَفادَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِكالَةُ الأَنْباءِ الحُكُومِيَّةُ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">سِتَّةَ</ENAMEX> مَدَنِيِّينَ , بَيْنَ- -هُم <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثَلاثَةُ</ENAMEX> أَوْلادٍ , قُتِلُوا وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-ثَمانِيَةً</ENAMEX> آخَرِينَ جُرِحُوا فِي قَصْفٍ <ENAMEX TYPE="NORP">هِنْدِيٍّ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="LOC">-قِطاعِ نكيال</ENAMEX> عَلَى مَسافَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">120 كِيلُومِتراً</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">جَنُوبَ مُظَفَّر أَباد</ENAMEX> .
عَلَى صَعِيدٍ آخَرَ , صَرَّحَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد السَتّار عَزِيز</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> قَبِلَ {ِسْتِقالَتَ- -هُ الَّتِي قَدَّمَ- -ها إِلَي- -هِ الأُسْبُوعَ الماضِيَ لِ- -أَسْبابٍ صِحِّيَّةٍ .
وَ- -قالَت الوِكالَةُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> أَثْنَى عَلَى الجُهُودِ الَّتِي بَذَلَ- -ها الوَزِيرُ فِي تَحْسِينِ صُورَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتان</ENAMEX> فِي المَحافِلِ الدُوَلِيَّةِ .
-LRB- و ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , أَ ب -RRB-
</DOC>
