<DOC DOCNO="nw/ann/02/ann_0200@0200@ann@nw@ar@on">
أَحْداثٌ وَ مَواعِيدُ
أ بِ- -رِعايَةِ رَئِيسِ الجُمْهُورِيَّةِ دَعَت السِفارَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الكَنَدِيَّةُ</ENAMEX> إِلَى حَفْلِ إِطْلاقِ المَناهِجِ الجَدِيدَةِ وَ- -وَضْعِ الحَجَرِ الأَساسِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المَدْرَسَةِ العُلْيا وَ- -العالَمِيَّةِ لِ- -إِدارَةِ الأَعْمالِ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةَ 4.00</ENAMEX> بَعْدَ <ENAMEX TYPE="TIME">ظُهْرِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةِ 19 نِيسانَ</ENAMEX> فِي حَرَمِ <ENAMEX TYPE="ORG">كُلِّيَّةِ إِدارَةِ الأَعْمالِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">عينطورة</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">كَسَرْوان</ENAMEX> -RRB- .
أ فِي إِطارِ المُحاضَراتِ الَّتِي يُنَظِّمُ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">سَمِير فرَنْجِيه</ENAMEX> عَن " <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">11 أَيْلُولَ 2001</ENAMEX> " , دَعَت <ENAMEX TYPE="ORG">جامِعَةُ القِدِّيسِ يُوسِف</ENAMEX> إِلَى مُحاضَرَةٍ لِ- -عَمِيدِ كُلِّيَّةِ العُلُومِ ال{ِجْتِماعِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">المَعْهَدِ الكاثُولِيكِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف مايلا</ENAMEX> تَحْتَ عُنْوانِ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" جُمْهُورِيَّةُ الطائِف بَعْدَ 13 عاماً "</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةَ 6.00 مَساءَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسِ 18 نِيسانَ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مُدَرَّجِ بِيار أَبُو خاطر</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="FAC">حَرَمِ العُلُومِ الإِنْسانِيَّةِ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="LOC">طَرِيقِ الشام</ENAMEX> .
أ دَعا نادِي الهَنْدَسَةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">جامِعَةِ البَلَمَنْد</ENAMEX> إِلَى مُحاضَرَةٍ لِ- -الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيلِي يشوعي</ENAMEX> بِ- -عُنْوانِ <ENAMEX TYPE="EVENT">" سُبُلُ الخُرُوجِ مِن الأَزْمَةِ ال{ِقْتِصادِيَّةِ "</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةَ 1.30 بَعْدَ ظُهْرِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأَرْبِعاءِ 17 نِيسانَ</ENAMEX> , فِي <ENAMEX TYPE="FAC">اوديتوريوم</ENAMEX> الجامِعَةِ .
أ دَعَت <ENAMEX TYPE="ORG">مَدْرَسَةُ سَيِّدَةِ الجُمْهُورِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لَجْنَةُ الأَهْلِ</ENAMEX> إِلَى مُحاضَرَةٍ لِ- -طَبِيبِ النَفْسِ رَئِيسِ قِسْمِ كُلِّيَّةِ الطِبِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الجامِعَةِ اليَسُوعِيَّةِ</ENAMEX> الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سامِي ريشا</ENAMEX> بِ- -عُنْوانِ <ENAMEX TYPE="EVENT">" هَل أَوْلادُ- -نا مُدَلَّلُونَ ? "</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةَ 6.30 مَساءَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةِ 19 نِيسانَ</ENAMEX> فِي قاعَةِ مُحاضَراتِ المَدْرَسَةِ الصُغْرَى .
أ بِ- -رِعايَةِ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">جامِعَةِ بَيْرُوتَ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُصْطَفَى حَسَن مُصْطَفَى</ENAMEX> , دَعا عَمِيدُ <ENAMEX TYPE="ORG">كُلِّيَّةِ الهَنْدَسَةِ المِعْمارِيَّةِ</ENAMEX> الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد مُنِير سَلْمان</ENAMEX> إِلَى حُضُورِ حَفْلِ {ِفْتِتاحِ <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْمِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">كُلِّيَّةِ الهَنْدَسَةِ المِعْمارِيَّةِ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةَ 6.30 مَساءَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ ال{ِثْنَيْنِ 15 نِيسانَ</ENAMEX> , فِي مَبْنَى الكُلِّيّاتِ العَمَلِيَّةِ بِ- -الجامِعَةِ , الطَبَقَةَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> , قاعَةَ المَعارِضِ .
أ بِ- -رِعايَةِ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">جامِعَةِ بَيْرُوتَ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُصْطَفَى حَسَن مُصْطَفَى</ENAMEX> , دَعا عَمِيدُ <ENAMEX TYPE="ORG">كُلِّيَّةِ الهَنْدَسَةِ</ENAMEX> الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد رَشاد الدِين مُصْطَفَى</ENAMEX> إِلَى {ِفْتِتاحِ <ENAMEX TYPE="EVENT">" اليَوْمِ الهَنْدَسِيِّ الخاصِّ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةَ 10.00 صَباحَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسِ 18 نِيسانَ</ENAMEX> فِي مَبْنَى الكُلِّيّاتِ العَمَلِيَّةِ , الطَبَقَةَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الخامِسَةَ</ENAMEX> .
أ تَسْتَضِيفُ <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةُ اللُبْنانِيَّةُ الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> - بِيبْلُوس مُؤْتَمَرَ <ENAMEX TYPE="EVENT">" التَرْبِيَةُ مِن أَجْلِ المُواطَنَةِ "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">19 نِيسانَ وَ 20</ENAMEX> مِن- -هُ , وَ- -يُناقِشُ ما تَقَرَّرَ مِن مَناهِجَ وَ- -كُتُبٍ جَدِيدَةٍ لِ- -التارِيخِ وَ- -التَرْبِيَةِ المَدَنِيَّةِ وَ- -بَرامِجَ أُخْرَى تَهْدِفُ إِلَى تَعْزِيزِ القِيَمِ المَدَنِيَّةِ .
أ لَبَّى تَلامِذَةُ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">مَعْهَدِ القِدِّيسِ يُوسِف عينطورة</ENAMEX> دَعْوَةَ أَتْرابِ- -هِم فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَدْرَسَةِ المَقاصِدِ الخَيْرِيَّةِ الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> -LRB- فَرْعُ <ENAMEX TYPE="GPE">حرج بَيْرُوتَ</ENAMEX> -RRB- وَ- -أَمْضَوْا مَعاً <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْماً</ENAMEX> كامِلاً حَفَلَ بِ- -النَشاطاتِ المُنَوَّعَةِ , وَ- -تَخَلَّلَت- -هُ جَوْلَةٌ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- -زِيارَةُ <ENAMEX TYPE="LOC">جامِعِ الحرج</ENAMEX> حَيْثُ تَلَوا مَعاً صَلاَةً مُشْتَرَكَةً وَ- -{ِنْتَقَلُوا إِلَى تَناوُلِ الفَطُورِ .
أ {ِسْتَقْبَلَ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">مُحْتَرِفِ الفَنِّ التَشْكِيلِيِّ لِ- -الثَقافَةِ وَ- -الفُنُونِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">شَوْقِي دَلال</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">راشيا</ENAMEX> وَفْداً <ENAMEX TYPE="GPE">إِيطالِيّاً</ENAMEX> ضَمَّ المُلْحَقَ العَسْكَرِيَّ فِي السِفارَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيَّةِ</ENAMEX> الكُولُونِيل <ENAMEX TYPE="PERSON">فَيا شالي</ENAMEX> , وَ- -المُلْحَقَ التِجارِيَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">دومينكو تشينكوا بالمي</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ الصَداقَةِ اللُبْنانِيَّةِ - الإِيطالِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيمُون نَحّاس</ENAMEX> , وَ- -زارَ الجَمِيعُ <ENAMEX TYPE="FAC">قَلْعَةَ راشيا وَ- -الغُرَفَ</ENAMEX> الَّتِي سجن فِي- -ها رِجالُ ال{ِسْتِقْلالِ . كَما زارُوا <ENAMEX TYPE="FAC">المَتْحَفَ العَسْكَرِيَّ</ENAMEX> .
أ زارَت مُنَسِّقَةُ مَسِيرَةِ " المُصالَحَةُ المُسْتَمِرَّةُ بَيْنَ المُجْتَمَعَيْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">الغَرْبِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الشَرْقِيِّ</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="PERSON">كاثي نوبلز</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">جامِعَةَ هايكازيان</ENAMEX> بِ- -التَنْسِيقِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ السَيِّداتِ المُسانِداتِ</ENAMEX> فِي الجامِعَةِ مُقَدِّمَةً رِسالَةَ {ِعْتِذارٍ إِلَى سَيِّداتِ المُجْتَمَعِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> عَن- -ما خَلَّفَت- -هُ <ENAMEX TYPE="EVENT">الحُرُوبُ الصَلِيبِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">قَبْلَ 900 عامٍ</ENAMEX> .
وَ- -قالَت <ENAMEX TYPE="PERSON">نوبلز</ENAMEX> " إِنَّ ه`ذِهِ المُبادَرَةَ هِيَ عَمَلِيَّةُ مُصالَحَةٍ وَ- -تَوْطِيدِ عَلاقاتٍ مَعَ أَهْلِ الشَرْقِ بِ- -كُلِّ طَوائِفِ- -هِ " .
أ دَعا السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةَ الصِحَّةِ العامَّةِ</ENAMEX> إِلَى {ِفْتِتاحِ <ENAMEX TYPE="FAC">مَرْكَزِ التَدْرِيبِ عَلَى العِنايَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُسَ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةَ 4.00 عَصْرَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">غَدٍ الثُلَثاءَ 16 نِيسانَ</ENAMEX> , فِي مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">نَهْرِ أَبُو عَلِيّ</ENAMEX> , فِي <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُسَ</ENAMEX> .
أ {ِحْتَفَلَ نادِي <ENAMEX TYPE="ORG">" العُمَرُ الطَوِيلُ "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="ORG">" حَرَكَةُ لُبْنانَ الشَبابِ "</ENAMEX> بِ- -عِيدِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> بِ- -إِقامَةِ عَشاءٍ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">فُنْدُقِ اكواريوم جُونِيَة</ENAMEX> فِي حُضُورِ شَخْصِيّاتٍ سِياسِيَّةٍ وَ- -{ِجْتِماعِيَّةٍ وَ- -تَرْبَوِيَّةٍ وَ- -رُؤَساءِ بَلَدِيّاتٍ وَ- -وُجُوهٍ {ِجْتِماعِيَّةٍ وَ- -ثَقافِيَّةٍ .
أ أَقامَت <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةُ المَقاصِدِ الخَيْرِيَّةِ الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> المُباراَةَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَنَوِيَّةَ</ENAMEX> فِي تِلاوَةِ القُرْآنِ لِ- -نَيْلِ جائِزَةِ المَرْحُومِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَلِيم عَلِيّ سَلّام</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">عامِ- -ها الرابِعِ عَشَرَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مُجَمَّعِ عَلِيّ بِن أَبِي طالِب فِي مِنْطَقَةِ الأَشْرَفِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -فازَ بِ- -المَرْتَبَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بَهاء فرحات</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="FAC">مُجَمَّعِ عُمَر بِن الخَطّاب</ENAMEX> , وَ- -قَد تَسَلَّمَ جائِزَةً مالِيَّةً مِن رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ المَقاصِدِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَمِين الداعُوق</ENAMEX> وَ- -النائِبِ السابِقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">تَمّام سَلام</ENAMEX> , وَ- -وُزِّعَت جَوائِزُ مالِيَّةٌ عَلَى جَمِيعِ المُشارِكِينَ فِي المُباراَةِ .
أ نالَ الطالِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">كَمال إِسْماعِيل إِسْماعِيل</ENAMEX> شَهادَةَ الماجِسْتِير فِي التارِيخِ , بِ- -تَقْدِيرٍ جَيِّدٍ جِدّاً .
وَ- -كانَ مَوْضُوعُ الرِسالَةِ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" العَوامِلُ الَّتِي ساعَدَت عَلَى ظُهُورِ الزَنْدَقَةِ فِي العَصْرِ العَبّاسِيِّ "</ENAMEX> .
وَ- -ناقَشَت الرِسالَةَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">كُلِّيَّةِ الآدابِ اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> لَجْنَةٌ مُؤَلَّفَةٌ مِن الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُصْطَفَى فَوّاز</ENAMEX> رَئِيساً وَ- -الدُكْتُورَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فاطِمَة قدورة مُشْرِفَةً</ENAMEX> , وَ- -الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد عامِر</ENAMEX> عُضْواً .
أ أَعْلَنَت مُدِيرَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">ثانَوِيَّةِ فَخْر الدِين الرَسْمِيَّةِ لِ- -البَناتِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عدلا سبليني زَيْن</ENAMEX> تَأْجِيلَ {ِنْتِخابِ الفَتاَةِ المِثالِيَّةِ فِي الثانَوِيَّةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتِ 20 نِيسانَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">-LRB- الساعَةَ 11.00 قَبْلَ الظُهْرِ -RRB-</ENAMEX> بِ- -سَبَبِ الأَوْضاعِ الراهِنَةِ وَ- -الأَحْداثِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> .
مِن جِهَةٍ أُخْرَى , تَبَرَّعَت تِلْمِيذاتُ الثانَوِيَّةِ بِ- -مَبْلَغٍ مِن المالِ لِ- -{ِنْتِفاضَةِ الأَقْصَى أُوْدِعَ <ENAMEX TYPE="ORG">البَنْكُ العَرَبِيُّ لِ- -مَصْلَحَةِ مُؤَسَّسَةِ التَعاوُنِ</ENAMEX> .
</DOC>
