<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0017@0017@p2.5_cmn@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 的 一 家 公司 因为 销售 <ENAMEX TYPE="LOC">月球</ENAMEX> 土地 被 判定 为 投机 倒把 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 啊 他们 又 计划 销售 <ENAMEX TYPE="EVENT">世界杯</ENAMEX> 空气 ， 不过 呢 却 没有 获得 经营 许可证 。
为此 呢 ， 最近 他们 状告 了 <ENAMEX TYPE="ORG">工商 部门</ENAMEX> ， 但是 被 <ENAMEX TYPE="ORG">法院</ENAMEX> 驳回 。
本 案 的 原告 正 是 <ENAMEX TYPE="DATE">去年 十月</ENAMEX> ， 因 销售 <ENAMEX TYPE="LOC">月球</ENAMEX> 土地 而 被 <ENAMEX TYPE="ORG">工商 部门</ENAMEX> 查处 的 公司 。
据 其 负责人 称 ， 该 公司 预 在 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">世界杯</ENAMEX> 期间 ， 销售 <ENAMEX TYPE="EVENT">世界杯</ENAMEX> 空气 。
<ENAMEX TYPE="GPE">北京市</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">朝阳 工商局</ENAMEX> 却 明令 禁止 售卖 。
原告 认为 <ENAMEX TYPE="EVENT">世界杯</ENAMEX> 空气 是 从 <ENAMEX TYPE="GPE">德国</ENAMEX> 收集 分装 进口 而 来 ， 具有 价值 和 使用 价值 ， 属于 商品 。
｛ ｂｒｅａｔｈ ｝ 且 目前 没有 法律 法规 规定 不 能 销售 空气 ， 所以 <ENAMEX TYPE="ORG">工商局</ENAMEX> 扣押 原告 营业 执照 是 不 合法 的 。
｛ ｂｒｅａｔｈ ｝ 而 被告 辩称 ， 原告 提出 的 增加 特定 地区 的 特色 空气 作为 该 公司 经营 范围 的 变更 事项 ， 不 属于 国民 经济 分类 标准 确定 的 范围 ， 且 含糊不清 ， 无法 参照 行业 标准 进行 有效 监管 ， 做出 的 驳回 登记 通知 并 无 不当 。
｛ ｂｒｅａｔｈ ｝ <ENAMEX TYPE="ORG">法院</ENAMEX> 审理 认为 ， 依照 公司 登记 管理 条例 的 规定 ， 原告 申请 的 销售 特定 地区 的 特色 空气 ， 无法 参照 国民 经济 行业 分类 标准 予以 管理 。
<ENAMEX TYPE="ORG">朝阳 工商局</ENAMEX> 做出 的 驳回 原告 登记 申请 符合 法律 规定 ， 有利于 维护 我国 市场 经济 秩序 ， 因此 判决 。
</DOC>
