<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0061@0061@p2.5_cmn@bn@ch@on">
大批 <ENAMEX TYPE="ORG">真主党</ENAMEX> 支持者 <ENAMEX TYPE="DATE">周一</ENAMEX> 延续 <ENAMEX TYPE="DATE">第四 天</ENAMEX> 在 市中心 扎营 ， 进行 无限期 静坐 示威 ， 包围 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">悉尼乌拉</ENAMEX> 的 办公 大楼 ， 要求 由 亲 西方 的 政府 下台 。
军方 则 继续 在 附近 派驻 重兵 和 坦克 戒备 。
｛ ｂｒｅａｔｈ ｝ <ENAMEX TYPE="PERSON">悉尼乌拉</ENAMEX> 已 表明 不 会 辞职 ， 并 警告 示威者 袭击 内阁 总部 会 引发 宗教 派系 战斗 。
与此同时 ， <ENAMEX TYPE="DATE">周日</ENAMEX> 在 宗教 冲突 中 中枪 丧生 的 <ENAMEX TYPE="DATE">二十 岁</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">什叶派</ENAMEX> 青年 <ENAMEX TYPE="PERSON">马哈茂德</ENAMEX> ， 遗体 由 家人 领回 后 ， 在 <ENAMEX TYPE="TIME">星期一 的 晚上</ENAMEX> 他 的 灵柩 盖上 了 国旗 ， 由 反对派 人士 送到 <ENAMEX TYPE="GPE">贝鲁特市</ENAMEX> 内 <ENAMEX TYPE="DATE">当天</ENAMEX> 的 冲突 地点 。
现场 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数以千计</ENAMEX> 反政府 示威者 集会 。
反对派 准备 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 为 死者 举行 葬礼 ， 并 扬言 他们 会 继续 示威 ， 以图 推翻 现 政府 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 批 属于 <ENAMEX TYPE="ORG">什叶派</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">真主党</ENAMEX> 支持者 <ENAMEX TYPE="DATE">周日</ENAMEX> 结束 示威 后 ， 与 <ENAMEX TYPE="NORP">逊尼派 穆斯林</ENAMEX> 发生 冲突 ， 互相 开枪 ， 造成 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 死 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二十一</ENAMEX> 人 受伤 。
军方 正 调查 事件 。
</DOC>
