<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0032@0032@p2.5_cmn@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="EVENT">公务 机要费案</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">二十二号 上午 的 九点三十分</ENAMEX> 二 度 开庭 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">吴淑珍</ENAMEX> 向 <ENAMEX TYPE="ORG">法庭</ENAMEX> 提出 了 病假 申请 ， 获准 不 出庭 。
其他 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 名 被告 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">马永城</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">林德讯</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈镇慧</ENAMEX> 相继 <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">到庭</ENAMEX> 接受 审讯 。
｛ ｂｒｅａｔｈ ｝ 法庭 上 辩方 律师 依然 采取 干扰 战术 ， 不断 地 纠缠 于 所谓 的 <ENAMEX TYPE="LAW" S_OFF="1">违宪</ENAMEX> 问题 ， 要求 停止 案件 的 审理 。
但 法官 依然 裁定 案件 继续 审理 。
整 场 法庭 攻防 ， <ENAMEX TYPE="ORG">检</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">辩</ENAMEX> 双方 你来我往 ， 辩词 激烈 ， 但 始终 不曾 涉及 实质性 的 问题 。
<ENAMEX TYPE="DATE">二十二号</ENAMEX> 一 开庭 ， 辩方 律师 就 抛出 所谓 <ENAMEX TYPE="LAW" S_OFF="1">违宪</ENAMEX> 问题 ， 要求 <ENAMEX TYPE="ORG">法庭</ENAMEX> 停止 对 案件 的 审理 。
法官 引用 相关 法律 当机 决断 ， 裁定 继续 审理 。
依 <ENAMEX TYPE="LAW">岛 内 刑事 诉讼法</ENAMEX> 的 规定 ， 法官 的 裁定 等于 最后 决定 ， 必须 遵守 ， 律师 不 得 再 提出 抗告 。
不过 ， 辩方 律师 仍然 就 此 问题 与 法官 纠缠不休 ， 要求 审判长 给出 书面 报告 ， 并 不断 以 所谓 <ENAMEX TYPE="LAW" S_OFF="1">违宪</ENAMEX> 的 理由 提出 抗议 。
最终 遭到 审判长 再三 制止 ， 并 严辞 要求 律师 坐下 ， 不 要 再 提 所谓 <ENAMEX TYPE="LAW" S_OFF="1">违宪</ENAMEX> 问题 。
庭审 中 ， <ENAMEX TYPE="ORG">检方</ENAMEX> 还 出示 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">十多</ENAMEX> 袋 在 <ENAMEX TYPE="FAC">陈水扁 办公室</ENAMEX> 查获 的 发票 原始 凭证 ， 询问 被告 。
因为 部分 卷宗 涉及 机密 ， 没有 全部 公开 。
对 此 辩方 律师 在 庭讯 结束 后 表示 相当 不满 。
</DOC>
