<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0023@0023@p2.5_cmn@bn@ch@on">
关注 全球 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 热点 ， 聚焦 海外 生活 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">百态</ENAMEX> 。
接下来 我们 一起 浏览 全球 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">华文</ENAMEX> 报刊 。
先来 呢 为 大家 介绍 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 位 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">百万</ENAMEX> 富翁 。
就 是 我们 现在 看到 图片 上 的 这 位 啊 戴 眼镜 的 女士 ， 她 呢 就 是 <ENAMEX TYPE="GPE">德国</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">格雷夫</ENAMEX> 。
说起 <ENAMEX TYPE="PERSON">格雷夫</ENAMEX> 的 网名 <ENAMEX TYPE="ORG">钟安社</ENAMEX> ， 喜欢 网络 游戏 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">第二 生命</ENAMEX> 的 朋友 啊 肯定 不 陌生 。
其实 呢 她 就 是 因为 这个 游戏 而 发家 致富 的 。
玩儿 游戏 也 能 发财 ？
<ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">文汇报</ENAMEX> 说 ， 在 网络 游戏 风行 的 今天 ， 许多 有心人 在 网络 世界 里面 淘金 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">格雷夫</ENAMEX> 就 是 其中 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 位 。
开始 啊 ， 她 是 向 游戏 中 的 玩家 售卖 自己 设计 的 人物 动画 ， 之后 呢 成立 <ENAMEX TYPE="ORG">钟安社 工作室</ENAMEX> ， 在 游戏 中 购买 土地 ， 然后 呢 用 计算机 软件 为 土地 绘上 不同 的 背景 。
接着 呢 ， 她 再 将 土地 出售 或者 租给 游戏 中 的 居民 ， 赚取 网络 货币 。
现在 ， <ENAMEX TYPE="ORG">钟安社 工作室</ENAMEX> 已经 成为 了 游戏 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">第二 生命</ENAMEX> 里 最 大 的 企业 ， 总 资产 超过 <ENAMEX TYPE="MONEY">一百万 美元</ENAMEX> 。
</DOC>
