<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0064@0064@p2.5_cmn@bn@ch@on">
另外 有关 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 的 问题 方面 呢 ， <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 的 副 外长 <ENAMEX TYPE="PERSON">穆罕默迪</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 表示 说 ， <ENAMEX TYPE="ORG">外交部</ENAMEX> 将 会 在 <ENAMEX TYPE="DATE">下个 星期一</ENAMEX> 进行 为期 <ENAMEX TYPE="DATE">两 天</ENAMEX> 的 会议 ， 讨论 <ENAMEX TYPE="EVENT">二战</ENAMEX> 时 <ENAMEX TYPE="GPE">德国</ENAMEX> 屠杀 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">犹太人</ENAMEX> 的 规模 到底 有 多 大 。
参与 的 包括 了 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">德国</ENAMEX> 跟 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 等 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三十</ENAMEX> 个 国家 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">六十七</ENAMEX> 名 研究员 。
<ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">艾哈麦迪内贾德</ENAMEX> 曾经 表示 说 不 相信 大 屠杀 曾经 发生 过 。
而 对于 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 的 核 问题 ， <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 外长 <ENAMEX TYPE="PERSON">布拉其</ENAMEX> 就 表示 说 世界 强国 必须 要 尽快 同意 制裁 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> ， 否则 的话 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 的 信誉 就 会 受到 损害 。
不过 呢 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 的 外长 <ENAMEX TYPE="PERSON">穆塔基</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">荷兰</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">海牙</ENAMEX> 参观 国际 <ENAMEX TYPE="ORG">禁止 化学 武器 组织</ENAMEX> 的 时候 说 ， 核 科技 是 所有 国家 都 能够 拥有 的 权利 。
<ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 反对 以 任何 形势 限制 国家 为 和平 目的 的 实 ， 呃 ， 实现 而 ， 而 实 ， 实现 这个 权利 。
他 还 重申 ， 制裁 并 不 能够 奏效 。
<ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 将 会 继续 核 计划 ， 但 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 并不 打算 发展 核武 。
<ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 也 已经 准备 好 与 国际 社会 谈判 。
他 希望 核 问题 谈判 各方 能够 返回 之前 的 正确 轨道 上 继续 进行 谈判 。
</DOC>
