<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0058@0058@p2.5_cmn@bn@ch@on">
是的 ， 这 次 <ENAMEX TYPE="ORG">北约</ENAMEX> 的 高峰 会议 呢 虽然 会 讨论 不少 的 议题 ， 但是 外界 普遍 关注 的 焦点 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="ORG">北约</ENAMEX> 东扩 以及 与 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 的 关系 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="ORG">北约</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">二十一世纪</ENAMEX> 新 战略 扩大 职能 和 权限 。
那么 这 次 <ENAMEX TYPE="ORG">北约</ENAMEX> 峰会 呢 是 在 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 的 家门口 ， <ENAMEX TYPE="GPE">拉脱维亚</ENAMEX> 首都 呢 ， 呃 ， <ENAMEX TYPE="GPE">里加</ENAMEX> 举行 的 ， 也 是 首次 在 <ENAMEX TYPE="LOC">东欧</ENAMEX> 国家 举行 ， 本身 就 是 对 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 具有 挑衅性 。
为了 避免 刺激 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 呢 ， <ENAMEX TYPE="ORG">北约</ENAMEX> 峰会 可能 不 会 直截了当 地 宣布 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 批 东扩 国家 的 名单 ， 但是 实际上 呢 <ENAMEX TYPE="GPE">马其顿</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">阿尔巴尼亚</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">阿塞拜疆</ENAMEX> ， 呃 ， 甚至 呢 与 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 关系 紧张 的 <ENAMEX TYPE="GPE">乌克兰</ENAMEX> 以及 <ENAMEX TYPE="GPE">格鲁吉亚</ENAMEX> 呢 都 已经 列入 了 下 批 发展 的 名单 之中 。
而 <ENAMEX TYPE="ORG">北约</ENAMEX> 希望 与 <ENAMEX TYPE="LOC">亚太</ENAMEX> 国家 ， 比如 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">澳大利亚</ENAMEX> 紧密 合作 ， 让 人 更加 闹 不 清楚 <ENAMEX TYPE="ORG">北约</ENAMEX> 未来 的 全球 伙伴 战略 的 范围 和 广度 是 如何 界定 的 。
再 就 是 除了 反恐 和 维和 之外 呢 ， <ENAMEX TYPE="ORG">北约</ENAMEX> 还 有意 在 <ENAMEX TYPE="DATE">二十一世纪</ENAMEX> 新 战略 中 ， 将 资源 能源 安全 ， 保护 电脑 网路 都 列入 了 职能 范围 之内 。
这 就 意味 着 <ENAMEX TYPE="ORG">北约</ENAMEX> 未来 在 全球 范围 内 的 军事 行动 理由 和 干预 局势 的 借口 呢 都 会 大幅 地 增加 。
<ENAMEX TYPE="ORG">北约</ENAMEX> 从 地区性 走向 全球性 ， 从 被动 地 防御 转向 主动 地 出击 的 意图 和 目标 呢 ， 现在 也 越加 明显 和 清晰 了 。
</DOC>
