<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0026@0026@p2.5_cmn@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">台北 地方 法院</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">上 周五</ENAMEX> 首次 开庭 审理 公务 机要费案 。
传唤 <ENAMEX TYPE="PERSON">吴淑珍</ENAMEX> ， 前 <ENAMEX TYPE="ORG">陈水扁 办公室</ENAMEX> 副秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">马永成</ENAMEX> ， 主任 <ENAMEX TYPE="PERSON">林德训</ENAMEX> 与 出纳 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈镇慧</ENAMEX> 等 人 应讯 。
控 辩 双方 就 本 案 审理 是否 符合 法律 程序 进行 争论 。
全 案 将 在 <ENAMEX TYPE="DATE">二十二号</ENAMEX> 再度 开庭 。
届时 合议庭 将 就 案件 应否 继续 审理 做出 裁定 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">吴淑珍</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">上 周五</ENAMEX> 出庭 应讯 时 因 身体 不 适 紧急 送医 ， 至今 仍 在 <ENAMEX TYPE="FAC">台大 医院</ENAMEX> 住院 疗养 。
之前 有 公诉 监察官 建议 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">吴淑珍</ENAMEX> 如果 身体 不 适 ， 可以 破例 躺 在 床上 出庭 应讯 。
不过 <ENAMEX TYPE="PERSON">吴淑珍</ENAMEX> 的 律师 <ENAMEX TYPE="PERSON">顾立雄</ENAMEX> 就 表示 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">吴淑珍</ENAMEX> 是否 会 再度 出庭 目前 还 有待 观察 。
<ENAMEX TYPE="ORG">台大 医院</ENAMEX> 的 医生 表示 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">吴淑珍</ENAMEX> 经过 <ENAMEX TYPE="DATE">四 天</ENAMEX> 的 住院 治疗 ， 病情 已经 稳定 ， 但 她 目前 的 身体 状况 不 适合 出庭 。
但 <ENAMEX TYPE="ORG">台大 医院</ENAMEX> 发言人 <ENAMEX TYPE="PERSON">林鹤雄</ENAMEX> 则 强调 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">吴淑珍</ENAMEX> 能 不 能 出庭 ， 一切 言之过早 。
尽管 <ENAMEX TYPE="PERSON">吴淑珍</ENAMEX> 仍然 需要 住院 观察 ， 但 <ENAMEX TYPE="ORG">台大</ENAMEX> 也 强调 ， 有 必要 躺在 床上 出庭 的话 ， 院方 将 会 予以 配合 。
</DOC>
