<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0047@0047@p2.5_cmn@bn@ch@on">
教皇 <ENAMEX TYPE="PERSON">本笃 十六 世</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="ORG">东正教</ENAMEX> 精神 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴塞洛缪</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 签署 了 联合 声明 ， 表示 随著 <ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 的 扩大 ， 少数 族裔 和 群体 的 权力 必须 受到 保护 。
并 表示 ， 如果 <ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 保护 宗教 自由 将 支持 <ENAMEX TYPE="GPE">土耳其</ENAMEX> 加入 <ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">伊斯坦布尔</ENAMEX> 举行 的 祈祷 仪式 后 发表 的 联合 声明 中 ， 教皇 <ENAMEX TYPE="PERSON">本笃</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴塞洛缪</ENAMEX> 驳斥 了 以 <ENAMEX TYPE="PERSON">上帝</ENAMEX> 的 名义 进行 杀戮 的 思想 ， 谴责 了 恐怖 主义 并 重申 <ENAMEX TYPE="ORG">罗马 天主教</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">东正教</ENAMEX> 将 致力于 和平 团结 并 谴责 暴力 。
通常 此 类 声明 都 与 神学 问题 有关 ， 但 在 这 次 的 联合 声明 中 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 位 宗教 领袖 提到 了 <ENAMEX TYPE="GPE">土耳其</ENAMEX> 加入 <ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 的 谈判 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 位 精神 领袖 对 <ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 表示 了 乐观 。
<ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 中 的 成员 应该 全面 考虑 影响 人类 基本 权力 的 所有 因素 ， 尤其是 宗教 自由 ， 并 见证 和 保护 对 其他 自由 的 尊重 。
在 世界 统一 的 过程 中 ， 少数 群体 的 权力 必须 受到 保护 ， 比如 他们 的 文化 传统 和 宗教 。
<ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 要求 <ENAMEX TYPE="GPE">土耳其</ENAMEX> 确保 本国 非 <ENAMEX TYPE="NORP">穆斯林</ENAMEX> 少数 人 的 宗教 自由 。
这 意味 著 给予 他们 拥有 财产 的 权力 ， 并 允许 他们 开办 自己 的 学校 。
现在 <ENAMEX TYPE="GPE">土耳其</ENAMEX> 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">十二万</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">基督教徒</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">大约 三万</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">天主教</ENAMEX> ， 但 在 <ENAMEX TYPE="DATE">一 个 世纪 以前</ENAMEX> ， 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两百万</ENAMEX> 教徒 。
声明 中 还 要求 <ENAMEX TYPE="LOC">欧洲</ENAMEX> 在 保持 自己 的 <ENAMEX TYPE="ORG">基督教</ENAMEX> 文化 的 同时 必须 保护 其它 宗教 和 文化 。
</DOC>
