<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0041@0041@p2.5_cmn@bn@ch@on">
当地 时间 <ENAMEX TYPE="TIME">六号 上午 七点</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 时间 <ENAMEX TYPE="TIME">当天 晚上 八点</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">伊拉克 问题 研究 小组</ENAMEX> 向 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 提交 了 酝酿 了 <ENAMEX TYPE="DATE">半 年</ENAMEX> 之久 的 对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊</ENAMEX> 政策 报告 。
据 报道 这 份 报告 建议 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 阶段性 撤军 ， 并 要求 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">叙利亚</ENAMEX> 直接 开展 对话 。
<ENAMEX TYPE="TIME">六号 一早</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">伊拉克 问题 研究 小组</ENAMEX> 成员 就 抵达 <ENAMEX TYPE="FAC">白宫</ENAMEX> ， 准备 向 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 提交 这 份 对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊</ENAMEX> 政策 报告 。
据 <ENAMEX TYPE="ORG">美联社</ENAMEX> 的 报道 说 ， 这 份 报告 呼吁 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 政府 调整 对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 政策 ， 建议 <ENAMEX TYPE="ORG">美军</ENAMEX> 逐步 向 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 军队 移交 安全 控制权 ， 并 最终 在 <ENAMEX TYPE="DATE">二零零八年 年初</ENAMEX> 撤出 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 。
报告 同时 还 建议 <ENAMEX TYPE="ORG">白宫</ENAMEX> 能 与 对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 拥有 一定 影响力 的 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">叙利亚</ENAMEX> 直接 开展 对话 ， 共同 解决 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 问题 。
由于 进来 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 暴力 活动 日益 频繁 ， 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">伊</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">美军</ENAMEX> 伤亡 人数 不断 上升 ， 以及 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 所在 的 <ENAMEX TYPE="ORG">共和党</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">十一月 初</ENAMEX> 的 中期 选举 中 失利 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 政府 究竟 将 如何 调整 对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊</ENAMEX> 政策 ， 成为 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 各 方 关注 的 焦点 。
但 <ENAMEX TYPE="ORG">白宫</ENAMEX> 发言人 <ENAMEX TYPE="PERSON">斯诺</ENAMEX> 指出 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 政府 对于 这 份 报告 并没有 寄予 太 高 的 希望 ， 因为 希望 这 份 报告 为 解决 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 问题 提供 一 枚 神奇 子弹 的 想法 是 不 公平 的 。
此外 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊拉克人</ENAMEX> 对于 这 份 报告 的 出炉 也 相当 关注 。
</DOC>
