<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0037@0037@p2.5_cmn@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">国民党</ENAMEX> 参选人 <ENAMEX TYPE="PERSON">郝龙滨</ENAMEX> 一大早 也 在 党 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">马英九</ENAMEX> 的 陪同 下 ， 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">台北市</ENAMEX> 绿营 票仓 所 在 的 街区 派 拜票 。
在 选民 的 邀请 下 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">马英九</ENAMEX> 来 了 一 支 恰恰 ， 令 现场 气氛 达到 高潮 。
民调 领先 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">郝龙滨</ENAMEX> 仍 要 稳扎稳打 ， <ENAMEX TYPE="TIME">选 前 之 夜</ENAMEX> 将 举行 大型 造势 晚会 。
<ENAMEX TYPE="ORG">国民党</ENAMEX> 荣誉 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">连战</ENAMEX> 也 会 出面 相挺 。
<ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">台北 市长</ENAMEX> 一 战 ， <ENAMEX TYPE="ORG">国民党</ENAMEX> 势在必得 。
不过 ， <ENAMEX TYPE="GPE">高雄</ENAMEX> 则 是 蓝 绿 相争 的 主 战场 。
<ENAMEX TYPE="DATE">未来 几 天</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">国民党</ENAMEX> 都 会 把 重心 摆在 <ENAMEX TYPE="GPE">高雄</ENAMEX> 。
党 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">马英九</ENAMEX> 频繁 南下 助选 ， <ENAMEX TYPE="DATE">选举 当天</ENAMEX> 也 会 陪 候选人 <ENAMEX TYPE="PERSON">黄俊英</ENAMEX> 投完 票 之后 再 回 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">选 前 两 天</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">民进党</ENAMEX> 的 天王们 也 将 兵分几路 ， 陪 着 候选人 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈菊</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">高雄</ENAMEX> 展开 地毯式 的 扫街 拜票 ， 着力 拉抬 选情 。
<ENAMEX TYPE="GPE">北</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">高</ENAMEX> 市长 选战 进入 白热化 的 冲刺 阶段 ， 蓝 绿 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 阵营 的 候选人 都 是 铆足 劲儿 ， 全力 拼抢 。
不过 最终 结果 如何 ， 分析 人士 就 指出 ， <ENAMEX TYPE="DATE">九号 当天</ENAMEX> 的 投票率 高低 以及 中间 选民 的 流向 都 是 重要 的 决定性 因素 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">任永蔚</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 报道 。
</DOC>
