<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0001@0001@p2.5_cmn@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">教育部</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 发布 了 <ENAMEX TYPE="DATE">二零零六年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第五</ENAMEX> 号 留学 预警 ， <ENAMEX TYPE="GPE">新加坡</ENAMEX> 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">七</ENAMEX> 所 私立 学校 被 取消 或 暂停 招生 。
这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">七</ENAMEX> 所 学校 中 ， <ENAMEX TYPE="ORG">东方 商学院</ENAMEX> 被 <ENAMEX TYPE="ORG">新加坡 消费者 协会</ENAMEX> 取消 了 保证 计划 资格 。
另外 ， <ENAMEX TYPE="ORG">新加坡 商学院</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">路易斯 普雷斯顿 商学院</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">路易斯 普雷斯顿 旅游 培训 中心</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">新加坡 斯坦菲 学院</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">南洋 狮城 俱乐部</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">富饶柏 教育 学校</ENAMEX> 等 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">六</ENAMEX> 所 私立 学校 被 <ENAMEX TYPE="ORG">新加坡 消费者 协会</ENAMEX> 暂停 保证 计划 资格 。
｛ ｂｒｅａｔｈ ｝ 根据 <ENAMEX TYPE="LAW">新加坡 规定</ENAMEX> ， 被 <ENAMEX TYPE="ORG">消费者 协会</ENAMEX> 取消 或 暂停 保证 计划 资格 的 学校 ， 将 不 能 再 招收 外国 学生 ， 或 需 暂停 招收 外国 学生 。
为此 ， <ENAMEX TYPE="ORG">教育部</ENAMEX> 特别 提醒 留学 人员 和 留学 中介 机构 ， 办理 赴 <ENAMEX TYPE="LOC">新加坡</ENAMEX> 留学 不 要 选择 以上 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">七</ENAMEX> 所 学校 。
申请 学校 要 确认 是否 具有 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 使馆 教育处</ENAMEX> 的 资格 认定 ， 是否 取得 <ENAMEX TYPE="ORG">新加坡 标新局</ENAMEX> 的 素质 级 资格 认证 。
</DOC>
