<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0035@0035@p2.5_cmn@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">台南</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">梅里</ENAMEX> 地区 <ENAMEX TYPE="DATE">三号</ENAMEX> 发生 了 重大 车祸 ， 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二十一</ENAMEX> 人 死亡 。
警方 初步 判断 车祸 应该 是 刹车 失灵 和 右 后 轮 爆胎 所致 。
游览车 的 经营方 负责人 <ENAMEX TYPE="PERSON">林嘉正</ENAMEX> 已经 被 羁押 。
<ENAMEX TYPE="GPE">台南</ENAMEX> 检方 <ENAMEX TYPE="DATE">四号</ENAMEX> 前往 车祸 现场 调查 肇事 原因 。
根据 地面 留下 的 长 达 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">四十多 米</ENAMEX> 的 刮痕 初步 判断 ， 事故 应该 是 刹车 失灵 以及 右 后 轮 爆胎 造成 车体 失控 所致 。
还 有 勘察 人士 认为 ， 出事 车辆 下坡 时 车速 过 快 而 失控 也 可能 是 一 方面 的 原因 。
另外 检方 调查 发现 ， 司机 可能 是 无照 驾驶 。
<ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 媒体 报道 ， 车祸 中 死难者 的 家属 根据 规定 ， 可以 领取 <ENAMEX TYPE="MONEY">两百五十万 新 台币</ENAMEX> 至 <ENAMEX TYPE="MONEY">九百万 新 台币</ENAMEX> 的 理赔金 。
但是 由于 驾驶员 是 无照 驾驶 ， 因此 理赔金 很 有 可能 不 会 发放 。
｛ ｂｒｅａｔｈ ｝ 不过 <ENAMEX TYPE="GPE">高雄市</ENAMEX> 政府 将 会 给 死难者 家属 发放 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两千</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="MONEY">六万 元</ENAMEX> 不等 的 慰问金 。
｛ ｂｒｅａｔｈ ｝ <ENAMEX TYPE="ORG">台湾 高雄市 鼎金 小学 家长会</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">十二月 三号</ENAMEX> 举行 年度 例行性 旅游 活动 。
所 乘坐 的 游览车 行经 <ENAMEX TYPE="GPE">台南</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">梅里乡</ENAMEX> 时 不慎 翻覆 ， 坠入 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">二十 米 多</ENAMEX> 深 的 山谷 ， 车上 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四十五</ENAMEX> 人 中 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二十一</ENAMEX> 人 死亡 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二十四</ENAMEX> 人 重伤 。
</DOC>
