<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0021@0021@p2.5_cmn@bn@ch@on">
不仅 书籍 文献 需要 我们 精心 保护 ， 自然 生态 环境 也 不 能 破坏 。
在 自然界 中 ， 蝴蝶 色彩 斑斓 ， 姿态 轻盈 ， 自古以来 ， 很多 文人 墨客 都 以 它 为 主题 ， 创造 出 了 很多 不同 风格 的 作品 。
而 谈到 真正 以 蝴蝶 为 材料 ， 以 蝴蝶 的 翅膀 作画 的 艺术 表现 手法 ， 您 是否 又 见 过 呢 ？
日前 ， <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 蝴蝶 艺术家 <ENAMEX TYPE="PERSON">吴泽全</ENAMEX> 先生 携 其 创作 的 蝶翅画 来到 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大 多伦多</ENAMEX> ， 给 当地人 展现 了 一 幅幅 各 具 特色 的 作品 。
｛ ｂｒｅａｔｈ ｝ 让 我们 透过 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">城市 电视</ENAMEX> 的 镜头 去 欣赏 一下 。
这 幅 思念 用 <ENAMEX TYPE="PERSON">吴</ENAMEX> 先生 的 话 说 ， 是 采用 虚实 结合 的 手法 。
虚 是 用 绘画 辅助 ， 刻画 出 画 中 人 的 思念 心态 ， 实 则 是 巧 用 不同 的 蝶翅 ， 表现 少女 的 美丽 服饰 。
比如 少女 的 白色 披肩 ， 就 是 用 常见 的 菜粉蝶 拼贴 而 成 的 。
</DOC>
