<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0011@0011@p2.5_cmn@bn@ch@on">
鉴于 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 拒绝 暂停 铀 浓缩 活动 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 支持 下 ， <ENAMEX TYPE="GPE">法</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">英</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">德</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 国 <ENAMEX TYPE="DATE">八号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 安理会</ENAMEX> 散发 了 <ENAMEX TYPE="LAW">一 份 有关 制裁 伊朗 的 决议 草案</ENAMEX> ， 其中 建议 对 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">十二</ENAMEX> 名 涉嫌 参与 核 计划 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊朗人</ENAMEX> 进行 制裁 。
而 据 <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">华盛顿 邮报</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">十一号</ENAMEX> 报道 ， 这 份 由 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 国务院</ENAMEX> 提供 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊朗人</ENAMEX> 名单 ， 竟然 是 从 互联网 上 搜索 获得 的 。
连 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 中央 情报局</ENAMEX> 都 不 相信 其 的 准确性 。
<ENAMEX TYPE="ORG">华盛顿 邮报</ENAMEX> 报道 说 ， 据 知情者 透露 ， 由于 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 中央 情报局</ENAMEX> 认为 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="EVENT">伊拉克 战</ENAMEX> 前 向 <ENAMEX TYPE="ORG">安理会</ENAMEX> 提供 的 情报 出现 过 重大 失误 ， 因此 ， 在 <ENAMEX TYPE="NORP">伊朗</ENAMEX> 问题 上 不 能 再 犯 错误 ， 便 拒绝 为 <ENAMEX TYPE="ORG">国务院</ENAMEX> 提供 这 份 名单 。
<ENAMEX TYPE="ORG">国务院</ENAMEX> 只好 指派 一 名 低级 官员 上网 查找 人名 。
这 名 官员 在 输入 <ENAMEX TYPE="NORP">伊朗</ENAMEX> 核 计划 等 关键 词 后 ， 挑选 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">十二</ENAMEX> 个 点击率 最 高 的 名字 ， 最后 写进 了 <ENAMEX TYPE="LAW">安理会 决议 草案</ENAMEX> 。
草案 明确 指出 ， 对 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">十二</ENAMEX> 人 进行 制裁 ， 包括 禁止 他们 国际 旅行 和 参与 国际 商务 活动 。
据 报道 ， <ENAMEX TYPE="ORG">中情局</ENAMEX> 有关 官员 说 ， 名单 上 提到 的 人 没有 ＜ ｂａｃｋｇｒｏｕｎｄ ＞ 一 个 与 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 的 秘密 核 计划 直接 相关 。
但 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 国务院</ENAMEX> 仍然 将 这 份 通过 互联 网 搜索 得来 的 名单 列入 了 <ENAMEX TYPE="GPE">法</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">英</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">德</ENAMEX> 提交 的 <ENAMEX TYPE="LAW">安理会 决议 草案</ENAMEX> 。
这 将 使 草案 的 说服力 大打折扣 。
</DOC>
