<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0002@0002@p2.5_cmn@bn@ch@on">
位于 <ENAMEX TYPE="LOC">赣南 闽西 约 六十 个 县 的 大片 区域</ENAMEX> ， 在 <ENAMEX TYPE="DATE">土地 革命 战争 时期</ENAMEX> ， 被 称为 中央 革命 根据地 ， 也 称 中央 苏区 。
<ENAMEX TYPE="DATE">一九二七年 十一月 至 一九二八年 六月</ENAMEX> ， 随着 <ENAMEX TYPE="EVENT">赣西南 武装 起义</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="EVENT">闽西 武装 起义</ENAMEX> 的 爆发 ， <ENAMEX TYPE="LOC">东固</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="LOC">桥头</ENAMEX> 革命 根据地 和 <ENAMEX TYPE="LOC">永定溪 南里</ENAMEX> 革命 根据地 先后 建立 起来 ， 逐步 奠定 了 中央 苏区 的 基础 。
<ENAMEX TYPE="DATE">一九二九年 一月</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">毛泽东</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">朱德</ENAMEX> 又 开辟 了 <ENAMEX TYPE="LOC">赣南</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="LOC">闽西</ENAMEX> 革命 根据地 。
之后 ， <ENAMEX TYPE="ORG">红 一 军团</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">红 三 军团</ENAMEX> 会师 ， 组成 了 <ENAMEX TYPE="ORG">红 一 方面军</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">红军</ENAMEX> 力量 日益 扩大 。
<ENAMEX TYPE="DATE">一九三一年 一月</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">中共 苏区 中央局</ENAMEX> 成立 。
<ENAMEX TYPE="DATE">九月</ENAMEX> ， 中央 苏区 军民 粉碎 了 <ENAMEX TYPE="EVENT">国民党 军 第三 次 围剿</ENAMEX> 后 ， 使 <ENAMEX TYPE="LOC">赣南</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="LOC">闽西</ENAMEX> 两 部分 连成 一 片 ， 根据地 扩展 到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">三十多</ENAMEX> 个 县 。
<ENAMEX TYPE="DATE">十一月</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">中华 苏维埃 共和国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">临时 中央 政府</ENAMEX> 成立 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">毛泽东</ENAMEX> 任 主席 。
同时 组成 <ENAMEX TYPE="GPE">中华 苏维埃 共和国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">中央 革命 军事 委员会</ENAMEX> 。
至此 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中央 革命 根据地</ENAMEX> 正式 成立 。
<ENAMEX TYPE="DATE">一九三三年 秋</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">中央 苏区</ENAMEX> 已 辖有 <ENAMEX TYPE="LOC">江西</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="LOC">福建</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="LOC">闽赣</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="LOC">粤赣</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 个 省 苏维埃 政权 ， 拥有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">六十</ENAMEX> 个 行政县 ， 成为 全国 最 大 的 革命 根据地 。
</DOC>
