<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0034@0034@p2.5_cmn@bn@ch@on">
在 中毒 身亡 的 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 前 特工 <ENAMEX TYPE="PERSON">利特维年科</ENAMEX> 体内 检测 到 的 大量 放射性 物质 钋二幺零 之后 ， <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 警方 在 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">利特维年科</ENAMEX> 有关 的 地点 进行 了 拉网式 的 排查 ， 结果 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">十二</ENAMEX> 处 地点 发现 了 钋二幺零 。
与此同时 ， 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">利特维年科</ENAMEX> 死亡 事件 有关 的 人士 搭乘 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 架 客机 也 先后 接受 了 放射性 检查 ， 排除 了 其中 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 架 出现 核辐射 的 可能性 。
<ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">内政</ENAMEX> 大臣 <ENAMEX TYPE="PERSON">里德</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">十一月 三十号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="ORG">英国 议会</ENAMEX> 证实 ， 有关 专家 对 包括 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 架 <ENAMEX TYPE="ORG">英国 航空 公司</ENAMEX> 客机 在内 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二十四</ENAMEX> 处 地点 实施 监控 ， 结果 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">十二</ENAMEX> 个 地点 发现 了 钋二幺零 。
此外 ， 一 架 停在 <ENAMEX TYPE="FAC">莫斯科 国际 机场</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">英航</ENAMEX> 客机 和 一 架 飞抵 <ENAMEX TYPE="GPE">伦敦</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 客机 也 接受 了 放射性 检查 。
截止 到 <ENAMEX TYPE="TIME">当晚</ENAMEX> ， 专家 已经 排除 了 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 架 客机 中 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 架 出现 核辐射 的 可能性 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">里德</ENAMEX> 说 ， 可能 有 更 多 的 飞机 将 被 纳入 调查 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">里德</ENAMEX> 还 透露 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三万多</ENAMEX> 名 乘客 中 已 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数千</ENAMEX> 人 打 电话 咨询 。
其中 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">十八</ENAMEX> 名 可能 暴露 在 钋辐射 的 人 已 被 送往 专门 的 医疗 机构 接受 检查 ， 但 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二十九</ENAMEX> 份 尿样 检测 都 呈 阴性 。
</DOC>
