<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0057@0057@p2.5_cmn@bn@ch@on">
最近 呢 <ENAMEX TYPE="ORG">国际 刑警 组织</ENAMEX> 啊 ， 对 这个 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 呢 制 伪币 的 这个 事儿 呢 提请 高度 的 关注 。
那么 他们 说 呢 现在 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 呢 正在 大规模 地 这个 制 一 种 <ENAMEX TYPE="MONEY">一百 美金</ENAMEX> 面值 的 叫做 超级 伪钞 。
所谓 超级 伪钞 就 是 仿精度 非常 地 高 。
我们 可以 看 一下 ， 上面 是 真钞 ， 下面 是 伪钞 ， 但是 我们 这样 肉眼 ， 是 ， 这么 远 是 看 不 出来 有 什么 区别 的 。
总之 这 种 这个 伪钞 呢 真 是 很 ， 非常 厉害 ， 一般 的 人 呢 很 难 识别 。
那么 现在 呢 这个 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 的 财政部</ENAMEX> 就 出 了 一 个 报告 说 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 制 的 这个 ， 伪钞 啊 ， 嗯 ， 实际上 是 在 政府 的 同意 之下 ， 而且 是 在 政府 的 管制 之下 来 生产 和 流通 的 。
那么 到 目前 为止 呢 ， 他们 是 一共 发现 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 至少 是 制 了 <ENAMEX TYPE="MONEY">五千万 美金</ENAMEX> 的 这样 的 这个 ， <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">美钞</ENAMEX> 。
嗯 ， 其实 在 <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> ， 呃 ， 在 这个 <ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> 的 时候 呢 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 就 曾经 把 涉嫌 是 ， 给 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 洗 黑钱 的 这个 <ENAMEX TYPE="ORG">澳门 的 汇业 银行</ENAMEX> 列入 到 一 个 黑 名单 当中 。
就 是 因为 这个 事儿 呢 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 当时 就 杯葛 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">六</ENAMEX> 方 会谈 <ENAMEX TYPE="DATE">一 年</ENAMEX> 的 时间 。
</DOC>
