<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0044@0044@p2.5_cmn@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">伊拉克 问题 研究 小组</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">六号</ENAMEX> 的 报告 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 政府 的 对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊</ENAMEX> 政府 提出 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">七十九</ENAMEX> 项 建议 ， 关键 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 条 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 是 敦促 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 政府 在 <ENAMEX TYPE="LOC">中东 海湾</ENAMEX> 开展 新 的 外交 攻势 ， 尤其是 同 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">叙利亚</ENAMEX> 讨论 解决 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 教派 冲突 问题 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">二</ENAMEX> 是 改变 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">伊</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">美军</ENAMEX> 的 主要 任务 ， 并且 在 条件 允许 的 情况 下 逐步 从 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 撤军 。
这 份 研究 报告 称 ， <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 局势 非常 严峻 ， 而且 正在 恶化 。
但 在 提出 对策 时 用词 谨慎 ， 关键 之 处 显得 模棱两可 。
如 在 最 受 关注 的 撤军 问题 上 ， 报告 甚至 是 轻描淡写 ， 到 <ENAMEX TYPE="DATE">二零零八年 三月</ENAMEX> 如果 安全 局势 没有 意外 发生 ， 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">伊</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">美军</ENAMEX> 的 主要 任务 应该 转化 为 支援 承担 主要 战斗 任务 的 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 军队 ， 所有 没有 必要 的 作战 部队 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 。
有 分析 认为 ， 这 一方面 说明 <ENAMEX TYPE="ORG">研究 小组</ENAMEX> 不 想 在 撤军 这 一 关键 而且 敏感 的 问题 上 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 政府 唱 对台戏 ， 另一方面 也 说明 在 当前 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 这 场 乱局 中 ， 无论是 <ENAMEX TYPE="ORG">共和党</ENAMEX> 还是 <ENAMEX TYPE="ORG">民主党</ENAMEX> ， 谁 都 难以 拿出 切实 而 有 把握 的 主张 和 行动 计划 。
因此 许多 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊拉克人</ENAMEX> 认为 ， 这 份 报告 并 没有 多 大 的 实际 ＜ ｂａｃｋｇｒｏｕｎｄ ＞ 意义 。
</DOC>
