<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0062@0062@p2.5_cmn@bn@ch@on">
另外 呢 由 跨 党派 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 前 政要 组成 的 <ENAMEX TYPE="ORG">伊拉克 研究 小组</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 向 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 以及 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 正式 提交 了 有关 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 报告 ， 并且 也 提出 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">九十七</ENAMEX> 条 建议 。
报告 说 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 局势 非常 地 严峻 ， 而且 还 在 日益 恶化 中 ， 呼吁 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 战争 政策 进行 重大 调整 。
在 <ENAMEX TYPE="DATE">当天</ENAMEX> 举行 的 记者会 上 ， 小组 的 成员 也 承认 ， 尽管 这 一 份 报告 给 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 政府 提供 了 全面 ， 也 是 深入 的 建议 ， 但是 由于 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 情势 非常 复杂 ， 所以 报告 本身 并 非 解决 所有 问题 的 万灵 药 。
<ENAMEX TYPE="ORG">研究 小组</ENAMEX> 在 报告 中 并没有 提出 具体 的 撤军 时间表 ， 但 却 建议 <ENAMEX TYPE="ORG">美军</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">二零零八年 初 之前</ENAMEX> ， 撤出 几乎 所有 作战 部队 。
而 留守 部队 的 任务 也 应该 从 战斗 转为 支援 作用 。
报告 警告 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 政府 ， 不 要 对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 做 无限期 的 承诺 ， 并 呼吁 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 不惜 以 威胁 的 方式 迫使 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 改善 安全 状况 。
</DOC>
