<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0024@0024@p2.5_cmn@bn@ch@on">
这 天 ， 位于 <ENAMEX TYPE="GPE">横滨</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">中华街</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="FAC">山下町 公园</ENAMEX> 热闹 异常 。
很多 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华侨</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 和 社会 团体 聚集 在 这里 ， 等待 <ENAMEX TYPE="EVENT">中国 文化 盛装 行进 表演</ENAMEX> 的 开始 。
<ENAMEX TYPE="TIME">下午 三点半</ENAMEX> ， 在 响亮 的 鞭炮声 中 ， 行进 表演 正式 开始 了 。
来自 <ENAMEX TYPE="GPE">横滨</ENAMEX> 当地 的 演出 团体 带来 精彩 的 狮子舞 ， 龙舞 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 功夫 和 太极扇 ， 赢得 了 阵阵 喝彩 。
巡演 队伍 中 ， 最 引人注目 的 就 是 那些 身着 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 各 少数 民族 盛装 的 少女们 ， 展示 了 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 特有 服饰 的 魅力 。
巡演 队伍 从 <ENAMEX TYPE="FAC">山下町 公园</ENAMEX> 出发 ， 路经 <ENAMEX TYPE="FAC">关帝庙</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="FAC">珠江 饭店</ENAMEX> 等 <ENAMEX TYPE="FAC">中华街</ENAMEX> 著名 场所 。
沿途 上 ， 观看 的 人群 人头 攒动 。
就 连 路边 的 一些 店主 也 被 热闹 的 气氛 所 吸引 ， 纷纷 出门 观看 。
整个 <ENAMEX TYPE="FAC">中华街</ENAMEX> 沉浸 在 一 片 热闹 祥和 的 气氛 之中 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">驻日</ENAMEX> 大使 <ENAMEX TYPE="PERSON">王毅</ENAMEX> 也 专程 赶到 <ENAMEX TYPE="GPE">横滨</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">中华街</ENAMEX> 观看 了 这 次 表演 。
本 次 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">中国 文化 盛装 行进 表演</ENAMEX> ， 不仅 让 前来 观看 和 表演 的 人们 了解 了 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 传统 服饰 ， 更 让 人们 感受 了 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 传统 文化 的 韵味 ， 同时 ， 也 为 <ENAMEX TYPE="GPE">日</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> 民间 友好 交流 创造 了 一 个 难得 的 机会 。
</DOC>
