<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0027@0027@p2.5_cmn@bn@ch@on">
我们 再来 看 <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 方面 。
各 路 记者 在 <ENAMEX TYPE="FAC">韩方 新闻 中心</ENAMEX> 守候 了 <ENAMEX TYPE="DATE">整整 一 天</ENAMEX> ， 代表团 团长 <ENAMEX TYPE="PERSON">千英宇</ENAMEX> 都 没有 露面 。
直 到 <ENAMEX TYPE="TIME">傍晚 六点半</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">韩国团</ENAMEX> 副团长 才 代替 <ENAMEX TYPE="PERSON">千英宇</ENAMEX> 匆匆 到来 。
但 <ENAMEX TYPE="FAC">新闻 发布厅</ENAMEX> 只 对 <ENAMEX TYPE="NORP">韩国</ENAMEX> 记者 开放 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">中央 电视台</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> ， 以及 <ENAMEX TYPE="ORG">路透</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> ~ <ENAMEX TYPE="ORG">ＮＨＫ</ENAMEX> 等 多 家 媒体 都 被 挡 在 门 外 。
<ENAMEX TYPE="NORP">韩国</ENAMEX> 记者 独享 的 内部 交流 持续 了 <ENAMEX TYPE="TIME">一 刻钟</ENAMEX> 。
随后 ， 不 肯 透露 姓名 ， 也 不 肯 面对 镜头 的 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">韩方</ENAMEX> 副团长 ， 向 这些 在 外 等候 多时 的 记者 ， 简单 通报 了 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 的 会谈 。
他 说 ， 目前 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 已经 与 除 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 之外 的 其他 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 国 都 进行 了 双边 会谈 。
引 人 注目 的 <ENAMEX TYPE="GPE">朝</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 会谈 气氛 融洽 ， 但 没有 产生 新 的 提案 ， <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 弃核 也 没有 具体 的 措施 ， <ENAMEX TYPE="DATE">明天</ENAMEX> 估计 会 继续 磋商 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 的 金融 制裁 问题 。
而 本 次 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">六</ENAMEX> 方 会谈 可能 将 在 <ENAMEX TYPE="DATE">圣诞节 之前</ENAMEX> 结束 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">六</ENAMEX> 方 会谈 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 代表团 团长 <ENAMEX TYPE="PERSON">佐佐江贤一郎</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">昨晚</ENAMEX> 表示 ， <ENAMEX TYPE="DATE">第二 天</ENAMEX> 的 会谈 结果 并不 乐观 ， 与 各 国 期待 的 会谈 成果 相差 甚 远 。
</DOC>
