<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0014@0014@p2.5_cmn@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="EVENT">首次 中 美 战略 经济 对话</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">今天 上午 九点</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="FAC">北京 人民 大会堂</ENAMEX> 开幕 。
<ENAMEX TYPE="NORP">中国 国务院</ENAMEX> 副总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">吴仪</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 财政 部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">鲍尔森</ENAMEX> 作为 两 国 元首 的 特别 代表 ， 共同 主持 此次 对话 ， 两 国 政府 相关 部门 的 部长 和 高级 官员 与会 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美方</ENAMEX> 与会 的 有 <ENAMEX TYPE="LOC" S_OFF="1">驻华</ENAMEX> 大使 <ENAMEX TYPE="PERSON">雷德</ENAMEX> ， 卫生 与 公共 服务 部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">莱维特</ENAMEX> ， 能源 部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">博德曼</ENAMEX> ， 商务 部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">古铁雷斯</ENAMEX> ， 劳工 部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">赵小兰</ENAMEX> ， 美国 贸易 代表 <ENAMEX TYPE="PERSON">施瓦布</ENAMEX> ， 环境 保护署 署长 <ENAMEX TYPE="PERSON">约翰逊</ENAMEX> ， 美 联储 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">伯南克</ENAMEX> 等 。
<ENAMEX TYPE="EVENT">中 美 战略 经济 对话</ENAMEX> 的 举行 旨在 落实 <ENAMEX TYPE="PERSON">胡锦涛</ENAMEX> 主席 同 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="DATE">今年 八月</ENAMEX> 达成 的 共识 。
<ENAMEX TYPE="EVENT">为期 两 天 的 战略 经济 对话</ENAMEX> 是 世界 上 最 大 的 发展 中 国家 和 最 大 的 发达 国家 之间 在 经济 领域 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL" E_OFF="1">首次</ENAMEX> 战略性 对话 。
<ENAMEX TYPE="EVENT">战略 经济 对话</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 现有 磋商 机制 中 级别 最 高 的 一 个 ， 也 是 历史 上 规格 最 高 的 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 经济 主管 官员 的 交流 活动 。
该 对话 一 年 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 次 ， 轮流 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 首都 举行 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 都 表示 希望 通过 此次 对话 进一步 推动 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 在 经贸 领域 的 合作 。
</DOC>
