<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0048@0048@p2.5_cmn@bn@ch@on">
据 人权 组织 透露 ， 与 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 资深 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">程翔</ENAMEX> 案 有关 的 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 社会院</ENAMEX> 学者 <ENAMEX TYPE="PERSON">陆建华</ENAMEX> 遭 当局 秘密 审讯 并 被 判刑 <ENAMEX TYPE="DATE">二十 年</ENAMEX> 。
｛ ｂｒｅａｔｈ ｝ 但 <ENAMEX TYPE="PERSON">陆建华</ENAMEX> 的 家人 却 对 此 审判 毫无 知情 。
｛ ｂｒｅａｔｈ ｝ <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 法律 专家 <ENAMEX TYPE="PERSON">王友金</ENAMEX> 指 判决 不 公平 。
他 说 ： ＇＇ 作为 从犯 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">陆建华</ENAMEX> 被 单独 重 判 <ENAMEX TYPE="DATE">二十 年</ENAMEX> ， 估计 是 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 想 借 此 整处 体制 内 的 官员 。
请 看 详细 报道 。
总部 设於 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 人权 民运 信息 中心</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 透露 ， <ENAMEX TYPE="ORG">北京市 第二 中级 法院</ENAMEX> 以 泄漏 国家 机密 罪 秘密 判处 <ENAMEX TYPE="PERSON">陆建华</ENAMEX> 有期 徒刑 <ENAMEX TYPE="DATE">二十 年</ENAMEX> 。
据 了解 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">陆建华</ENAMEX> 一直 没有 认罪 ， 也 没有 请 律师 辩护 。
官方 也 没有 公布 判决书 的 内容 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">陆建华</ENAMEX> 的 妻子 <ENAMEX TYPE="PERSON">曲</ENAMEX> 女士 致电 法院 才 证实 有关 消息 。
她 表示 会 提出 上诉 。
熟悉 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 法律 的 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 法律 专家 <ENAMEX TYPE="PERSON">王友金</ENAMEX> 认为 ， 当局 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">陆建华</ENAMEX> 的 判刑 过 重 ， 一方面 是 因为 <ENAMEX TYPE="PERSON">陆建华</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="NORP">大陆</ENAMEX> 公民 ， 另一方面 是 想 借机 严惩 体制 内 的 人士 。
</DOC>
