<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0007@0007@p2.5_cmn@bn@ch@on">
为了 给 ~ <ENAMEX TYPE="ORG">ＳＯＳ 儿童村</ENAMEX> 的 孤儿们 筹集 善款 ， <ENAMEX TYPE="DATE">五号</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="LOC">美国</ENAMEX> 一 对 花甲 老人 从 <ENAMEX TYPE="LOC">得克萨斯州</ENAMEX> 出发 ， 乘 直升机 开始 了 他们 的 <ENAMEX TYPE="ORG">第二</ENAMEX> 次 极地 之 旅 。
一大早 ， <ENAMEX TYPE="DATE">六十六 岁</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">詹妮弗墨里</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="DATE">五十五 岁</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">科林鲍迪尔</ENAMEX> 便 纷纷 赶到 出发地 ， 开始 为 新 的 征程 做 最后 的 准备 。
这 次 ， 他们 驾驶 的 仍旧 是 红色 的 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">贝尔 四零七 型 直升机</ENAMEX> 。
按照 计划 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 位 老人 将 穿越 <ENAMEX TYPE="LOC">南美洲</ENAMEX> 抵达 <ENAMEX TYPE="LOC">南极</ENAMEX> ， 再 掉转 机头 前往 <ENAMEX TYPE="LOC">北极</ENAMEX> ， 最后 取道 <ENAMEX TYPE="LOC">俄罗斯</ENAMEX> 等 欧洲 国家 ， 经 <ENAMEX TYPE="LOC">加拿大</ENAMEX> 返回 <ENAMEX TYPE="LOC">美国</ENAMEX> 。
整个 旅程 将 到 <ENAMEX TYPE="DATE">明年 五月份</ENAMEX> 结束 ， 历时 <ENAMEX TYPE="DATE">一百六十九 天</ENAMEX> ， 途经 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">三十四</ENAMEX> 个 国家 ， 飞行 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">三万六千多 海里</ENAMEX> 。
除了 筹集 捐款 ， 他们 还 将 拍摄 并 考察 沿途 的 地理 环境 变化 ， 尤其是 <ENAMEX TYPE="EVENT">全球 变暖</ENAMEX> 对 极地 冰川 的 威胁 情况 等等 。
其实 早 在 <ENAMEX TYPE="DATE">二零零三年 底</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">詹妮弗</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">科林</ENAMEX> 就 为了 实现 飞越 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 极 的 梦想 进行 过 尝试 。
但是 由于 极地 的 特殊 天气 状况 ， 最终 直升机 在 <ENAMEX TYPE="LOC">南极</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="LOC">龙尼 冰棚</ENAMEX> 坠毁 ， 不过 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 人 都 幸免于难 。
<ENAMEX TYPE="GPE">科林</ENAMEX> 还 因为 救 了 同伴 一 命 ， 荣 获 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 项 勇气奖 。
</DOC>
