<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0016@0016@p2.5_cmn@bn@ch@on">
石油 输出 国 组织 <ENAMEX TYPE="ORG">欧佩克</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">十一</ENAMEX> 个 成员国 的 代表 定于 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">尼日利亚</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">阿布贾</ENAMEX> 召开 部长级 会议 。
是否 继续 减产 是 这 次 会议 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 主要 议题 。
不过 ， 就 在 会议 召开 <ENAMEX TYPE="DATE">前 一 天</ENAMEX> ， 各 成员国 在 这一 问题 上 仍然 存在 分歧 。
<ENAMEX TYPE="ORG">欧佩克</ENAMEX> 轮值 主席 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">尼日利亚 石油 资源 国务 部长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">道科鲁</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">十三号</ENAMEX> 表示 ， 这 次 的 会议 将 决定 <ENAMEX TYPE="ORG">欧佩克</ENAMEX> 下 一 阶段 的 原油 生产 政策 。
<ENAMEX TYPE="ORG">欧佩克</ENAMEX> 可能 会 做出 继续 减产 的 决定 ， 但 减产 幅度 取决于 油价 和 库存 水平 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">道科鲁</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="ORG">欧佩克</ENAMEX> 将 尽量 保持 石油 产量 的 稳定 ， 以 平衡 石油 供求 关系 。
在 减产 问题 上 ， <ENAMEX TYPE="ORG">欧佩克</ENAMEX> 最 大 的 产油国 <ENAMEX TYPE="GPE">沙特</ENAMEX> 一直 投 支持票 。
不过 ， <ENAMEX TYPE="GPE">利比亚</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">科威特</ENAMEX> 等 成员国 却 认为 ， 当前 国际 石油 价格 已经 稳定 在 每 桶 <ENAMEX TYPE="MONEY">六十 美元</ENAMEX> 以上 ， 市场 供求 接近 平衡 。
在 这 种 情况 下 ， <ENAMEX TYPE="ORG">欧佩克</ENAMEX> 没有 继续 减产 的 必要 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今年 十月</ENAMEX> ， 为了 应对 国际 油价 不断 下跌 的 局面 ， <ENAMEX TYPE="ORG">欧佩克</ENAMEX> 曾 召开 部长级 特别 会议 ， 决定 从 <ENAMEX TYPE="DATE">十一月 一号</ENAMEX> 起 减少 石油 日 产量 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一百二十万</ENAMEX> 桶 。
不过 ， 由于 决定 公布 后 对 油价 的 支撑 效果 并 不 明显 ， <ENAMEX TYPE="ORG">欧佩克</ENAMEX> 很快 就 传出 将 继续 讨论 减产 的 消息 。
</DOC>
