<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0056@0056@p2.5_cmn@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">朝</ENAMEX> 金融 小组 就 金融 制裁 的 问题 所 进行 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 度 磋商 已经 结束 。
最新 的 情况 我们 现在 就 连线 <ENAMEX TYPE="ORG">凤凰 卫视</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 的 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">秦枫</ENAMEX> 。
｛ ｂｒｅａｔｈ ｝ <ENAMEX TYPE="PERSON">秦枫</ENAMEX> 你 好 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">朝</ENAMEX> 金融 小组 的 主要 议题 是 什么 ？ 又 达成 什么样 的 成果 ？
是的 ， 主播 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">六</ENAMEX> 方 会谈 的 <ENAMEX TYPE="DATE">第三 天</ENAMEX> 也 已经 结束 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 呢 各 方 瞩目 的 焦点 依然 是 <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">朝</ENAMEX> 之间 就 金融 制裁 的 问题 举行 的 双边 磋商 。
<ENAMEX TYPE="TIME">今 （ （ 天 ） ） 上午 十点</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">朝</ENAMEX> 双方 在 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">朝鲜 大使馆</ENAMEX> 进行 了 会晤 。
而 会晤 长达 <ENAMEX TYPE="TIME">（ （ 十 ） ） 五 个 小时</ENAMEX> ， 在 <ENAMEX TYPE="TIME">下午 三点 左右</ENAMEX> 的 时候 结束 。
在 会谈 的 内容 呢 我们 就 猜测 呢 大概 是 这样 几 个 方面 ， 其中 就 包括 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 要求 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 解除 对 它 <ENAMEX TYPE="ORG">澳门 汇业 银行</ENAMEX> 资产 的 冻结 。
除此之外 呢 还 要 解除 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">八</ENAMEX> 家 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 企业 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 资产 的 冻结 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 是否 会 对 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 的 要求 ｛ ｂｒｅａｔｈ ｝ 同意 或者 让步 呢 ？
这 还 不得而知 ， 不过 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 有 可能 会 承认 ， <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="ORG">澳门 汇业 银行</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="MONEY">两千四百万 美元</ENAMEX> 中 的 <ENAMEX TYPE="MONEY">一千二百万 美元</ENAMEX> 是 合法 的 ， 并 不 涉及 洗钱 ， 扩散 武器 和 制造 假钞 。
</DOC>
