<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0051@0051@p2.5_cmn@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">十一月 二十七日</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">塔拉巴尼</ENAMEX> 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 会晤 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">艾哈迈迪内贾德</ENAMEX> 。
与此同时 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 也 将 前往 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> ， 与 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">马利基</ENAMEX> 进行 会晤 ， 共同 在 世界 范围 内 寻求 解决 日益 严重 的 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 问题 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">塔拉巴尼</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">内贾德</ENAMEX> 的 会晤 原 定于 <ENAMEX TYPE="DATE">上个 星期六</ENAMEX> 。
但 由于 <ENAMEX TYPE="DATE">上 周四</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="4">伊拉克萨德尔城</ENAMEX> 发生 了 导致 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两百多</ENAMEX> 人 死亡 的 炸弹 爆炸 事件 ， <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 关闭 了 <ENAMEX TYPE="FAC">巴格达 国际 机场</ENAMEX> ， 并 开始 消禁 ， 会谈 因此 被 推迟 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> 警方 称 ， 这 是 战争 开始 以来 的 最 严重 的 一 次 袭击 事件 。
<ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 政府 在 压力 下 ， 开始 在 世界 范围 内 寻求 停止 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 暴力 冲突 的 解决 方案 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 拒绝 就 实现 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 和平 稳定 问题 与 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">叙利亚</ENAMEX> 谈判 ， 并 称 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 是 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 境内 叛乱 分子 的 支持者 。
但 据 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">纽约 时报</ENAMEX> 报道 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 战略 方案 研究 小组 敦促 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 政府 采取 更为 主动 的 区域 外交 政策 ， 包括 与 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">叙利亚</ENAMEX> 进行 直接 会谈 等 。
</DOC>
