<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0018@0018@p2.5_cmn@bn@ch@on">
应 黄家人 的 要求 ， 法院 对 这 份 遗嘱 进行 了 司法 鉴定 。
结论 是 该 遗嘱 为 <ENAMEX TYPE="PERSON">徐昌霖</ENAMEX> 书写 ， 但 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">黄竹琴</ENAMEX> 印文 形成 的 时间 却 无法 做出 结论 。
<ENAMEX TYPE="DATE">二零零六年 八月 三号</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">上海市 徐汇区 法院</ENAMEX> 做出 了 一 审 判决 。
因为 前 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 份 遗嘱 分别 写 于 <ENAMEX TYPE="DATE">一九九四年 十一月 二十一日</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">一九九八年 八月 十七日</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="DATE">一九九九年 二月 二十四日</ENAMEX> ， 而 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第四</ENAMEX> 份 遗嘱 是 <ENAMEX TYPE="DATE">一九九九年 九月 十五日</ENAMEX> 立下 的 ， 时间 在 那 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 份 遗嘱 之后 ， 因此 ， 法院 认为 ， 根据 法律 规定 ， 应该 以 <ENAMEX TYPE="PERSON">徐昌霖</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第四</ENAMEX> 份 遗嘱 为准 。
但是 ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第四</ENAMEX> 份 遗嘱 只 能 反应 <ENAMEX TYPE="PERSON">徐昌霖</ENAMEX> 本人 对 其 名下 遗产 处分 意见 。
然而 <ENAMEX TYPE="PERSON">黄竹琴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">二零零四年 十月</ENAMEX> 的 家信 却 反映 了 欲 自己 处分 遗产 的 遗愿 。
由于 <ENAMEX TYPE="PERSON">黄竹琴</ENAMEX> 没有 留下 遗嘱 ， 因此 ， <ENAMEX TYPE="FAC">斜土路</ENAMEX> 房 属于 <ENAMEX TYPE="PERSON">黄竹琴</ENAMEX> 份额 的 房产 ， 应该 按 法定 程序 由 其 继承人 继承 。
法院 判决 ， 被继承人 <ENAMEX TYPE="PERSON">黄竹琴</ENAMEX> 名下 的 <ENAMEX TYPE="GPE">上海市</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">斜土路</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二八九九</ENAMEX> 号 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二零七</ENAMEX> 室 房屋 产权 ， 由 原告 <ENAMEX TYPE="PERSON">徐永祥</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">徐汝伦</ENAMEX> ， 被告 <ENAMEX TYPE="PERSON">徐常青</ENAMEX> 各 得 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三分之一</ENAMEX> 份额 。
原 被告 给付 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第三</ENAMEX> 人 <ENAMEX TYPE="PERSON">黄松龄</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">黄芝龄</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">黄梅龄</ENAMEX> 房产 折价款 各 <ENAMEX TYPE="MONEY">十三万三千 元</ENAMEX> 钱 。
</DOC>
