<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0022@0022@p2.5_cmn@bn@ch@on">
现在 在 海外 ， 与 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 有关 的 书籍 呀 总 能 引起 读者 和 专业 人士 的 注意 。
近日 ， 一 本 由 在 <ENAMEX TYPE="GPE">日</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 编写 的 反映 <ENAMEX TYPE="PERSON">荣毅仁</ENAMEX> 及 其 家族 的 书籍 在 当地 文化界 一 项 重要 评选 活动 中 获奖 。
来 看 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">大富 电视台</ENAMEX> 的 报道 。
日前 ， 由 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">美日 新闻社</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">亚洲 调查会</ENAMEX> 主办 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">第十八 届 亚洲 太平洋 奖 颁奖 仪式</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="FAC">日本 记者 中心</ENAMEX> 举行 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">日</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">拓殖 大学</ENAMEX> 教授 <ENAMEX TYPE="PERSON">王曙光</ENAMEX> 以 <ENAMEX TYPE="PERSON">荣毅仁</ENAMEX> 及 其 家族 为 题材 撰写 的 荣家 血脉 获得 了 优秀奖 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">王曙光</ENAMEX> 教授 在 颁奖 仪式 上 表示 ， 作为 一 个 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 学者 ， 能够 获得 这样 的 荣誉 ， 感到 非常 高兴 。
同时 ， 他 也 对 <ENAMEX TYPE="NORP">日本</ENAMEX> 友人 和 <ENAMEX TYPE="ORG">拓殖 大学</ENAMEX> 等 各 方面 给予 自己 的 支持 表示 感谢 。
本 届 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">亚洲 太平洋 奖</ENAMEX> 共 评选 出 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 部 最优秀奖 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 部 优秀奖 作品 。
他们 是 从 应征 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">八十多</ENAMEX> 部 作品 中 遴选 出来 的 。
据 <ENAMEX TYPE="ORG">评委会</ENAMEX> 介绍 ， 在 应征 作品 中 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">近 半数</ENAMEX> 的 内容 是 与 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 有关 的 。
而 获奖 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 部 作品 中 就 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 部 作品 是 有关 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">日</ENAMEX> 题材 的 。
<ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">亚洲 太平洋 奖</ENAMEX> 是 奖励 研究 <ENAMEX TYPE="LOC">亚洲</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">太平洋</ENAMEX> 地区 政治 ， 经济 ， 外交 ， 文化 等 方面 优秀 著作 的 一 个 奖项 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 学术界 和 出版界 具有 重要 影响 。
</DOC>
