<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0031@0031@p2.5_cmn@bn@ch@on">
我们 再来 看 一下 其它 媒体 对 <ENAMEX TYPE="EVENT">这 次 六 方 会谈</ENAMEX> 都 做 了 哪些 评论 ？
<ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">京乡 新闻</ENAMEX> 的 文章 认为 ， <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 对于 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 态度 基本 满意 ， 不然 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 肯定 会 再一次 转身 离开 <ENAMEX TYPE="EVENT">六 方 会谈</ENAMEX> 的 谈判桌 。
事实 证明 ， 双方 只要 肯 谈 ， 问题 就 不 会 被 搁置 。
<ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">纽约 时报</ENAMEX> 的 文章 认为 ， 解除 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 的 核 武器 是 最为 急迫 的 任务 。
然而 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 在 金融 制裁 上 的 立场 强硬 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 很 难 与 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 就 其他 问题 进行 评论 ， 这 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 代表团</ENAMEX> 面临 的 挑战 。
<ENAMEX TYPE="ORG">香港 文汇报</ENAMEX> 的 文章 认为 ， <ENAMEX TYPE="EVENT">此 次 六 方 会谈</ENAMEX> 能否 取得 进展 中 的 其中 一 个 重要 障碍 ， 就 是 对 <ENAMEX TYPE="GPE">朝</ENAMEX> 金融 制裁 问题 。
但是 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 仍 未 就此 作出 让步 。
<ENAMEX TYPE="NORP">日本</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">朝日 新闻</ENAMEX> 的 文章 认为 ， <ENAMEX TYPE="EVENT">第五 轮 六 方 会谈</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">第二 阶段 会议</ENAMEX> 进入 实质 磋商 阶段 ， 整个 会谈 围绕 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 提议 渐 进 尾声 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">希尔</ENAMEX> 今天 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">朝</ENAMEX> 已经 涉及 很多 实质性 的 问题 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">金桂冠</ENAMEX> 昨天 表示 ， 如果 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 企图 以 对话 与 施压 ， 皮鞭 与 胡萝卜 等 软硬兼施 的 方法 进行 谈判 ， <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 必 将 采取 对话 和 盾牌 的 方式 来 对付 。
但 会谈 的 趋势 是 积极 的 。
<ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> 的 文章 称 ， 会谈 将 进入 以 文件 形式 反应 进展 情况 的 阶段 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">希尔</ENAMEX> 指出 ， 重启 <ENAMEX TYPE="EVENT">六 方 会谈</ENAMEX> 实属 不 易 。
他 不 愿 预测 会谈 是否 取得 成功 ， 并 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美方</ENAMEX> 依然 认为 ， 应当 把 有关 针对 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 的 金融 制裁 与 <ENAMEX TYPE="LOC">朝鲜 半岛</ENAMEX> 无核化 问题 分别 开来 。
</DOC>
