<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0055@0055@p2.5_cmn@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 贸易 代表 办公室</ENAMEX> 将 于 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 递交 给 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 的 报告 当中 指出 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 自 <ENAMEX TYPE="DATE">两千零一 年</ENAMEX> 加入 <ENAMEX TYPE="ORG">世贸 组织</ENAMEX> 以来 实施 的 重要 改革 ， 让 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 企业 跟 消费者 获益 良多 。
不过 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 贸易 代表 <ENAMEX TYPE="PERSON">施瓦布</ENAMEX> 则 发表 文章 指出 ， 有 一些 迹象 显示 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 改革 势头 已经 开始 放缓 ， 令 人 感到 不安 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 贸易 代表 办公室</ENAMEX> 将 呈交 给 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 的 报告 中 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">入世</ENAMEX> 以来 的 改革 令 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 企业 和 消费者 受益 良多 。
但 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 官员 表示 ， 报告 也 指出 ， 在 反 盗版 ， 出口 补贴 ， 向 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 农产品 设置 障碍 ， 出版 以及 服务 等 方面 改革 出现 倒退 ， 至少 是 放缓 的 迹象 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">施瓦布</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="ORG">金融 时报</ENAMEX> 上 发表 文章 指出 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 已经 打算 就 贸易 纠纷 作出 投诉 ， 也 要 确保 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 履行 其 加入 ~ <ENAMEX TYPE="ORG">ＷＴＯ</ENAMEX> 时 作出 的 国际 承诺 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">施瓦布</ENAMEX> 表示 ， 回顾 <ENAMEX TYPE="DATE">过去 的 一 年</ENAMEX> 种种 迹象 表明 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 经济 改革 的 势头 开始 放缓 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 国内 反对 进一步 实施 市场 自由化 的 呼声 正在 提升 ， 政府 特别是 省级 政府 对 经济 的 干预 力度 也 在 加大 。
不过 他 也 承认 ， 在 <ENAMEX TYPE="DATE">过去 五 年</ENAMEX> 中 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 已经 取得 了 巨大 的 成就 ， 例如 制定 专门 法律 协助 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 贸易 系统 遵循 ~ <ENAMEX TYPE="ORG">ＷＴＯ</ENAMEX> 的 规定 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 经营 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 公司 所 面对 的 全面 禁令 正在 逐步 减少 ， 但是 他们 仍 不得不 应对 监管 的 障碍 。
</DOC>
