<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0063@0063@p2.5_cmn@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 核 问题 的 进展 方面 呢 ， <ENAMEX TYPE="ORG">朝鲜 中央 通讯社</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> 的 时候 发表 了 一 份 评论 。
这 篇 评论 当中 提到 说 呢 ， 国际 社会 都 非常 期待 着 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">六</ENAMEX> 方 会谈 能够 重新 举行 ， 唯独 是 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 例外 。
这 当中 呢 还 指责 说 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 是 有意 要 破坏 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">六</ENAMEX> 方 会谈 ， 阻碍 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 核 问题 能够 得到 公正 的 解决 。
<ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">朝核</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">六</ENAMEX> 方 会谈 举行 之前 呢 要求 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 必须 要 放弃 核 计划 ， 同时 也 必须 解决 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 跟 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 之间 的 人质 问题 。
这 篇 评论 认为 说 呢 ， 啊 ， 这个 呢 实际上 是 毒化 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">六</ENAMEX> 方 会谈 的 谈判 气氛 。
那么 同时 呢 ， 这 篇 评论 呢 也 认为 说 其实 人质 问题 和 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 核 问题 是 完全 不 相关 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 问题 ， 所以 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 提 出来 的 这个 问题 是 毫 无 道理 的 。
也 对于 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 首相 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">麻生</ENAMEX> ， 呃 ， <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 首相 <ENAMEX TYPE="PERSON">安倍</ENAMEX> ， 呃 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 外相 <ENAMEX TYPE="PERSON">麻生太郎</ENAMEX> 之前 的 发言 呢 ， 是 提出 了 谴责 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">麻生太郎</ENAMEX> 在 之前 的 时候 提出 说 呢 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 不 接受 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 以 核 国家 的 身份 重新 回到 谈判桌 ， 同时 呢 也 要求 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 必须 要 解除 核 武器 。
那么 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 方面 呢 ， 如果 不 改变 立场 ， 这 篇 评论 也 表示 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 的 核 问题 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">六</ENAMEX> 方 会谈 就 不 可能 在 <ENAMEX TYPE="DATE">十二月份</ENAMEX> 举行 ， 在 未来 也 是 不 可能 的 ， 除非 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 改变 立场 。
</DOC>
