<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0036@0036@p2.5_cmn@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">五号</ENAMEX> 发动 政变 的 <ENAMEX TYPE="GPE">斐济</ENAMEX> 武装 部队 司令 <ENAMEX TYPE="PERSON">姆拜尼马拉马</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 在 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">苏瓦</ENAMEX> 主持 宣誓 就职 仪式 ， 授权 没有 政治 背景 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">乔纳</ENAMEX> 出任 过渡 政府 总理 。
同一天 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">姆拜尼马拉马</ENAMEX> 宣布 全国 进入 紧急 状态 ， 并且 下令 所有 预备役 军人 返回 军营 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">姆拜尼马拉马</ENAMEX> 表示 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">塞尼兰加卡利</ENAMEX> 出任 过渡 政府 总理 符合 <ENAMEX TYPE="LAW">斐济 宪法</ENAMEX> 的 相关 规定 。
总理 的 主要 职责 是 协助 解散 <ENAMEX TYPE="ORG">议会</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">姆拜尼马拉马</ENAMEX> 同时 宣布 全国 进入 紧急 状态 。
他 说 ， 目前 <ENAMEX TYPE="GPE">斐济</ENAMEX> 军方 已 完全 接管 政府 ， 议会 并 控制 全国 。
军政府 的 一 个 军事 委员会 将 负责 管理 国家 事务 。
军政府 属于 过渡 性质 ， 其 目标 是 将 国家 引向 良好 管理 ， 交出 腐败 恶行 和 尽快 增加 国民 福祉 。
公报 还 说 ， 如 有 必要 ， 军 政府 将 实行 宵禁 ， 并 呼吁 <ENAMEX TYPE="NORP">斐济</ENAMEX> 国民 给予 支持 和 保持 耐心 。
另 据 <ENAMEX TYPE="GPE">斐济</ENAMEX> 电视台 <ENAMEX TYPE="ORG">联想 ～ ＦＭ</ENAMEX> 报道 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">恩加拉塞</ENAMEX> 和 妻子 <ENAMEX TYPE="PERSON">勒巴</ENAMEX> 已 在 <ENAMEX TYPE="DATE">六号</ENAMEX> 拂晓 前 被 人 从 住所 内 接走 ， 乘 包机 前往 他 的 家乡 ， <ENAMEX TYPE="GPE">斐济</ENAMEX> 东北部 偏远 省份 ， <ENAMEX TYPE="GPE">劳省</ENAMEX> 。
就 在 <ENAMEX TYPE="DATE" S_OFF="1">此前 一 天</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">恩加拉塞</ENAMEX> 仍 坚持 自己 是 <ENAMEX TYPE="GPE">斐济</ENAMEX> 的 合法 领导人 ， 很多 人 仍然 支持 自己 。
</DOC>
