<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0006@0006@p2.5_cmn@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">五号</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">意大利</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">米兰</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">检查 机关</ENAMEX> 向 <ENAMEX TYPE="ORG">法院</ENAMEX> 正式 起诉 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二十几</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 特工 。
理由 是 他们 涉嫌 于 <ENAMEX TYPE="DATE">二零零三年</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">米兰</ENAMEX> 非法 绑架 了 一 名 恐怖 嫌疑人 。
检查 人员 要求 将 这些 特工 引渡 到 <ENAMEX TYPE="LOC">意大利</ENAMEX> 接受 审判 。
<ENAMEX TYPE="GPE">意大利</ENAMEX> 检查 人员 称 ， <ENAMEX TYPE="DATE">二零零三年 二月 十七号</ENAMEX> ， 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">六</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="GPE">意大利</ENAMEX> 特工 的 帮助 下 ， <ENAMEX TYPE="ORG">美国 中央 情报局</ENAMEX> 的 特工 在 <ENAMEX TYPE="LOC">米兰</ENAMEX> 绑架 了 出生 在 <ENAMEX TYPE="LOC">埃及</ENAMEX> 的 恐怖 嫌疑人 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿布奥马尔</ENAMEX> ， 并 把 他 带到 了 <ENAMEX TYPE="LOC">埃及</ENAMEX> 审讯 ， 以 避免 履行 正常 的 司法 调查 程序 和 引渡 程序 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">奥马尔</ENAMEX> 事后 曾 表示 ， 他 遭到 了 埃及 情报 人员 的 严刑拷打 。
｛ ｂｒｅａｔｈ ｝ 这 一 事件 的 暴光 一度 使 <ENAMEX TYPE="ORG">贝鲁斯科尼 政府</ENAMEX> 陷入 尴尬 。
经过 <ENAMEX TYPE="DATE">两 年 多</ENAMEX> 的 调查 ， <ENAMEX TYPE="GPE">意大利</ENAMEX> 检查 人员 认为 ， 一共 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">六</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">意大利人</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二十六</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> ， 其中 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二十二</ENAMEX> 人 是 <ENAMEX TYPE="ORG">中情局</ENAMEX> 的 特工 ， 参与 了 <ENAMEX TYPE="EVENT">这 起 非法 绑架案</ENAMEX> 。
他们 认为 ， <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 特工 在 <ENAMEX TYPE="LOC">意大利</ENAMEX> 的 行为 严重 侵犯 了 <ENAMEX TYPE="GPE">意大利</ENAMEX> 主权 。
目前 ， 包括 前 <ENAMEX TYPE="GPE">意大利</ENAMEX> 对外 情报 机关 负责人 <ENAMEX TYPE="PERSON">尼克洛</ENAMEX> 在内 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">六</ENAMEX> 名 涉案 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">意大利人</ENAMEX> 已经 被 逮捕 。
<ENAMEX TYPE="NORP">意大利</ENAMEX> 法官 也 对 涉案 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二十六</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> 发出 了 逮捕令 。
</DOC>
