<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0003@0003@p2.5_cmn@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">新西兰</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">克拉克</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">五号</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">斐济</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="DATE">当天</ENAMEX> 下令 解散 <ENAMEX TYPE="ORG">议会</ENAMEX> ， 并 同意 接触 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">恩加拉塞</ENAMEX> 的 职务 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克拉克</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="ORG">新西兰 议会</ENAMEX> 发表 声明 说 ， <ENAMEX TYPE="ORG">斐济 军方</ENAMEX> 的 政变 行为 违反 了 <ENAMEX TYPE="LAW">宪法</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">新西兰</ENAMEX> 已经 切断 了 与 <ENAMEX TYPE="ORG">斐济 军方</ENAMEX> 的 联系 ， 并 将 对 <ENAMEX TYPE="ORG">斐济 军方</ENAMEX> 实施 制裁 ， 禁止 <ENAMEX TYPE="GPE">斐济</ENAMEX> 高级 军官 及 其 家属 赴 <ENAMEX TYPE="LOC">新</ENAMEX> 旅行 。
<ENAMEX TYPE="GPE">澳大利亚</ENAMEX> 也 表示 将 对 <ENAMEX TYPE="ORG">斐济 军方</ENAMEX> 实施 制裁 。
<ENAMEX TYPE="TIME">当天 早些时候</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">斐济</ENAMEX> 士兵 包围 了 位于 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">苏瓦</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="FAC">政府 大楼</ENAMEX> ， 并 收缴 了 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">莱塞尼亚恩加拉塞</ENAMEX> 和 部分 政府 部长 的 车辆 ， 把 <ENAMEX TYPE="PERSON">恩加拉塞</ENAMEX> 困在 家中 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">恩加拉塞</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="ORG">军方</ENAMEX> 针对 政府 的 政变 已经 发生 。
但 他 坚称 自己 是 民选 出来 的 合法 总理 ， 不 会 因为 受到 <ENAMEX TYPE="ORG">军方</ENAMEX> 的 威胁 而 辞职 。
另 据 <ENAMEX TYPE="ORG">美联社</ENAMEX> 报道 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">恩加拉塞</ENAMEX> 当天 还 致电 <ENAMEX TYPE="GPE">澳大利亚</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">霍华德</ENAMEX> ， 请求 <ENAMEX TYPE="GPE">澳大利亚</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">斐济</ENAMEX> 局势 进行 军事 干预 ， 但 遭到 拒绝 。
到 目前 为止 ， <ENAMEX TYPE="GPE">斐济</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">苏瓦</ENAMEX> 以及 南部 旅游 城市 <ENAMEX TYPE="GPE">南迪</ENAMEX> 等 主要 城市 都 处于 <ENAMEX TYPE="ORG">军方</ENAMEX> 控制 之下 。
但 <ENAMEX TYPE="GPE">斐济</ENAMEX> 总体 局势 总体 平稳 ， 没有 暴力 事件 发生 。
</DOC>
