<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0066@0066@p2.5_cmn@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">联合国 安理会</ENAMEX> 呢 已经 达成 了 一致 ， 将 会 在 <ENAMEX TYPE="TIME">纽约 时间 二十二号 的 上午</ENAMEX> 哦 ， 就 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 呢 就 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 核 问题 的 这个 草案 呢 来 进行 表决 。
这个 草案 已经 是 修改 过 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 次 的 。
那么 这个 草案 当中 修改 主要 的 部分 呢 就 是 不再 坚持 对 核 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 的 核 计划 有关 的 人员 来 实行 这个 履行 禁令 这样 的 这个 条款 。
那么 现在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 方面 就 表示 说 呢 ， 他们 对于 这个 草案 通过 还是 比较 有 信心 的 。
而 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 国务卿 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖斯</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">周四</ENAMEX> 也 表示 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 支持 <ENAMEX TYPE="GPE">英</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">德</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">法</ENAMEX> 起草 的 这个 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 制裁 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 的 决议 草案 。
呃 这个 决议 草案 呢 禁止 其它 国家 向 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 输出 和 核 计划 有关 的 物质 或者是 技术 。
那么 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 安理会</ENAMEX> 呢 有可能 在 <ENAMEX TYPE="DATE">周五</ENAMEX> 对 这个 决议 草案 来 进行 表决 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">赖斯</ENAMEX> 说 她 很 有 信心 。
<ENAMEX TYPE="ORG">联合国 安理会</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">五</ENAMEX> 个 常任 理事国 加上 <ENAMEX TYPE="GPE">德国</ENAMEX> 代表 ， <ENAMEX TYPE="DATE">周四</ENAMEX> 继续 就 制裁 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 的 决议案 进行 非 正式 磋商 ， 并 有可能 在 <ENAMEX TYPE="DATE">周五</ENAMEX> 交付 表决 。
外交 人士 透露 ， 决议案 引用 <ENAMEX TYPE="LAW">联合国 宪章 第七 章</ENAMEX> 的 制裁 条款 ， 将 禁止 任何 国家 向 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 输出 核 技术 或 核 原料 。
</DOC>
