<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0012@0012@p2.5_cmn@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="EVENT">纪念 西安 事变 七十 周年 座谈会</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">北京</ENAMEX> 举行 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">贾庆林</ENAMEX> 在 讲话 中 ， 首先 代表 <ENAMEX TYPE="ORG">中共 中央</ENAMEX> 向 <ENAMEX TYPE="PERSON">张学良</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">杨虎城</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 位 将军 ， 向 在 <ENAMEX TYPE="EVENT">西安 事变</ENAMEX> 中 作出 贡献 的 爱国 志士们 ， 向 所有 为 国家 独立 和 民族 解放 而 奋斗 的 前辈 和 牺牲 的 先烈们 ， 表示 崇高 的 敬意 和 深切 的 怀念 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">贾庆林</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="EVENT">西安 事变</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">二十 世纪</ENAMEX> 具有 重大 意义 的 历史 事件 。
在 国家 ， 民族 危难 的 紧要 关头 ， 在 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 共产党</ENAMEX> 抗日 民族 统一 战线 政策 的 影响 和 全 国 人民 <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">抗日</ENAMEX> 救亡 运动 的 感召 下 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">张学良</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">杨虎城</ENAMEX> 两 位 将军 出于 民族 大义 和 爱国 赤诚 ， 毅然 于 <ENAMEX TYPE="DATE">一九三六年 十二月 十二号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">西安</ENAMEX> 发动 兵谏 ， 要求 <ENAMEX TYPE="PERSON">蒋介石</ENAMEX> 停止 内战 ， <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">联共</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">抗日</ENAMEX> 。
经过 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 共产党</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">张学良</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">杨虎城</ENAMEX> 两 位 将军 以及 <ENAMEX TYPE="ORG">国民党</ENAMEX> 内 主张 <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">抗日</ENAMEX> 的 力量 和 社会 各 界 的 共同 努力 ， <ENAMEX TYPE="EVENT">西安 事变</ENAMEX> 获得 和平 解决 ， 从而 基本 结束 了 <ENAMEX TYPE="EVENT">十 年 内战</ENAMEX> 的 局面 ， 为 促成 以 <ENAMEX TYPE="ORG">国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">共</ENAMEX> 合作 为 基础 的 <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">抗日</ENAMEX> 民族 统一 战线 和 全面 抗战 创造 了 重要 历史 条件 。
</DOC>
