<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0065@0065@p2.5_cmn@bn@ch@on">
对于 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 前 特工 <ENAMEX TYPE="PERSON">利特维连科</ENAMEX> 命案 的 调查 ， 现在 又 有 了 新 的 进展 。
<ENAMEX TYPE="GPE">德国</ENAMEX> 的 调查 人员 表示 说 在 案 中 呢 也 有 人 中 了 毒 。
啊 ， 这个 人 是 正 在 <ENAMEX TYPE="FAC">莫斯科 医院</ENAMEX> 治疗 的 <ENAMEX TYPE="NORP">俄罗斯</ENAMEX> 商人 <ENAMEX TYPE="PERSON">科夫通</ENAMEX> 。
他 可能 就 是 作案 的 人 。
<ENAMEX TYPE="GPE">德国</ENAMEX> 的 当局 还 展开 了 调查 ， 并且 呢 也 在 <ENAMEX TYPE="GPE">汉堡市</ENAMEX> 多个 地方 发现 了 钋二一零 的 遗留物 。
<ENAMEX TYPE="GPE">德国</ENAMEX> 调查 人员 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">科夫通</ENAMEX> 前妻 的 住所 及 前 岳母 家中 发现 了 钋二幺零 的 遗留物 ， 但 强调 ， 对 当地 民众 不 会 构成 危险 。
工作 人员 分别 在 一 辆 曾经 接载 <ENAMEX TYPE="PERSON">科夫通</ENAMEX> 的 汽车 ， 他 向 <ENAMEX TYPE="ORG">德国 入境局</ENAMEX> 提交 了 一 份 文件 ， 以及 前妻 住所 的 沙发 上 发现 了 钋二幺零 的 痕迹 。
<ENAMEX TYPE="ORG">德国 检查部</ENAMEX> 官员 表示 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">科夫通</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">十月 二十八号</ENAMEX> ， 从 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 飞抵 <ENAMEX TYPE="GPE">汉堡市</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="TIME">十月 三十一号 晚上</ENAMEX> 到访 他 前妻 的 住所 ， 并 在 <ENAMEX TYPE="DATE">十一月 一号</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">汉堡</ENAMEX> 乘 飞机 到 <ENAMEX TYPE="PERSON">伦敦</ENAMEX> ， 同日 会晤 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">利特维连科</ENAMEX> 。
但是 有关 航机 并没有 发现 钋二幺零 的 痕迹 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">利特维连科</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">十一月 二十三号</ENAMEX> ， 由于 中 钋二幺零 毒 死亡 。
据 报道 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">科夫通</ENAMEX> 也 因为 中毒 正 在 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 留院 治疗 。
<ENAMEX TYPE="ORG">德国 检查部</ENAMEX> 人员 初步 怀疑 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">科夫通</ENAMEX> 或许 不止 是 受害者 ， 也 可能 是 作案者 ， 涉嫌 在 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 非法 处理 钋二幺零 。
而 当局 已经 着手 调查 。
有 消息 称 ， <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 检查 人员 或 会 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">伦敦</ENAMEX> 进行 调查 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">利特维连科</ENAMEX> 的 家属 和 曾经 与 他 接触 的 人士 <ENAMEX TYPE="DATE">周日</ENAMEX> 表示 ， 如果 当局 能够 确保 他们 的 安全 ， 他们 或 会 同意 与 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">俄方</ENAMEX> 人员 会面 。
</DOC>
