<DOC DOCNO="bn/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0038@0038@p2.5_cmn@bn@ch@on">
为了 促进 海峡 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 专业 技术 人员 的 交流 ， <ENAMEX TYPE="ORG">人事部</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">建设部</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">国台办</ENAMEX> 联合 发布 关于 允许 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 地区 居民 取得 注册 建筑师 资格 有关 问题 的 通知 ，
决定 从 <ENAMEX TYPE="DATE">二零零七年</ENAMEX> 起 ， 允许 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 地区 的 居民 参加 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 注册 建筑师 资格 考试 ， 并且 对 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 地区 部分 资深 建筑师 开展 一次性 评估 ， 认定 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 级 注册 建筑师 资格 的 工作 。
通知 明确 了 <ENAMEX TYPE="NORP">台湾</ENAMEX> 居民 可以 参加 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 注册 建筑师 统一 考试 。
考试 的 科目 ， 报考 条件 与 <ENAMEX TYPE="NORP">大陆</ENAMEX> 考生 要求 相同 。
<ENAMEX TYPE="NORP">台湾</ENAMEX> 居民 可以 按照 就近 和 自愿 的 原则 ， 向 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 任何 一 个 省 ， 自治区 ， 直辖市 注册 建筑师 资格 考试 考务 管理 机构 提出 申请 并 接受 报名 资格 审查 。
通知 还 明确 了 对 部分 符合 条件 的 <ENAMEX TYPE="NORP">台湾</ENAMEX> 资深 建筑师 开展 一次性 评估 认定 工作 的 具体 要求 。
通过 评估 认定 取得 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 级 注册 建筑师 资格 证书 并 在 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 工作 的 人员 ， 可以 向 <ENAMEX TYPE="ORG">全国 注册 建筑师 管理 委员会</ENAMEX> 提出 注册 申请 。
</DOC>
