<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0002@0002@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="NORP">联合国</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 表示 ， <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 正 紧张 地 开展 工作 ， 努力 结束 最近 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 之间 出现 的 危机 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 说 他 正 和 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 领导人 保持 接触 ， 下面 请 听 <ENAMEX TYPE="NORP">美国 之 音</ENAMEX> 记者 是斯莱因 从 <ENAMEX TYPE="GPE">日内瓦</ENAMEX> 发来 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 把 发生 在 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 的 暴力 行动 称作 是 令 人 担忧 的 事件 ， 他 说 他 已经 向 <ENAMEX TYPE="NORP">以色列</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 发出 呼吁 ， 要求 他们 尽 一切 的 可能 结束 暴力 冲突 。
他 说 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 说 ： “ 我 希望 我们 能够 解决 这 场 冲突 。
这 种 暴力 行动 是 一 场 悲剧 ， 有 太 多 的 人 因此 而 失去 了 生命 或是 受到 了 伤害 ， 曾经 一度 人人 都 希望 我们 能 把 和平 进程 推 向前 进 ， 那个 时侯 有些 问题 没有 与 以 加以 讨论 ， 现在 这些 问题 摆到 了 桌面 上 。
如果 我们 在 这些 问题 上 加 一点 创造性 、 多 花 一些 精力 、 多 下 一些 决心 就 能够 找到 解决 问题 的 办法 。 ”
出现 在 <ENAMEX TYPE="LOC">约旦河</ENAMEX> 西岸 、 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙 地带</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 的 暴力 冲突 从 <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 爆发 。
当时 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 反对党 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷 老城</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 宗教 文化 遗址 参观 ， 那个 地方 对 <ENAMEX TYPE="NORP">穆斯林</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">犹太人</ENAMEX> 来说 都 是 圣地 。
这 次 暴力 行动 是 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">双方</ENAMEX> 自 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９６年</ENAMEX> 以来 最 严重 的 一 次 冲突 。
<ENAMEX TYPE="NORP">联合国</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 说 ， 他 的 特别 代表 已经 准备 就绪 ， 正在 和 调停 人员 及 谈判 代表 对话 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 说 ， 他 希望 这 次 冲突 不 会 迫使 和平 谈判 走上 绝路 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 说 ： “ 这 次 危机 不 应该 摧毁 和平 进程 ， 实际上 ， 这 应该 给 人们 一些 动力 ， 如果 我们 需要 和平 进程 ， 这 次 危机 也 应该 是 加速 推动 和平 进程 的 又 一 个 理由 。
我 本人 正 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">双方</ENAMEX> 领导人 保持 接触 ， 我 会 继续 的 付出 努力 。 ”
秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 非常 密切 地 注视 着 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 的 和平 进程 。 ”
他 表示 愿意 从事 力所能及 的 努力 ， 促进 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">双方</ENAMEX> 达成 谅解 。
</DOC>
