<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0036@0036@vom@bn@ch@on">
〈 ｔｕｒｎ 〉 就 在 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 积极 的 走向 国际 社会 的 同时 ， 刚刚 渡过 一 场 大选 危机 的 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 也 在 寻求 国际 间 的 协助 。
新 当选 的 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼查</ENAMEX> 呼吁 国际 社会 ， 协助 确保 <ENAMEX TYPE="NORP">塞尔维亚</ENAMEX> 难民 能够 回到 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> ， 并且 帮助 他 的 国家 在 遭受 <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 年</ENAMEX> 战争 的 蹂躏 之后 重建 家园 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">柏斯</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">贝尔格莱德</ENAMEX> 发来 报道 说 ： 这 位 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 的 领导人 ， 是 在 和 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 外长 <ENAMEX TYPE="PERSON">韦里格纳</ENAMEX> 会谈 之后 ， 发表 这 番 讲话 的 。
下面 请 听 报道 的 详细 内容 ： 〈 ｔｕｒｎ 〉 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 外交 部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">韦里德纳</ENAMEX> ， 是 自从 <ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">北约</ENAMEX> 轰炸 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 以来 ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 位 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 首都 的 主要 西方 国家 外交官 。
在 会晤 了 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼查</ENAMEX> 之后 ， <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 外长 向 记者 表示 ： 他 要 向 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 新 领导层 表达 他 所 称 的 <ENAMEX TYPE="ORG">欧洲 联盟</ENAMEX> 的 支持 。
但是 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼查</ENAMEX> 清楚 地 表明 ， 他 的 国家 希望 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 能够 实现 他 的 承诺 。
包括 保护 居住 在 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">塞尔维亚人</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼查</ENAMEX> 总统 对于 在 <ENAMEX TYPE="ORG">北约 维和 部队</ENAMEX> 驻守 的 情况 下 ， 仍然 有 超过 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一半</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP">科索沃</ENAMEX> 居民 逃离 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 的 情况 表示 关注 。
据 估计 ： <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 原 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２００，０００</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">塞尔维亚</ENAMEX> 居民 。
<ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 外长 说 他 有 同感 ， 但是 他 并没有 表明 国际 社会 可以 怎样 改善 这 种 状况 ， 然而 <ENAMEX TYPE="PERSON">韦里德纳</ENAMEX> 承诺 了 帮助 重建 被 <ENAMEX TYPE="ORG">北约</ENAMEX> 炸毁 的 一些 <ENAMEX TYPE="LOC">多瑙河</ENAMEX> 上 桥梁 的 国际 一揽子 援助 计划 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">韦里德纳</ENAMEX> 外长 也 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">星期一</ENAMEX> 谈到 了 <ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 决定 取消 对 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 的 石油 禁运 ， 以及 取消 禁止 <ENAMEX TYPE="ORG">南斯拉夫 国营 航空 公司</ENAMEX> 航班 的 抵制 措施 。
有关 停止 制裁 的 新闻 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">贝尔格莱德</ENAMEX> 带来 了 一 丝 一切 恢复 正常 的 气氛 。
但是 并不 是 所有 人 都 对 他们 所 称 的 ， 西方 对 他们 日常 生活 的 干预 感到 高兴 。
<ENAMEX TYPE="DATE">２６ 岁</ENAMEX> 的 学生 <ENAMEX TYPE="PERSON">内思齐</ENAMEX> 说 ： 当地 对 <ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 以及 <ENAMEX TYPE="ORG">北约 盟国</ENAMEX> 所 持 的 不 信任 态度 还 会 持续 一 段 时间 。
〈 ｔｕｒｎ 〉 他 说 ： “ 我们 不 喜欢 这些 国家 ， 他们 对 我们 进行 轰炸 。
如果 他们 真的 想 补偿 他们 的 所作所为 ， 他们 应该 提供 经济 援助 ” 。
<ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 已经 清楚 表明 某些 现存 制裁 措施 仍然 会 持续 ， 以 促使 引渡 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 前 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="ORG">海牙 联合国 战争 罪行 法庭</ENAMEX> 受审 〈 ｔｕｒｎ 〉 。
然而 <ENAMEX TYPE="GPE">贝尔格莱德</ENAMEX> 一 名 <ENAMEX TYPE="DATE">４３ 岁</ENAMEX> 的 水果 出口商 说 ： 继续 保持 制裁 措施 只 会 惩罚 小 老百姓 。
〈 ｔｕｒｎ 〉 他 说 ： “ 我 认为 他们 应该 解除 所有 的 制裁 措施 ， 在 <ENAMEX TYPE="DATE">米洛舍维奇 时期</ENAMEX> ， 我们 需要 贿赂 政策 才 好 做事 ， 现在 我们 进入 一 个 新 时代 ， 但是 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 需要 更 多 的 时间 ， 来 处理 这 位 前任 领导人 。
我们 首先 需要 的 是 和平 和 民主 ” 。
〈 ｔｕｒｎ 〉 反映 这个 国家 急剧 变化 现象 还 包括 ： 几 名 曾 以 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 国家 敌人 的 罪名 ， 被 拘留 的 外国人 获得 释放 。
同时 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 因为 报道 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 所 犯 战争 罪行 ， 而 遭到 监禁 的 <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 记者 ， 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 也 突然 获得 释放 。
</DOC>
