<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0035@0035@vom@bn@ch@on">
各位 听众 ： 欢迎 您 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 收听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 新闻 和 世界 报导 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">今天</ENAMEX> 节目 一开始 ， 首先 是 来自 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 地区 的 最新 动态 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 再次 同 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 进行 了 电话 交谈 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 和 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 位 领导人 讨论 了 解决 <ENAMEX TYPE="NORP">中东</ENAMEX> 危机 的 途径 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 也 有 可能 先 亲自 前往 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> ， 和 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 位 领导人 举行 紧急 首脑 会议 。
而 在 另外 一 方面 ， <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 呼吁 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 停止 暴力 冲突 ， 恢复 和平 谈判 。
详细 内容 下面 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="FAC">白宫</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">高勒斯特</ENAMEX> 以及 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">布尔</ENAMEX> 的 联合 报道 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 继续 通过 电话 进行 斡旋 ， 设法 防止 <ENAMEX TYPE="DATE">近 两 个 星期</ENAMEX> 的 暴力 冲突 。
使 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 政府 <ENAMEX TYPE="DATE">几 年</ENAMEX> 来 ， 推动 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 同 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 达成 和平 协议 的 努力 付诸东流 。
他 <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 分别 同 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 通 了 电话 ， 并且 将 和 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 讨论 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 到 这个 地区 了解 到 的 情况 ， 然后 决定 是否 亲自 前往 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 推动 和平 。
<ENAMEX TYPE="NORP">白宫</ENAMEX> 发言人 <ENAMEX TYPE="PERSON">西夫茨</ENAMEX> 说 ： “ 问题 的 关键 在于 恢复 和平 进程 ， 而 不 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 是否 前往 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> ” 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">西夫茨</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 在 <ENAMEX TYPE="DATE">周末</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="TIME">今天 上午</ENAMEX> 用 了 很 长 时间 通 电话 ， 不仅仅 讨论 何时 何地 或者 是否 举行 首脑 会晤 。
还 讨论 了 是否 能 制止 循环不断 的 暴力 冲突 。
最后 我们 将 集中 的 讨论 一些 步骤 。
这些 步骤 可能 需要 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 前往 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> ， 也 可能 不 需要 他 去 ” 。
这 位 发言人 还 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 巴拉和 决定 把 镇压 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 骚乱 的 行动 推迟 <ENAMEX TYPE="DATE">几 天</ENAMEX> 。
这个 决定 在 短期 内 是 有 帮助 的 ， 但是 要 结束 这个 紧急 而 危险 的 局面 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 都 需要 采取 行动 ” 。
<ENAMEX TYPE="GPE">联合国</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 也 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 推迟 镇压 这样 的 行动 表示 欢迎 ， 并且 呼吁 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 双方 停止 暴力 冲突 ， 恢复 和谈 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 同 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 举行 会谈 之后 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">中东</ENAMEX> 处于 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="3">十字路口</ENAMEX> ， 现在 是 走向 和平 的 时候 了 ” 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 说 ： “ 我们 处在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="3">十字路口</ENAMEX> ， 但是 尽管 机会 很 小 ， 我们 毕竟 有 机会 控制 局面 ， 我 认为 我们 需要 集中 解决 的 问题 是 停止 暴力 活动 ， 恢复 谈判 ” 。
但是 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 方面 对 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 推迟 加强 镇压 的 行动 嗤之以鼻 ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 方面 的 谈判 代表 <ENAMEX TYPE="PERSON">艾雷法特</ENAMEX> 说 ： “ 威胁 、 警告 和 讹诈 都 是 没有用 的 ， <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 根本 不 吃 这 一 套 ” 。
在 将近 <ENAMEX TYPE="DATE">两 个 星期</ENAMEX> 的 暴力 冲突 中 ， 已经 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">９０多</ENAMEX> 人 死亡 ， 其中 大多数 是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 。
除了 敦促 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 双方 的 领导人 尽快 地 展开 谈判 ， <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 的 人权 委员会</ENAMEX> 也 以 压倒 多数 同意 <ENAMEX TYPE="LOC">阿拉伯</ENAMEX> 国家 的 要求 召开 紧急 会议 来 审议 <ENAMEX TYPE="LOC">阿拉伯</ENAMEX> 国家 所 说 的 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 在 和 <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 示威者 的 冲突 当中 ， 使用 暴力 的 问题 。
下面 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">施莱因</ENAMEX> 的 报道 ： 在 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 人权 委员会</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５３</ENAMEX> 个 成员国 中 ， 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４８</ENAMEX> 个 成员国 投票 赞成 召开 紧急 会议 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1">唯一</ENAMEX> 投票 反对 的 国家 。
<ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 弃权 ， 还 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 个 成员国 没有 参加 投票 。
特别 会议 将 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１０月 １８号</ENAMEX> 举行 ， 会期 不 会 超过 <ENAMEX TYPE="DATE">３ 天</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 发言人 <ENAMEX TYPE="PERSON">霍茨</ENAMEX> 说 ： “ 会议 的 目的 是 要 探讨 如何 制止 循环不断 的 ， <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">以色列人</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 之间 的 暴力 冲突 ” 。
他 说 ： “ 危机 突出 又 如此 危险 ， 不仅 是 对 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 境内 的 人民 ， 而且 对 整个 地区 来说 都 很 危险 ， 所以 人们 就 会 担心 ， 这 或许 就 是 为什么 这么 多 成员国 赞成 开会 讨论 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 问题 ” 。
他 说 ： “ <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 地区 的 局势 动荡不安 ， 非常 危险 ， 有 必要 控制 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 的 局势 。
大家 都 认为 能够 为此 做出 贡献 ” 。
这 位 发言人 还 说 ： “ 他 认为 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 和 国际 社会 ， 在 目前 形势 下 在 设法 促使 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴基斯坦人</ENAMEX> ， 恢复 谈判 的 努力 中 能够 发挥 建设性 作用 ” 。
<ENAMEX TYPE="ORG">联合国 人权 委员会</ENAMEX> 的 官员 <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 将 开会 ， 讨论 会议 议程 。
这 将 是 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 人权 委员会</ENAMEX> 成立 以来 ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第五</ENAMEX> 次 召开 紧急 会议 。
前 几 次 紧急 会议 曾经 讨论 “ <ENAMEX TYPE="EVENT">波斯尼亚 战争</ENAMEX> ” 、 “ <ENAMEX TYPE="EVENT">卢旺达 种族 灭绝 大屠杀</ENAMEX> ” 和 “ <ENAMEX TYPE="GPE">东帝汶</ENAMEX> 暴力 问题 ” 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">日内瓦</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 大使 说 ： “ 会议 是 不合时宜 的 ， 也 不 会 平息 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 的 局势 ” 。
</DOC>
