<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0022@0022@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 前 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 祝贺 当选 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 在 选举 中 获胜 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 是 在 <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 电视台 一 个 录像 节目 中 做出 了 这个 评论 ， 他 表示 ： 他 的 政党 将 继续 在 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 政治 事务 中 扮演 角色 ， 但是 现在 他 将 休息 一 段 时间 和 家人 在一起 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 讲话 在 <ENAMEX TYPE="FAC" E_OFF="1">贝尔格莱德 街头</ENAMEX> 引起 了 巨大 的 庆祝 活动 ， <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 军队 首领 <ENAMEX TYPE="PERSON">帕夫科维奇</ENAMEX> 将军 也 在 电视 上 露面 ， 向 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 表示 祝贺 ， 他 表示 ： 军队 将 尊重 人民 的 意愿 。
</DOC>
