<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0091@0091@vom@bn@ch@on">
我们 再 来 看看 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 的 最新 动态 。
<ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 几乎 不 流血 的 民众 起义 结束 了 专制者 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 长 达 <ENAMEX TYPE="DATE">１３ 年</ENAMEX> 的 统治 ， 但是 呢 ， 新 的 领导人 仍然 面临 如何 决定 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 命运 这个 问题 ， 那么 一些 <ENAMEX TYPE="LOC">欧洲</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 呢 都 表示 希望 看到 把 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛塞维奇</ENAMEX> 送上 国际 法庭 ， 就 他 犯下 的 战争 罪行 接受 审判 ， 但是 一般 的 <ENAMEX TYPE="NORP">塞尔维亚</ENAMEX> 民众 以及 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 新 的 领导 班子 中 的 一些 人 则 表示 呢 更 重要 的 是 ， 是 要 这 位 下台 的 前 领导人 在 自己 的 国家 里 受审 。
下面 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">柯南</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">贝尔格莱德</ENAMEX> 发来 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">米勒舍维奇</ENAMEX> 即使 下台 了 ， 他 仍然 在 给 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 带来 麻烦 ， <ENAMEX TYPE="ORG">南联邦</ENAMEX> 与 国际 社会 刚刚 建立 起来 的 关系 ， 现在 受到 这样 一 个 事实 的 阻碍 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 是 西方 国家 抨击 的 对象 。
国际 检控 人员 和 西方 领导人 都 希望 把 他 引渡 到 <ENAMEX TYPE="GPE">海牙</ENAMEX> ， 就 他 被控 在 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 犯下 的 战争 罪行 进行 审判 ， 不然 影响 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 经济 发展 的 某些 重要 的 金融 制裁 措施 可能 会 继续 执行 。
政治 分析人 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈鲁巴契奇</ENAMEX> 认为 ， <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">塞尔维亚人</ENAMEX> 希望 看到 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 受审 ， 是 因为 他 对 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">塞尔维亚人</ENAMEX> 犯下 的 罪行 ， 而 不 是 因为 他 对 外族人 所 犯下 的 罪行 。
他 说 ： “ <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">塞尔维亚人</ENAMEX> 持有 这 种 想法 的 部分 原因 是 ， 事实上 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 当局 当时 控制 了 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 大部分 的 新闻 媒体 ， 因此 大多数 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">塞尔维亚人</ENAMEX> 并不 了解 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">波斯尼亚</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">克罗地亚</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 犯下 的 罪行 究竟 有 多 严重 。 ”
他 说 ： “ <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">塞尔维亚人</ENAMEX> 并不 认为 <ENAMEX TYPE="PERSON">米勒舍维奇</ENAMEX> 在 前 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">几</ENAMEX> 次 战争 中 犯下 很 大 的 罪行 ， 但是 他们 认为 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">塞尔维亚人</ENAMEX> 干下 了 很多 坏事 ， 特别是 让 <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 卷入 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 场 战争 ， 而且 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">塞尔维亚人</ENAMEX> 在 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 场 斗争 中 都 输掉 了 。 ”
<ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">塞尔维亚人</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 腐败 程度 ， 他 毁掉 国家 和 各 个 机构 以及 国家 经济 的 程度 特别 感到 愤怒 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 也许 还 应该 因为 他 下令 执行 了 一些 暗杀 活动 而 接受 审判 。
最后 ， 在 <ENAMEX TYPE="DATE">９月 ２４日</ENAMEX> 的 选举 之后 他 有 过 选举 舞弊 行为 ， 他 也 应该 为此 接受 审判 。
在 <ENAMEX TYPE="FAC">贝尔格莱德 大街</ENAMEX> 上 ， 你 看 不 到 人们 要求 引渡 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 那 种 情绪 ， 甚至 当选 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 也 表示 ， 与 处理 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 指控 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 犯有 战争 罪行 这个 问题 相 比较 ， <ENAMEX TYPE="ORG">南斯拉夫 联盟</ENAMEX> 有 更 大 的 问题 要 解决 。
他 说 ， 他 说 这个 话 的 部分 原因 可能 是 为了 安慰 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> ， 以便 权力 的 转移 得到 巩固 ， 但是 随着 时间 的 推移 ， 新 的 领导 班子 暗示 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 可能 会 面临 国内 法庭 对 他 的 审判 。
许多 <ENAMEX TYPE="NORP">塞尔维亚</ENAMEX> 老百姓 也 认为 ， 他们 的 前 总统 应该 受到 审判 ， 但是 包括 <ENAMEX TYPE="DATE">６３ 岁</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">日沃地奇</ENAMEX> 在内 的 一些 人 认为 ， 西方 国家 没有 理由 干涉 这个 审判 程序 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">日沃地奇</ENAMEX> 说 ： “ 这 不 行 ， 为什么 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 要 去 西方 国家 ， 特别是 去 <ENAMEX TYPE="GPE">海牙</ENAMEX> 接受 审判 呢 ？
<ENAMEX TYPE="GPE">海牙</ENAMEX> 显然 是 一 个 政治 法庭 ， 在 对 他 的 罪行 进行 适当 的 调查 之后 ， 还 应该 在 自己 的 国家 接受 自己 的 人民 的 审判 。 ”
<ENAMEX TYPE="DATE">１９ 岁</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿基诺维奇</ENAMEX> 正 在 他 就读 的 <ENAMEX TYPE="FAC">贝尔格莱德 大学</ENAMEX> 门 前 的 一 家 小吃店 喝 着 咖啡 ， 他 说 ： “ <ENAMEX TYPE="PERSON">米勒舍维奇</ENAMEX> 犯下 的 罪行 并不 是 针对 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> 或者 其他 <ENAMEX TYPE="LOC" E_OFF="1">欧洲人</ENAMEX> 的 ， 而 是 针对 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">塞尔维亚人</ENAMEX> ， 因此 审判 他 的 应该 是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">塞尔维亚人</ENAMEX> 。
他 相信 <ENAMEX TYPE="ORG">国际 法庭</ENAMEX> 不 会 理解 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 对 自己 人民 所 犯下 的 罪行 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿基诺维奇</ENAMEX> 说 ： “ 如果 这里 的 法庭 能够 给 她 应 有 的 惩处 ， 那么 我 认为 他 应该 在 这里 接受 审判 ， 但是 ， 我 拿 不 准 <ENAMEX TYPE="ORG">海牙 国际 法庭</ENAMEX> 会 怎么 做 ， 我 对 那个 法庭 不 怎么 了解 ， 我 并不 真正 的 信任 它 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 总统 的 高级 经济 顾问 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">丁基奇</ENAMEX> 最近 宣布 ， 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 选举 舞弊 的 起诉 正 在 准备 中 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 被 指责 企图 推翻 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 取得 <ENAMEX TYPE="DATE">９月 ２４号</ENAMEX> 选举 胜利 的 结果 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">丁基奇</ENAMEX> 说 ： “ 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１万５千</ENAMEX> 人 在 针对 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">联邦 选举 委员会</ENAMEX> 全体 成员 的 指控书 上 签 了 名 ， 这 是 一 个 很 严肃 的 指控书 ， 是 由 最 好 的 律师 起草 的 ， 因此 我们 希望 司法 系统 能够 秉公 办事 。
不过 我 给 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 思考 的 时间 不 多 ， 因为 他 这 次 只 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 选择 ， 一 是 尽快 出国 ， 二 是 面临 <ENAMEX TYPE="ORG">塞尔维亚 法院</ENAMEX> 的 审判 。 ”
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 大使 <ENAMEX TYPE="PERSON">蒙哥马利</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 表示 ： <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 政府 将 在 敦促 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 引渡 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 一 事 上 暂时 保持 克制 态度 ， 但是 国际 检控 人员 在 有关 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 问题 上 却 没有 退让 下来 。
联合国 <ENAMEX TYPE="ORG">审判 战争 罪行 法庭</ENAMEX> 总检察长 <ENAMEX TYPE="PERSON">德鹏特</ENAMEX> 的 发言人 说 ： “ 该 法庭 的 目标 是 把 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 指控 范围 扩大 到 包括 他 在 <ENAMEX TYPE="DATE">９０年代 早期 和 中期</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">波斯尼亚</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">克罗地亚</ENAMEX> 所 犯下 的 罪行 。 ”
</DOC>
