<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0084@0084@vom@bn@ch@on">
国际 潜水 人员 已经 到达 <ENAMEX TYPE="DATE">两 个 月</ENAMEX> 前 沉没 于 <ENAMEX TYPE="LOC" E_OFF="1">巴伦之 海底</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 核潜艇 库尔斯克号 残赅 的 所在 位置 ， 为 预备 打捞 潜艇 上 罹难 船员 的 尸体 做 准备 。
下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">加斯佩里尼</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 发来 的 报道 。
潜水员 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 项 任务 就 是 对 潜水艇 做 一 番 检查 ， 然后 在 船壳 上 钻洞 ， 打捞 里面 的 尸体 。
<ENAMEX TYPE="NORP">挪威</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP">俄罗斯</ENAMEX> 潜水员 从 一 个 特殊 的 水上 平台 进入 海里 ， 参加 这 次 打捞 行动 。
这 次 行动 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 个 阶段 将 持续 <ENAMEX TYPE="DATE">几 天</ENAMEX> ， 然后 潜水员 将 进入 潜水艇 内部 。
<ENAMEX TYPE="ORG">俄罗斯 海军</ENAMEX> 的 高级 指挥官 在 潜水员 开始 进行 打捞 之前 ， 对 他们 说 ： 他们 不 应该 采取 任何 会 危及 自己 生命 安全 的 作法 。
海军 上将 <ENAMEX TYPE="PERSON">库罗耶多夫</ENAMEX> 表示 ： 如果 情况 过于 危险 ， 整个 打捞 行动 将 被 取消 。
许多 专家 认为 ， 这 项 行动 的确 很 危险 ， 潜水员 必须 潜入 大约 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">１００ 米</ENAMEX> 深 的 海底 ， 在 极度 寒冷 和 黑暗 的 环境 下 进行 工作 。
潜水员 也 要 面对 来自 潜艇 内部 尖锐 金属物 和 其它 碎片 的 危险 。
另外 ， 潜艇 上 的 爆炸 物品 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 提供 潜艇 能量 的 核反应堆 也 构成 危险 。
许多 人 说 ： 没有 必要 进行 这 次 打捞 行动 ， 而 应该 让 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１１８</ENAMEX> 名 遇难 船员 在 潜艇 里 安息 。
甚至 一些 死难 船员 的 家属 也 说 ， 不 要 对 库尔斯克号 采取 什么 行动 。
这 艘 潜艇 在 经历 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 次 舱内 爆炸 之后 ， 沉入 海底 。
由于 爆炸 造成 极为 严重 的 破坏 ， 因而 使 人 怀疑 是否 有 可能 捞到 任何 尸体 。
有些 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 媒体 评论员 说 ： 政府 真正 试图 从 这 艘 一度 使 <ENAMEX TYPE="ORG">俄罗斯 海军</ENAMEX> 感到 骄傲 和 安慰 的 潜艇 上 打捞 的 可能 是 一些 机密 文件 或者 是 一些 武器 。
</DOC>
