<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0008@0008@vom@bn@ch@on">
究竟 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 会 不 会 在 西方 国家 的 压力 下 辞职 下台 ， 目前 还 不得而知 ， 不过 <ENAMEX TYPE="GPE">印尼</ENAMEX> 曾经 派驻 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP">联合国</ENAMEX> 人权 代表 <ENAMEX TYPE="PERSON">丁斯特比尔</ENAMEX> 却 表示 ： “ <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 应该 得到 豁免权 ， 以 换取 他 下台 ” 。
在 <ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">米勒舍维奇</ENAMEX> 被 <ENAMEX TYPE="ORG">罪行 战争 法庭</ENAMEX> 裁定 有罪 。
<ENAMEX TYPE="NORP">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">科米托</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">海牙</ENAMEX> 发来 报道 说 ： “ <ENAMEX TYPE="PERSON">丁斯特比尔</ENAMEX> 的 建议 并没有 得到 正面 回应 ， 下面 请 听 这 篇 报道 的 详细 内容 ： <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 战争 罪行 法庭</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP">联合国</ENAMEX> 官员 建议 豁免 <ENAMEX TYPE="ORG">海牙 法庭</ENAMEX> 的 通缉犯 <ENAMEX TYPE="NORP">南斯拉夫</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">米勒舍维奇</ENAMEX> 感到 愤怒 。
<ENAMEX TYPE="ORG">联合国 战争 罪行 法庭</ENAMEX> 的 发言人 <ENAMEX TYPE="PERSON">兰戴尔</ENAMEX> 说 ： “ 如果 他 果真 是 这样 建议 的话 ， 那 确实 相当 令 人 感到 震惊 ， 因为 这个 建议 和 <ENAMEX TYPE="ORG">安理会</ENAMEX> 给 <ENAMEX TYPE="ORG">战争 罪行 法庭</ENAMEX> 的 命令 被道反驰 。
<ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 的 命令 是 把 前 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 所有 受到 指控 的 战犯 ， 包括 过去 和 现在 的 领导人 一起 提出 起诉 。 ”
<ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">战争 罪行 法庭</ENAMEX> 裁定 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 总统 和 他 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 名 高级 助理 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 犯有 违反 人道 罪 ， 只 有 检察长 <ENAMEX TYPE="PERSON">德尔彭特</ENAMEX> 才 能 依法 请求 撤销 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 控告 ， 可是 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">德尔彭特</ENAMEX> 陈明 表示 ： 他 不仅 绝对 不 会 那样 做 ， 并且 他 还 要 让 大家 知道 ， 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 判决 还 可以 再 扩大 范围 ， 包括 早些时候 他 在 <ENAMEX TYPE="GPE">波斯尼亚</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">克罗地亚</ENAMEX> 所 犯下 的 战争 罪行 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">里斯丽</ENAMEX> 说 ： “ 这 代表 <ENAMEX TYPE="ORG">战争 罪行 法庭</ENAMEX> 多么 重视 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 在 他 所 制造 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">南斯拉夫 战争</ENAMEX> 中 所 扮演 的 角色 。 ”
虽然 <ENAMEX TYPE="NORP">联合国</ENAMEX> 人权 代表 <ENAMEX TYPE="PERSON">丁斯特比尔</ENAMEX> 认为 ： 不 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">米勒舍维奇</ENAMEX> 提起 公诉 ， 可能 会 使 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">南斯拉夫斯</ENAMEX> 顺利 的 转移 政权 。
可是 另外 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 位 <ENAMEX TYPE="NORP">联合国</ENAMEX> 官员 并不 同意 ， <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">波斯尼亚</ENAMEX> 代表 <ENAMEX TYPE="PERSON">佩特里斯</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">海牙</ENAMEX> 会见 了 <ENAMEX TYPE="NORP">战争 罪行 法庭</ENAMEX> 官员 ， 他 说 ： “ 如果 没有 法律 ， <ENAMEX TYPE="LOC">巴尔干 半岛</ENAMEX> 各 国 不 会 得到 长期 和平 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">佩特里斯</ENAMEX> 说 ： “ 我 坚决 相信 <ENAMEX TYPE="ORG">法庭</ENAMEX> 的 独立性 ， 因此 没有 人 有 权 建议 目前 有 一 个 政治 机会 令 我们 动摇 这 一 原则 ， 法律 之前 人人 平等 ， 不管 在 政治 上 我们 是否 愿意 ， 这 一 原则 继续 维持 。
” <ENAMEX TYPE="PERSON">佩特里斯</ENAMEX> 说 ： “ 不管 这 一 豁免 协议 或 可以 在 短期 内 获得 何 种 利益 ， 长久 来 说 这样 做 一定 会 伤害 这 一 地区 为 铲除 暴力 所 作 的 努力 。 ”
</DOC>
