<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0027@0027@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 重申 他 的 最后 通牒 ， 要求 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="TIME">星期一 晚上 之前</ENAMEX> 结束 最近 的 暴力 浪潮 ， 否则 他 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 军人 将 采取 全面 的 武力 行动 来 回应 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 的 枪手 和 示威者 。 ”
有关 详情 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">布埃尔</ENAMEX> 发自 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 的 报道 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 总理 对 记者 说 ： “ 如果 暴力 活动 不 结束 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 方面 将 得出 结论 ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 已经 决定 ， 放弃 和平 进程 选择 僵持 和 对抗 。 ”
他 说 ： “ 在 自卫 的 权利 下 ， 我们 知道 应该 做 什么 以及 如何 行动 ， 以 保证 我们 的 军人 和 平民 得到 保护 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 表示 如果 暴力 活动 不 停止 他 将 取消 和平 进程 ， 命令 <ENAMEX TYPE="ORG">以色列 军队</ENAMEX> 进行 全面 的 武力 行动 ， 来 回应 <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 枪手 和 暴民 。
这 位 总理 表示 与 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 的 和平 仍然 是 可能 的 ， 但是 局势 已经 发展 到 了 紧要 关头 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 说 ： “ 如果 他 要 维持 和平 ， 和平 的 机会 仍然 存在 ， 如果 他们 不 选择 和平 ， 而 选择 僵持 和 对抗 ， 我们 不 能 把 和平 强加 给 他们 。
在 这 种 情况 下 我们 知道 应 如何 回应 ， 那 就 是 我们 以上 所 表示 的 ， 他们 必须 为 使 这 一 个 地区 的 局势 陷于 恶化 甚至 可能 是 对抗 ， 而 承担 责任 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 则 表示 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 的 最后 通牒 是 使 对抗 升级 的 一 个 危险 的 信号 。
<ENAMEX TYPE="ORG">巴勒斯坦 新闻 机构</ENAMEX> 负责人 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉伯</ENAMEX> 表示 ： <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 不 会 向 威胁 低头 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">拉伯</ENAMEX> 认为 如果 和平 进程 已经 终结 ， 那 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 一手 造成 的 。
暴力 活动 正 在 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 领土 上 蔓延 ， 在 <ENAMEX TYPE="LOC">西岸</ENAMEX> 一 名 <ENAMEX TYPE="NORP">犹太</ENAMEX> 定居者 开枪 打死 了 一 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> ， 而 一 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">以色列人</ENAMEX> 在 行车 途中 ， 被 一 块 破 窗 而 入 的 石头 击中 而 丧生 。
在 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙 地带</ENAMEX> ， 当 这 一 地区 的 一 名 <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 枪手 向 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 公共 汽车 开火 ， 使 一些 乘客 受伤 以后 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 关闭 了 <ENAMEX TYPE="FAC">巴勒斯坦 机场</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 爆破 小组 摧毁 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 座 建筑物 ， 它们 被 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 用 来 袭击 附近 的 一 个 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 的 军事 哨所 。
在 <ENAMEX TYPE="DATE">一 个 多 星期</ENAMEX> 的 冲突 当中 ， 已经 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８０多</ENAMEX> 人 丧生 ， 他们 绝大多数 是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 方面 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以列</ENAMEX> 应该 对 这 场 于 <ENAMEX TYPE="DATE">上 个 月 下旬</ENAMEX> 开始 的 暴力 浪潮 负责 。
暴力 是 由 <ENAMEX TYPE="ORG">以色列 反对党</ENAMEX> 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">沙隆</ENAMEX> ， 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 的 一 个 宗教 名胜地 引起 的 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 双方 都 把 这个 地方 视为 圣地 。
</DOC>
