<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0088@0088@vom@bn@ch@on">
欢迎 各位 继续 收听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 新闻 和 世界 报道 ， 我 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">王哲</ENAMEX> 。
接下来 我们 来 看看 紧张 的 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 局势 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 呼吁 ， 暂停 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 和平 进程 ， 以便 在 发生 了 <ENAMEX TYPE="DATE">几 个 星期</ENAMEX> 的 暴力 风潮 之后 ， 对 外交 领域 进行 重新 的 评估 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 是 在 <ENAMEX TYPE="LOC">阿拉伯</ENAMEX> 首脑 会议 在 <ENAMEX TYPE="GPE">开罗</ENAMEX> 结束 之际 发表 这 番 讲话 的 。
下面 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克纳</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 发来 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 在 内阁 会议 上 表示 ， 他 将 宣布 和平 进程 暂停 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 说 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 。
他 在 内阁 会议 之后 发表 的 声明 说 ： “ 在 <ENAMEX TYPE="LOC">约旦河 西岸</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙</ENAMEX> 地带 <ENAMEX TYPE="DATE">三 个 多 星期</ENAMEX> 的 暴力 风潮 之后 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 要 重新 评估 外交 进程 。 ”
一些 <ENAMEX TYPE="NORP">以色列</ENAMEX> 内阁 部长 反对 <ENAMEX TYPE="GPE">巴拉克</ENAMEX> 暂停 和平 进程 的 打算 ， 他们 认为 那样 做 不 会 解决 任何 问题 ， 只 能够 破坏 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 的 国际 形象 。
据 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 电台 报道 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 并没有 要求 内阁 批准 宣布 暂停 的 决定 ， 他 仍然 在 设法 跟 <ENAMEX TYPE="ORG">反对党 利库德 集团</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 组成 全国 团结 政府 。
正 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="FAC">圣殿山</ENAMEX> 引发 了 <ENAMEX TYPE="DATE">上 个 月 底</ENAMEX> 开始 的 暴力 冲突 。
在 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 采取 这 一 行动 之前 ， <ENAMEX TYPE="LOC">阿拉伯</ENAMEX> 领导人 在 <ENAMEX TYPE="GPE">开罗</ENAMEX> 结束 了 紧急 首脑 会议 ， 会议 讨论 了 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 之间 的 最新 冲突 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 在 一 份 声明 中 赞扬 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">穆巴拉克</ENAMEX> 推动 首脑 会议 的 努力 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">穆巴拉克</ENAMEX> 呼吁 和平 与 克制 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 对此 表示 赞赏 。
但是 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 强调 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 不 能够 接受 威胁性 语言 ， 而 首脑 会议 结束 时 鼓动 继续 进行 暴力 行动 ， 对此 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 予以 谴责 。 ”
有些 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 领袖 则 暗示 ， 他们 觉得 首脑 会议 对 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 采取 的 行动 还 不够 。
与此同时 ， <ENAMEX TYPE="LOC">西岸</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙</ENAMEX> 地带 又 爆发 了 新 的 暴力 冲突 ， 在 <ENAMEX TYPE="LOC">西岸</ENAMEX> 城镇 <ENAMEX TYPE="GPE">西布伦</ENAMEX> 至少 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 在 冲突 中 被 打死 ， 自从 近 <ENAMEX TYPE="DATE">一 个 月</ENAMEX> 前 冲突 开始 以来 已经 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１１５</ENAMEX> 人 以上 丧生 ， 绝大多数 的 死者 是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 。
</DOC>
