<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0062@0062@vom@bn@ch@on">
对于 获得 <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 文学 奖</ENAMEX> 的 作家 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 官方 称 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 获奖 表明 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 文学 奖</ENAMEX> 被 用 于 政治 目的 ， 但是 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 却 出现 抢购 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 作品 的 热潮 。
请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之间</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">凯吉</ENAMEX> 的 一 篇 报道 。
据 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">南华 早报</ENAMEX> 》 报道 ， <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 官方 指责 <ENAMEX TYPE="ORG">瑞典 皇家 科学院</ENAMEX> ， 把 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 文学 奖</ENAMEX> 授予 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 流亡 作家 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 是 出于 政治 目的 。
目前 陪同 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱容基</ENAMEX> 总理 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 的 外交部 发言人 <ENAMEX TYPE="PERSON">孙玉喜</ENAMEX> 甚至 说 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">诺贝尔</ENAMEX> 委员 将 文学 奖 颁发 给 流亡 作家 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 有 其 不可告人 的 政治 阴谋 。
据 《 <ENAMEX TYPE="ORG">南华 早报</ENAMEX> 》 的 报道 ， 新 政府 的 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 作家 协会</ENAMEX> 官员 <ENAMEX TYPE="PERSON">金坚范</ENAMEX> 也 以 同样 的 立场 说 ： <ENAMEX TYPE="ORG">诺贝尔 评审 委员会</ENAMEX> 让 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 获奖 是 基于 政治 动机 。
他 说 ： <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">好几百</ENAMEX> 位 作家 写 的 比 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 好 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 的 获奖 只 能 表明 <ENAMEX TYPE="ORG">诺贝尔 评审 委员会</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 文学 很 无知 。
受 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 官方 立场 影响 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 媒体 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 获奖 一 事 几乎 保持 沉默 。
《 <ENAMEX TYPE="ORG">北京 晚报</ENAMEX> 》 在 报道 <ENAMEX TYPE="PERSON">诺贝尔</ENAMEX> 其他 获奖 人士 ， 居然 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 获得 文学 奖 只字未提 。
相反 报纸 还 登载 了 一 篇 题目 为 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 奖 跟 中国 太 远</ENAMEX> 了 》 的 文章 。
对于 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 种种 指责 ， <ENAMEX TYPE="ORG">诺贝尔 评委</ENAMEX> 予以 反驳 。
《 <ENAMEX TYPE="ORG">明报</ENAMEX> 》 报道 说 ， <ENAMEX TYPE="ORG">瑞典 皇家 科学院</ENAMEX> 院士 ， <ENAMEX TYPE="ORG">诺贝尔 文学 评审 委员会</ENAMEX> 著名 汉学家 <ENAMEX TYPE="PERSON">马悦然</ENAMEX> 指出 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 指责 非常 愚蠢 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">马悦然</ENAMEX> 说 ： <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 政府 恨 他 ， 说 他 是 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 人民 的 敌人 ， 但是 他 不 在乎 。
他 说 ： <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 政府 有 他们 的 标准 ， 但是 <ENAMEX TYPE="ORG">诺贝尔 评审 委员会</ENAMEX> 也 有 自己 的 标准 。
评委们 认为 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 是 一 个 非常 优秀 的 作家 。
同时 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 的 获奖 使得 他 的 作品 在 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 变得 畅销 起来 。
据 《 <ENAMEX TYPE="ORG">南华 早报</ENAMEX> 》 和 《 <ENAMEX TYPE="ORG">明报</ENAMEX> 》 的 报道 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 的 作品 在 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 以前 一直 处 于 滞销 状态 ， 但是 当 他 获奖 的 消息 传来 ， 他 的 作品 立即 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="2">洛阳纸贵</ENAMEX> 。
《 <ENAMEX TYPE="ORG">明报</ENAMEX> 》 说 ： 为了 应付 市民 突如其来 的 抢购 热潮 ， <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 各 大 书店 赶忙 进货 ， 连 图书馆 也 不 例外 。
书店 现有 的 存货 被 抢购一空 ， 要 等 印刷商 加印 ， 一些 市民 要 <ENAMEX TYPE="DATE">两 个 星期</ENAMEX> 后 才 能 拿到 书 。
《 <ENAMEX TYPE="ORG">明报 》 出版社</ENAMEX> 决定 加印 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５０００</ENAMEX> 本 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 的 得奖 作品 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">灵山</ENAMEX> 》 ， 还 将 在 <ENAMEX TYPE="DATE">本 月</ENAMEX> 底 推出 两 部 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 的 新作 。
《 <ENAMEX TYPE="ORG">南华 早报</ENAMEX> 》 说 ： 在 得到 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 和 国外 的 订单 以后 ， <ENAMEX TYPE="ORG">香港 中文 大学 出版社</ENAMEX> 决定 印刷 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５０００</ENAMEX> 本 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 的 近作 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">彼岸</ENAMEX> 》 。
曾经 出版 过 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 著作 的 <ENAMEX TYPE="ORG">香港 宇宙 书局</ENAMEX> 的 销售部 经理 说 ， 应 读者 要求 他们 将 从 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 进口 更 多 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 的 著作 。
他 说 ： <ENAMEX TYPE="DATE">几 天</ENAMEX> 来 他们 书局 的 电话 就 从来 没有 断 过 。
以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">凯吉</ENAMEX> 的 综合 报道 。
</DOC>
