<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0046@0046@vom@bn@ch@on">
各位 听众 ， 欢迎 您 继续 收听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 新闻 和 世界 报道 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">瑞典</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">瑞典 科学院</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">斯德哥尔摩</ENAMEX> 宣布 ， <ENAMEX TYPE="DATE">２０００年</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 文学 奖</ENAMEX> 将 会 授予 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">法国籍</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 作家 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">瑞典 科学院</ENAMEX> 在 颁奖词 中 说 ， 授予 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 文学 奖</ENAMEX> ， 是 表彰 他 尖锐 的 洞察力 ， 语言 上 的 技巧 以及 他 为 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 小说 开辟 的 新 途径 。
<ENAMEX TYPE="ORG">瑞典 科学院</ENAMEX> 称 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 是 卓有 成就 的 小说家 、 翻译家 、 戏剧家 、 导演 和 批评家 。
有关 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 其人 和 他 的 作品 ， 下面 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">白山</ENAMEX> 的 报道 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 获得 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 文学 奖</ENAMEX> 的 消息 传出 后 ， 世界 各 国 的 很多 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 都 非常 激动 ， 因为 这 毕竟 是 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 文学 奖</ENAMEX> 有史以来 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 次 颁发 给 一 位 用 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">中文</ENAMEX> 写作 的 作家 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 的 名字 对 许多 人 来说 有些 陌生 ， 他 远 没有 <ENAMEX TYPE="PERSON">老舍</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴金</ENAMEX> 有名 ， 就 是 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">北岛</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">莫言</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">苏童</ENAMEX> 等 新 一 代 作家 相比 ， 他 的 知名度 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 一般 读者 当中 也 差 得 很 远 。
政治 评论家 <ENAMEX TYPE="PERSON">胡平</ENAMEX> 撰文 评论 说 ， 这 主要 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 原因 ： <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 的 主要 作品 都 是 在 海外 出版 的 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 是 遭到 禁止 的 ； <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 的 作品 相当 的 阳春白雪 ， 一般 人 不 大 读 得 进去 。
尽管 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 知名度 不 高 ， 他 在 <ENAMEX TYPE="LOC">欧洲</ENAMEX> 的 文化界 ， 特别是 在 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">德国</ENAMEX> 却 是 赫赫有名 的 文化人 。
他 的 许多 作品 都 被 翻译 成 多 国 文字 ， <ENAMEX TYPE="LANGUAGE" E_OFF="2">法译本</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">灵山</ENAMEX> 》 曾经 轰动 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 。
他 的 剧本 也 在 世界 各 地 频频 上演 ， 西方 报刊 评论 他 的 作品 的 文章 多 达 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４００多</ENAMEX> 篇 ， 普遍 认为 他 是 当代 最 有 前途 的 剧作家 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1">之一</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 祖籍 <ENAMEX TYPE="GPE">江苏</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">泰州</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">１９４０年</ENAMEX> 出生 于 <ENAMEX TYPE="GPE">江西</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">赣州</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">６０ 岁</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 从小 就 沿袭 琴棋书画 ， <ENAMEX TYPE="DATE">５ 岁</ENAMEX> 的 时候 曾经 在 母亲 的 影响 下 登台 演出 舞台剧 ， 家里 浓厚 的 文化 气息 陶冶 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 的 文人 素质 和 文化 修养 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９６２年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２２ 岁</ENAMEX> 的 时候 ， 毕业于 <ENAMEX TYPE="ORG">北京 外语 学院</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LANGUAGE" E_OFF="1">法语系</ENAMEX> ， 毕业 之后 分配 在 <ENAMEX TYPE="ORG">国际 书店</ENAMEX> 担任 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">法语</ENAMEX> 翻译 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９７１年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 下 干校 ， 在 农村 教书 ， <ENAMEX TYPE="DATE">四 年</ENAMEX> 以后 的 <ENAMEX TYPE="DATE">１９７５年</ENAMEX> 调回 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 。
先 是 在 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 作家 协会</ENAMEX> 工作 ， 后来 到 著名 的 <ENAMEX TYPE="ORG">北京 人民 艺术 剧院</ENAMEX> 担任 专业 创作 人员 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 勤于 创作 ， 就 是 在 下放 干校 期间 ， 他 的 行李 里 也 是 装满 了 手稿 ， 但是 直 到 <ENAMEX TYPE="DATE">１９７８年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 政治 情况 有 了 改变 之后 ， 他 的 作品 才 被 允许 发表 。
在 <ENAMEX TYPE="DATE">８０年代</ENAMEX> 期间 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 发表 了 著名 的 抽象派 小说 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">车站</ENAMEX> 》 ， <ENAMEX TYPE="DATE">１９８６年</ENAMEX> 发表 剧本 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">野人</ENAMEX> 》 和 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">彼岸</ENAMEX> 》 。
《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">野人</ENAMEX> 》 的 上演 使 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 的 声望 在 当时 的 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 戏剧界 达到 最高点 ， 在 那 以后 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 政府 禁止 所有 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 的 戏剧 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 演出 。
政治 上 的 紧张 空气 和 创作 上 的 不自由 ， 促使 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９８７年</ENAMEX> 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> ， 来到 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> ， 并且 申请 政治 避难 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 定居 下来 ， 最后 加入 了 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">法国籍</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 曾经 是 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 共产党</ENAMEX> 党员 ， <ENAMEX TYPE="EVENT">１９８９年 天安门 学生 民主 运动</ENAMEX> 后 ， 他 退出 了 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 。
他 曾经 发誓 说 ， 只要 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 仍然 在 集权 政府 的 统治 之下 ， 他 就 决 不 回 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="DATE">７０年代</ENAMEX> 末 开始 发表 作品 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 的 文学 创作 活动 不过 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">６</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="DATE">７ 年</ENAMEX> ， 此后 便 在 海外 生根 、 开花 、 结果 。
至今 他 已经 发表 过 多 种 小说集 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 本 ， 剧本 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１６</ENAMEX> 种 ， 文学 评论 著作 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 种 ， 比较 有名 的 包括 现代 小说 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">戏剧 初 探 —— 对 一 种 现代 戏剧 的 追求</ENAMEX> 》 ， 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">另 一 种 美</ENAMEX> 》 、 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">绝对 信号</ENAMEX> 》 、 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">车站</ENAMEX> 》 、 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">野人</ENAMEX> 》 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">彼岸</ENAMEX> 》 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">八月 雪</ENAMEX> 》 、 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">夜神游</ENAMEX> 》 、 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">一 个 人 的 圣经</ENAMEX> 》 等等 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 有 他 独特 的 文学观 ， 他 认为 文学 可以 触及 政治 ， 也 应该 超越 政治 。
他 说 只有 可 言说 而 非 说 不 可 的 时候 ， 才 写 。
因为 只 有 这 种 言说 ， 才 更 真实 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 将 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 １０号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">斯德哥尔摩</ENAMEX> 接受 <ENAMEX TYPE="GPE">瑞典</ENAMEX> 国王 的 颁奖 ， 奖金 <ENAMEX TYPE="MONEY">大约 ９０万 美元</ENAMEX> 。
分析 人士 认为 ， 即使 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 文学 奖</ENAMEX> 是 一 个 崇高 的 奖项 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 作为 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">中文</ENAMEX> 作家 获奖 ， 应该 被 看作 是 所有 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 作家 的 光荣 。
但是 ， 鉴于 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 政治 流亡者 的 身份 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 政府 对于 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 的 获奖 会 感到 十分 尴尬 。
的确 ， 已经 有 报道 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 政府 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 获奖 的 消息 进行 低调 处理 。
而 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 则 表示 他 不 会 利用 获得 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 文学 奖</ENAMEX> 的 机会 来 谋取 政治 上 的 利益 。
但是 他 说 ， 虽然 他 不 参与 政治 ， 但是 并不 妨碍 他 批评 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 政策 ， 他 喜欢 还 说 什么 ， 就 说 什么 。
</DOC>
