<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0034@0034@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 大会 投票 选出 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５</ENAMEX> 个 国家 为 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 安理会</ENAMEX> 的 成员 。
<ENAMEX TYPE="GPE">哥伦比亚</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">爱尔兰</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">新加坡</ENAMEX> 赢得 了 <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 轮 投票 ， 而 成为 <ENAMEX TYPE="ORG">安理会</ENAMEX> 的 成员 。
<ENAMEX TYPE="GPE">毛里求斯</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">挪威</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">毛里求斯</ENAMEX> 打败 了 <ENAMEX TYPE="GPE">苏丹</ENAMEX> ， 而 赢得 了 <ENAMEX TYPE="ORG">安理会</ENAMEX> 分配 给 <ENAMEX TYPE="LOC">非洲</ENAMEX> 的 席位 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 人权 团体 大力 阻止 <ENAMEX TYPE="GPE">苏丹</ENAMEX> 当选 ， 并 说 <ENAMEX TYPE="GPE">苏丹</ENAMEX> 支持 恐怖 组织 。
而且 也 遭受 到 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 的 制裁 ， 而 没有 资格 成为 <ENAMEX TYPE="ORG">安理会</ENAMEX> 的 成员 ．
</DOC>
