<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0058@0058@vom@bn@ch@on">
各位 听众 欢迎 您 继续 收听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 新闻 与 世界 报道 节目 。
在 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 的 斡旋 之下 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 双方 同意 参加 <ENAMEX TYPE="DATE">下 个 星期一</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> 举行 的 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 首脑 会议 ， 以求 了结 多 日 来 的 暴力 冲突 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 将 出席 这 次 会议 。
下面 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">佩思</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">高勒思特</ENAMEX> 发来 的 一 篇 报道 。
<ENAMEX TYPE="DATE">这个 星期</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 奔波 于 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 各 个 国家 ， 并 与 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 双方 进行 了 多 次 会谈 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> 他 终于 使 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 双方 同意 参加 <ENAMEX TYPE="DATE">下 个 星期一</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> 的 度假 圣地 <ENAMEX TYPE="GPE">沙姆沙伊赫</ENAMEX> 举行 的 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 首脑 会议 。
然而 ， <ENAMEX TYPE="DATE">两 个 星期</ENAMEX> 以来 的 流血 暴力 冲突 造成 重大 伤亡 使 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 之间 很 难 恢复 暴力 冲突 发生 之前 的 那 种 信任 。
即将 出席 这 次 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 首脑 会议 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 对于 这 次 会议 所 能够 达成 的 目标 不 敢 抱 太 大 的 希望 ， 而 把 会议 目标 从 谋求 达成 和平 协议 改为 谋求 停止 暴力 冲突 。
他 说 我们 目前 的 中心 目标 是 制止 暴力 ， 使 这个 地区 恢复 安宁 ， 使 双方 同意 建立 一 个 寻找 事实 的 机制 ， 调查 这些 暴力 事件 是 怎样 开始 的 ， 并 探讨 今后 可以 如何 防止 同 类 事情 的 再次 发生 ， 同时 谋求 使 双方 重新 开始 对话 和 谈判 。
<ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 表示 ， 会议 并没有 预设 任何 的 条件 ， 但是 仍然 有 一些 建议 。
可见 ， <ENAMEX TYPE="GPE">联合国</ENAMEX> 方面 也 不 敢 把 一些 过分 乐观 的 期待 放 在 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 任何 一 方 身上 。
<ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 的 高级 助手 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">巴方</ENAMEX> 希望 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 把 军队 撤离 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 城镇 ， 并 部分 解除 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 地区 的 封锁 ， 让 粮食 和 药物 能 被 运送 到 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 地区 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 则 表示 ， 希望 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 重新 逮捕 最近 获得 释放 的 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 则 希望 双方 在 <ENAMEX TYPE="DATE">下 星期一</ENAMEX> 举行 的 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 首脑 会议 之前 停火 ， 并且 希望 通过 这 次 会议 能 结束 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 双方 的 暴力 冲突 ， 从而 为 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 和平 谈判 的 重新 开始 带来 希望 。
这 一连串 的 暴力 冲突 起因于 <ENAMEX TYPE="DATE">两 个 星期</ENAMEX> 之前 ， <ENAMEX TYPE="ORG">以色列 反对派</ENAMEX> 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 访问 位 于 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 老城 的 一 个 敏感 地点 。
这个 地点 对于 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">犹太人</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP">穆斯林</ENAMEX> 来说 都 是 圣地 。
另外 <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 也 是 一 个 具有 争议性 的 人物 。
他 在 担任 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">国防 部长</ENAMEX> 期间 ， <ENAMEX TYPE="ORG">以军</ENAMEX> 轰击 了 位 于 <ENAMEX TYPE="GPE">黎巴嫩</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 基地 ， 造成 <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 难民 的 重大 伤亡 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 老城 的 访问 引发 了 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 军警 之间 的 暴力 冲突 ， 冲突 至今 造成 大约 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１００</ENAMEX> 人 丧生 ， 其中 绝大部分 是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 。
</DOC>
