<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0052@0052@vom@bn@ch@on">
各位 听众 这里 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 新闻 和 世界 报道 。
继续 再 把 焦点 转向 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 海军</ENAMEX> 驱逐舰 在 <ENAMEX TYPE="GPE">也门</ENAMEX> 遭到 炸弹 攻击 的 事件 ， <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 继续 成为 全 <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 各 大 媒体 的 焦点 。
目前 这 起 恐怖主义 攻击 事件 已经 造成 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">７</ENAMEX> 人 死亡 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１０</ENAMEX> 人 失踪 。
而 受到 这个 事件 的 影响 ， 目前 正 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 访问 的 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 海军</ENAMEX> 部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">丹奇克</ENAMEX> 决定 提早 结束 访问 ， 返回 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 处理 相关 事宜 。
下面 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">郑玉文</ENAMEX> 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 海军</ENAMEX> 部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">丹奇克</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> ， 准备 进行 为期 <ENAMEX TYPE="DATE">一 周</ENAMEX> 的 访问 。
这 次 访问 原本 是 有意 加强 <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 的 军事 合作 。
根据 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 海军</ENAMEX> 发言人 的 说法 ， 这 次 访问 是 希望 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 军舰 成功 互访 之后 ， 进一步 加强 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 海军 间 的 善意 合作 。
不过 就 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">丹奇克</ENAMEX> 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="DATE">当天</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">美国 海军</ENAMEX> 科尔号 驱逐舰 在 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 地区 的 <ENAMEX TYPE="GPE">也门</ENAMEX> 遭到 自杀式 炸弹 的 攻击 ， 造成 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数十</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 官兵 的 伤亡 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">丹奇克</ENAMEX> 立即 决定 提早 结束 访问 ， 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 赶回 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 海军</ENAMEX> 发言人 表示 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">丹奇克</ENAMEX> 还 没有 表示 会 不 会 在 近期 内 重返 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> ， 继续 未 完成 的 访问 。
上 一 次 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 军方</ENAMEX> 高级 官员 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> ， 是 <ENAMEX TYPE="DATE">今年 ７月</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">美国 国防 部长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">科恩</ENAMEX> 的 来访 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">科恩</ENAMEX> 在 当时 会见 了 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">中国 国防 部长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">迟浩田</ENAMEX> 。
以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">郑玉文</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 的 报道 。
</DOC>
