<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0094@0094@vom@bn@ch@on">
在 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">克雷蒂安</ENAMEX> 宣布 于 <ENAMEX TYPE="DATE">下 个 月</ENAMEX> 提前 大选 ， 这 项 宣布 使 他 原 定 于 <ENAMEX TYPE="DATE">下 个 月</ENAMEX> 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 行程 被迫 取消 ， 那么 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 方面 对 此 是 表示 理解 。
下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 特约 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">阎明</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">多伦多</ENAMEX> 发来 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">克雷蒂安</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">星期天 中午</ENAMEX> 宣布 解散 国会 ， 于 <ENAMEX TYPE="DATE">下 个 月</ENAMEX> 提前 举行 大选 ， <ENAMEX TYPE="ORG">加通社</ENAMEX> 的 报道 说 ： <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克雷蒂安</ENAMEX> 是 在 拜会 了 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 总督 <ENAMEX TYPE="PERSON">武冰之</ENAMEX> ， 并且 得到 总督 的 批准 之后 正式 宣布 大选 日期 的 。
他 说 ： “ 总督 已经 批准 解散 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第３６</ENAMEX> 届 国会 ， 联邦 大选 于 <ENAMEX TYPE="DATE">１１月 ２７号 星期一</ENAMEX> 举行 。 ”
<ENAMEX TYPE="ORG">加拿大 国家 广播 公司 ｃｄｃ</ENAMEX> 的 报道 说 ： 上 一 届 的 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 大选 是 在 <ENAMEX TYPE="DATE">９７年 ５月</ENAMEX> 举行 的 ， 按照 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 的 法律 ， 每 一 届 政府 任期 <ENAMEX TYPE="DATE">５ 年</ENAMEX> ， 但是 政府 总理 有 权 宣布 提前 举行 大选 。
已经 连续 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 届 担任 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 总理 的 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 执政 <ENAMEX TYPE="ORG">自由党</ENAMEX> 的 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">克雷蒂安</ENAMEX> ， 在 宣布 提前 大选 的 时候 表示 ， 他 之所以 在 距离 任期 届满 还 有 <ENAMEX TYPE="DATE">一 年 半</ENAMEX> 的 时间 的 时候 ， 提前 宣布 进行 大选 ， 这 是 为了 能够 未来 的 <ENAMEX TYPE="DATE">５ 年</ENAMEX> ， 控制 使用 巨大 的 财政 盈余 来 造福于 <ENAMEX TYPE="NORP">加拿大</ENAMEX> 人民 。
他 说 ： “ 当 我们 进入 有 巨大 财政 盈余 的 时期 的 时候 ， 如何 创造 我们 的 未来 ， 成为 一 项 十分 重要 的 选择 ， 现在 已经 到 了 选择 的 时刻 了 。
” 他 表示 ， 如果 选民 选举 <ENAMEX TYPE="ORG">自由党</ENAMEX> 继续 执政 ， 那么 就 表示 大家 支持 <ENAMEX TYPE="ORG">自由党</ENAMEX> 所 奉行 的 政策 ， 这 项 政策 是 一 项 在 减税 、 增加 医疗 等 福利 拨款 以及 偿还 国偿 等 方面 寻求 有 综合 、 平衡 的 政策 。
<ENAMEX TYPE="DATE">上 个 星期</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">加拿大 财政 部长</ENAMEX> 在 一 项 新 的 财政 预算案 中 预计 ， 在 未来 的 <ENAMEX TYPE="DATE">５ 年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 将 中会 出现 至少 <ENAMEX TYPE="MONEY">１２０亿 元</ENAMEX> 的 财政 盈余 ， 这 将 是 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 历史 上 财政 状况 最 好 的 时期 。
<ENAMEX TYPE="ORG">加通社</ENAMEX> 的 报道 说 ： 根据 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 选举法 的 规定 ， 从 宣布 大选 到 投票 结果 产生 的 这 段 期间 ， 参加 竞选 的 各 个 政党 的 领袖 不 能够 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> ， 这 就 意味 着 <ENAMEX TYPE="ORG">加拿大 外交部</ENAMEX> 较早前 宣布 的 ， <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">克雷蒂安</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">下 个 月</ENAMEX> 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 行程 也 被迫 取消 。
<ENAMEX TYPE="ORG">加拿大 外交部</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">８月份</ENAMEX> 就 曾经 宣布 ， <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">克雷蒂安</ENAMEX> 定 于 <ENAMEX TYPE="DATE">１１月 １８号 到 ２６号</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第四</ENAMEX> 次 对 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 正行 正式 访问 。
上 个 <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="2">星期</ENAMEX> 中国 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 大使 <ENAMEX TYPE="PERSON">梅亭</ENAMEX> 曾经 向 <ENAMEX TYPE="GPE">渥太华</ENAMEX> 的 一 家 报纸 表示 ， 虽然 外界 都 在 猜测 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 会 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１１月份</ENAMEX> 提前 举行 大选 ， 但是 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 官方 并没有 收到 <ENAMEX TYPE="ORG">加拿大 外交部</ENAMEX> 有关 取消 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 总理 访 <ENAMEX TYPE="GPE">华</ENAMEX> 行程 的 正式 的 通知 ， 因此 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 方面 仍 在 为 接待 <ENAMEX TYPE="PERSON">克雷蒂安</ENAMEX> 的 到访 做 准备 。
但是 如果 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿</ENAMEX> 提前 举行 大选 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克雷蒂安</ENAMEX> 被迫 取消 访 <ENAMEX TYPE="GPE">华</ENAMEX> 的 行程 ， 那么 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 方面 也 表示 理解 。
以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">阎明</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">多伦多</ENAMEX> 发来 的 报道 。
</DOC>
