<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0044@0044@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 宣布 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 在 考虑 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 国务卿 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 宣布 这个 事 。
她 说 在 <ENAMEX TYPE="DATE">这 个 月 底</ENAMEX> 之前 她 将 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> ， 为 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 可能 进行 的 访问 做 准备 。
她 说 双方 的 关系 已经 有 了 很 大 的 进展 ， 但是 双方 之间 的 所有 分歧 不 会 <ENAMEX TYPE="TIME">一 夜</ENAMEX> 之间 消失 。
尽管 没有 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 的 公开 时间表 ， 但是 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 将 在 <ENAMEX TYPE="DATE">下 个 月</ENAMEX> 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">文莱</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> ， 他 可能 会 在 那个 时候 在 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 停留 。
在 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 讲 这 番 话 之前 ， <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 一 位 高级 官员 <ENAMEX TYPE="DATE">这 星期</ENAMEX> 访问 了 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 。
</DOC>
