<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0033@0033@vom@bn@ch@on">
首先 由 <ENAMEX TYPE="PERSON">董环</ENAMEX> 播报 <ENAMEX TYPE="TIME">５ 分钟</ENAMEX> 的 国际 新闻 ： <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 外交 部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">韦德里纳</ENAMEX> 说 ： 帮助 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 的 新 政府 是 <ENAMEX TYPE="LOC">欧洲</ENAMEX> 的 当务之急 。
<ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 目前 是 <ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 的 轮值 主席国 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">韦德里纳</ENAMEX> 是 在 <ENAMEX TYPE="GPE">贝尔格莱德</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 的 新 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼查</ENAMEX> 会晤 以后 发表 谈话 的 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼查</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 表示 欢迎 <ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 决定 取消 对 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 的 制裁 ， 同时 <ENAMEX TYPE="ORG">塞尔维亚 极端 民族 激进党</ENAMEX> 的 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">塞塞里</ENAMEX> 说 ： 他 的 政党 将 不再 参加 有关 成立 过渡 政府 的 谈判 ， 谈判 的 目的 是 确保 权利 的 平稳 过渡 。
</DOC>
