<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0003@0003@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">联合国 难民 事务 高级 专员 公署</ENAMEX> 的 专员 <ENAMEX TYPE="PERSON">绪方贞子</ENAMEX> 提出 了 警告 说 ： “ 人道 援助 的 工作 人员 受到 越来越 多 的 危险 ， 而 经费 的 短缺 也 威胁 到 对 全 世界 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">几百万</ENAMEX> 难民 所 提供 的 援助 计划 。 ”
<ENAMEX TYPE="NORP">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">斯莱因</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">日内瓦</ENAMEX> 发来 报道 说 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">绪方贞子</ENAMEX> 向 出席 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 难民 事务 高级 专员 公署</ENAMEX> 的 年度 难民 会议 的 代表 发出 了 呼吁 。
她 说 ： “ 不 要 抛弃 那些 需要 庇护 和 保护 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">几百万</ENAMEX> 被 迫害 的 人们 。 ”
下面 请 听 报道 的 详细 内容 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">绪方贞子</ENAMEX> 女士 在 她 形同 告别 的 演说 中 警告 说 ： “ 除非 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 难民 公署</ENAMEX> 能够 收到 更 多 的 支援 经费 ， 否则 这个 机构 的 功能 会 严重 萎缩 下去 。
” 她 指出 ， 因为 缺少 经费 ， <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 难民 公署</ENAMEX> 已经 被迫 削减 了 从 <ENAMEX TYPE="GPE">卢旺达</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">坦桑尼亚</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="GPE">阿富汗</ENAMEX> 的 许多 难民 救助 计划 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">绪方</ENAMEX> 女士 将 在 <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 她 的 <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 年</ENAMEX> 任期 届满 以后 离职 ， 她 在 演讲 中 回顾 了 她 称为 <ENAMEX TYPE="EVENT">第二 次 世界 大战</ENAMEX> 以后 最 动乱不安 的 <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 年</ENAMEX> 期间 ， <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 难民 公署</ENAMEX> 所 必需 面对 的 许多 错综 复杂 的 难关 。
她 特别 指出 <ENAMEX TYPE="LOC">中非洲</ENAMEX> 正 是 需要 最 大 关切 的 地区 。
她 说 ： “ 在 <ENAMEX TYPE="GPE">苏丹</ENAMEX> 南部 ， <ENAMEX TYPE="GPE">安哥拉</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">刚果 金沙萨</ENAMEX> 连绵不断 的 冲突 和 大批 居民 的 流离失所 正 是 造成 当地 人们 最 大 苦难 的 原因 。 ”
她 说 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">绪方</ENAMEX> 女士 说 ： “ 目前 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">好几百万</ENAMEX> 人 正在 受苦受难 ， 但是 解救 他们 苦难 的 工作 做 得 太 少 了 。
令 人 感到 困惑 的 是 当 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">刚果人</ENAMEX> 继续 不断 逃亡 国外 ， 国内 也 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１８０万</ENAMEX> 居民 流离失所 的 情形 下 ， 居然 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３０多万</ENAMEX> 邻近 国家 的 人 逃到 <ENAMEX TYPE="GPE">刚果</ENAMEX> 来 避难 。
这 不但 显示 出 这 种 危机 的 地区 特性 ， 而且 也 显示 出 人们 为了 寻求 生命 安全 的 那 种 深切 的 绝望 心态 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">绪方</ENAMEX> 女士 也 指出 ， 其它 一些 难民 问题 丝毫 没有 解决 迹象 的 地区 。
这些 地区 包括 <ENAMEX TYPE="GPE">塞拉利昂</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">阿富汗</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">帝汶</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">车臣</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">绪方</ENAMEX> 女士 对于 国际 人道 工作 人员 承受 越来越 大 的 风险 表示 痛惜 。
她 也 对 <ENAMEX TYPE="DATE">上 个 月</ENAMEX> 分别 在 <ENAMEX TYPE="GPE">西帝汶</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">几内亚</ENAMEX> 惨遭 杀害 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP">联合国</ENAMEX> 难民 救援 工作 人员 表示 哀悼 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">绪方</ENAMEX> 女士 敦促 国际 社会 继续 支持 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 难民 公署</ENAMEX> 的 人道 救援 工作 。
<ENAMEX TYPE="NORP">联合国</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 表示 支持 <ENAMEX TYPE="PERSON">绪方</ENAMEX> 女士 的 呼吁 ， 为了 表示 他 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">绪芳</ENAMEX> 女士 的 尊敬 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 成为 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 位 在 难民 会议 上 致词 的 <ENAMEX TYPE="NORP">联合国</ENAMEX> 秘书长 。
他 说 ， 确保 <ENAMEX TYPE="PERSON">绪方</ENAMEX> 女士 处事 的 传统 和 继续 支持 <ENAMEX TYPE="ORG">难民 公署</ENAMEX> 最 好 的 方式 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1">之一</ENAMEX> ， 是 世界 各 国 加强 他们 对于 庇护 原则 的 支持 承诺 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 说 ： “ 各 国 在 处理 移民 问题 方面 ， 必须 拒绝 考虑 采取 限制 他们 给予 难民 保护 的 措施 ， 或者 切断 那些 寻求 庇护 的 人 进入 他们 国家 领土 的 管道 。
我 欢迎 <ENAMEX TYPE="ORG">难民 公署</ENAMEX> 建议 跟 各 国 政府 进行 全球性 的 咨商 ， 以期 重整 难民 保护 制度 ， 重申 <ENAMEX TYPE="DATE">１９５１年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LAW">难民 公约</ENAMEX> 的 重要性 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 说 他 将 在 <ENAMEX TYPE="GPE">日内瓦</ENAMEX> 跟 各 国 政府 代表 讨论 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 难民 公署</ENAMEX> 下 一 任 署长 人选 的 提名 。
他 说 他 希望 在 <ENAMEX TYPE="DATE">这个 月</ENAMEX> 向 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 大会</ENAMEX> 提出 建议 人选 。
</DOC>
