<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0056@0056@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 承诺 ， 将 查出 并且 惩罚 对 发生 在 <ENAMEX TYPE="GPE">也门</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 军舰 被 炸 事件 负责 的 人 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">１７</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 水手 在 这 起 事件 中 被 炸死 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> 每 周 的 例行 广播 讲话 中 指出 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 将 采取 所有 一切 措施 ， 查出 他 所 叫做 “ 充满 着 仇恨 的 懦夫 ” 。
那些 人 策划 了 对 停靠 在 <ENAMEX TYPE="GPE">也门</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">亚丁港</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 科尔号 军舰 的 袭击 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 正 在 严密 保安 措施 下 对 事件 进行 调查 。
<ENAMEX TYPE="GPE">也门</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">沙利贺</ENAMEX> 承诺 ， <ENAMEX TYPE="GPE">也门</ENAMEX> 政府 将 协助 调查 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">７</ENAMEX> 名 水手 已经 确认 死亡 ， 另外 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１０</ENAMEX> 人 失踪 ， 相信 已经 死亡 。
</DOC>
