<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0097@0097@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 国务卿 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 已经 表示 愿意 放弃 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 的 导弹 试验 项目 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> 对 记者 说 ： <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 是 在 他们 在 一 个 体育场 观看 体操 表演 的 时候 ， 做出 了 这 番 表示 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 说 ： 她 认为 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 的 话 是 严肃 的 ， 她 表示 低 层次 的 外交官 ， <ENAMEX TYPE="DATE">下 个 星期</ENAMEX> 就 这个 问题 进一步 举行 会谈 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 补充 说 ， 她 将 向 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 汇报 ， 至于 什么 时候 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 是 恰当 的 时间 ， 这 将 由 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 来 决定 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">两 天</ENAMEX> 访问 中 ， 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 进行 了 总共 <ENAMEX TYPE="TIME">六 个 小时</ENAMEX> 的 会谈 。
</DOC>
