<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0012@0012@vom@bn@ch@on">
欢迎 继续 收听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">中国 新闻 和 世界 报道</ENAMEX> 节目 。
<ENAMEX TYPE="ORG">联合国 贸易 发展 组织</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 公布 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 份 报告 预测 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 加入 <ENAMEX TYPE="ORG">世界 贸易 组织</ENAMEX> 以后 ， 每 年 吸引 的 外国 直接 投资 可能 猛 增 到 <ENAMEX TYPE="MONEY">６００亿 美元</ENAMEX> 以上 。
这 份 报告 还 指出 ， <ENAMEX TYPE="LOC">亚洲</ENAMEX> 地区 的 外国 直接 投资 <ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> 也 有 大 副度 的 回升 ， 下面 请 听 <ENAMEX TYPE="NORP">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">若斯</ENAMEX> 的 报道 ： 总部 设 在 <ENAMEX TYPE="GPE">日内瓦</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 贸易 发展 组织</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 公布 了 <ENAMEX TYPE="DATE">２０００年</ENAMEX> 的 全球 投资 报告 ， 报告 认为 加入 <ENAMEX TYPE="ORG">ｗｔｏ</ENAMEX> 会 扩大 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 对 外资 的 吸引力 ， 使 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 在 中期 内 出现 外国 投资 大量 拥入 的 热潮 ， 报告 预计 ， 那时 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 每 年 吸引 的 外国 直接 投资 可能 达 <ENAMEX TYPE="MONEY">６００亿 美元</ENAMEX> 以上 。
报告 还 认为 ， 如果 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 政府 允许 跨国 公司 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 兼并 企业 ， 每 年 流入 的 外资 可能 会 高达 <ENAMEX TYPE="MONEY">１０００亿 美元</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 只 吸引 到 <ENAMEX TYPE="MONEY">４００亿 美元</ENAMEX> 的 外国 直接 投资 。
<ENAMEX TYPE="DATE">上 星期</ENAMEX> ， 由于 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">ｗｔｏ</ENAMEX> 的 谈判 人员 在 很多 问题 上 无法 达成 一致 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">日内瓦</ENAMEX> 举行 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">最后 一</ENAMEX> 轮 关于 关系 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 加入 <ENAMEX TYPE="ORG">ｗｔｏ</ENAMEX> 的 谈判 陷入 僵局 ， <ENAMEX TYPE="ORG">ｗｔｏ</ENAMEX> 的 谈判 代表 表示 ， 需要 有 高层 政治 人物 的 介入 才 能 打破 僵局 。
<ENAMEX TYPE="ORG">ｗｔｏ</ENAMEX> 的 官员 说 ： “ 目前 的 僵局 有 可能 推迟 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 加入 <ENAMEX TYPE="ORG">ｗｔｏ</ENAMEX> 的 时间 ， 可能 要 到 <ENAMEX TYPE="DATE">２００１年 底</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 才 能 加入 。 ”
在 这 之前 ， 有关 方面 一在 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 会 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２０００年 底</ENAMEX> 之前 就 进入 <ENAMEX TYPE="ORG">ｗｔｏ</ENAMEX> 。
据 <ENAMEX TYPE="ORG">路透社</ENAMEX> 报道 ： 一些 <ENAMEX TYPE="NORP">ｗｔｏ</ENAMEX> 官员 私下 指责 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">欧洲 联盟</ENAMEX> 制造 了 这 种 局面 ， 因为 他们 出于 政治 上 的 原因 ， 不顾 一些 基本 的 技术 问题 还 没有 得到 解决 就 仓促 推动 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 加入 <ENAMEX TYPE="ORG">ｗｔｏ</ENAMEX> 的 进程 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 现在 是 新兴 国家 中 吸引 外国 投资 最 多 的 国家 。
然而 ， 在 <ENAMEX TYPE="DATE">今年 头 ８ 个 月</ENAMEX> 里 ， 进入 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 外国 直接 投资 下降 了 <ENAMEX TYPE="PERCENT">７．９％</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">联合国 贸易 发展 组织</ENAMEX> 注意 到 ， 为了 加入 <ENAMEX TYPE="ORG">ｗｔｏ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 保证 在 重要 的 工业 部门 大 幅度 降低 关税 ， 包括 把 进口 汽车 的 关税 ， 从 目前 的 <ENAMEX TYPE="PERCENT">１００％</ENAMEX> 削减 到 <ENAMEX TYPE="PERCENT">２５％</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">联合国 贸易 发展 组织</ENAMEX> 的 报告 说 ： “ 服务业 很 可能 取代 制造业 ， 成为 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 经济 发展 的 火车头 。
报告 还 指出 ， <ENAMEX TYPE="LOC">亚洲</ENAMEX> 地区 的 外国 直接 投资 <ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> 大 幅度 回升 ， 总额 达到 <ENAMEX TYPE="MONEY">１０６０亿 美元</ENAMEX> ， 比 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９８年</ENAMEX> 高出 <ENAMEX TYPE="PERCENT">９．３％</ENAMEX> ” 。
报告 说 ： “ 这 说明 <ENAMEX TYPE="LOC">亚洲</ENAMEX> 地区 已经 从 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９７年</ENAMEX> 的 金融 危机 中 恢复 了 ， 然而 ， 这些 外国 直接 投资 主要 集中 在 <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">新加坡</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> ， 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 个 国家 和 地区 ” 。
报告 说 ： “ 流入 <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 的 外国 直接 投资 <ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> 翻 了 将近 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 翻 ， <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> 吸引 外国 直接 投资 也 从 <ENAMEX TYPE="DATE">前 一 年</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="MONEY">１５０亿 美元</ENAMEX> 激增 到 <ENAMEX TYPE="MONEY">２３０亿 美元</ENAMEX> 。
此外 ， <ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> 有 <ENAMEX TYPE="MONEY">６９亿 美元</ENAMEX> 流入 <ENAMEX TYPE="GPE">新加坡</ENAMEX> ， 有 <ENAMEX TYPE="MONEY">２９亿 美元</ENAMEX> 流入 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 。
” <ENAMEX TYPE="ORG">联合国 贸易 发展 组织</ENAMEX> 说 ： “ 投入 <ENAMEX TYPE="LOC">亚洲</ENAMEX> 的 外资 急剧 上升 ， 是 因为 跨国 公司 在 这个 地区 从事 了 大量 的 公司 兼并 活动 。 ”
报告 估计 ， <ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">五</ENAMEX> 个 受 金融 危机 打击 最 严重 的 <ENAMEX TYPE="NORP">亚洲</ENAMEX> 国家 ， 跨国 公司 兼并 活动 的 总额 达到 <ENAMEX TYPE="MONEY">１５０亿 美元</ENAMEX> ， 其中 有 <ENAMEX TYPE="MONEY">９０亿 美元</ENAMEX> 的 兼并 活动 发生 在 <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> ， 最 大 的 买主 是 总部 设 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">何兰</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">新加坡</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 的 跨国 公司 。
与此同时 ， 跨国 公司 向 <ENAMEX TYPE="LOC">南亚</ENAMEX> 地区 的 投资 <ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> 下降 了 <ENAMEX TYPE="PERCENT">１３％</ENAMEX> 。
报告 表示 ： <ENAMEX TYPE="NORP">亚洲</ENAMEX> 发展 中 国家 和 地区 的 投资 前景 相当 光明 。
以上 是 <ENAMEX TYPE="NORP">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">若斯</ENAMEX> 的 报道 。
</DOC>
