<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0001@0001@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="NORP">叙利亚</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴沙尔阿萨德</ENAMEX> 敦促 <ENAMEX TYPE="NORP">阿拉伯</ENAMEX> 国家 共同 推动 结束 国际 间 对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 制裁 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴沙尔</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及 开罗</ENAMEX> 告诉 记者 说 ， 长 达 <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 年</ENAMEX> 的 禁运 制裁 并没有 惩罚 到 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> 当局 ， 但是 却 毁灭 了 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 。
他 说 ， <ENAMEX TYPE="NORP">阿拉伯</ENAMEX> 世界 不 想 看到 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 被 毁灭 。
这 位 <ENAMEX TYPE="NORP">叙利亚</ENAMEX> 领导人 是 在 他 跟 <ENAMEX TYPE="NORP">埃及</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">穆巴拉克</ENAMEX> 会面 以后 发表 这 番 谈话 的 。
这 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴沙尔</ENAMEX> 总统 在 <ENAMEX TYPE="DATE">今年 ７月</ENAMEX> 就任 以后 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 次 到 外国 访问 。
</DOC>
