<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0065@0065@vom@bn@ch@on">
各位 听众 您 现在 收听 的 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 新闻 和 世界 报道 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 的 最新 动态 方面 ， <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 新 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">科斯图尼察</ENAMEX> 的 支持者 说 ： “ 他们 已经 和 前 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 盟友 达成 了 协议 ， 将 要 分享 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 的 主要 共和国 <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 的 权利 。 ”
但是 <ENAMEX TYPE="PERSON">科斯图尼察</ENAMEX> 面前 的 政治 道路 可以 说 还是 困难重重 。
下面 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">若斯</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">布达佩斯</ENAMEX> 的 报道 。
虽然 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 的 革命 迫使 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 承认 他 在 <ENAMEX TYPE="DATE">上 个 月</ENAMEX> 的 总统 选举 中 失败 ， 但是 他 的 主要 盟友 还 控制 着 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 主要 共和国 <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 的 议会 和 政府 部门 。
虽然 经过 <ENAMEX TYPE="DATE">一 个 星期</ENAMEX> 的 艰苦 谈判 ， 而且 新 总统 的 支持者 还 以 新 一 轮 的 街头 示威 相 威胁 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 支持者 仍然 不 肯 交出 他们 掌握 的 权力 。
这些 人 任职 于 <ENAMEX TYPE="ORG">司法部</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">信息部</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">财政部</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">内务部</ENAMEX> ， 而且 统领 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１０万</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">塞尔维亚</ENAMEX> 武装 警察 。
根据 <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 达成 的 协议 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 社会党人 必须 和 新 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">科斯图尼察</ENAMEX> 任命 的 官员 分享 主要 部门 的 控制权 ， 这 无疑 是 件 很 难办 的 事情 。
<ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 的 总理 一 职 仍然 由 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">社会党人</ENAMEX> 担任 ， 但 他 所 做 的 决定 必须 经过 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 位 副总理 的 同意 。
这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 位 副总理 一 位 来自 <ENAMEX TYPE="PERSON">科斯图尼察</ENAMEX> 的 政党 ， 另 一 位 来自 另 一 个 原来 的 <ENAMEX TYPE="ORG">反对党</ENAMEX> 。
目前 的 过渡 政府 将 一直 运作 到 <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 ２３号</ENAMEX> ， 那 天 将 举行 <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 的 新 议会 选举 ， 比 原定 的 日子 早 了 <ENAMEX TYPE="DATE">一 天</ENAMEX> 。
据 普遍 预测 ， <ENAMEX TYPE="ORG">社会党</ENAMEX> 和 亲 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 盟友 将 会 在 选举 中 失利 ， 但 有关 <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 总统 的 事情 ， 就 很 难说 了 。
有 迹象 显示 由 前 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 任命 的 <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 现任 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">米兰米卢地诺维奇</ENAMEX> 可能 会 留 在 总统 的 位置 上 ， 直 到 <ENAMEX TYPE="DATE">２００２年</ENAMEX> 任期 届满 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">科斯图尼察</ENAMEX> 的 助理 说 ： “ 虽然 作 了 许多 让步 但 他们 对 协议 还是 感到 满意 。 ”
当然 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">科斯图尼察</ENAMEX> 面前 的 道路 还 是 困难重重 的 。
他 需要 成立 一 个 联邦 政府 来 监督 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 大 共和国 ， <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚 共和国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">黑山 共和国</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">黑山 共和国</ENAMEX> 一直 在 寻求 独立 ， 因此 抵制 了 联邦 选举 ， 他 也 不 承认 <ENAMEX TYPE="PERSON">科斯图尼察</ENAMEX> 为 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 总统 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">科斯图尼察</ENAMEX> 为了 缓和 分歧 ， 作 了 明显 的 努力 ， 提出 把 国名 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 改为 <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">黑山</ENAMEX> 联盟 。
另外 如果 <ENAMEX TYPE="NORP">黑山</ENAMEX> 政府 同意 他 任命 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 盟友 为 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 总理 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">科斯图尼察</ENAMEX> 愿意 让 <ENAMEX TYPE="GPE">黑山</ENAMEX> 执政党 加入 他 的 内阁 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">科斯图尼察</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 将 启程 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">黑山</ENAMEX> ， 与 <ENAMEX TYPE="GPE">黑山</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛九卡诺维奇</ENAMEX> 商讨 他 的 这 一 提议 。
</DOC>
