<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0014@0014@vom@bn@ch@on">
欢迎 继续 收听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">中国 新闻 和 世界 报道</ENAMEX> 节目 。
在 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 的 头条 报道 当中 我们 要 为 您 介绍 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 的 最新 局势 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 的 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">贝尔格莱德</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 再次 发生 了 大规模 的 抗议 活动 之后 ， <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 官方 通讯社 已经 宣布 屏弃 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> ， 并且 宣布 反对派 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 为 当选 总统 。
而 在此之前 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">贝尔格莱德</ENAMEX> 的 局势 相当 紧张 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">成千上万</ENAMEX> 的 抗议 群众 走上 街头 占领 了 <ENAMEX TYPE="FAC">议会 大厦</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="FAC">国家 电视台</ENAMEX> 。
他们 抗议 <ENAMEX TYPE="ORG">法院</ENAMEX> 宣布 总统 选举 结果 无效 。
而 在此同时 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 等 西方 国家 则 是 呼吁 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 尊重 人民 的 意愿 但是 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 也 表示 不 会 对 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 进行 军事 干预 。
详细 内容 下面 是 <ENAMEX TYPE="NORP">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">李维清</ENAMEX> 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 官方 通讯社 <ENAMEX TYPE="ORG">南通社</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 发表 声明 称 反对派 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 为 当选 总统 。
声明 表示 不再 忠实于 <ENAMEX TYPE="NORP">南斯拉夫</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 。
从 现在 开始 <ENAMEX TYPE="ORG">南通社</ENAMEX> 要 告诉 <ENAMEX TYPE="NORP">南斯拉夫</ENAMEX> 公众 <ENAMEX TYPE="ORG">南通社</ENAMEX> 跟 人民 站 在一起 。
抗议 活动 的 组织者 说 ， 独立 的 非官方 记者 接管 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 政府 控制 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 家 电视台 。
反对派 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 早些时候 ， 向 <ENAMEX TYPE="FAC">议会 大厦</ENAMEX> 外面 抗议 集会 发表 讲话 。
感谢 他们 的 支持 并且 说 <ENAMEX TYPE="PERSON">洛舍维奇</ENAMEX> 再 也 不 能 违抗 人民 的 意愿 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 将 写进 <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 的 历史 。
<ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">贝尔格莱德</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 爆发 大规模 抗议 骚乱 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">成千上万</ENAMEX> 的 反对派 的 支持者 走上 街头 要求 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 总统 承认 在 <ENAMEX TYPE="DATE">上 星期</ENAMEX> 大选 中 失败 。
参加 反对派 集会 的 人 <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 早些时候 ， 还 冲破 警察 的 防线 进入 了 <ENAMEX TYPE="FAC">议会 大厦</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="NORP">南斯拉夫</ENAMEX> 防暴 警察 从 <ENAMEX TYPE="FAC">议会 大厦</ENAMEX> 内 冲 出来 ， 向 人群 中 释放 催泪弹 。
没有 关于 冲突 造成 严重 伤亡 的 报道 。
不过 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 有线 电视台 新闻网</ENAMEX> 的 现场 报道 说 ， 至少 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５</ENAMEX> 名 示威者 躺倒 <ENAMEX TYPE="FAC">议会 大厦</ENAMEX> 的 台阶 上 ， 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 警察 被 殴打 。
据 报道 反对派 控制 <ENAMEX TYPE="FAC">议会 大厦</ENAMEX> 之后 ， 打碎 窗户 向外 投掷 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 画像 和 书籍 。
<ENAMEX TYPE="FAC">议会 大厦</ENAMEX> 内 和 大楼 外 的 警车 起火 燃烧 。
反对派 集会 组织者 用 高音 喇叭 不断 地 高喊 ： ＂ 和平 、 和平 ＂ 。
敦促 抗议者 不 要 使用 暴力 。
<ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">９月 ２４号</ENAMEX> 举行 大选 反对党 声称 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 以 多数 赢得 <ENAMEX TYPE="DATE">上 个 月</ENAMEX> 的 总统 选举 。
但是 <ENAMEX TYPE="ORG">南斯拉夫 宪法 法院</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">星期三 晚上</ENAMEX> 发表 简短 的 声明 宣布 总统 选举 无效 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 可以 继续 执政 直 到 <ENAMEX TYPE="DATE">明年</ENAMEX> 任期 届满 。
反对派 指责 <ENAMEX TYPE="ORG">法院</ENAMEX> 的 裁决 说明 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 企图 推翻 选举 继续 掌权 。
他们 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 早些时候 ， 向 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 发出 最后 通牒 要求 他 在 <ENAMEX TYPE="TIME">星期四 下午 ３点 以前</ENAMEX> 辞职 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 到 目前 为止 没有 作出 任何 反应 。
世界 一些 国家 的 领导人 <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 就 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 局势 发表 看法 ， 呼吁 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 辞职 。
<ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 说 有 人 企图 推翻 <ENAMEX TYPE="NORP">塞尔维亚</ENAMEX> 人民 的 选举 结果 。
而 <ENAMEX TYPE="NORP">塞尔维亚</ENAMEX> 人民 正在 试图 重新 掌握 自己 国家 的 命运 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 支持 <ENAMEX TYPE="NORP">塞尔维亚</ENAMEX> 人民 的 意愿 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 说 ： ＂ 正 如 我们 希望 世界 各 地 人民 都 享有 这 一 权利 一样 。
我们 希望 <ENAMEX TYPE="NORP">塞尔维亚</ENAMEX> 人民 拥有 自由 选举 自己 领导人 的 权利 。
＂ <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="DATE" S_OFF="1">星期四</ENAMEX> 还 表示 如果 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 政府 镇压 示威者 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 不 会 进行 军事 干预 。
我 认为 这 件 事 不 适宜 军事 干预 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 不 应当 作出 任何 有助于 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 言论 和 行动 。
<ENAMEX TYPE="NORP">塞尔维亚</ENAMEX> 人民 已经 和平 和 安静 的 投票 表明 了 他们 的 意见 。
现在 因为 有 人 要 剥夺 他们 的 选举 结果 <ENAMEX TYPE="NORP">塞尔维亚</ENAMEX> 人民 又 走上 街头 。
如果 国际 社会 支持 自由 民主 支持 人民 的 意愿 ， <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 就 能够 获得 自由 民主 。
自由 和 民主 在 整个 <ENAMEX TYPE="LOC">东欧</ENAMEX> 都 实现 了 。
<ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 等 <ENAMEX TYPE="NORP">欧洲</ENAMEX> 国家 也 呼吁 <ENAMEX TYPE="PERSON">米勒舍维奇</ENAMEX> 下台 ， 以 防止 国家 进一步 发生 暴力 冲突 。
<ENAMEX TYPE="NORP">英国</ENAMEX> 首相 <ENAMEX TYPE="PERSON">布莱尔</ENAMEX> 说 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 应该 下台 了 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">布莱尔</ENAMEX> 说 ： ＂ 选举 的 结果 是 清楚 的 、 <ENAMEX TYPE="GPE">贝尔格莱德</ENAMEX> 街头 上 的 判决 是 清楚 的 、 给 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 信息 也 是 清楚 的 。
下台 ！
现在 就 下台 ！
不 要 等到 有 更 多 的 人 失去 性命 或者 国家 遭到 更 严重 的 毁坏 。
＂ 以上 是 <ENAMEX TYPE="NORP">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">李维清</ENAMEX> 的 综合 报道 。
</DOC>
