<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0018@0018@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="NORP">南斯拉夫</ENAMEX> 离任 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 祝贺 当选 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 的 选举 胜利 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 是 在 <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 电视 节目 的 录像 中 表示 他 的 祝贺 。
<ENAMEX TYPE="NORP">南斯拉夫</ENAMEX> 当选 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 表示 ， 军队 将 不 会 干涉 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 政权 的 变更 ， 他 说 ： “ 军队 已经 接受 了 这个 民主 变化 。 ”
当选 总统 <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 分别 会见 了 <ENAMEX TYPE="NORP">南斯拉夫</ENAMEX> 军队 指挥官 和 离任 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">１ 个 小时</ENAMEX> 的 会见 是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 人 自 <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 人民 起义 以来 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">首</ENAMEX> 次 会唔 ， <ENAMEX TYPE="ORG">南斯拉夫 宪政 法庭</ENAMEX> 已经 确认 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 是 这个 国家 总统 大选 获胜者 ， 这 个 确认 改变 了 <ENAMEX TYPE="DATE">这个 星期 早些 时候</ENAMEX> 的 决定 ， <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 当局 释放 了 今年 <ENAMEX TYPE="DATE">较 早 的 时候</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">黑山 共和国</ENAMEX> 因为 恐怖主义 相关 罪名 而 被 拘留 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">英国人</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">加拿大人</ENAMEX> ， 但是 另外 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">加拿大人</ENAMEX> 在 目前 仍然 以 携带 爆炸 物品 的 罪名 被 监禁 ， 这 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">加拿大人</ENAMEX> 律师 打算 上诉 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 名 被 释放 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">英国人</ENAMEX> 是 协助 训练 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 新 成立 的 警察 队伍 的 警官 ， 他们 和 另外 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">加拿大人</ENAMEX> 是 在 <ENAMEX TYPE="GPE">黑山 共和国</ENAMEX> 短暂 度假 期间 被 逮捕 的 。
<ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 把 <ENAMEX TYPE="NORP">南斯拉夫</ENAMEX> 人民 推翻 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 起义 称为 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">塞尔维亚人</ENAMEX> 的 一 个 异乎寻常 的 胜利 ， 他 <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 保证 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 和 他 的 盟国 将 协调 行动 ， 取消 制裁 ， 使 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 走出 孤立 。
<ENAMEX TYPE="ORG">欧洲 委员会</ENAMEX> 早 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 就 表示 要 取消 制裁 。
绝大多数 国家 领导人 表示 欢迎 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 总统 下台 。
<ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 国务卿 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 表示 ： 国际 社会 将 尽其所能 给予 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 新 民主 政权 所 需要 的 一切 帮助 ， 她 说 ： 她 期望 欢迎 <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 新 政府 加入 主要 的 地区性 和 全球性 的 机构 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 昔日 盟友 － <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> ， 对 这个 变化 反应 非常 的 简短 ， 他 只 呼吁 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 要 恢复 稳定 。
但是 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 国家 媒体 对 <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 的 人民 起义 报道 的 很 少 。
</DOC>
