<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0067@0067@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 国防部</ENAMEX> 表示 ， <ENAMEX TYPE="DATE">上 星期</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">也门</ENAMEX> 发生 致命 爆炸 事件 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 驱逐舰 在 遭到 恐怖主义 袭击 <ENAMEX TYPE="TIME">几 个 小时</ENAMEX> 以后 差一点 下沉 。
海军 指挥官 <ENAMEX TYPE="PERSON">米勒</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 说 ； “ 科尔号 驱逐舰 受到 很 大 的 损坏 ， 以致 <ENAMEX TYPE="DATE">上 星期四</ENAMEX> 有 <ENAMEX TYPE="TIME">几 个 小时</ENAMEX> 这 艘 军舰 的 命运 难以 预料 。 ”
<ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 早些时候 ， <ENAMEX TYPE="GPE">也门</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">萨迪赫</ENAMEX> 表示 他 同意 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 官员 的 观点 ， 在 <ENAMEX TYPE="FAC">亚丁港</ENAMEX> 造成 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１７</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 水兵 死亡 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３９</ENAMEX> 人 受伤 的 爆炸 事件 ， 是 一 次 有 预谋 的 犯罪 行为 。
他 说 这 次 爆炸 是 一 次 可耻 的 行为 目的 是 在于 损害 <ENAMEX TYPE="GPE">也门</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 之间 的 关系 。
到 目前 为止 还 没有 人 作出 对 袭击 事件 负责 的 可信 的 声明 。
</DOC>
