<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0051@0051@vom@bn@ch@on">
各位 听众 <ENAMEX TYPE="DATE">周末</ENAMEX> 好 ， 欢迎 您 收听 <ENAMEX TYPE="DATE">今天 星期六 早上</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 新闻 和 世界 报道 。
在 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 节目 的 头条 消息 ， 还 是 来自 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 地区 的 消息 。
在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 发动 了 空袭 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 设施 的 行动 之后 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 老 城 的 城内 和 周围 布署 了 大量 军警 ， 到 <ENAMEX TYPE="FAC">阿克萨 清真寺</ENAMEX> 内 祈祷 的 <ENAMEX TYPE="NORP">穆斯林</ENAMEX> 人数 也 受到 了 严格 限制 。
详细 内容 下面 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">佩斯</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 老 城 发来 的 报道 。
经过 <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 的 暴力 冲突 之后 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 当局 不 敢 有所 疏忽 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 老 城 的 几 个 城门口 布署 了 军警 和 防暴 警察 ， 有些 是 骑警 。
警察 严格 检查 所有 进城者 的 证件 。
<ENAMEX TYPE="DATE">４５ 岁 以下</ENAMEX> 的 人 一律 不许 入内 ， 不管 他们 多么 反对 这 项 措施 。
一 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 说 ： “ 他们 一直 说 可以 自由 进入 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> ， 可是 你 看 他们 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 不 让 人们 进入 自己 的 城市 ， 也 不 让 人们 祈祷 。 ”
过去 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">阿克萨 清真寺</ENAMEX> 都 发生 了 暴力 冲突 ， 这 座 清真寺 的 地点 是 <ENAMEX TYPE="ORG">伊斯兰教</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第三</ENAMEX> 神圣 的 场所 。
目前 这 场 暴力 冲突 就 是 <ENAMEX TYPE="ORG">以色列 反对派</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 到 这里 来 以后 爆发 的 ， 这个 地点 对于 <ENAMEX TYPE="ORG">穆斯林</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">犹太人</ENAMEX> 都 是 神圣 的 地方 。
<ENAMEX TYPE="DATE">这个 星期五</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">阿克萨 清真寺</ENAMEX> 里 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">祈祷会</ENAMEX> 比较 平静 ， 但是 在 老 城 的 <ENAMEX TYPE="GPE">大马士革</ENAMEX> 城门 外 爆发 了 小 规模 的 冲突 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 警察 向 年青 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 发出 警告 ， 要 他们 离开 那里 回家 去 。
人群 高喊 着 ： “ 要 报仇 ， 要 夺回 被 占领 的 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 土地 ， 要 发动 圣战 ” 等 口号 。
警察 迅速 进入 现场 ， <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 老 城 城内 比较 平静 ， 市场 的 摊位 继续 营业 ， 摊主 在 继续 叫卖 。
然而 买主 廖廖无几 ， 除了 众多 的 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 军警 之外 ， <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 老 城 的 狭窄 街道 上 几乎 空无一人 。
</DOC>
