<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0098@0098@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">塞尔维亚 共和国 议会</ENAMEX> 批准 ， 让 新 的 过渡 政府 管理 这个 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫 共和国</ENAMEX> ， 直 到 <ENAMEX TYPE="DATE">十二月</ENAMEX> 提前 举行 大选 为止 。
议员 以 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１３３</ENAMEX> 票 比 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１</ENAMEX> 票 批准 了 这个 耽搁 已 久 的 决定 。
这个 表决 标志 着 ， <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 新 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 一 个 重大 的 胜利 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">塞尔维亚 民族 反对派</ENAMEX> ， 将 和 前 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">社会党</ENAMEX> 分享 政权 。
尽管 对立 的 党派 对 人员 任命 有 分歧 ， 而 即将 下台 的 <ENAMEX TYPE="ORG">社会党</ENAMEX> 内阁 中 的 强硬派 <ENAMEX TYPE="ORG">激进党</ENAMEX> 也 使用 了 拖延 策略 ， 但是 妥协 协议 还是 达成 了 。
<ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 承认 ， <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 的 保安 部队 要 对 <ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 普遍 发生 的 屠杀 承担 责任 。
在 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 电视台</ENAMEX> 要 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 播出 的 节目 中 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 表示 ， 他 准备 为 他 的 前任 前 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> ， 造成 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数以千计</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="2">阿族人</ENAMEX> 死亡 的 罪行 承担 责任 。
他 说 ： “ 双方 都 有 犯罪 的 行为 ， 受害人 也 包括 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="2">塞族人</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 做出 这 番 表示 的 同时 ， 一 个 独立 的 国际 委员会 建议 ， 如果 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 满足 某些 条件 ， 就 可以 独立 。
</DOC>
