<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0066@0066@vom@bn@ch@on">
各位 听众 您 现在 收听 的 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 新闻 和 世界 报道 。
<ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">法国籍</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> 作家 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 获得 了 <ENAMEX TYPE="DATE">２０００年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 文学 奖</ENAMEX> 之后 说 ： “ 这 是 从天而降 的 奇迹 。 ”
而 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 在 接受 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="ORG">观察家报</ENAMEX> 》 采访 的 时候 ， 他 对于 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 回忆 似乎 都 是 充满 了 痛楚 ， 对于 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 却 是 满怀热恋 。
详细 内容 下面 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">魏然</ENAMEX> 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 获奖 的 消息 传开 之后 ， 很多 人 都 在 问 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 是 谁 ？
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 有线 新闻网</ENAMEX> 的 报道 说 ， 即使 是 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 文学 圈子 里 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 的 知名度 也 很 有限 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 有名 的 文学 评论家 <ENAMEX TYPE="PERSON">布卢姆</ENAMEX> 说 ： “ 我 知道 这个 名字 ， 但是 从来 没有 读 过 他 的 作品 。 ”
不久前 获得 “ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">美国 国家 图书 奖</ENAMEX> ” 的 作家 <ENAMEX TYPE="PERSON">哈金</ENAMEX> 也 说 ： “ 我 不 太 了解 他 的 作品 ， 所以 不便 发表 看法 。 ”
<ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="ORG">观察家报</ENAMEX> 》 的 记者 说 ： “ <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 的 很多 作品 都 在 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 翻译 出版 ， 但 即使 是 在 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> ， 他 的 作品 也 没有 那么 热门 。 ”
《 <ENAMEX TYPE="ORG">观察家报</ENAMEX> 》 的 记者 连续 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 家 书店 都 没有 找到 他 的 作品 。
然而 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 确 认为 这 种 情况 不 符合 事实 。
他 告诉 记者 说 ， 普通 读者 对于 他 并不 太 熟悉 ， 但是 他 在 文学 教授 和 戏剧界 的 圈子 里 有 很 高 的 知名度 。
《 <ENAMEX TYPE="ORG">观察家报</ENAMEX> 》 引述 他 的 话 说 ： “ 我 有 很多 剧作 都 在 <ENAMEX TYPE="LOC">欧洲</ENAMEX> 上演 。
在 <ENAMEX TYPE="DATE">过去 １０ 年</ENAMEX> 里 我 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３０多</ENAMEX> 个 剧本 上演 ， 但是 这些 剧目 的 对象 并不 是 普通 的 大众 。 ”
很多 外界 报道 都 把 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 描绘 成为 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 政治 意义 人士 ， 但是 事实上 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１９８７年</ENAMEX> 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 更 主要 的 原因 可能 还 是 因为 他 的 作品 被 当局 禁止 ， 创作 自由 受到 限制 。
不过 从 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 接受 采访 的 言辞 当中 可以 看出 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 留给 他 的 回忆 似乎 只 有 痛苦 。
在 <ENAMEX TYPE="EVENT">文化 大 革命</ENAMEX> 期间 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 被迫 烧毁 了 自己 的 大部分 早期 作品 ， 而且 还 下 干校 劳动 。
<ENAMEX TYPE="GPE">悉尼</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="ORG">先驱 晨报</ENAMEX> 》 引述 他 的 话 说 ； “ 当时 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> ， 我 没有 任何 可以 相信 的 人 ， 就 连 家人 都 不 能 相信 。
当时 空气 中 弥漫 了 毒素 ， 人们 好像 被 洗 了 脑 ， 一 家 人 都 会 彼此 之间 打 小报告 。 ”
据说 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 的 妻子 就 曾经 揭发 检举 过 他 的 文学 创作 活动 。
然而 对于 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 来说 写作 是 一 种 冲动 ， 是 难以 摆脱 的 欲望 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９７９年</ENAMEX> 他 获准 发表 作品 后 不久 ， 他 的 作品 就 开始 被 禁止 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９８７年</ENAMEX> 他 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 来到 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> ， 并且 申请 政治 避难 ， 最终 获得 了 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 国籍 。
尽管 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 个 用 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">中文</ENAMEX> 写作 获得 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 文学 奖</ENAMEX> 的 作家 ， 实现 了 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华人</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 文学 奖</ENAMEX> 的 梦 ， 但是 他 的 背景 却 让 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 感到 很 头疼 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中国 作协</ENAMEX> 说 他 是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">法国人</ENAMEX> 不 是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">中国人</ENAMEX> ， 他 获奖 更多 是 出于 政治 原因 而 不 是 文学 价值 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 生活 <ENAMEX TYPE="DATE">１２ 年</ENAMEX> ， 过 着 俭朴 的 生活 ， 他 在 <ENAMEX TYPE="GPE">巴黎</ENAMEX> 近郊 一 个 蓝领 阶层 居民区 住 着 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 居室 的 公寓 。
尽管 生活 俭朴 ， 但是 他 的 精神 上 却 很 自由 、 很 富有 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 说 ： “ 我 热爱 <ENAMEX TYPE="GPE">巴黎</ENAMEX> ， 这里 是 世界 上 最 有利于 艺术家 创作 的 地方 。 ”
他 说 ： “ 写作 会 减轻 我 的 痛苦 ， 写作 会 保持 人 头脑 的 活跃 ， 写作 是 证明 我 自己 存在 的 方式 。 ”
对于 获奖 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 显得 格外 的 兴奋 。
他 说 ： “ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 文学 奖</ENAMEX> 是 最 高 奖项 ， 但是 我 并没有 期待 着 一切 的 发生 。
这 是 从天而降 的 奇迹 ， 是 惊喜 。
这 笔 奖金 会 保证 我 创作 的 独立性 。 ”
但是 他 又 说 ： “ 这 并不 会 帮助 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 读者 熟悉 我 的 作品 。 ”
此外 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 还 提到 ， <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 文学 奖</ENAMEX> 是 友谊 的 象征 。
他 说 ， 他 的 很多 作品 都 是 由 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">中文</ENAMEX> 创作 的 ， 但是 却 不 能够 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 发表 。
因此 ， 是 靠着 那些 翻译家 、 评论家 和 记者 ， 他 的 作品 才 有 机会 为 世人 所 知晓 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">魏然</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 报道 。
</DOC>
