<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0096@0096@vom@bn@ch@on">
接下来 我们 来 看看 和 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 有关 的 一 则 消息 。
原籍 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP">法籍</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">华裔</ENAMEX> 作家 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 获得 了 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 文学 奖</ENAMEX> 之后 呢 ， 他 的 画作 和 书籍 在 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 也 是 引发 了 热卖 。
下面 是 美国 之 音 特派 记者 张勇泰 从 台北 所 发 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 文学 奖</ENAMEX> 得主 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 除了 写作 之外 呢 也 非常 擅长 水墨画 ， 而 他 的 画作 目前 也 引起 世人 的 高度 兴趣 ， <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">亚洲 艺术 中心</ENAMEX> 也 为此 特别 举办 了 一 次 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 的 画展 。
根据 画廊 的 董事长 <ENAMEX TYPE="PERSON">李根朗</ENAMEX> 表示 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 获奖 之后 ， 想 收购 他 的 画作 的 <ENAMEX TYPE="NORP">台湾</ENAMEX> 人士 非常 的 踊跃 。
他 说 ： “ 非常 多 非常 多 ， 那么 这 次 是 因为 非常 多 的 群众 ， 就是说 ， 热情 的 群众 都 打 电话 来 ， 甚至 有 人 从 <ENAMEX TYPE="GPE">台东</ENAMEX> ， 有 人 从 <ENAMEX TYPE="GPE">新竹</ENAMEX> 就 跑来 了 ， 进门 就 说 ， 我 很 高兴 见到 画 ， 画 在 哪里 呀 ！
你 有 没 有 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 的 画 ， 我 要 收藏 啊 ！
非常 的 多 ， 然后 我 就 想 这样 ， 一 支 电话 一 只 来 ， 我 就 想 跟 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 研究 ， 我 就 说 我们 赶快 来 办 一 个 这样 的 展览 给 大家 来 看 一下 ， 不仅 有 文学 、 有 戏剧 还 有 绘画 。
其实 他 的 绘画 ， 他 在 电视 上 也 在 讲 ， 他 说 ， ＇ 绘画 是 他 的 专业 ， 戏剧 和 文学 是 他 的 兴趣 ＇ ” 。
<ENAMEX TYPE="ORG">亚洲 艺术 中心</ENAMEX> 这 次 所 展 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 画作 ， 大多 都 是 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９２年 到 １９９９年</ENAMEX> 之间 所 创作 的 。
根据 了解 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 收藏 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 画作 的 大多 都 是 以 文化界 的 人士 居多 。
<ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">师范 大学</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">美术 研究所</ENAMEX> 教授 <ENAMEX TYPE="PERSON">张明贤</ENAMEX> 也 谈到 他 对于 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 水墨画 的 观感 ， 他 说 ： “ 我 个人 是 很 早 就 注意 到 他 的 画 了 ， 因为 他 的 画 比较 有 强烈 的 个人 风格 了 ， 而且 具有 现代 ， 相当 具有 现代感 ， 那么 跟 传统 的 水墨画 不 一样 。
真正 认识 他 的 ， 我 想出 了 圈内 的 画家 还 有 一些 学术界 的 人 以外 呢 ， 一般 人 可能 对 他 并不 是 很 了解 。 ”
根据 <ENAMEX TYPE="ORG">亚洲 艺术 中心</ENAMEX> 指出 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 获奖 之前 ， 他 的 水墨 画作 的 行情 大约 是 一 台 也 就 是 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">３０ 公分</ENAMEX> ＊ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">３０ 公分</ENAMEX> 的 大小 ， <ENAMEX TYPE="MONEY">２万 元 新台币</ENAMEX> 。
但 在 获奖 之后 呢 ， 画作 行情 已经 是 水涨船高 了 。
而 除了 画作 之外 呢 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 的 长篇 小说 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">灵山</ENAMEX> 》 以及 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">一 个 人 的 圣经</ENAMEX> 》 ， 还有 短篇 小说集 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">给 我 姥爷 买 鱼杆</ENAMEX> 》 在 市场 上 的 反应 ， 也 非常 热烈 ， <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 书店 一 天 可以 卖出 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２００</ENAMEX> 本 以上 ， 这 种 现象 在 纯 文学 的 书籍 当中 是 非常 少见 的 。
负责 印行 的 <ENAMEX TYPE="ORG">联经 出版 公司</ENAMEX> 表示 ， 短期 之内 不 排除 会 加印 到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３万</ENAMEX> 本 。
此外 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 的 新 书 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">另 一 种 美学</ENAMEX> 》 ， 还 就 是 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９７年</ENAMEX> 的 巨作 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">八月 雪</ENAMEX> 》 还 在 编辑 作业 当中 ， 近期 之内 ， 也 会 由 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">联经 出版 公司</ENAMEX> 出版 。
根据 了解 ， 到时候 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 会 到 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 来 发表 新 书 ， 不过 时间 应该 是 在 <ENAMEX TYPE="DATE">明年 １月</ENAMEX> 以后 ， 因为 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 透露 ， 在 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">瑞典</ENAMEX> 领取 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 文学 奖</ENAMEX> 之前 不 会 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> ， 而 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 将 是 他 <ENAMEX TYPE="LOC">亚洲</ENAMEX> 之 行 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 站 。
</DOC>
