<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0068@0068@vom@bn@ch@on">
在 西方 国家 ， 基因 改良 作物 的 价值 是 一 个 争论不休 的 话题 。
<ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 国家 甚至 坚决 抵制 基因 改良 作物 的 进口 ， 然而 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 却 积极 开展 基因 工程 研究 ， 力求 最大 限度 地 提高 农作物 的 产量 。
下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">魏然</ENAMEX> 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 官方 的 《 <ENAMEX TYPE="ORG">人民 日报</ENAMEX> 》 前 一 段 时间 的 一 则 简讯 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">江苏</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">安徽</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY">６，０００ 亩</ENAMEX> 棉田 实验区 传出 喜讯 。
运用 基因 和 杂交 育种 等 先进 技术 研制 出来 的 杂交 棉 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">南抗 ３ 号</ENAMEX> 试验 成功 。
比 国外 基因 棉种 增产 <ENAMEX TYPE="PERCENT">２０％ 以上</ENAMEX> ， 亩产 增收 <ENAMEX TYPE="MONEY">３００多 元</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">明年</ENAMEX> 准备 示范 推广 的 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">６０，０００ 公斤</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PRODUCT">南抗 ３ 号</ENAMEX> 种子 已经 订购 一空 。
这 类 消息 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 科技 新闻 中 可以 说 是 司空见惯 的 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="ORG">纽约 时报</ENAMEX> 》 的 文章 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 个 世界 上 商业 种植 基因 改良 作物 的 国家 。
最 早 是 <ENAMEX TYPE="DATE">１９８８年</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">辽宁省</ENAMEX> 种植 的 抗 病毒 烟草 。
文章 说 ， <ENAMEX TYPE="DATE">１９９７年</ENAMEX> 以来 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 已经 批准 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１００多</ENAMEX> 种 基因 改良 作物 的 生产 ， 是 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 同期 批准 的 作物 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 倍 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 为什么 会 这样 热衷于 基因 改良 研究 呢 ？
<ENAMEX TYPE="ORG">纽约 时报</ENAMEX> 分析 说 ， 挽救 自己 的 农业 经济 是 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 首要 目的 。
文章 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 希望 借助 基因 改良 帮助 农民 生产 低 成本 、 高 质量 的 作物 。
文章 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 农业 种植 的 人力 成本 比 <ENAMEX TYPE="LOC">欧洲</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 都 要 高 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 加入 <ENAMEX TYPE="ORG">世界 贸易 组织</ENAMEX> 以后 ， 必须 取消 很多 对 外国 的 农产品 进口 的 限制 。
外国 农产品 的 竞争 势必 会 给 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 农业 增加 压力 。
文章 说 ， 尽管 <ENAMEX TYPE="DATE">８０年代</ENAMEX> 时 有 人 担心 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 人口 会 超出 的 农业 产量 的 增长 速度 ， 使 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 无法 自给自足 。
如今 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 消费 不 了 的 谷物 却 堆积如山 ， 国家 没有 能力 收购 农民 生产 的 所有 粮食 ， 不过 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 农业 存在 着 生产 成本 高 、 产品 质量 差 的 问题 。
剩余 的 粮食 不 能 出口 创汇 ， 只 能 烂 在 谷仓 里 。
尽管 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 是 世界 上 主要 的 大豆 生产国 ， 却 还 要 从 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 进口 大豆 ， 因为 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 大豆 的 蛋白质 含量 和 含油量 都 比 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 大豆 高 。
《 <ENAMEX TYPE="ORG">纽约 时报</ENAMEX> 》 的 文章 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">从 ８０年代</ENAMEX> 开始 大力 发展 高科技 ， 深深 触动 了 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 。
在 <ENAMEX TYPE="PERSON">邓小平</ENAMEX> 的 倡导 下 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９８６年 ３月</ENAMEX> 出台 了 所谓 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８６３</ENAMEX> 计划 ， 遥及 世界 各 地 的 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 科学家 主攻 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">７</ENAMEX> 个 科学 研究 领域 ， 其中 基因 工程 排 在 最 前 面 。
目前 全 国 各 地 众多 的 生物 实验室 都 在 进行 基因 研究 。
在 基因 改良 作物 对 人体 健康 的 影响 方面 ， 国际 上 主要 存在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 派 意见 。
支持者 认为 ， 基因 改良 作物 不仅 可以 防止 作物 的 病虫害 ， 而且 可以 提高 作物 的 营养 价值 。
反对者 则 担心 ， 基因 改良 作物 会 让 细菌 的 基因 和 蛋白质 等 一 种 物质 进入 人体 ， 造成 人体 的 过敏 反应 ， 甚至 中毒 。
然而 这 种 争论 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 却 并不 存在 。
<ENAMEX TYPE="LOC">欧洲</ENAMEX> 国家 抵制 基因 改良 食物 的 进口 ， <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 科学家 却 对 此 不屑一顾 。
《 <ENAMEX TYPE="ORG">纽约 时报</ENAMEX> 》 在 文章 中 引述 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 生物学家 的 话 说 ， 在 <ENAMEX TYPE="DATE" S_OFF="1">过去 １ 年</ENAMEX> 的 研究 中 ， 没有 发现 改良 食物 对 人体 有 任何 特殊 影响 。
不过 <ENAMEX TYPE="ORG">纽约 时报</ENAMEX> 补充 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 缺少 这 方面 的 新闻 报道 ， 也 没有 规定 食品 标签 上 一定 要 注明 这 是 基因 工程 的 产物 ， 因此 消费者 根本 无法 知道 自己 吃 的 是 经过 基因 改良 的 食物 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">魏然</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 报道 。
</DOC>
