<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0095@0095@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">１１月 ２１日</ENAMEX> ， 法国 <ENAMEX TYPE="ORG">共同 反抗 美国 死刑制 协会</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">巴黎</ENAMEX> 组织 召开 一 个 大型 的 研讨会 ， 呼吁 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 废除 死刑 ， 那么 来自 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 以及 <ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 国家 的 众多 的 知名 人士 、 国会 议员 、 各 种 反对 死刑制 协会 出席 了 这 次 研讨会 。
这 是 <ENAMEX TYPE="LOC">欧洲</ENAMEX> 首 次 因 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 死刑 状况 为 主题 ， 举行 的 大型 研讨会 。
议会 代表 对 全球 最 大 的 民主 体制 继续 执行 极刑 ， 并且 造成 与会者 所 说 的 许多 无辜者 死亡 的 状况 予以 了 猛烈 的 抨击 。
下面 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 特别 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">爱玛</ENAMEX> 发自 <ENAMEX TYPE="GPE">巴黎</ENAMEX> 的 报道 。
“ 团结 起来 反抗 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 死刑制 ， 请 在 全球 反抗 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 死刑制 请愿书 上 签上 您 的 名字 。 ”
以上 是 法国 <ENAMEX TYPE="ORG">共同 反抗 美国 死刑制 协会</ENAMEX> 在 网际 网络 上 制作 的 请愿 呼吁 广告 ， 该 协会 准备 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 下 届 总统 上任 前 征得 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１００万</ENAMEX> 个 签名 ， 然后 将 请愿书 于 <ENAMEX TYPE="DATE">明年 １月 ２１日</ENAMEX> 下 届 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 上任 时 呈交 给 新 总统 。
请愿书 上网 后 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">几</ENAMEX> 天 ， 就 已经 得到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２万多</ENAMEX> 个 签名 ， 其中 包括 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８４</ENAMEX> 位 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 参议员 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１８９</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 国会 议员 。
<ENAMEX TYPE="DATE">９月 ２１日</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">欧洲</ENAMEX> 首次 以 “ <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 死刑 状况 ” 为 主题 在 <ENAMEX TYPE="GPE">巴黎</ENAMEX> 召开 大型 研讨会 ， 来自 <ENAMEX TYPE="ORG">欧洲 联盟</ENAMEX> 及 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 许多 知名 人士 、 议员 、 各 种 反对 死刑制 的 协会 出席 了 此 次 研讨会 ， 此 次 研讨 由 原 <ENAMEX TYPE="LOC">欧洲</ENAMEX> 委员会 主席 、 <ENAMEX TYPE="NORP">法国 社会党籍</ENAMEX> 议员 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴干戴尔</ENAMEX> 主持 ， 曾 为 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 废除 死刑制 立 过 汗马之功 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴干戴尔</ENAMEX> 向 媒体 表示 ： “ 我们 要 在 这里 呼吁 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 作为 世界 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 大 强 国 ， 作为 世界 民主 体质 的 模式 ， 停止 实行 死刑 这 一 非人道 的 、 毫 无 意义 的 最高 刑罚 。
” 目前 多数 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> 支持 死刑制 ， 死刑 问题 因此 没有 成为 参加 下 届 总统 选举 竞举 的 双方 的 主要 辩论 议题 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 名 新 总统 候选人 都 表示 支持 死刑制 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">小 布什</ENAMEX> 更 已经 在 自己 管制 的 <ENAMEX TYPE="GPE">得克萨斯州</ENAMEX> 签署 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１５０</ENAMEX> 个 死刑 执行令 。
一 份 调查 透露 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">小 布什</ENAMEX> 平均 只 花 <ENAMEX TYPE="TIME">１５ 分钟</ENAMEX> 的 时间 决定 是否 签署 死刑令 。
来自 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 一些 人权 协会 在 研讨会 上 对 <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 司法 失误 造成 众多 少数 族裔 、 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> 、 妇女 、 精神病 患者 、 没 钱 请 好 律师 的 犯人 被 无辜 判刑 的 现象 予以 揭露 和 谴责 。
<ENAMEX TYPE="ORG">法国 国民 议会</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">费尔尼</ENAMEX> 表示 ： 在 死刑 的 问题 上 ， <ENAMEX TYPE="LOC">欧洲</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 之间 存在 着 巨大 的 观念 分歧 ， 全 <ENAMEX TYPE="LOC">欧</ENAMEX> 废除 死刑制 的 支持者 将 于 <ENAMEX TYPE="DATE">明年 夏天</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">斯特拉斯堡</ENAMEX> 召开 首 届 废除 死刑 国际 大会 ， 参加 此 次 <ENAMEX TYPE="GPE">巴黎</ENAMEX> 研讨会 的 <ENAMEX TYPE="LOC">欧洲</ENAMEX> 各 协会 准备 对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 各 种 反对 死刑制 协会 提供 经济 援助 ， 以 使 被 判 死刑 者 至少 能 获得 缓刑期 ， <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="LOC">欧洲</ENAMEX> 最后 一 个 废除 死刑制 的 国家 。
目前 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１３</ENAMEX> 个 州 已经 废除 了 死刑 ， 但 支持 废除 死刑 的 人 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 已 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">从 １９９７年</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERCENT">７５％</ENAMEX> 减少 到 <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERCENT">６４％</ENAMEX> ， 以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 特约 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">爱玛</ENAMEX> 发自 <ENAMEX TYPE="GPE">巴黎</ENAMEX> 的 报道 。
</DOC>
