<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0055@0055@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 领导人 在 <ENAMEX TYPE="GPE">东京</ENAMEX> 举行 会谈 ， 双方 把 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 的 战争 暴行 放 在 一边 ， 集中 讨论 一些 比较 友好 的 议题 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱容基</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 开始 在 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 访问 ， 他 表示 ： 应该 让 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 之间 经常 呈现 的 紧张 关系 展开 新 的 一 页 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">朱容基</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 首相 <ENAMEX TYPE="PERSON">森喜良</ENAMEX> 会谈 时 ， 显然 绕开 一些 有 争议 的 问题 。
表示 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 将 以 历史 为 借镜 ， 面向 未来 。
他 感谢 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２０ 年</ENAMEX> 来 对 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 提供 价值 <ENAMEX TYPE="MONEY">２３０亿 美元</ENAMEX> 的 经济 援助 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 位 领导人 在 一系列 建立 互信 的 措施 上 达成 协议 ， 包括 双方 进行 军事 交流 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">朱容基</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 进行 为期 <ENAMEX TYPE="DATE">６ 天</ENAMEX> 的 访问 。
</DOC>
