<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0057@0057@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">成千上万</ENAMEX> 的 民众 聚集 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> ， 准备 参加 <ENAMEX TYPE="DATE">星期天</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 大型 集会 。
集会 的 主题 是 吸引 社会 对 妇女 和 家庭 问题 的 注意 。
预期 <ENAMEX TYPE="DATE">星期天</ENAMEX> 的 世界 妇女 大 游行 将 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数以万计</ENAMEX> 的 人 参加 ， 这 个 游行 的 主题 是 结束 对 妇女 的 暴力 ， 争取 男女 平等 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">百万</ENAMEX> 家庭 大 游行 ， 预计 将 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一百万</ENAMEX> 人 或是 更 多 的 人 参加 。
组织 这 个 活动 则 是 为了 支持 经由 改革 公共 政策 的 方式 ， 来 巩固 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 家庭 。
这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 集会 的 组织者 是 有 争议 的 <ENAMEX TYPE="NORP">穆斯林</ENAMEX> 民族 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">法拉罕</ENAMEX> ， 在 集会 讲话 的 人 包括 ： <ENAMEX TYPE="ORG">伊斯兰教</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">基督教</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">犹太教</ENAMEX> 领袖们 以及 民权 积极 分子 和 著名 的 明星 等等 。
</DOC>
