<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0072@0072@vom@bn@ch@on">
各位 听众 ， 欢迎 您 收听 <ENAMEX TYPE="TIME">今天 早上</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 新闻 和 世界 报道 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 节目 一开始 ， 首先 是 有关于 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 危机 的 最新 发展 。
ｔｕｒｎ ＞ 在 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">三 个 星期</ENAMEX> 的 流血 暴力 之后 ， <ENAMEX TYPE="ORG">以色列 军队</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">巴勒斯坦 保安 武装</ENAMEX> 开始 采取 一系列 措施 ， 以 缓解 紧张 的 局势 ， 但是 <ENAMEX TYPE="LOC">约旦河 西岸</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙</ENAMEX> 地带 ， <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 继续 爆发 冲突 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">比尔</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 发回 以下 报道 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 保安 部队 指挥官 举行 会议 之后 ， 双方 采取 措施 以 降低 局势 的 紧张 程度 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 重新 开放 了 与 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 领土 <ENAMEX TYPE="GPE">约旦</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> 交界 的 国际 边界 ， 重新 开放 <ENAMEX TYPE="FAC">加沙 机场</ENAMEX> ， 也 解除 了 关闭 该 地区 内部 道路 的 禁令 ， 允许 人们 在 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 控制 的 地区 内 旅行 。
不过 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 继续 实行 禁止 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 进入 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 的 禁令 ， 这 一 行动 是 在 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 向 他 的 支持者们 发出 呼吁 之后 采取 的 ， 他 呼吁 他 的 支持者 贯彻 执行 为 结束 暴力 而 召开 的 紧急 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 高峰 会议 所 达成 的 协议 。
如果 冲突 逐渐 结束 ， 预计 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 将 从 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 领土 冲突 地点 上 撤回 军队 和 坦克 。
<ENAMEX TYPE="ORG">以色列 军队</ENAMEX> 说 ： 作为 一 个 象征性 姿态 ， 他们 已经 从 <ENAMEX TYPE="GPE">纳布卢斯</ENAMEX> 郊区 撤回 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">几</ENAMEX> 辆 坦克 ， 当 暴力 逐渐 消失 时 ， 他们 将 撤回 更 多 的 重型 武器 。
<ENAMEX TYPE="LOC">约旦河 西岸</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙</ENAMEX> 地带 仍 在 爆发 新 的 冲突 ， 那里 的 示威者们 要求 继续 进行 反抗 行动 。
在 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 抗议者 向 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 保安 哨所 投掷 石头 和 燃烧弹 ， <ENAMEX TYPE="NORP">以色列</ENAMEX> 士兵 则 用 催泪弹 和 包有 橡皮 的 金属 子弹 予以 还击 。
在 另外 一 方面 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 部队 抓获 了 一 伙 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">上 星期</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">约旦河 西岸</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">拉姆安拉</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP">以色列</ENAMEX> 预备役 士兵 被 暴民 杀害 的 事件 。
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 电台 说 ： 这些 人 当中 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 人 当时 在 事发 现场 ， 曾经 把 沾满 鲜血 的 双 手 伸 向 空中 ， 向 疯狂 的 暴民们 示意 ， <ENAMEX TYPE="NORP">以色列</ENAMEX> 士兵 已经 被 杀死 了 。
当时 的 这 一 情景 ， 一遍遍 在 电视 上 播放 ， 这 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 的 照片 也 出现 在 世界 各 地 报纸 的 头版 。
<ENAMEX TYPE="NORP">以色列</ENAMEX> 士兵 被 杀害 后 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 开始 向 <ENAMEX TYPE="LOC">约旦河 西岸</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙</ENAMEX> 地带 的 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 目标 发动 火箭 攻击 。
另外 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 国内 政治 方面 ， <ENAMEX TYPE="ORG">以色列 反对党</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 表示 ， 他 不 太 可能 加入 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 要 组建 的 国家 团结 政府 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 总理 敞开 了 与 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 恢复 和谈 的 大门 ， 而 <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 反对 这 种 作法 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 领导 的 少数 政府 ， <ENAMEX TYPE="DATE">本 月</ENAMEX> 晚些时候 <ENAMEX TYPE="ORG">以色列 议会</ENAMEX> 开会 时 ， 可能 会 投票 决定 提前 选举 。
最近 一 轮 的 暴力 冲突 是 由 <ENAMEX TYPE="DATE">三 个 星期</ENAMEX> 前 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">沙龙</ENAMEX> 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 老城 一 处 敏感 地点 引发 的 。
那里 既 是 <ENAMEX TYPE="ORG">穆斯林</ENAMEX> 的 圣地 ， 也 是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">犹太人</ENAMEX> 的 圣地 。
</DOC>
