<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0076@0076@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 军舰 在 <ENAMEX TYPE="GPE">也门</ENAMEX> 被 炸 案 的 调查 工作 <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 继续 进行 。
同时 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 具 <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 水兵 的 尸体 被 运送 回国 。
<ENAMEX TYPE="DATE">８ 天</ENAMEX> 前 的 这 次 爆炸 使 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１</ENAMEX> 艘 驱逐舰 瘫痪 ， 并且 造成 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１７</ENAMEX> 名 水兵 丧生 。
<ENAMEX TYPE="GPE">也门</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">萨利赫</ENAMEX> 表示 ： 已经 逮捕 了 一些 刚 从 <ENAMEX TYPE="GPE">阿富汗</ENAMEX> 回来 的 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">伊斯兰 圣战者 组织</ENAMEX> 的 成员 。
<ENAMEX TYPE="GPE">阿富汗</ENAMEX> 被 认为 是 流亡 的 <ENAMEX TYPE="GPE">沙特阿拉伯</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="2">百万富翁</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">本拉登</ENAMEX> 的 总部 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 官员 说 ： 他们 正在 调查 被 怀疑 为 恐怖 组织 领导人 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">本拉登</ENAMEX> 是否 参与 了 对 “ 科尔号 ” 的 袭击 。
另外 ， <ENAMEX TYPE="ORG">美国 国防部</ENAMEX> 说 ： 他 正在 调查 是 不 是 因为 安全 上 的 疏忽 ， 造成 了 这 次 攻击 事件 。
一 位 <ENAMEX TYPE="ORG">国防部</ENAMEX> 的 发言人 告诉 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 说 ： <ENAMEX TYPE="DATE">９月份</ENAMEX> 劫获 的 一 项 安全 警告 内容 并 不够 具体 ， 因此 没有 理由 取消 “ 科尔号 ” 前往 《 <ENAMEX TYPE="FAC">亚丁港</ENAMEX> 加油 的 计划 》 。
</DOC>
