<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0045@0045@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 下令 解除 对 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 实施 的 大部分 制裁 ， <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 新 的 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">克什图尼察</ENAMEX> 表示 ， 准备 把 和 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 关系 正常化 。
<ENAMEX TYPE="ORG">白宫</ENAMEX> 的 一 份 声明 说 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 下令 立即 解除 对 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 实施 的 石油 禁运 和 航班 禁飞 。
这些个 制裁 是 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９８年</ENAMEX> 实施 的 ， 是 对 前 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 镇压 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">阿族人</ENAMEX> 所 作出 的 反应 。
</DOC>
