<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0028@0028@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> ， 要求 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="TIME">星期一 日落 之前</ENAMEX> ， 制止 这个 地区 的 暴力 冲突 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 指责 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 挑起 了 暴乱 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 表示 ， 如果 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 的 最后 期限 之前 ， 形势 还 没有 好转 ， 他 将 得出 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 放弃 和平 进程 的 结论 。
<ENAMEX TYPE="ORG">以色列 军队</ENAMEX> 也 将 做出 相应 的 反映 。
但是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 表示 ， <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">以色列人</ENAMEX> 必须 从 <ENAMEX TYPE="LOC">约旦河 西岸</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙 地带</ENAMEX> ， 主要 是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 居住 的 地区 撤军 ， 来 缓解 紧张 局势 。
<ENAMEX TYPE="GPE">叙利亚</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴沙尔阿扎德</ENAMEX> 打 电话 到 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> ， 敦促 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 向 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 施加 压力 ， 来 缓和 暴力 冲突 。
</DOC>
