<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0048@0048@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 表示 ： 他 预期 在 <ENAMEX TYPE="DATE">４８ 小时 之内</ENAMEX> 召开 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 首脑 会议 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">星期五 下午</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙</ENAMEX> 发表 这 项 声明 ， 在此之前 他 会晤 了 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 秘书长 表示 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 会见 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 内阁 成员 之后 ， 将 对 他 的 呼吁 作出 最后 回答 。
近些天 来 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 一直 在 领导 对 这个 地区 进行 国际 调停 的 努力 ， 其他 的 调停者 包括 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> 官员 ， 则 对 举行 首脑 会议 不 甚 乐观 。
他们 认为 条件 还 不 具备 。
</DOC>
