<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0007@0007@vom@bn@ch@on">
继续 呢 再 把 焦点 转向 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 的 大选 危机 正 不断 升级 ， 包括 <ENAMEX TYPE="NORP">南斯拉夫</ENAMEX> 现任 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛塞维奇</ENAMEX> 和 反对党 的 竞选 对手 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 都 没有 表示 他们 是 不 是 愿意 让 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 来 从中 调停 ， 究竟 他们 所 持 的 理由 是 什么 呢 ？
下面 是 <ENAMEX TYPE="NORP">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">佩斯</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 发来 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="NORP">俄罗斯</ENAMEX> 官员 说 他们 正在 等待 答复 ， 他们 坚持 说 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 政府 愿意 出面 调停 的 表示 依然 有效 。
<ENAMEX TYPE="NORP">俄罗斯</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">上 星期五</ENAMEX> 提出 邀请 <ENAMEX TYPE="NORP">南斯拉夫</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 和 反对党 候选人 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 来 。
<ENAMEX TYPE="NORP">俄罗斯 议会 下院 杜马 外交 事务 委员会</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">罗哥金</ENAMEX> 告诉 <ENAMEX TYPE="NORP">美国 之 音</ENAMEX> 记者 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 紧张 局势 的 加剧 ， 可能 阻碍 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 位 竞争 对手 到 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 来 ” 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">罗哥金</ENAMEX> 说 ： “ 有 人 担心 ， 大规模 示威 游行 和 紧张 局势 的 升级 ， 可能 会 使 局势 失控 ， 导致 进一步 的 动荡 。
反对党 可能 会 因此 受到 指责 。 ”
他 说 ： “ 反对党 候选人 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 很 难 在 这 种 情况 下 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">贝尔格莱德</ENAMEX> ” 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">罗哥金</ENAMEX> 还 说 ： “ <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 可能 不 愿意 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">贝尔格莱德</ENAMEX> ， 因为 害怕 他 的 专机 在 飞往 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 途中 会 被迫 降落 ， 他 本人 会 被 逮捕 。 ”
包括 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 在内 的 一些 国家 曾经 表示 ： 如果 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 就 应该 把 它 交给 <ENAMEX TYPE="ORG">海牙 国际 战争 罪行 法庭</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">罗哥金</ENAMEX> 说 他 很 难 理解 这 种 要求 。
他 说 ： “ 西方 国家 一方面 希望 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 下台 ， 另一方面 又 不 给 他 任何 回旋 余地 ， 如果 要 摆脱 困境 ， 就 一定 要 有 政治 回旋 余地 ” 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">罗哥金</ENAMEX> 说 声称 要 逮捕 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 只 会 使 局势 恶化 。
他 说 ： “ 如果 我们 想 打 内战 、 如果 我们 想 彻底 分裂 <ENAMEX TYPE="NORP">巴尔干</ENAMEX> 国家 、 如果 我们 想 让 这些 问题 长久 地 持续 下去 ， 而且 让 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP">北约</ENAMEX> 军人 到 那里 去 送死 ， 那 就 把 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 抓 起来 好 了 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">罗哥金</ENAMEX> 说 ： “ 我们 需要 更加 灵活 的 政策 ” ， 他 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 能够 发挥 的 主要 作用 是 让 <ENAMEX TYPE="NORP">南斯拉夫</ENAMEX> 人民 放心 ， 知道 他们 可以 决定 自己 的 命运 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">罗哥金</ENAMEX> 说 ： “ 应该 给 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 机会 ， 而且 不 受 外界 干扰 ” 。
他 还 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 和 西方 国家 应该 共同 努力 通过 谨慎 的 调停 来 解决 这个 问题 。 ”
</DOC>
