<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0016@0016@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="NORP">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 给 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１００</ENAMEX> 个 国家 的 领导人 写信 。
呼吁 他们 向 <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 的 施加 压力 ， 以 结束 <ENAMEX TYPE="LOC">约旦河</ENAMEX> 西岸 和 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙 地带</ENAMEX> 的 暴力 活动 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 在 信 中 说 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 权力 机构 对 暴力 活动 继续 下去 要 承担 责任 ， 因为 他们 进行 了 煽动 。
同时 <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 敦促 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 兑现 <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 为 结束 流血 事件 而 对 <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 国务卿 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布莱特</ENAMEX> 作出 的 承诺 。
冲突 中 有 近 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">７０</ENAMEX> 人 死亡 他们 大部分 是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 。
</DOC>
