<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0074@0074@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> ， 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 进行 访问 的 <ENAMEX TYPE="GPE">孟加拉国</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">哈西娜</ENAMEX> 至今 仍 未 见到 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 因 在 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 进行 外交 斡旋 暂时 不 能 脱身 ， 不过 <ENAMEX TYPE="ORG">白宫</ENAMEX> 表示 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 答应 将 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 返回 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">哈西那</ENAMEX> 会见 。
不过 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">美国 能源 部长</ENAMEX> 已经 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">哈西娜</ENAMEX> 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 后 迅速 拜见 了 这 位 <ENAMEX TYPE="GPE">孟加拉国</ENAMEX> 的 女 总理 ， 双方 讨论 了 能源 以及 对 进入 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">孟加拉国</ENAMEX> 产品 实行 关税 减免 等 问题 。
新闻 报道 说 ， 世界 上 这个 最 贫穷 国家 总理 的 此 次 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 之 行 目的 在于 寻求 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 经济 援助 。
另外 这 位 总理 还 将 寻求 从 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 引渡 一些 涉嫌 凶手 。
在 <ENAMEX TYPE="DATE">２５ 年</ENAMEX> 前 的 一 次 政变 中 ， 他 的 父亲 ， 即 前 政府 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉赫曼</ENAMEX> 以及 家中 的 其他 一些 亲人 被 政变者 杀害 。
</DOC>
