<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0085@0085@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">南斯拉夫 联盟</ENAMEX> 在 组成 <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 新 政府 的 人选 问题 上 发生 争议 ， 从而 推迟 了 议会 原定 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 举行 的 会议 。
据 估计 ， 这 次 会议 的 目的 是 确认 过渡 政府 的 组成 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 总统 和 前 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 支持者 同意 任命 一 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">社会党人</ENAMEX> 为 总理 。
可是 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 的 支持者 反对 获得 提名 的 另外 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">几</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP">社会党</ENAMEX> 人选 进入 <ENAMEX TYPE="ORG">塞尔维亚 内阁</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">社会党</ENAMEX> 控制 着 <ENAMEX TYPE="ORG">塞尔维亚 议会</ENAMEX> 和 政府 ， <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="ORG">南斯拉夫 联盟</ENAMEX> 中 最 强大 的 共和国 。
</DOC>
