<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0024@0024@vom@bn@ch@on">
在 <ENAMEX TYPE="DATE">下 个 星期</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 政府 高级 官员 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 的 前期 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 就 国际 恐怖主义 进行 了 会谈 ， <ENAMEX TYPE="ORG">美国 国务院</ENAMEX> 的 发言人 <ENAMEX TYPE="PERSON">鲍策</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 说 ： “ 双方 都 同意 恐怖主义 威胁 全球 安全 和 世界 和平 ， 无论 其 以 什么 形式 存在 ， 都 应该 被 制止 。 ”
以上 是 国际 新闻 。
</DOC>
