<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0092@0092@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="NORP">南斯拉夫</ENAMEX> 新 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 访问 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">波黑</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">萨拉热窝</ENAMEX> ， 这 是 <ENAMEX TYPE="EVENT">波斯尼亚 战争</ENAMEX> 以来 <ENAMEX TYPE="NORP">南斯拉夫</ENAMEX> 国家元首 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 次 对 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">波黑</ENAMEX> 进行 这样 的 访问 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 搭乘 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 直升机 在 当地 时间 <ENAMEX TYPE="TIME">星期天 下午</ENAMEX> 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">萨拉热窝</ENAMEX> 机场 ， 参加 与 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">波黑</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 方 主席团 代表 举行 的 简短 的 会议 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 总统 只 同意 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">萨拉热窝</ENAMEX> ， 在此之前 ， 他 计划 只 到 <ENAMEX TYPE="NORP">波斯尼亚</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">塞族</ENAMEX> 管辖 地区 进行 私人 访问 ， 但是 这个 计划 受到 了 当地 官员 严厉 批评 ， 于是 改为 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">萨拉热窝</ENAMEX> 。
</DOC>
