<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0063@0063@vom@bn@ch@on">
来自 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> 的 消息 表明 ， 为 解决 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 之间 的 <ENAMEX TYPE="DATE">两 个 多 星期</ENAMEX> 的 流血 暴力 冲突 而 举行 的 紧急 首脑 会议 进展 困难 。
首脑 会议 开始 的 时候 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 呼吁 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">以色列人</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 不 要 为 冲突 互相 指责 。
冲突 中 已经 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１００多</ENAMEX> 人 丧生 ， 他们 大多数 是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 说 这 次 在 <ENAMEX TYPE="GPE">沙姆沙耶赫</ENAMEX> 召开 的 会议 不 能 失败 ， 但是 负责 起草 声明 的 各 国 外长 会议 气氛 不 合 ， 结束 的 时候 没有 取得 进展 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 在 首脑 会议 之后 分别 会晤 了 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">穆巴拉克</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">约旦</ENAMEX> 国王 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿卜杜拉</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">欧洲 联盟</ENAMEX> 的 高级 外交官 也 出席 了 这 次 首脑 会议 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 表示 这 次 会议 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 个 目的 ： 就 是 结束 暴力 、 确保 暴力 不再 发生 以及 重新 推动 和平 进程 。
<ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 士兵 再次 在 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 自治区 发生 了 冲突 。
在 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙</ENAMEX> 地带 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿法赫</ENAMEX> 的 一 次 枪战 中 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 军人 打死 一 名 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 警察 。
<ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 医院 报告 说 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 军人 在 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">约旦河 西岸</ENAMEX> 地区 对 投掷 石块 的 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 开枪 ， 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５０多</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">巴勒斯坦人</ENAMEX> 受伤 。
</DOC>
