<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0025@0025@vom@bn@ch@on">
各位 听众 好 ， 欢迎 您 收听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 新闻 和 世界 报道 节目 。
我 是 主持人 <ENAMEX TYPE="PERSON">王哲</ENAMEX> ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 为 您 主持 这 档 节目 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 我 要 为 您 报道 世界 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 大 实事 焦点 ： <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 暴力 风潮 和 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">和平 革命</ENAMEX> 。
针对 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 暴力 冲突 和 尖锐 对立 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 国务卿 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 呼吁 双方 保持 克制 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 下台 之后 <ENAMEX TYPE="ORG">欧洲 联盟</ENAMEX> 决定 减缓 对 <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 的 制裁 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 即将 召开 <ENAMEX TYPE="EVENT">十五</ENAMEX> 。
抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 访问 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 学术 代表团 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一半</ENAMEX> 人 失踪 ， 他们 显然 打算 滞留不归 。
人 与 其他 物种 ， 比如 老鼠 和 猪 之间 会 不 会 传染 病毒 。
这 对 器官 移植 又 有 什么 影响 呢 ？
以上 等 内容 欢迎 各位 收听 。
好 ， 节目 一 开始 ， 首先 是 简要 国际 新闻 时间 。
请 听 <ENAMEX TYPE="PERSON">孔繁</ENAMEX> 为 您 报道 国际 新闻 ：
</DOC>
