<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0061@0061@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">伊朗 外交 部长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">哈拉奇</ENAMEX> 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> 同 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">侯塞因</ENAMEX> 会晤 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">哈拉奇</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="DATE">十 年</ENAMEX> 来 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> 最 高级 的 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 官员 。
<ENAMEX TYPE="NORP">伊朗</ENAMEX> 官方 通讯社 说 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">哈拉奇</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">侯塞因</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 人 都 表示 ， 要 设法 解决 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 <ENAMEX TYPE="DATE">八十年代</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="DATE">八 年</ENAMEX> 战争 期间 遗留 的 问题 。
<ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 官员 目前 还 没有 就 这 次 会晤 发表 评论 。
以前 关于 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 关系 正常化 的 努力 ， 由于 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 的 战俘 问题 和 一些 团体 的 反对 而 受到 阻碍 。
以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 国际 新闻 。
</DOC>
