<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0064@0064@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 新 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">科斯图尼察</ENAMEX> 的 支持者 与 被 赶 下台 的 前 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 支持者 宣布 ， 他们 达成 了 在 <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１２月</ENAMEX> 的 选举 前 分享 权力 的 协议 。
<ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 是 占 统治 地位 的 共和国 。
根据 这个 协议 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">社会党</ENAMEX> 将 保留 <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 总理 的 职位 。
以上 是 国际 新闻 。
</DOC>
