<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0077@0077@vom@bn@ch@on">
一 名 前 <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 陆军 中士 对 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９８年</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">非洲</ENAMEX> 发生 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 起 <ENAMEX TYPE="FAC">美国 大使馆</ENAMEX> 爆炸案 的 指控 表示 认罪 伏法 。
这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 起 爆炸案 使 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２００多</ENAMEX> 人 丧生 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">阿里穆罕默德</ENAMEX> 来自 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> ， 他 的 认罪 是 同 <ENAMEX TYPE="GPE">纽约</ENAMEX> 的 检察官 达成 的 认罪 协议 的 一 部分 。
他 承认 参与 <ENAMEX TYPE="PERSON">本拉登</ENAMEX> 和 其他 人 策划 的 针对 <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 人 的 恐怖主义 行动 。
他 是 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">肯尼亚</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">坦桑尼亚</ENAMEX> 大使馆 爆炸案 中 被 起诉 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１７</ENAMEX> 个 人 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1">之一</ENAMEX> 。
</DOC>
