<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0032@0032@vom@bn@ch@on">
参加 这 次 游行 集会 的 人士 包括 了 <ENAMEX TYPE="DATE">七十年代</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="DATE">八十年代</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="DATE">九十年代</ENAMEX> 的 积极 参与 <ENAMEX TYPE="NORP">香港</ENAMEX> 学生 运动 的 人士 。
当 游行 的 人士 在 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 警方 警车 的 开道 之下 ， <ENAMEX TYPE="TIME">４：４０分</ENAMEX> 抵达 <ENAMEX TYPE="FAC">政府</ENAMEX> 发出 了 口头 警告 ， 指出 他们 违反 了 <ENAMEX TYPE="LAW">公安 条例</ENAMEX> 的 规定 ， 但是 并没有 进行 任何 逮捕 行动 。
不过 警方 动用 了 许多 摄像机 ， 全程 拍下 了 游行 集会 的 过程 。
策划 这 次 游行 示威 的 总 干事 <ENAMEX TYPE="PERSON">蔡耀昌</ENAMEX> ， 在 <ENAMEX TYPE="FAC">政府 总部</ENAMEX> 集会 的 讲话 当中 指出 ， 对于 警方 镇压 侵害 人权 的 行径 表示 愤怒 。
并且 严正 的 要求 当局 撤消 对 学生 的 任何 政治 起诉 行动 。
并且 要求 立即 修改 <ENAMEX TYPE="LAW">公安 条例</ENAMEX> ， 以 保障 <ENAMEX TYPE="NORP">香港</ENAMEX> 市民 游行 集会 的 权利 。
带领 这 次 示威 行动 的 人士 也 在 <ENAMEX TYPE="FAC">政府 总部</ENAMEX> 门口 ， 象征性 的 烧毁 了 一 个 上面 写 着 “ <ENAMEX TYPE="LAW">香港 公安 条例</ENAMEX> 是 恶法 ” 的 纸牌 。
警方 并没有 加以 阻止 ， 示威 抗议 的 群众 在 发表 评论 交换 意见 之后 ， 高喊 口号 在 歌声 和 口号 声 中 和平 地 散去 ， 而 结束 了 这 次 公民 抗命 似 的 示威 游行 集会 。
目前 担任 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">电子报</ENAMEX> 社长 的 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 实事 评论员 <ENAMEX TYPE="PERSON">黄玉民</ENAMEX> ， 他 表示 <ENAMEX TYPE="ORG">特区 政府</ENAMEX> 是 一 个 完全 没有 信心 的 政府 ， 学生 以 和平 的 方式 争取 社会 公益 应该 支持 他们 ， 而 不 能 打压 他们 。
（ <ENAMEX TYPE="PERSON">毛泽东</ENAMEX> 讲 的 镇压 学生 运动 没有 好 下场 ， <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 你 抓 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 批 学生 闹 到 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 这个 地步 ， 是 谁 不堪 呢 ？
是 政府 不堪 。
学生 没有 损失 啊 ！
对 不 对 ？
学生 也 没有 要求 你 不 要 检控 他 ， 他 是 以 公民 抗命 的 方式 来 反对 这个 限制 集会 自由 的 这个 法律 。
有 什么 错 呢 ？
） <ENAMEX TYPE="ORG">香港 立法会</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">民主党</ENAMEX> 议员 <ENAMEX TYPE="PERSON">张文光</ENAMEX> 也 是 <ENAMEX TYPE="DATE">七十年代</ENAMEX> 学运 人士 ， 他 认为 <ENAMEX TYPE="LAW">公安法</ENAMEX> 在 殖民地 末期 已经 做 了 修定 ， 符合 <ENAMEX TYPE="LAW">公民 权利 和 政治 权利 国际 公约</ENAMEX> ， 国际 人权 的 标准 。
但是 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 主权 回归 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 以后 ， 又 恢复 了 原来 <ENAMEX TYPE="LAW">公安 条例</ENAMEX> 的 旧貌 ， 因此 他 前来 声援 学生 ， 要求 <ENAMEX TYPE="ORG">特区 政府</ENAMEX> 修改 <ENAMEX TYPE="LAW">公安 条例</ENAMEX> 。
（ <ENAMEX TYPE="DATE">头 几 年</ENAMEX> 还 不 那么样 ， 因为 他们 没有 抓 人 ， 没有 用 这个 法 ， 但是 现在 他们 用 了 。
首先 是 抓 学生 ， 这 在 我们 来说 ， 我们 不 愿意 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 回归 到 殖民地 的 时代 的 日子 。
所以 我们 起来 反对 ， 声援 学生 。
）
</DOC>
