<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0031@0031@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 夫人 <ENAMEX TYPE="PERSON">希拉里克林顿</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">共和党</ENAMEX> 众议员 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉齐奥</ENAMEX> ， 结束 了 他们 竞选 <ENAMEX TYPE="GPE">纽约州</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">美国 国会</ENAMEX> 参议员 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 次 辩论 。
他们 都 在 筹集 竞选 经费 问题 上 攻击 对方 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期天</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">纽约市</ENAMEX> 举行 的 辩论 中 ， <ENAMEX TYPE="ORG">民主党</ENAMEX> 候选人 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 夫人 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉齐奥</ENAMEX> 在 一些 问题 上 意见 分歧 。
其中 包括 筹集 竞选 经费 改革 和 在 <ENAMEX TYPE="LOC">曼哈顿</ENAMEX> 兴建 一 个 体育馆 的 问题 。
这 场 倍受注目 的 角逐 距离 选举日 只 剩下 <ENAMEX TYPE="DATE">一 个 月</ENAMEX> 了 。
最近 的 民意 调查 显示 ， 在 争取 接替 即将 退休 的 <ENAMEX TYPE="ORG">民主党</ENAMEX> 参议员 <ENAMEX TYPE="PERSON">墨尼尼汉</ENAMEX> 的 角逐 中 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 夫人 领先于 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉齐奥</ENAMEX> 。
</DOC>
