<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0004@0004@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="NORP">俄罗斯</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 到达 <ENAMEX TYPE="GPE">新德里</ENAMEX> 开始 对 <ENAMEX TYPE="GPE">印度</ENAMEX> 进行 <ENAMEX TYPE="DATE">４ 天</ENAMEX> 的 访问 。
这 次 访问 目的 是 建立 新 的 战略 伙伴 关系 并 完成 几 笔 重要 的 武器 交易 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 晚些时候 到达 之后 和 <ENAMEX TYPE="NORP">印度</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">瓦杰帕伊</ENAMEX> 共进 晚餐 。
有关 方面 说 他们 进行 了 非正式 的 会谈 ， 并且 将 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> 进一步 讨论 问题 。
预计 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">双方</ENAMEX> 将 签署 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 协议 给 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 在 <ENAMEX TYPE="GPE">苏联</ENAMEX> 崩溃 之后 停滞 的 关系 重新 明确 起来 并 注入 活力 。
新 的 协议 争取 促进 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">双方</ENAMEX> 在 国防 、 核能 、 民航 、 农业 和 教育 等 各 方面 的 合作 。
另外 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">双方</ENAMEX> 将 签署 <ENAMEX TYPE="MONEY">若干 百万 美元</ENAMEX> 的 武器 交易 ， 其中 有 <ENAMEX TYPE="GPE">印度</ENAMEX> 购买 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 先进 的 喷气式 战斗机 和 作战 坦克 ， <ENAMEX TYPE="GPE">印度</ENAMEX> 还 希望 得到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 艘 航空母舰 。
</DOC>
