<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0073@0073@vom@bn@ch@on">
各位 听众 ： 您 现在 收听 的 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 新闻 和 世界 报道 。
“ <ENAMEX TYPE="ORG">大赦 国际</ENAMEX> ” 为了 禁止 酷刑 ， 发起 了 历时 <ENAMEX TYPE="DATE">一 年 零 两 个 月</ENAMEX> 的 全球 行动 。
这个 国际 人权 组织 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 发表 的 报告 历数 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１５０多</ENAMEX> 个 国家 使用 酷刑 的 事例 ， 其中 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１００多</ENAMEX> 个 国家 曾经 批准 禁止 酷刑 的 国际 条约 。
详细 内容 ， 下面 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">卡斯曼</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">伦敦</ENAMEX> 发 回来 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="ORG">大赦 国际</ENAMEX> 列举 的 酷刑 包括 ： 毒打 、 种族 仇杀 、 切除 肢体 、 性虐待 、 警察 暴行 、 窒息 、 模仿 死刑 、 心理 虐待 等等 。
“ <ENAMEX TYPE="ORG">大赦 国际</ENAMEX> ” 说 ， 世界 上 没有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">几</ENAMEX> 个 国家 能够 幸免于 这 种 被 “ <ENAMEX TYPE="ORG">大赦 国际</ENAMEX> ” 所 称 的 现代 瘟疫 。
“ <ENAMEX TYPE="ORG">大赦 国际</ENAMEX> ” 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">萨内</ENAMEX> 警告 说 许多 国家 结束 了 政治 专制 ， 但 那 并不 意味 着 酷刑 的 结束 。
他 说 ： “ 当 我们 想到 酷刑 的 时候 ， 我们 就 会 联想 到 <ENAMEX TYPE="DATE">南非 种族 隔离 时代</ENAMEX> 的 警察 对 黑人 运动 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">斯蒂芬·拜考 施</ENAMEX> 酷刑 ， 导致 他 的 死亡 。
<ENAMEX TYPE="DATE">南非 的 种族 隔离 时代</ENAMEX> 已经 结束 ， 但是 酷刑 却 没有 消失 。
当 我们 想到 酷刑 的 时候 ， 我们 会 想起 <ENAMEX TYPE="PERSON">皮诺切特</ENAMEX> 当政 时 ， <ENAMEX TYPE="NORP">智利</ENAMEX> 妇女 遭受 酷刑 等 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">皮诺切特</ENAMEX> 也许 已经 退出 了 <ENAMEX TYPE="GPE">智利</ENAMEX> 的 历史 舞台 ， 但是 那里 的 酷刑 却 没有 消失 。 ”
“ <ENAMEX TYPE="ORG">大赦 国际</ENAMEX> ” 在 全球 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１５３</ENAMEX> 个 国家 发现 了 施 酷刑 的 事例 ， 特别是 在 冲突 热点 地区 。
不过 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">萨内</ENAMEX> 在 批评 的 时候 并没有 放过 <ENAMEX TYPE="LOC">欧洲</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">北美</ENAMEX> 的 民主 国家 。
他 说 ： “ 在 武装 冲突 局势 下 ， 作战 的 人 认为 ， 一切 都 要 被 毁掉 ， 确实 会 有 施 酷刑 的 情况 发生 ， 但是 这 绝 不 是 施 酷刑 的 唯一 局势 。
酷刑 也 在 相当 民主化 的 国家 里 ， 以 日常 的 例行 形式 出现 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">萨内</ENAMEX> 列举 了 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 警察 暴行 和 监狱 虐待 ， 他 还 举出 <ENAMEX TYPE="GPE">德国</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">西班牙</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 发生 的 几 起 针对 黑人 和 移民 的 暴力 作为 例子 。
“ <ENAMEX TYPE="ORG">大赦 国际</ENAMEX> ” 还 批评 <ENAMEX TYPE="LOC">欧洲</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">沙特阿拉伯</ENAMEX> 等 <ENAMEX TYPE="LOC">阿拉伯</ENAMEX> 国家 制订 的 一些 法律 ， “ <ENAMEX TYPE="ORG">大赦 国际</ENAMEX> ” 称 这些 法律 歧视 外国 工人 和 少数 民族 。
“ <ENAMEX TYPE="ORG">大赦 国际</ENAMEX> ” 在 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 的 代表 <ENAMEX TYPE="PERSON">艾伦</ENAMEX> 女士 说 ： “ 这个 组织 在 全球 发起 反对 酷刑 的 行动 ， 目的 在于 提高 民众 的 意识 ， 鼓励 各 国 政府 把 自己 的 国家 治理 为 没有 酷刑 的 国度 。 ”
她 说 ： “ 我们 的 行动 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 项 目标 ， 防止 酷刑 ， 反对 跟 施 酷刑 一脉相承 的 歧视 ， 并且 确保 将 施 酷刑 的 人 绳之以法 ， 不 让 任何 如此 残暴 践踏 人权 的 人 逃脱 法网 。 ”
“ <ENAMEX TYPE="ORG">大赦 国际</ENAMEX> ” 的 行动 还 包括 向 各 国 政府 施加 压力 ， 让 他们 保护 酷刑 受害者 。
一 位 <ENAMEX TYPE="GPE">斯里兰卡</ENAMEX> 的 酷刑 受害者 本来 计划 在 <ENAMEX TYPE="GPE">伦敦</ENAMEX> 记者会 上 露面 ， 但是 他 没有 出现 ， 一 位 “ <ENAMEX TYPE="ORG">大赦 国际</ENAMEX> ” 的 官员 说 这 位 受害者 <ENAMEX TYPE="TIME">前 一 天 晚上</ENAMEX> 躲 了 起来 ， 因为 他 害怕 公开 作证 之后 会 遭到 报复 。
</DOC>
