<DOC DOCNO="bn/vom/00/vom_0042@0042@vom@bn@ch@on">
刚才 我们 为 您 报道 了 一 艘 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 海军</ENAMEX> 驱逐舰 在 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 地区 的 <ENAMEX TYPE="GPE">也门</ENAMEX> 遭到 袭击 ， 造成 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５</ENAMEX> 个 人 死亡 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１２</ENAMEX> 人 失踪 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３０多</ENAMEX> 人 受伤 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 政府 表示 ： 这 是 一 次 明显 的 恐怖主义 袭击 行动 ， 有关 这 场 攻击 事件 的 详情 ， 下面 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 驻 <ENAMEX TYPE="FAC">五角大楼</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">魏利达</ENAMEX> 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 国防部</ENAMEX> 官员 说 ： 这 很 明显 是 一 次 预谋 的 自杀性 袭击 事件 ， 爆炸 的 来源 是 一 艘 协助 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 科尔 驱逐舰 停靠 在 <ENAMEX TYPE="FAC">亚丁港</ENAMEX> 的 小船 。
这 艘 导弹 驱逐舰 刚刚 抵达 <ENAMEX TYPE="FAC">亚丁港</ENAMEX> ， 为 加油 作 短暂 停留 ， 船上 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３５０</ENAMEX> 名 官兵 ， 正 要 开往 <ENAMEX TYPE="LOC">波斯湾</ENAMEX> 地区 执行 对 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 国际 石油 禁运 海上 拦截 行动 。
爆炸 使 驱逐舰 一边 的 船身 出现 一 个 大 洞 ， <ENAMEX TYPE="ORG">海军</ENAMEX> 官员 说 ： 船身 严重 进水 ， 但 科尔 的 情况 还 算 稳定 。
<ENAMEX TYPE="ORG">国防部</ENAMEX> 方面 说 ： 他们 不 知道 这 次 袭击 背后 的 动机 ， 但是 他们 认为 ， 这 是 一 次 无耻 的 举动 。
因为 驱逐舰 当时 处于 停泊 状态 ， 虽然 船上 的 毁坏 控制 和 保安 人员 在 执勤 当中 ， 但 船只 本身 是 很 无助 的 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 方面 将 对此 进行 深入 调查 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 总统 谴责 袭击 的 是 卑鄙 而 怯懦 的 行为 ， 并 誓言 要 报复 肇事者 。
上 一 次 针对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 恐怖主义 袭击 发生 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９８年</ENAMEX> ， 当时 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">肯尼亚</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">坦桑尼亚</ENAMEX> 的 大使馆 遭到 了 炸弹 袭击 。
“ 科尔号 驱逐舰 于 <ENAMEX TYPE="DATE">８月</ENAMEX> 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">维吉尼亚州</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="FAC" E_OFF="1">诺浮克 港口</ENAMEX> ， 开始 为期 <ENAMEX TYPE="DATE">六 个 月</ENAMEX> 的 任务 。
科尔号 隶属于 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 海军</ENAMEX> 乔治华盛顿 航空母舰 战斗群 ， 这个 战斗群 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１５</ENAMEX> 艘 船舰 ， 在 <ENAMEX TYPE="LOC">地中海</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">波斯湾</ENAMEX> 地区 执行 多 种 联合 行动 。
</DOC>
