<DOC DOCNO="bn/vom/03/vom_0317@0317@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 新 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 完成 了 <ENAMEX TYPE="DATE">第一 个 星期</ENAMEX> 工作 ， <ENAMEX TYPE="ORG">共和党</ENAMEX> 领导人 甚至 许多 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">民主党人</ENAMEX> 都 同意 <ENAMEX TYPE="ORG">白宫</ENAMEX> 的 过渡 工作 进行 的 很 有 秩序 ， 下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 综合 报道 。
来自 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 党 的 许多 人士 、 分析 人士 以及 政界 人士 都 表示 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 谨慎 拿准 了 <ENAMEX TYPE="DATE">头 一 个 星期</ENAMEX> 向 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 提出 的 议案 ， 他 提出 的 教育 方案 使 许多 <ENAMEX TYPE="NORP">民主党</ENAMEX> 议员 也 感到 不 能 接受 。
《 <ENAMEX TYPE="ORG">华盛顿 邮报</ENAMEX> 》 报道 说 ： 他们 说 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 在 和 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 打交道 的 时候 表现 得 相当 有 策略 ， 他 的 助手 和 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 成员 来往 相当 迅速 ， 令 人 意外 。
以往 总统 换届 的 时候 ， 手下 的 人 这个 时候 还 忙 着 争 办公室 呢 。
<ENAMEX TYPE="DATE">下 星期</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 将 提出 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 项 周密 计划 ， 通过 宗教 组织 帮助 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 穷人 ， 他 还 计划 提出 处方 药品 项目 的 部分 内容 。
据 《 <ENAMEX TYPE="ORG">纽约 时报</ENAMEX> 》 报道 ， <ENAMEX TYPE="GPE">康耐迪克州</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">民主党</ENAMEX> 参议员 <ENAMEX TYPE="PERSON">多德</ENAMEX> 在 讲到 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">头 几 天</ENAMEX> 的 工作 时 表示 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">头 几 天</ENAMEX> ， 无疑 给 人 留下 了 好 印象 ， 而 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 印象 常常 可以 持续 很 长 时间 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">头 几 天</ENAMEX> 的 成功 部分 是 由于 他 的 助手 详细 研究 了 以前 的 过渡 工作 ， 他们 甚至 还 走访 了 以前 政府 的 重要 工作 人员 ， 向 他们 请教 政府 过渡 问题 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 虽然 在 <ENAMEX TYPE="DATE">头 几 天</ENAMEX> 得到 了 好评 ， 但是 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 政府 还 刚刚 开始 ， 其 举措 也 不 是 无懈可击 的 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 提名 极其 保守 的 前 参议员 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿什·克洛夫特</ENAMEX> 出任 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">司法 部长</ENAMEX> ， 激怒 了 <ENAMEX TYPE="NORP">民主党</ENAMEX> 人 以及 许多 利益 集团 。
尽管 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿什·克洛夫特</ENAMEX> 的 提名 可能 会 在 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 获得 通过 ， 就 连 许多 <ENAMEX TYPE="NORP">共和党</ENAMEX> 人 都 不 理解 为什么 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 这样 做 ， 因为 这 一 提名 只 会 使得 <ENAMEX TYPE="ORG">共和党</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">民主党</ENAMEX> 的 裂痕 会 越来越 大 。
</DOC>
