<DOC DOCNO="bn/vom/03/vom_0325@0325@vom@bn@ch@on">
亲 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="ORG">大公报</ENAMEX> 》 和 《 <ENAMEX TYPE="ORG">文汇报</ENAMEX> 》 <ENAMEX TYPE="DATE">星期２</ENAMEX> 分别 刊登 纪念 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 国家主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 发表 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">对 台 工作 、 八 项 主张</ENAMEX> 》 <ENAMEX TYPE="DATE">６ 周年</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="ORG">大公报</ENAMEX> 》 的 社论 说 ： ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 副总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">钱其琛</ENAMEX> 纪念 “ <ENAMEX TYPE="PERSON">江</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">八</ENAMEX> 点 ” <ENAMEX TYPE="DATE">六 周年</ENAMEX> 的 讲话 平和 、 务实 对 前景 充满 信心 ， 而且 不乏 新意 。 ”
而 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 对 “ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 问题 ” 含含糊糊 ， 拖拉 回避 。
<ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="ORG">文汇报</ENAMEX> 》 的 社论 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 当局 既然 提出 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 原本 并不 是 问题 ， 就 应当 明确 承认 “ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 原则 ” 。
<ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 市长 <ENAMEX TYPE="PERSON">马英久</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 表示 ， 他 <ENAMEX TYPE="DATE">２月 中旬</ENAMEX> 将 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 访问 ， 同 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 政府 官员 就 市政 管理 和 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 之间 的 文化 交流 等 问题 交换 看法 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">马英久</ENAMEX> 说 ， 他 在 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 期间 不 会 触及 任何 政治 问题 ， 并且 期待 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 加强 交流 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">马英久</ENAMEX> 还 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">台北市</ENAMEX> 副市长 <ENAMEX TYPE="PERSON">白秀雄</ENAMEX> 将 与 <ENAMEX TYPE="DATE">２月 下旬</ENAMEX> 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 参加 城市 论坛 。
希望 能 借 此 机会 建立 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 的 联系 机制 ， 加强 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 市 在 文化 和 教育 领域 的 交流 。
</DOC>
