<DOC DOCNO="bn/vom/03/vom_0313@0313@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 谈判 代表 继续 和 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 代表 举行 和平 会谈 ， <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 当 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 双方 谈判 代表 在 <ENAMEX TYPE="GPE">埃及</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">红海</ENAMEX> 度假 胜地 <ENAMEX TYPE="GPE">塔巴</ENAMEX> 再 一 次 会晤 时 ， 他们 几乎 没有 什么 话 可 谈 。
<ENAMEX TYPE="DATE">星期四</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP">以色列</ENAMEX> 平民 在 东 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 被 打死 ， <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 和 顾问 商榷 后 指示 谈判 代表 继续 谈判 。
<ENAMEX TYPE="DATE">这个 星期</ENAMEX> 早些时候 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">以色列人</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">约旦河 西岸</ENAMEX> 被 <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 枪手 打死 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 随后 下令 暂停 谈判 。
</DOC>
