<DOC DOCNO="bn/vom/03/vom_0312@0312@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 早些时候 ， 在 <ENAMEX TYPE="LOC">印度 次 大陆</ENAMEX> 发生 的 强烈 地震 中 的 死亡 人数 继续 上升 ， 这 次 地震 的 震级 为 里氏 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">７．９</ENAMEX> 级 ， 震中 在 靠近 <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 边界 的 <ENAMEX TYPE="GPE">印度</ENAMEX> 西部 人口 稀少 的 <ENAMEX TYPE="GPE">古吉拉特邦</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">印度</ENAMEX> 新闻 报导 说 至少 已经 知道 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３７４</ENAMEX> 人 死亡 ， 其中 在 <ENAMEX TYPE="GPE">溥杰</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 栋 建筑物 倒塌 中 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１５０</ENAMEX> 人 丧生 ， <ENAMEX TYPE="GPE">溥杰</ENAMEX> 是 距离 震中 最 近 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 城镇 。
<ENAMEX TYPE="GPE">古吉拉特邦</ENAMEX> 的 主要 城市 靠近 <ENAMEX TYPE="LOC">阿拉伯 沿海</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">艾哈迈德巴德</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">苏拉特</ENAMEX> 是 受灾 最 严重 的 地区 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1">之一</ENAMEX> ， 那里 有 大量 的 建筑物 倒塌 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 城市 <ENAMEX TYPE="GPE">海得拉巴</ENAMEX> 至少 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２</ENAMEX> 个 人 死亡 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 南部 其它 几 个 城市 以及 <ENAMEX TYPE="GPE">尼泊尔</ENAMEX> 的 部分 地区 都 有 震感 ， <ENAMEX TYPE="GPE">印度</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">瓦杰帕伊</ENAMEX> 召开 紧急 内阁 会议 评估 指示 。
</DOC>
