<DOC DOCNO="bn/vom/03/vom_0308@0308@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">厦门</ENAMEX> 腐败 和 走私 大案 “ 远华案 ” 的 主要 犯罪 嫌疑人 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 的 律师 ， 要求 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 夫妇 进行 特别 软禁 而 不 要 保释 。
要求 软禁 说明 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> 夫妇 的 律师 改变 了 策略 ， 将 在 严密 监护 下 ， 住 在 他们 <ENAMEX TYPE="GPE">温哥华</ENAMEX> 的 家 里 ， 等候 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 当局 决定 是否 给予 他们 难民 地位 或是 把 他们 驱逐 出境 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">赖昌兴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">去年 １１月 ２３号</ENAMEX> 被捕 以来 ， 一共 进行 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 次 听证 。
刚才 各位 听到 的 是 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 简要 新闻 。
</DOC>
