<DOC DOCNO="bn/vom/03/vom_0318@0318@vom@bn@ch@on">
在 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">春节</ENAMEX> 假期 刚刚 结束 ， 一 场 围绕 继续 兴建 新 核电站 也 就 是 所谓 的 <ENAMEX TYPE="FAC" E_OFF="1">核４案</ENAMEX> 的 争论 将 在 <ENAMEX TYPE="ORG">台湾 立法院</ENAMEX> 展开 ， 反对 续建 <ENAMEX TYPE="FAC">核４ 电厂</ENAMEX> 的 执政党 <ENAMEX TYPE="ORG">民进党</ENAMEX> 没有 任何 让步 的 迹象 ， 下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 综合 报道 。
<ENAMEX TYPE="DATE">春节</ENAMEX> 的 假日 气氛 还 没有 消失 ， <ENAMEX TYPE="ORG">台湾 立法院</ENAMEX> 却 已经 闻到 了 硝烟味 ， <ENAMEX TYPE="DATE">２９号</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">立法院</ENAMEX> 将 召开 一 个 讨论会 ， <ENAMEX TYPE="DATE">３０号</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">行政院长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">张俊雄</ENAMEX> 将 就 <ENAMEX TYPE="ORG">行政院</ENAMEX> 有关 停建 <ENAMEX TYPE="FAC">核４</ENAMEX> 的 决定 向 <ENAMEX TYPE="ORG">立法院</ENAMEX> 做 报告 。
在野 党 希望 在 <ENAMEX TYPE="ORG">立法院</ENAMEX> 的 这 一 次 临时 会议 上 决议 续建 <ENAMEX TYPE="FAC">核４</ENAMEX> ， 执政 的 <ENAMEX TYPE="ORG">民进党</ENAMEX> 则 做出 了 备战 的 姿态 。
执政党 和 在野 党 为了 应付 这 场 攻守战 都 发出 了 紧急 动员令 ， 呼吁 本 党 议员 出席 这 次 会议 。
<ENAMEX TYPE="ORG">国民党</ENAMEX> 干事长 <ENAMEX TYPE="PERSON">郑永金</ENAMEX> 说 ： <ENAMEX TYPE="ORG">立法院</ENAMEX> 的 反对派 联盟 已经 达成 了 一致 立场 。
在 <ENAMEX TYPE="ORG">民进党</ENAMEX> 方面 ， <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">行政院长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">张俊雄</ENAMEX> 在 节日 期间 和 <ENAMEX TYPE="ORG">行政院</ENAMEX> 副院长 <ENAMEX TYPE="PERSON">赖应昭</ENAMEX> 以及 <ENAMEX TYPE="ORG">行政院</ENAMEX> 干事长 <ENAMEX TYPE="PERSON">邱意云</ENAMEX> 讨论 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">张俊雄</ENAMEX> 报告 的 内容 ， 预计 在 <ENAMEX TYPE="ORG">立法院</ENAMEX> 占 多数 的 反对党 联盟 将 通过 一 项 续建 <ENAMEX TYPE="FAC">核４</ENAMEX> 的 决议 ， 不过 ， <ENAMEX TYPE="ORG">行政院</ENAMEX> 不 会 因此 改变 反对 续建 <ENAMEX TYPE="FAC">核４</ENAMEX> 的 立场 ， 如果 出现 这样 的 局面 的话 ， 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 将 依照 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 的 宪法 在 <ENAMEX TYPE="ORG">行政院</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">立法院</ENAMEX> 之间 进行 协调 。
另 一 方面 ， 一 组 环境 保护 活动 人士 计划 从 <ENAMEX TYPE="TIME">２９号 中午</ENAMEX> 起 在 <ENAMEX TYPE="FAC">立法院</ENAMEX> 前 举行 <ENAMEX TYPE="DATE">３０ 个 小时</ENAMEX> 的 静坐 抗议 活动 ， 这 组 由 大学 教授 、 能源 专家 和 女权 活动 分子 组成 的 抗议者 支持 <ENAMEX TYPE="ORG">民进党</ENAMEX> 政府 停建 <ENAMEX TYPE="FAC">核４</ENAMEX> 的 决定 。
</DOC>
