<DOC DOCNO="bn/vom/03/vom_0321@0321@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">斐济</ENAMEX> 被 罢免 的 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">乔杜里</ENAMEX> 重新 当选 为 <ENAMEX TYPE="ORG">斐济 工党</ENAMEX> 的 领导人 。
<ENAMEX TYPE="DATE">９ 个 月 前</ENAMEX> ， 他 领导 的 政府 在 反 政府 武装 的 枪口 下 被 推翻 。
<ENAMEX TYPE="ORG">工党</ENAMEX> 表示 ， 他 相信 解决 <ENAMEX TYPE="GPE">斐济</ENAMEX> 近来 政治 和 经济 方面 的 问题 取决于 <ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> 政变 的 主要 受害者 <ENAMEX TYPE="PERSON">乔杜里</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９７年</ENAMEX> 通过 的 多 民族 宪法 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">乔杜里</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="GPE">斐济</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="ORG">印度族</ENAMEX> 的 总理 ， 而 当时 的 宪法 被 <ENAMEX TYPE="GPE">斐济</ENAMEX> 的 官员们 推翻 ， 反 政府 枪手 在 <ENAMEX TYPE="DATE">去年 ５月</ENAMEX> 发生 的 政变 中 推翻 政府 ， 这些 军事 强人 随后 控制 了 这个 国家 。
目前 <ENAMEX TYPE="GPE">斐济</ENAMEX> 组成 了 一 个 过渡 政府 ， 并且 正在 着手 制定 新 宪法 ， 预计 <ENAMEX TYPE="PERSON">乔杜里</ENAMEX> 将 参加 竞选 ， 军队 已经 承诺 进行 选举 。
以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 国际 新闻 。
</DOC>
