<DOC DOCNO="bn/vom/03/vom_0315@0315@vom@bn@ch@on">
接下来 让 我们 把 目光 转向 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">纽约市</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">布鲁克林区</ENAMEX> 一 家 联邦 法庭 的 法官 拒绝 了 <ENAMEX TYPE="NORP">俄罗斯</ENAMEX> 商人 <ENAMEX TYPE="PERSON">波罗金</ENAMEX> 的 保释 要求 ， <ENAMEX TYPE="DATE">一 个 星期 以前</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 有关 当局 在 <ENAMEX TYPE="GPE">瑞士</ENAMEX> 政府 的 要求 下 在 <ENAMEX TYPE="FAC">肯尼迪 国际 机场</ENAMEX> 拘留 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">波罗金</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">瑞士</ENAMEX> 政府 指控 <ENAMEX TYPE="PERSON">波罗金</ENAMEX> 从事 洗钱 活动 ， 而 <ENAMEX TYPE="GPE">瑞士</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 之间 又 有 引渡 协议 。
下面 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">舍左</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">纽约</ENAMEX> 发来 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">波霍热尔斯基</ENAMEX> 法官 驳回 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">波罗金</ENAMEX> 的 保释 请求 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">波霍热尔斯基</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="PERSON">波罗金</ENAMEX> 的 辩护 律师 没有 向 法庭 提供 足够 的 证据 ， 来 表明 <ENAMEX TYPE="PERSON">波罗金</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 政府 从事 重要 的 工作 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">波罗金</ENAMEX> 的 辩护 律师 要求 法官 允许 <ENAMEX TYPE="PERSON">波罗金</ENAMEX> 住 在 俄罗斯 <ENAMEX TYPE="FAC">驻 纽约 领事馆</ENAMEX> ， 或 在 法庭 指定 的 公寓 中 ， 以便 他 能 继续 作为 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 官员 从事 他 在 一 个 特殊 机构 中 的 工作 。
辩护 律师 说 ， 该 机构 负责 监督 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">白俄罗斯</ENAMEX> 联邦 之间 的 一 个 联盟 。
<ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 大使 <ENAMEX TYPE="PERSON">穆萨科夫</ENAMEX> 向 法庭 保证 ， 如果 <ENAMEX TYPE="PERSON">波罗金</ENAMEX> 获准 保释 ， 他 将 继续 留 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 并 出席 法庭 对 其 引渡 举行 的 听审 。
但是 检控官 <ENAMEX TYPE="PERSON">贝尔斯通</ENAMEX> 提醒 法庭 ， 如果 <ENAMEX TYPE="PERSON">波霍热尔斯基</ENAMEX> 法官 批准 <ENAMEX TYPE="PERSON">波罗金</ENAMEX> 的 保释 请求 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">波罗金</ENAMEX> 一旦 逃离 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">瑞士</ENAMEX> 政府 就 在 法律 上 没有 补救 的 办法 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">波霍热尔斯基</ENAMEX> 法官 对 此 表示 同意 ， 他 说 虽然 这 一 案件 的 情况 及为 特殊 ， 但 他 并不 符合 引渡法 所 规定 的 特殊 情况 的 标准 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">波罗金</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 一 项 筹金 丑闻 的 中心 人物 ， 虽然 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 检察官 在 <ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> 收回 了 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">波罗金</ENAMEX> 的 指控 ， 但是 <ENAMEX TYPE="GPE">瑞士</ENAMEX> 政府 却 一再 指控 说 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">波罗金</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">瑞士</ENAMEX> 公司 收授 了 <ENAMEX TYPE="MONEY">数百万 元 美金</ENAMEX> 的 回扣 ， 作为 回报 他 向 <ENAMEX TYPE="GPE">瑞士</ENAMEX> 公司 提供 了 整修 <ENAMEX TYPE="FAC">克里姆林宫</ENAMEX> 建筑 的 合同 。
此外 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">波霍热尔斯基</ENAMEX> 法官 表示 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">波罗金</ENAMEX> 的 辩护 律师 对 检控官 起诉 <ENAMEX TYPE="PERSON">波罗金</ENAMEX> 时 涉及 的 一些 事实 提出 了 许多 问题 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">波霍热尔斯基</ENAMEX> 法官 表示 他 要 进一步 研究 这些 问题 ， 他 同时 要求 双方 律师 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２月 ２２号</ENAMEX> 之前 向 法庭 提交 进一步 的 材料 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">波罗金</ENAMEX> 的 辩护 律师 <ENAMEX TYPE="PERSON">烈维杰斯</ENAMEX> 说 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">瑞士</ENAMEX> 并 没有 人 向 <ENAMEX TYPE="PERSON">波罗金</ENAMEX> 提出 指控 ， 他 指出 <ENAMEX TYPE="GPE">瑞士</ENAMEX> 政府 只是 希望 就 一些 指控 向 他 的 当事人 进行 问询 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">烈维杰斯</ENAMEX> 表示 ， 这些 指控 的 证据 不 充分 ， 因此 逮捕 <ENAMEX TYPE="PERSON">波罗金</ENAMEX> 是 没有 道理 的 。
显而易见 如果 理由 和 证据 不 充分 的话 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">波罗金</ENAMEX> 就 将 得到 释放 而 不 存在 保释 的 问题 。
双方 律师 都 将 在 向 法庭 提交 的 材料 中 说明 这些 问题 ， 但是 到 目前 法庭 就 这些 问题 进行 口头 辩论 的 时间 还 没有 确定 。
</DOC>
