<DOC DOCNO="bn/vom/03/vom_0302@0302@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">乔治·ｗ·布什</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">上 星期六</ENAMEX> 宣誓 就职 以后 ， <ENAMEX TYPE="LOC">亚洲</ENAMEX> 国家 纷纷 表示 祝贺 。
相信 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 将 继续 帮助 维护 <ENAMEX TYPE="LOC">亚洲</ENAMEX> 地区 的 稳定 与 和平 。
但 分析 人士 也 担心 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 总统 缺乏 外交 方面 的 经验 。
下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">李维清</ENAMEX> 的 报道 。
一些 <ENAMEX TYPE="LOC">亚洲</ENAMEX> 国家 领导人 表示 相信 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 会 继续 帮助 促进 <ENAMEX TYPE="LOC">亚洲</ENAMEX> 的 和平 与 繁荣 。
<ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 首相 <ENAMEX TYPE="PERSON">森喜朗</ENAMEX> 说 ： 希望 尽快 跟 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 会晤 ， 就 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 未来 关系 的 基本 走向 达成 共识 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 最 亲密 的 盟友 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４７０００</ENAMEX> 驻军 。
<ENAMEX TYPE="GPE">泰国</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">川立派</ENAMEX> 表示 祝贺 说 ： <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">泰</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１６０ 年</ENAMEX> 的 关系 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 执政 后 会 继续 蓬勃 发展 。
<ENAMEX TYPE="GPE">泰国</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">巴基斯坦</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">尼泊尔</ENAMEX> 等 国家 领导人 都 表示 相信 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 将 继续 为 维护 <ENAMEX TYPE="LOC">亚洲</ENAMEX> 的 安全 与 稳定 发挥 作用 。
与此同时 ， 一些 <ENAMEX TYPE="LOC">亚洲</ENAMEX> 国家 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 总统 缺乏 外交 政策 经验 表示 担心 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="ORG">纽约 时报</ENAMEX> 》 <ENAMEX TYPE="DATE">星期天</ENAMEX> 的 报道 说 ： 主要 的 担心 在于 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 将 如何 改变 对 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 的 政策 ， 以及 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 将 采取 什么 立场 。
<ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 官员 认为 ： <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="LOC">朝鲜 半岛</ENAMEX> 政策 不 会 有 大 的 变化 ， 但是 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">共和党</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 政府 历来 采取 比 <ENAMEX TYPE="ORG">民主党</ENAMEX> 更为 强硬 的 立场 ， <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 官员 因此 感到 不安 。
<ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 报纸 的 社论 说 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 政府 不 应当 过分 给 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 施加 压力 ， 给 正在 解冻 的 <ENAMEX TYPE="LOC">朝鲜 半岛</ENAMEX> 泼冷水 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> ， 人们 认为 <ENAMEX TYPE="ORG">共和党</ENAMEX> 比较 重视 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 的 利益 ， 他们 希望 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 会 比 前 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 更 愿意 向 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 提供 军事 援助 。
不过 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 媒体 也 指出 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 缺乏 外交 政策 经验 。
《 <ENAMEX TYPE="ORG">纽约 时报</ENAMEX> 》 原引 《 <ENAMEX TYPE="ORG">台北 时报</ENAMEX> 》 的 社论 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 新 总统 的 国际 知识 比较 有限 。 ”
跟 其它 <ENAMEX TYPE="LOC">亚洲</ENAMEX> 国家 相比 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 上台 反应 冷淡 ， 官方 媒体 没有 详细 报道 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 宣誓 就职 仪式 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 军事 分析 人士 认为 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 决心 建立 导弹 防御 系统 ， 可能 会 导致 <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 国 之间 的 军备 竞赛 。
<ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 还 担心 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 赞成 建立 的 战区 导弹 防御 系统 ， 可能 会 保护 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 不 受 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 的 攻击 。
</DOC>
