<DOC DOCNO="bn/vom/03/vom_0322@0322@vom@bn@ch@on">
另外 一 方面 ， <ENAMEX TYPE="ORG">欧洲 联盟</ENAMEX> 的 一 个 代表团 会见 了 <ENAMEX TYPE="GPE">缅甸</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 奖</ENAMEX> 获得者 <ENAMEX TYPE="PERSON">昂山树计</ENAMEX> ， 这 是 自从 <ENAMEX TYPE="DATE">４ 个 月 前</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">昂山树计</ENAMEX> 受到 软禁 以来 ， <ENAMEX TYPE="GPE">缅甸</ENAMEX> 当局 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 次 允许 他 跟 外国 外交 官员 会面 ， 也 是 <ENAMEX TYPE="GPE">缅甸</ENAMEX> 政府 与 民主 运动 之间 关系 趋于 缓和 的 又 一 个 迹象 ， 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="LOC">东南亚</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">托马斯</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">曼谷</ENAMEX> 发来 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 代表团 <ENAMEX TYPE="DATE">星期二</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="PERSON">昂山树计</ENAMEX> 在 养病 的 家 中 访问 了 他 ， 目的 在于 鼓励 <ENAMEX TYPE="GPE">缅甸</ENAMEX> 政府 与 反对派 之间 的 对话 ， 虽然 这 次 会谈 的 细节 还 没有 公开 ， 但是 人们 广泛 认为 ： <ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 的 这 次 访问 再次 显示 <ENAMEX TYPE="GPE">缅甸</ENAMEX> 执政 的 军事 领导人 与 这 位 最 著名 的 民主 人士 之间 的 冷战 正在 得到 缓和 。
<ENAMEX TYPE="DATE">这 个 月 初</ENAMEX> ， 人们 得知 <ENAMEX TYPE="GPE">缅甸</ENAMEX> 政府 高级 官员 最近 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">昂山树计</ENAMEX> 举行 过 秘密 会谈 ， 官方 媒体 也 突然 中断 了 对 他 无休止 的 尖刻 的 攻击 。
<ENAMEX TYPE="DATE">上 个 星期</ENAMEX> ， 被 囚禁 的 <ENAMEX TYPE="ORG">缅甸 全国 民主 联盟</ENAMEX> 副主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">丁努</ENAMEX> 以及 其他 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８４</ENAMEX> 名 党员 获得 了 释放 ， 不过 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">昂山树计</ENAMEX> 实际上 仍然 在 短期 禁止 中 ， <ENAMEX TYPE="DATE">去年 ９月</ENAMEX> 当局 强行 禁止 他 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">仰光</ENAMEX> 到 外地 去 旅行 ， 从 那时 以来 ， 他 就 一直 遭到 软禁 。
<ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 代表团 先 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 会见 了 <ENAMEX TYPE="GPE">缅甸</ENAMEX> 政府 高级 官员 ， 他们 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 离开 之前 可能 会 再度 会见 <ENAMEX TYPE="PERSON">昂山树计</ENAMEX> 。
</DOC>
