<DOC DOCNO="bn/vom/03/vom_0303@0303@vom@bn@ch@on">
在 另外 一 方面 ， <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">金大中</ENAMEX> 要求 政府 各 部门 为 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 的 进一步 改革 开放 作好 准备 。
他 预计 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 在 最近 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 之后 ， 会 实行 经济 改革 。
请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">康宣成</ENAMEX> 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">金大中</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 要求 <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 政府 各 部 部长 对 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 未来 在 政策 上 的 变化 作好 准备 ， 他 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">上 个 星期</ENAMEX> 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 之后 ， 可能 会 展开 相当 程度 的 改革 开放 。 ”
南 <ENAMEX TYPE="GPE">北 韩</ENAMEX> 之间 的 关系 ， 是 从 <ENAMEX TYPE="DATE">去年 ６月</ENAMEX> 双方 领导人 在 <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> 首次 会面 之后 已经 取得 了 进展 ， 而 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 的 改革 开放 将 有利于 增进 这 种 关系 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 估计 <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 会 对 <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 进行 回访 ， 但是 具体 访问 日期 还 没有 确定 。
<ENAMEX TYPE="ORG">韩国 外交部</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 领导人 这 次 对 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 访问 作出 了 积极 的 反应 ， 并且 表示 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 发展 将 对 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 提供 一 个 经济 发展 的 模式 。
有 报道 引用 <ENAMEX TYPE="GPE">韩国</ENAMEX> 政府 一 位 官员 的 话 说 ： 主张 共产主义 的 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 正在 准备 仿效 一 个 类似于 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 所 采用 的 <ENAMEX TYPE="LOC">亚洲</ENAMEX> 社会主义 模式 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 这 次 访 <ENAMEX TYPE="GPE">华</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">星期六</ENAMEX> 结束 之后 ， 才 得到 了 <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 方面 的 证实 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 政府 发言人 表示 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 对 显示 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 市场 改革 成就 的 <ENAMEX TYPE="GPE">上海市</ENAMEX> 印象 很 深 ， 并且 赞扬 了 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">几十 年</ENAMEX> 来 实行 的 经济 改革 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">上 个 星期</ENAMEX> 秘密 访 <ENAMEX TYPE="GPE">华</ENAMEX> 是 他 <ENAMEX TYPE="DATE">８ 个 月</ENAMEX> 来 对 这个 最 亲密 的 盟国 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 次 访问 。
他 在 这 次 行程 中 参观 了 <ENAMEX TYPE="FAC">上海 证券 交易所</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 的 一些 高科技 公司 ， 他 的 这 次 访问 使 人们 更加 猜测 ， <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 可能 正 准备 在 不 放松 政权 的 基础 上 ， 抛弃 <ENAMEX TYPE="DATE">几十 年</ENAMEX> 来 的 中央 计划 经济 制度 ， 实行 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="1">中国式</ENAMEX> 的 经济 改革 。
<ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">几十 年</ENAMEX> 来 经济 管理 不善 ， 再 加上 一连串 的 自然 灾害 ， 以及 <ENAMEX TYPE="GPE">苏联</ENAMEX> 解体 后 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 停止 向 <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> 提供 补贴 ， 这 一切 都 使 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 经济 濒临 崩溃 ， 导致 了 饿死 人 的 粮食 短缺 问题 。
</DOC>
