<DOC DOCNO="bn/vom/03/vom_0301@0301@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 致函 刚刚 就职 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> ， 呼吁 对 加强 <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">台</ENAMEX> 对话 ， 希望 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 向 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 出售 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">神盾 级 驱逐舰</ENAMEX> 。
请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">吉永明</ENAMEX> 的 综合 报道 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 新 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 刚刚 宣誓 就职 ， <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 就 已经 向 他 递交 了 亲笔函 ， 希望 加强 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 政府 和 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 机构 官员 的 沟通 ， 并 促请 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 增加 对 <ENAMEX TYPE="GPE">台</ENAMEX> 军售 。
特别 提出 希望 购买 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PRODUCT">神盾 级 驱逐舰</ENAMEX> ， 以及 增强 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 的 安全 保障 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 还 要 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２３号</ENAMEX> 发表 除夕 讲话 ， 呼吁 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 捐弃 前嫌 、 以 和 为 贵 ， 重起 对话 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 给 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 的 信函 是 托 前来 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 参加 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 就职 大典 的 <ENAMEX TYPE="ORG">台湾 立法院</ENAMEX> 院长 <ENAMEX TYPE="PERSON">汪金平</ENAMEX> ， 经由 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">台</ENAMEX> 协会 送交 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 国务院</ENAMEX> 呈报 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 总统 。
<ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 官员 证实 ： 函件 内容 是 呼吁 加强 <ENAMEX TYPE="GPE">台</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 关系 ， 促请 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 向 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 出售 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">神盾舰</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 希望 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 重新 考虑 向 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 租售 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 艘 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">吉德 级 导弹 驱逐舰</ENAMEX> 的 计划 ， <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 仍然 积极 争取 购得 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">神盾 驱逐舰</ENAMEX> 。
刚刚 卸任 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 政府 <ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">台</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 军售 会议 中 ， 推迟 了 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 要求 采购 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">神盾舰</ENAMEX> 的 要求 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 认为 应该 详细 的 评估 <ENAMEX TYPE="ORG">台湾 海军</ENAMEX> 整体 作战 的 能力 ， 然后 再 作 决定 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 实际上 是 把 这个 棘手 的 问题 留给 了 下 届 的 政府 。
不过 <ENAMEX TYPE="ORG">华盛顿</ENAMEX> 的 军事 人士 指出 ： 即使 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 新 政府 同意 向 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 出售 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">神盾舰</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 至少 也 要 到 <ENAMEX TYPE="DATE">２００８年</ENAMEX> 才 会 开始 建造 ， 因此 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１０ 年</ENAMEX> 之内 难以 倚仗 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">神盾舰</ENAMEX> 来 充实 军力 。
以上 是 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">吉永明</ENAMEX> 的 综合 报道 。
</DOC>
