<DOC DOCNO="bn/vom/03/vom_0324@0324@vom@bn@ch@on">
首先 由 <ENAMEX TYPE="PERSON">沈宏辉</ENAMEX> 播报 <ENAMEX TYPE="TIME">５ 分钟</ENAMEX> 的 国际 的 新闻 。
设 在 <ENAMEX TYPE="GPE">荷兰</ENAMEX> 的 一 个 <ENAMEX TYPE="GPE">苏格兰</ENAMEX> 特别 法庭 裁定 ， <ENAMEX TYPE="DATE">１９９８年</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">苏格兰</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">洛克比</ENAMEX> 上空 炸毁 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 客机 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">利比亚人</ENAMEX> 中 的 一 人 有罪 ， 另外 一 名 被告 无罪 。
由 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 名 法官 组成 的 <ENAMEX TYPE="ORG">审判 委员会</ENAMEX> 一致 裁决 ： <ENAMEX TYPE="DATE">４８ 岁</ENAMEX> 的 被告 <ENAMEX TYPE="PERSON">麦格拉西</ENAMEX> 罪名 成立 ， 另外 一 名 被告 <ENAMEX TYPE="DATE">４４ 岁</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">费西列</ENAMEX> 无罪 。
法官 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">费西列</ENAMEX> 说 ， 他 将 被 释放 ， 可以 马上 离开 。
对于 <ENAMEX TYPE="PERSON">麦格拉西</ENAMEX> 的 量刑 将 于 <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 的 晚些时候 做出 。
根据 <ENAMEX TYPE="GPE">苏格兰</ENAMEX> 法律 ， 谋杀 罪名 成立 必须 判 终身 监禁 。
<ENAMEX TYPE="GPE">利比亚</ENAMEX> 电视台 说 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">麦格拉西</ENAMEX> 计划 上诉 ， 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 名 都 被 指控 在 炸毁 <ENAMEX TYPE="ORG">泛美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１０３</ENAMEX> 号 航班 ， 造成 机上 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２５９</ENAMEX> 人 和 地面 上 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１１</ENAMEX> 人 死亡 的 飞机 上 放置 炸弹 。
裁决 宣布 后 ， <ENAMEX TYPE="ORG">美国 司法部</ENAMEX> 副部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">穆勒</ENAMEX> 说 ， 进一步 的 调查 将 决定 其他 什么 人 参与 了 爆炸 事件 。
法官 的 裁决 是 依据 <ENAMEX TYPE="GPE">苏格兰</ENAMEX> 法律 经过 <ENAMEX TYPE="DATE">９ 个 月</ENAMEX> 的 审理 之后 ， 刚刚 在 <ENAMEX TYPE="GPE">荷兰</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="FAC">载斯特 军营</ENAMEX> 做出 的 。
</DOC>
