<DOC DOCNO="bn/vom/03/vom_0323@0323@vom@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 前 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 赦免 的 在逃犯 <ENAMEX TYPE="PERSON">加里奇</ENAMEX> 一 事 提出 批评 ， 但是 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 同时 表示 ： 他 不 会 试图 推翻 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 的 决定 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 在 离任 前 的 <ENAMEX TYPE="TIME">最后 几 个 小时</ENAMEX> 赦免 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１００多</ENAMEX> 人 其中 包括 在 <ENAMEX TYPE="ORG">民主党</ENAMEX> 内 有 关系 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">里奇</ENAMEX> ， 赦免 <ENAMEX TYPE="PERSON">里奇</ENAMEX> 引发 了 很 大 的 争议 。
下面 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">高勒斯特</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="FAC">白宫</ENAMEX> 发来 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">里奇</ENAMEX> 是 一 位 拥有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">亿万</ENAMEX> 财富 的 金融家 ， 他 宁愿 在 <ENAMEX TYPE="LOC">欧州</ENAMEX> 流亡 了 <ENAMEX TYPE="DATE">将近 ２０ 年</ENAMEX> ， 也 不 肯 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 接受 有关 偷税 、 漏税 的 刑事 审讯 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 在 最后 时刻 把 <ENAMEX TYPE="PERSON">里奇</ENAMEX> 包括 在 他 赦免 的 名单 中 ， 引发 了 保守 的 评论 人士 和 国会 <ENAMEX TYPE="GPE">共和党</ENAMEX> 领导人 的 强烈 攻击 ， 国会 <ENAMEX TYPE="GPE">共和党</ENAMEX> 领导人 表示 要 调查 这 件 事 ， 不过 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 总统 在 同 记者 的 谈话 中 表示 ： 不 会 有 任何 的 调查 努力 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 说 ： 他 本人 反对 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 赦免 <ENAMEX TYPE="PERSON">里奇</ENAMEX> ， 但是 他 认为 ： 总统 赦免 的 权力 是 不 可 侵犯 的 ， 他 希望 能 维护 他 本人 以及 继任 总统 的 这个 行政 特权 ， “ 我 对 前 总统 做出 的 决定 感到 不安 ， 我 自己 是 不 会 做 那样 的 决定 的 ， 但是 无论如何 ， 他 是 总统 ， 他 有 权 那样 做 ， 做出 那个 决定 ， 他 确实 那样 做 了 ， 我 会 维护 总统 的 特权 ， 不仅 是 为 我 自己 ， 也 是 为了 将来 的 总统 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">里奇</ENAMEX> 的 前妻 在 <ENAMEX TYPE="DATE">近年</ENAMEX> 内 向 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">民主党人</ENAMEX> 捐赠 了 <ENAMEX TYPE="MONEY">１００多万 美元</ENAMEX> ， 其中 包括 向 前 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 夫人 <ENAMEX TYPE="PERSON">希拉里</ENAMEX> 以及 她 成功 的 参议员 竞选 活动 捐款 ， <ENAMEX TYPE="NORP">共和党</ENAMEX> 参议员 <ENAMEX TYPE="PERSON">麦肯恩</ENAMEX> 表示 ， 尽管 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 赦免 <ENAMEX TYPE="PERSON">里奇</ENAMEX> 的 动机 可能 是 单纯 的 ， 但是 看上去 赦免 他 可能 与 政治 捐款 有关联 ， 这 是 不 能 令 人 容忍 的 ， 这 件 事 应该 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">麦肯恩</ENAMEX> 本人 提出 的 竞选 捐款 改革 计划 有 推动 作用 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 在 离任 前 不到 <ENAMEX TYPE="TIME">２ 个 小时</ENAMEX> 宣布 的 其它 一些 赦免 也 引起 了 批评 ， 一 个 是 给予 他 同母异父 弟弟 <ENAMEX TYPE="PERSON">罗杰·克林顿</ENAMEX> 的 赦免 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">罗杰</ENAMEX> 曾 在 <ENAMEX TYPE="DATE">８０年代</ENAMEX> 犯有 毒品 刑事罪 ， 另 一 个 是 对 “ <ENAMEX TYPE="EVENT">白水 事件</ENAMEX> ” 房地产 丑闻 中 的 关键 人物 <ENAMEX TYPE="PERSON">苏珊·麦克·杜戈尔</ENAMEX> 的 赦免 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 夫妇 在 这 起 丑闻 中 因 可能 犯法 而 受到 了 调查 ， 但是 从来 没有 遭到 起诉 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 总统 表示 ： 他 打算 继续 采用 赦免 或者 为 值得 的 人 减少 刑期 的 做法 ， 但是 在 他 的 任期 刚刚 开始 的 阶段 ， 他 不 会 考虑 任何 获得 总统 赦免 的 要求 。
</DOC>
