<DOC DOCNO="bn/vom/03/vom_0305@0305@vom@bn@ch@on">
负责 起诉 战争 罪行 的 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 首席 检察官 <ENAMEX TYPE="PERSON">德尔庞特</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 继续 和 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 官员 举行 会谈 ， 争取 引渡 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 前 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">德尔庞特</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 应当 因 其 战争 罪行 接受 <ENAMEX TYPE="ORG">海牙 国际 法庭</ENAMEX> 的 审判 。 ”
<ENAMEX TYPE="ORG">国际 战争 罪行 法庭</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１９９９年</ENAMEX> 发出 通缉令 ， 要求 逮捕 在 <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚 共和国</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃省</ENAMEX> 镇压 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">阿族人</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> 和 他 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 名 同僚 。
以上 是 国际 新闻 。
</DOC>
