<DOC DOCNO="bn/vom/03/vom_0316@0316@vom@bn@ch@on">
欢迎 继续 收听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">《 时事 经纬 》</ENAMEX> 为 节目 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 前 副总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 在 总统 竞选 失败 以后 ， 决定 回 <ENAMEX TYPE="ORG">哥伦比亚 大学</ENAMEX> 去 做 新闻学 教授 。
有关 详情 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">江河</ENAMEX> 的 综合 报道 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 将 在 <ENAMEX TYPE="GPE">纽约</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">哥伦比亚 大学</ENAMEX> 给 研究生 上 新闻学 课 。
<ENAMEX TYPE="ORG">哥伦比亚 大学</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 项 声明 中 说 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 将 教授 信息 时代 国内 事务 报道 的 课程 ， 这 门 课 研究 的 是 从 政界 人士 和 新闻 记者 的 眼光 看待 政治 。
这 位 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 前 副总统 从 <ENAMEX TYPE="DATE">２月</ENAMEX> 起 将 担任 <ENAMEX TYPE="ORG">哥伦比亚 大学</ENAMEX> 的 客座 教授 ， 他 已 答应 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 学期 讲 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">６</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８</ENAMEX> 次 课 ， 并且 至少 要 交 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 学期 。
对 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 的 聘用 受到 <ENAMEX TYPE="ORG">哥伦比亚 大学</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="FAC">曼哈顿 大学 校园</ENAMEX> 师生员工 的 普遍 欢迎 。
<ENAMEX TYPE="ORG">新闻 学院</ENAMEX> 院长 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔斯坦</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 是 我 校 学生 和 其他 人士 不可多得 的 宝贵 资源 。
学生们 可以 从 他 独特 的 看法 看到 政府 和 媒体 是 如何 相互 作用 的 。
” 副教授 <ENAMEX TYPE="PERSON">斯利尼瓦康</ENAMEX> 说 ： “ 聘用 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 对于 本 校 的 教工 和 学生 是 令 人 难以 置信 的 ， ” 他 说 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 历史 上 最 有意思 的 大选 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1">之一</ENAMEX> 带来 自己 的 观点 ， 这 将 是 他 讲授 的 课程 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 部分 ， 学生们 已经 在 咨询 如何 登记 上 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 的 课 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">斯利尼瓦康</ENAMEX> 还 说 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 有 最 好 的 知情人 的 观点 ， 他 有 别人 讲 不 了 的 故事 。
事实上 ， 搞 新闻 也 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 的 老 本行 ， 从 <ENAMEX TYPE="DATE">１９６９年 到 １９７１年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 军队</ENAMEX> 中 当 记者 ， 然后 他 又 在 <ENAMEX TYPE="GPE">田纳西州</ENAMEX> 首府 <ENAMEX TYPE="GPE">纳斯维尔</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 家 报社 工作 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 长期 以来 一直 对 发展 信息 技术 感兴趣 ， 在 这 次 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 竞选 总统 期间 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 以 避免 参加 有 全 国 记者 出席 的 新闻 发布会 而 著称 ， 相反 他 的 新闻 助手 设法 把 信息 传递 给 一些 主要 的 新闻 机构 ， 希望 能 抢先 在 报纸 的 头版 发 消息 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 的 发言人 <ENAMEX TYPE="DATE">星期三</ENAMEX> 没有 立即 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 应聘 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 事 发表 评论 。
这 位 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 前 副总统 获得 过 <ENAMEX TYPE="ORG">哈佛 大学</ENAMEX> 的 政府学 学士 学位 。
<ENAMEX TYPE="ORG">哥伦比亚 大学</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 名牌 大学 ， 属于 常青藤 院校 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1">之一</ENAMEX> ， 得到 的 新闻 学院 负责 颁发 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">普利策奖</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">普利策奖</ENAMEX> 是 新闻界 的 最高 荣誉 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 之 音</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">江河</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 报道 。
</DOC>
