<DOC DOCNO="bn/cts/01/cts_0195@0195@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">立委</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">秦惠珠</ENAMEX> 指控 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈</ENAMEX> 总统 “ 卖 台 ” <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 又 有 后续 的 发展 。
不过 <ENAMEX TYPE="PERSON">秦</ENAMEX> 委员 最近 的 动作 有 人 看 不 下去 ， <ENAMEX TYPE="ORG">民进党</ENAMEX> 立委 批评 ， 这 根本 就 是 <ENAMEX TYPE="ORG">亲民党</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">宋楚瑜</ENAMEX> 企图 夺权 的 阴谋 。
虽然 <ENAMEX TYPE="ORG">民进党</ENAMEX> 人 都 批评 <ENAMEX TYPE="PERSON">秦惠珠</ENAMEX> 发疯 了 ， 不过 <ENAMEX TYPE="PERSON">秦惠珠</ENAMEX> 还 是 不 肯 罢休 ， 继续 批点 又 说 <ENAMEX TYPE="EVENT">拉法夜案</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">李登辉</ENAMEX> 知情 。
“ <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 主席 就 在 <ENAMEX TYPE="FAC">８月 １号</ENAMEX> 回信 表示 ， 他 没有 义务 告诉 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈</ENAMEX> 总统 ， 但是 他 坦诚 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 高层 确 有 涉入 ， <ENAMEX TYPE="NORP">台湾</ENAMEX> 的 政界 以及 军方 高层 也 有 涉入 。
全 案 <ENAMEX TYPE="PERSON">李登辉</ENAMEX> 总统 最 清楚 ， 他 请 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 抽空 去 请教 <ENAMEX TYPE="PERSON">李登辉</ENAMEX> 。 ”
“ 一般 在 谣传 ， 这个 也 是 <ENAMEX TYPE="ORG">亲民党</ENAMEX> 以及 在野 政党 一连串 的 夺权 的 阳谋 。 ”
<ENAMEX TYPE="ORG">民进党</ENAMEX> 立委 还 透露 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">秦惠珠</ENAMEX> 曾经 暗恋 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">秦惠珠</ENAMEX> 则 表示 这 是 八卦 她 不 予 回应 。
</DOC>
