<DOC DOCNO="bn/cts/01/cts_0198@0198@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">台北市</ENAMEX> 议员 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 突击 检查 了 警局 的 靶场 ， 很多 的 议员 置疑 警察 设立 的 靶场 是 不 合法 的 ， 应该 立刻 的 拆除 。
不过 警局 却 说 这 没有 法人 的 根据 ， 靶场 如果 拆掉 的话 ， 那么 员警 就 没有 地方 训练 了 。
“ 这个 设置 这个 板子 这个 跟 靶场 有 什么 关系 ？ ”
“ 停车场 就 是 停车场 啊 。 ”
“ 这 不 是 停车场 啊 ， 这 是 器材室 呀 ， 这 是 器材室 呀 。 ”
前不久 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 市长 <ENAMEX TYPE="PERSON">马英久</ENAMEX> 还 到 <ENAMEX TYPE="FAC">警局 靶场</ENAMEX> 亲自 练 枪法 ， 现在 靶场 却 被 检举 了 。
<ENAMEX TYPE="ORG">分局</ENAMEX> 无奈 的 表示 用 了 这么 久 的 靶场 现在 突然 不 合法 ， 真 不 知道 以后 员警 要 到 哪里 去 进行 射击 训练 。
</DOC>
