<DOC DOCNO="bn/cts/01/cts_0192@0192@cts@bn@ch@on">
警方 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 破获 了 一 个 人蛇 集团 ， 他们 专门 收购 <ENAMEX TYPE="GPE">中华 民国</ENAMEX> 的 护照 ， 再 卖给 <ENAMEX TYPE="NORP">大陆</ENAMEX> 人士 来 冒用 偷渡 到 <ENAMEX TYPE="LOC">欧</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">美</ENAMEX> 国家 。
而 特别是 这个 集团 几乎 都 是 偷取 一 整 个 家族 的 护照 ， 让 偷渡客 可以 全 家 移民 。
嫌犯 <ENAMEX TYPE="PERSON">吴伟群</ENAMEX> 是 人蛇 集团 重要 成员 ， <ENAMEX TYPE="DATE">两 年 前</ENAMEX> 开始 他 就 负责 收集 <ENAMEX TYPE="GPE">中华 民国</ENAMEX> 护照 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">吴伟群</ENAMEX> 则 身边 会 携带 匕首 ， 或是 兰博刀 趁机 闯入 民宅 ， 或 偷 或 抢 拿走 放 在 家里 的 护照 。
如果 护照 上 有 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 或是 <ENAMEX TYPE="GPE">加拿大</ENAMEX> 签证 价格 可以 卖 得 更 好 。
这个 人蛇 集团 分工 细密 ， 在 海外 还 设有 据点 ， 负责 联络 以及 变照 。
<ENAMEX TYPE="ORG">审计局 国际科</ENAMEX> 还 在 追查 其他 嫌犯 。
</DOC>
