<DOC DOCNO="bn/cts/01/cts_0197@0197@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">高雄市</ENAMEX> 前 立委 <ENAMEX TYPE="PERSON">吴东伟</ENAMEX> 因为 <ENAMEX TYPE="EVENT">“ 峰安 公司 ” 的 资金 掏空 一 案</ENAMEX> ， 日前 遭到 了 <ENAMEX TYPE="ORG">济检署</ENAMEX> 的 揖押 ， <ENAMEX TYPE="TIME">今天 上午</ENAMEX> 检察官 再度 的 开庭 <ENAMEX TYPE="PERSON">吴东伟</ENAMEX> 被 当庭 释回 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">吴东伟</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="ORG">峰安 金属 公司</ENAMEX> 的 负责人 ， 在 <ENAMEX TYPE="DATE">８７年 底</ENAMEX> 他 向 <ENAMEX TYPE="ORG">证管会</ENAMEX> 申请 增资 <ENAMEX TYPE="MONEY">２０亿 元</ENAMEX> ， 结果 被 <ENAMEX TYPE="ORG">证管会</ENAMEX> 发现 这 家 公司 涉嫌 假 买卖 以及 资金 异常 的 情况 ， 于是 函送 <ENAMEX TYPE="ORG">济检署</ENAMEX> 侦办 。
而 他 本人 说 这 几 天 是 他 人生 最 大 的 一 次 历练 。
</DOC>
