<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0076@0076@p2.5_cmn@wb@ch@on">
带 着 兴奋 的 心情 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">成都</ENAMEX> ， 陪伴 我 的 是 朋友 的 司机 <ENAMEX TYPE="PERSON">小赵</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">成都人</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">小赵</ENAMEX> 经常 开车 带 人 到 <ENAMEX TYPE="LOC">九寨</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="LOC">黄龙</ENAMEX> 旅游 ， 平均 一 年 要 跑上 个 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">十来</ENAMEX> 趟 ， 对 路线 ， 环境 非常 熟悉 。
<ENAMEX TYPE="GPE">成都</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="LOC">九寨</ENAMEX> 全程 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">400多 公里</ENAMEX> ， 需要 <ENAMEX TYPE="TIME">六 到 七 小时</ENAMEX> ， 如果 <ENAMEX TYPE="DATE">一天</ENAMEX> 赶到 会 很 仓促 ， 很 累 ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 天 玩 <ENAMEX TYPE="LOC">九寨</ENAMEX> 身体 也许 会 因 高山 反应 感到 不适 。
分成 <ENAMEX TYPE="DATE">两 天</ENAMEX> 的话 ， 不但 从容 安全 许多 ， 一路上 的 景点 和 古镇 也 都 可以 稍 作 停留 。
用 <ENAMEX TYPE="PERSON">小赵</ENAMEX> 的 话 讲 ： 过程 也 很 重要 塞 ？
虽然 想 尽快 和 已经 先 到 <ENAMEX TYPE="LOC">九寨</ENAMEX> 的 父母 会合 ， 我 还是 欣然 接受 了 这样 周到 的 安排 。
按照 计划 ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 天 的 路线 是 <ENAMEX TYPE="FAC">都江堰</ENAMEX> － <ENAMEX TYPE="GPE">汶川</ENAMEX> － 在 <ENAMEX TYPE="GPE">茂县</ENAMEX> 住 <ENAMEX TYPE="TIME">一 晚</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 天 继续 前进 ， 途经 <ENAMEX TYPE="LOC">叠溪 海子</ENAMEX> － <ENAMEX TYPE="LOC">毛儿盖</ENAMEX> － <ENAMEX TYPE="GPE">松潘</ENAMEX> － 最后 到达 <ENAMEX TYPE="LOC">九寨沟</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="LOC">黄龙 风景区</ENAMEX>
</DOC>
