<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0024@0024@p2.5_cmn@wb@ch@on">
是 啊 ！ <ENAMEX TYPE="PERSON">毛泽东</ENAMEX> 带领 着 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 人民 ， 经过 <ENAMEX TYPE="DATE">几十 年</ENAMEX> 的 流血 与 奋斗 。
他 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">一生</ENAMEX> 早 已 证明 了 ， 都 是 为了 让 世界 太平 、 都 是 为了 让 人民 过上 安宁 幸福 的 日子 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">八亿</ENAMEX> 人民 的 领袖 ， 把 自已 宝贵 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">一生</ENAMEX> 献给 了 无产阶级 的 人民 ； 把 自己 的 长子 <ENAMEX TYPE="PERSON">毛岸英</ENAMEX> 的 生命 ， 献给 了 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 无产阶级 的 人民 和 祖国 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">毛</ENAMEX> 主席 掌管 着 支配 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 一切 权力 ， 这 一切 权力 始终 为 民 所 谋 ， 为 民 所 用 。
古今中外 的 史实 也 证明 ， 只有 他 晚年 的 声音 ， 能 让 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 震动 、 能 让 世界 震动 。
可 他 在 物质 上 ， 都 吃 了 些 什么 呢 ？ 都 用 了 些 什么 呢 ？
有 红烧肉 ， 有 补丁 摞 补丁 的 睡衣 ， 还 有 <ENAMEX TYPE="PERSON">毛岸英</ENAMEX> 烈士 生前 经常 使用 的 ， 这 台 收音机 ．．．．．． ， 总之 ， 找 不 到 与 百姓 有 差别 的 东西
</DOC>
