<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0074@0074@p2.5_cmn@wb@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 一 名 教授 化学课 的 中学 教师 呼吁 <ENAMEX TYPE="ORG">教育部</ENAMEX> ， 允许 将 主张 神 创造 万物 和 智慧 生命 创造 世界 的 观点 和 学说 引入 校园 ， 与 <ENAMEX TYPE="DATE">十九 世纪</ENAMEX> 以来 一直 占据 科学界 主导 地位 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">达尔文</ENAMEX> 自然 演化论 共同 教授 给 学生 ， 让 学生们 自己 判断 是非 。
<ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 教育 部门 长期 的 立场 是 ， 神造论 等 论点 ＂ 不 适合 ＂ 中小学 教育 。
批评 人士 指出 ， 其实 一些 <ENAMEX TYPE="LANGUAGE" S_OFF="1">非英语</ENAMEX> 国家 学者 曾 长期 将 演化论 错误 翻译 成 进化轮 ， 曲解 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">达尔文</ENAMEX> 最初 的 原意 ， 本身 就 有 了 自然 从 低级 到 高级 线形 发展 的 近乎 宗教性 的 谬误 。
也 有 一些 西方 学者 － 比如 <ENAMEX TYPE="GPE">英</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">法</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">德</ENAMEX> 等 国 曾 在 <ENAMEX TYPE="DATE">十九 世纪</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="DATE">二十 世纪</ENAMEX> 一些 古 生物学家 和 考古学家 ， 就 曾 长期 藉助 被 曲解 的 演化轮 ， 以及 该 论点 延伸 出来 的 社会 <ENAMEX TYPE="PERSON">达尔文</ENAMEX> 主义 ， 试图 证明 某些 种族 比 其他 种族 更加 先进 的 观点
</DOC>
