<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0066@0066@p2.5_cmn@wb@ch@on">
从 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 次 在 报纸 上 接触 <ENAMEX TYPE="ORG">国米</ENAMEX> ， 到 后来 喜欢 上 <ENAMEX TYPE="ORG">国米</ENAMEX> ， 到 深深 的 爱上 <ENAMEX TYPE="ORG">国米</ENAMEX> ， 已 走 过 <ENAMEX TYPE="DATE">将近 十 个 年头</ENAMEX> 。
其实 ， <ENAMEX TYPE="DATE">这 十 年</ENAMEX> 来 <ENAMEX TYPE="ORG">国米</ENAMEX> 并没有 拿过 太 出色 的 成绩 ， 除了 一 次 <ENAMEX TYPE="EVENT">联盟杯</ENAMEX> ， 几 次 <ENAMEX TYPE="EVENT">联赛杯</ENAMEX> ， 几 次 <ENAMEX TYPE="EVENT">超级 杯</ENAMEX> 这些个 鸡肋 角色 的 锦标 之外 ， 她 从未 染指 过 一 次 冠军杯 或者 <ENAMEX TYPE="EVENT">联赛</ENAMEX> 冠军 。
这些 成绩 相对于 <ENAMEX TYPE="ORG">曼联</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">皇马</ENAMEX> 等 豪门 根本 不 值得 一 提 ， 即使 在 <ENAMEX TYPE="GPE">意大利</ENAMEX> 国内 也 与 <ENAMEX TYPE="ORG">尤文</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">AC</ENAMEX> 的 战绩 相距甚远 。
那 我 为什么 偏偏 喜欢 <ENAMEX TYPE="ORG">国米</ENAMEX> 呢 ？
为什么 我 的 心中 只 有 蓝黑 军团 呢 ？
刚 接触 足球 的 开始 ， 我 是 抱 着 同情 弱者 的 心理 来 欣赏 的 ， <ENAMEX TYPE="ORG">国际 米兰</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">多年</ENAMEX> 距 冠军 一 步 之 遥 ， 长期 受 <ENAMEX TYPE="ORG">尤文</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">AC</ENAMEX> 的 欺凌 ， 让 我 动 了 恻隐之心 ；
其次 <ENAMEX TYPE="ORG">国米</ENAMEX> 的 蓝黑 战袍 让 我 视觉 上 很 舒服 。
久而久之 ， 我 被 <ENAMEX TYPE="ORG">国米</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">莫拉蒂</ENAMEX> 先生 的 执着 所 感动 ， <ENAMEX TYPE="DATE">几十 年</ENAMEX> 执着 的 投入 ， 虽然 回报 甚 微 ， 但 改变 不 了 他 对 <ENAMEX TYPE="ORG">国米</ENAMEX> 赤诚 的 心 。
于是 我 更加 关注 这 支 球队
</DOC>
