<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0062@0062@p2.5_cmn@wb@ch@on">
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">215</ENAMEX> 名 无辜 命丧 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> ， 纷飞 的 残肢 与 满地 的 血肉 ， 铸成 “ 倒 <ENAMEX TYPE="PERSON">萨</ENAMEX> ” 以来 的 死亡 之 最 。
<ENAMEX TYPE="ORG">逊尼</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="ORG">什叶</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 派 争 将 罪责 推给 对方 ， 使 无 人 承认 的 惊天 惨案 更 显 恐怖 。
自身 不保 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 早 已 褪去 牛仔气 ， 其 在 <ENAMEX TYPE="DATE">感恩节</ENAMEX> 前 循 传统 释放 了 火鸡 ， 又 反 传统 自招 “ <ENAMEX TYPE="EVENT">伊战</ENAMEX> 已 似 <ENAMEX TYPE="EVENT">越战</ENAMEX> ” ， 不 知 正 死撑 的 <ENAMEX TYPE="NORP">伊</ENAMEX> 当局 当 如何 作想 。
或许 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">伊</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">叙利亚</ENAMEX> 正 谋划 的 峰会 ， 就 是 其 谋求 自救 之 举 。
但 参会者 之一 竟 是 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 死敌 ， <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">伊方</ENAMEX> 不 去 避讳 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 不 能 阻止 ， 足见 那 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">215</ENAMEX> 名 冤魂 事实上 已 得 告慰 。
<ENAMEX TYPE="ORG">莫斯科 大学</ENAMEX> 传来 爆炸 ， 虽 未 伤 人 却 严重 伤心 。
<ENAMEX TYPE="ORG">莫大</ENAMEX> 乃 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 象征 ， 地位 更 胜 <ENAMEX TYPE="ORG">哈佛</ENAMEX> 之于 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 。
如此 圣地 都 遭 人 施坏 ， 对 民心 甚至 总统 的 挫伤 可想而知 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 原本 就 正 陷 郁闷 中 ， 那个 叛逃 的 特工 客死 <ENAMEX TYPE="GPE">伦敦</ENAMEX> ， 西方 一口咬定 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 的 下令 剪除 ， 继而 给 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 扣上 顶 “ 冷战 毒手 ” 帽子 。
帅呆酷毙 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 龙颜大怒 ， <ENAMEX TYPE="NORP">俄</ENAMEX> 政府 也 出面 严词 反驳 。
然 说 得 有鼻子有眼 的 “ 特工 遗言 ” ， 以及 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 自己 的 特工 出身 ， 还是 令 这 位 当代 人气 领袖 在 <ENAMEX TYPE="GPE">俄</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">欧</ENAMEX> 首脑会 上 一脸 铁青
</DOC>
