<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0052@0052@p2.5_cmn@wb@ch@on">
老 得 不 能 再 老 的 歌 了 。
以前 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 流行 组合 乐队 的 日子 里 ， 有 个 乐队 叫做 <ENAMEX TYPE="ORG">blue jeans</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">蓝 战士</ENAMEX> 。
听 过 他们 的 一些 作品 ， 不 太 喜欢 ， 比如 那 首 很 有名 的 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">“ 岂有此理 “</ENAMEX> 。
我 这个 人 没 什么 大志 ， 所以 听 音乐 最好 是 纯粹 的 逃避 现实 ， 类似 乌托邦 伊甸园 虚无缥缈 或者 卿卿我我 就 好 ， 千万 不 要 针砭 时弊 。
所以 ， 即使 是 挚爱 <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">如达明</ENAMEX> 一 派 ， 他们 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">十</ENAMEX> 个 要 救火 少年 阿 ， 排名 不 分 先后 阿 都 不 合 我 的 胃口 。
突然 有一天 ， 听见 这 首 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">“ 下雨天 “</ENAMEX> 简直 不 敢 相信 这 是 <ENAMEX TYPE="ORG">蓝 战士们</ENAMEX> 放下 武器 ， 花前月下 的 作品 。
这 种 感觉 ， 类似于 <ENAMEX TYPE="ORG">BLUR门</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">TO THE END</ENAMEX> 或者 <ENAMEX TYPE="ORG">滚石们</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">AS TERAS GOES BY</ENAMEX> ．
所谓 铁汉 柔情 ， 分外 珍贵 ， 再 酸 也 让 人 难忘 。
不 一定 要 失恋 了 才 跑 去 听 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">下雨天</ENAMEX> ， 怨曲 永远 更 有 市场 ， 更 有 杀伤力 。
很 像是 <ENAMEX TYPE="PERSON">鲁冠庭</ENAMEX> 一样 的 哑 嗓子 ， 低低 沉沉 的
</DOC>
