<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0073@0073@p2.5_cmn@wb@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">全国 人大</ENAMEX> 委员长 <ENAMEX TYPE="PERSON">吴邦国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">2日</ENAMEX> 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 出席 <ENAMEX TYPE="EVENT">国际 电信展 开幕礼</ENAMEX> ， 随即 展开 <ENAMEX TYPE="DATE">三 天</ENAMEX> 的 访问 行程 。
他 首先 展开 亲民 活动 ， 与 学生 及 居民 闲话 家常 。
不过 <ENAMEX TYPE="PERSON">吴邦国</ENAMEX> 这 次 一 反 外界 预期 ， 没有 在 临近 <ENAMEX TYPE="ORG">选委会</ENAMEX> 及 特首 选举期 刻意 挺 <ENAMEX TYPE="PERSON">曾荫权</ENAMEX> ， 只 强调 对 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 前途 充满 信心 ， 希望 各界 团结 包容 ， 妥善 处理 社会 存在 的 矛盾 及 分歧 。
喜 见 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 变化 <ENAMEX TYPE="PERSON">吴邦国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">3日</ENAMEX> 出席 <ENAMEX TYPE="EVENT">世界 电信展</ENAMEX> 的 开幕礼 及 酒会 ， 傍晚 会 到 <ENAMEX TYPE="FAC">礼宾府</ENAMEX> 出席 特首 <ENAMEX TYPE="PERSON">曾荫权</ENAMEX> 为 他 举办 的 家宴 。
这 次 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">吴邦国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 度 访 <ENAMEX TYPE="GPE">港</ENAMEX> 。
他 <ENAMEX TYPE="DATE">2日</ENAMEX> 抵 <ENAMEX TYPE="GPE">港</ENAMEX> 后 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 度 强调 现时 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 经济 及 民生 ， 跟 他 上 一 次 <ENAMEX TYPE="DATE">2000年</ENAMEX> 访 <ENAMEX TYPE="GPE">港</ENAMEX> 时 相比 大 有 改善 。
<ENAMEX TYPE="DATE">六 年 前</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">吴邦国</ENAMEX> 是 以 副总理 身分 访 <ENAMEX TYPE="GPE">港</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">吴邦国</ENAMEX> 这 次 访 <ENAMEX TYPE="GPE">港</ENAMEX> 的 主要 任务 ， 是 要 主持 <ENAMEX TYPE="DATE">3日</ENAMEX> 开幕 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">“ 2006年 世界 电信展 ”</ENAMEX> 。
他 抵 <ENAMEX TYPE="GPE">港</ENAMEX> 时 先 在 停机坪 发表 简短 讲话 ， 开宗明义 表示 这 次 访 <ENAMEX TYPE="GPE">港</ENAMEX> 的 目的 ， 是 要 主持 <ENAMEX TYPE="EVENT">世界 电信展 开幕</ENAMEX>
</DOC>
