<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0028@0028@p2.5_cmn@wb@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">11月 末</ENAMEX> ， 国家 有关 部门 <ENAMEX TYPE="DATE">7 天</ENAMEX> 内 连续 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 次 抛售 临时 储备粮 ， 用以 增加 原 粮 市场 供给 ， 满足 企业 用粮 需要 。
根据 <ENAMEX TYPE="ORG">国家 粮食局</ENAMEX> 网站 消息 ， <ENAMEX TYPE="DATE">11月 25日</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">国家 发改委</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">国家 粮食局</ENAMEX> ， 在 <ENAMEX TYPE="FAC">安徽 粮食 批发 交易 市场</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="FAC">郑州 粮食 批发 市场</ENAMEX> 组织 竞价 销售 <ENAMEX TYPE="DATE">2006年</ENAMEX> 按 最 低 收购价 收购 的 临时 存储 小麦 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">120万 吨</ENAMEX> ， 成交 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">108万 吨</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">11月 29日</ENAMEX> ， 又 组织 在 <ENAMEX TYPE="FAC">安徽 粮食 批发 交易 市场</ENAMEX> 竞价 销售 <ENAMEX TYPE="DATE">2005年</ENAMEX> 最低 收购价 早籼稻 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">67．65万 吨</ENAMEX> ， 成交 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">40万 吨</ENAMEX> 。
进入 <ENAMEX TYPE="DATE">11月份</ENAMEX> ， 部分 地区 粮食 价格 出现 恢复性 上扬 。
<ENAMEX TYPE="GPE">河南</ENAMEX> 粮油 加工 企业 <ENAMEX TYPE="ORG">新良 集团</ENAMEX> 市场 营销部 <ENAMEX TYPE="PERSON">林</ENAMEX> 经理 <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> 在 接受 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">《 第一 财经 日报 》</ENAMEX> 采访 时 表示 ， <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 与 往年 不同 ， 受到 托市 收购 的 影响 ， 大部分 粮源 集中 到 国家 的 粮食库 中 ， 企业 存货 不足 。
“ 我们 都 在 等 竞拍 临储粮 。 ”
据 了解 ， 在 <ENAMEX TYPE="ORG">新良 集团</ENAMEX> 所在 的 <ENAMEX TYPE="GPE">河南省</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">上周</ENAMEX> 刚 开始 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 次 出售 临储粮 ， 引来 了 多 批 粮油 加工 企业 的 竞购
</DOC>
