<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0034@0034@p2.5_cmn@wb@ch@on">
在 恢复 <ENAMEX TYPE="LOC">朝鲜 半岛</ENAMEX> 核 问题 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">六</ENAMEX> 方 会谈 的 关键 时期 ， <ENAMEX TYPE="NORP">日本</ENAMEX> 媒体 <ENAMEX TYPE="DATE">12月 3日</ENAMEX> 披露 ， <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 向 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 提供 独家 铀矿 进口权 ， 以 换取 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">六方</ENAMEX> 会谈 中 的 支持 。
据 <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 媒体 报道 ， <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">《 东京 新闻 》</ENAMEX> 援引 <ENAMEX TYPE="NORP">俄罗斯</ENAMEX> 匿名 官员 的 话 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 自 <ENAMEX TYPE="DATE">2002年</ENAMEX> 以来 一直 就 <ENAMEX TYPE="GPE">俄</ENAMEX> 进口 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 铀矿 进行 谈判 。
拥有 丰富 油气 资源 的 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 希望 将 铀 浓缩 为 核 燃料 后 出口 到 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 等 其他 国家 ， 从而 成为 核 燃料 出口 大 国 。
为了 换取 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">六</ENAMEX> 方 会谈 中 的 公开 支持 ， <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 近来 向 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 许以 铀矿 独家 进口权 。
双方 还 将 继续 进行 谈判 。
<ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 大使馆 对 此 报道 拒绝 发表 评论 。
<ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 今年 <ENAMEX TYPE="DATE">10月</ENAMEX> 进行 了 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">首 次</ENAMEX> 核 试验 ， <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 随即 进行 制裁 ， 禁止 成员国 与 <ENAMEX TYPE="GPE">朝鲜</ENAMEX> 进行 与 大 规模 杀伤性 武器 相关 的 贸易
</DOC>
