<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0037@0037@p2.5_cmn@wb@ch@on">
在 政府 公布 新 的 移民 规则 之后 ， 所有 来 <ENAMEX TYPE="GPE">新西兰</ENAMEX> 的 旅游 的 人们 将 会 受到 和 去 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 一样 的 待遇 。
他们 在 入境 的 时候 ， 将 要求 提供 生物 信息 。
在 <ENAMEX TYPE="TIME">今天 下午</ENAMEX> 的 记者 招待会 ， <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">移民 部长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">DavidCunliffe</ENAMEX> 确定 的 新 的 移民法 将 赋予 移民官 收集 ， 储存 和 使用 非 <ENAMEX TYPE="NORP">新西兰</ENAMEX> 国民 的 生物 信息 。
这些 所谓 的 非 <ENAMEX TYPE="NORP">新西兰</ENAMEX> 公民 包括 持 旅游签 ， 暂时 或 永久 签证 的 人 。
这些 新 的 规则 和 进入 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 程序 非常 相似 。
新 的 移民 法案 还 允许 <ENAMEX TYPE="ORG">移民局</ENAMEX> 向 <ENAMEX TYPE="GPE">新西兰</ENAMEX> 周边 国家 提供 “ 有限 的 ” <ENAMEX TYPE="NORP">新西兰</ENAMEX> 公民 的 生物 信息 。
不过 该 法案 没有 解释 原因 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">Cunliffe</ENAMEX> 表示 ， 现在 还 没有 决定 什么 时候 或者说是 怎样 从 人们 身上 提取 生物 信息 。
政府 现在 已经 开始 立法 ， 允许 从 人们 身上 进一步 提取 DNA 样本 。
新 的 生物 信息 规定 只 是 所有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">61</ENAMEX> 条 新 规定 中 的 其中 一 条 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">Cunliffe</ENAMEX> 认为 这些 新 规定 有效 地 简化 了 入境 手续 并且 保护 了 公民 权利 和 国际 人权
</DOC>
