<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0035@0035@p2.5_cmn@wb@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">中新网</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">11月 23日</ENAMEX> 电 据 <ENAMEX TYPE="NORP">日本</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">《 中文 导报 》</ENAMEX> 报道 ， <ENAMEX TYPE="DATE">11月 15日 － 25日</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国 大连市</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">东京</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">名古屋</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">大阪</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">京都</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">金泽</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">舞鹤</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">富山</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">群马</ENAMEX> 等 地 举办 了 各种各样 丰富 多彩 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">日本 “ 大连周 ”</ENAMEX> 活动 。
进一步 扩大 了 <ENAMEX TYPE="GPE">大连</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 的 影响力 和 辐射面 ， 受到 了 <ENAMEX TYPE="NORP">日本</ENAMEX> 新闻 媒体 及 各界 人士 的 关注 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 掀起 了 新 一 轮 的 “ <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">大连热</ENAMEX> ” 。
本 次 <ENAMEX TYPE="EVENT">日本 “ 大连周 ”</ENAMEX> 活动 的 领导 小组 组长 是 <ENAMEX TYPE="GPE">大连市</ENAMEX> 市长 <ENAMEX TYPE="PERSON">夏德仁</ENAMEX> ， 他 于 <ENAMEX TYPE="DATE">11月 15日</ENAMEX> 率 <ENAMEX TYPE="NORP">大连市</ENAMEX> 代表团 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">东京</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="NORP">大连市</ENAMEX> 代表团 由 政府团 、 经济团 、 文化团 、 教育团 、 体育团 、 海外 人才 招聘团 、 新闻团 和 综合 团 等 组成 。
在 <ENAMEX TYPE="EVENT">日本 “ 大连周 ”</ENAMEX> 期间 安排 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">14</ENAMEX> 项 较 大 规模 的 活动 ， 像 ： <ENAMEX TYPE="LOC">大窑湾</ENAMEX> 保税港区 说明 暨 洽谈会 、 <ENAMEX TYPE="GPE">大连</ENAMEX> 重点 工业 园区 推介会 、 <ENAMEX TYPE="GPE">日</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> 经济 研讨会 、 IT 产业 说明会 等 各 种 交流 活动 。
<ENAMEX TYPE="DATE">11月 19日</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">大连</ENAMEX> 市长 <ENAMEX TYPE="PERSON">夏德仁</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">东京</ENAMEX> 拜会 了 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">驻日</ENAMEX> 大使 <ENAMEX TYPE="PERSON">王毅</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">夏德仁</ENAMEX> 向 <ENAMEX TYPE="PERSON">王毅</ENAMEX> 大使 介绍 了 本 次 <ENAMEX TYPE="EVENT">“ 大连周 ”</ENAMEX> 活动 的 主要 内容 ， 以及 赴 <ENAMEX TYPE="GPE">日</ENAMEX> 几 天 来 与 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 一些 城市 开展 的 友好 交流 活动
</DOC>
