<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0004@0004@p2.5_cmn@wb@ch@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">戴蒙德</ENAMEX> 在 指出 人们 通常 看到 的 白种人 的 优势 —— 钢铁 、 技术 、 武器 、 集中 统一 的 政府 外 ， 格外 强调 了 一 个 鲜为人知 的 因素 —— 细菌 。
他 说 ， 在 白种人 征服 <ENAMEX TYPE="LOC">新大陆</ENAMEX> 时 ， 他们 身上 的 细菌 杀死 的 印第安人 远远 超过 他们 的 武器 。
<ENAMEX TYPE="DATE">1519年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">600</ENAMEX> 名 西班牙人 在 <ENAMEX TYPE="GPE">墨西哥</ENAMEX> 登陆 ， 去 征服 几百万 人口 的 <ENAMEX TYPE="GPE">阿兹特克</ENAMEX> 帝国 ， 初次 交锋 他们 损兵 <ENAMEX TYPE="PERCENT">三分之二</ENAMEX> 。
使 他们 取得 决定性 优势 的 是 天花 。
<ENAMEX TYPE="DATE">1520年</ENAMEX> 西班牙人 传染 给 对方 的 天花病 杀死 了 阿帝国 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一半</ENAMEX> 人 ， 包括 其 皇帝 。
<ENAMEX TYPE="DATE">1618年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">墨西哥</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2000万</ENAMEX> 人 因 传染病 减少 到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">160万</ENAMEX> 。
与此同时 ， 印第安人 缺乏 一 种 细菌 可以 有效 地 打击 对方 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">戴蒙德</ENAMEX> 没有 将 细菌 归因于 人种 ， 而 是 认为 它们 与 钢铁 、 枪炮 一同 直接 或 间接 地 起源于 农业
</DOC>
