<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0054@0054@p2.5_cmn@wb@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">萨德尔 市</ENAMEX> 地区 <ENAMEX TYPE="DATE">星期四 （ 11月23日 ）</ENAMEX> 发生 一连串 的 汽车 炸弹 攻击 事件 ， 造成 至少 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">138</ENAMEX> 人 死亡 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">200多</ENAMEX> 人 受伤 。
这 是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美军</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">2003年</ENAMEX> 发动 军事 行动 以来 ， 一 天 当中 死亡 人数 最 多 的 其中 一 起 连环 爆炸 事件 。
<ENAMEX TYPE="NORP">伊拉克</ENAMEX> 官员 说 ， 至少 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">138</ENAMEX> 人 丧生 ， 但是 有 报道 说 死者 超过 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">140</ENAMEX> 人 。
当局 已经 宣布 在 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> 全境 实行 无限期 宵禁 。
目标 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> 东边 的 <ENAMEX TYPE="GPE">萨德尔 市</ENAMEX> 一共 发生 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3</ENAMEX> 起 自杀式 汽车 炸弹 攻击 ， 每 次 攻击 间隔 <ENAMEX TYPE="TIME">15 分钟</ENAMEX> ， 另外 还 有 零星 的 炮弹 攻击 。
攻击 目标 是 <ENAMEX TYPE="GPE">萨德尔 市</ENAMEX> 一 个 人潮 拥挤 的 露天 市场 ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 个 汽车 炸弹 在 当地 时间 <ENAMEX TYPE="TIME">下午 3点</ENAMEX> 爆炸 ， 威力 强大 ， 后来 又 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 次 汽车 炸弹 。
连串 的 爆炸 在 <ENAMEX TYPE="GPE">萨德尔 市</ENAMEX> 这个 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> 东边 的 地区 造成 了 恐慌 ， 大 火 和 浓 烟 让 人 感到 如同 置身 在 战场 一样 。
<ENAMEX TYPE="GPE">萨德尔 市</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="NORP">什叶派 穆斯林</ENAMEX> 的 聚集地 ， 经常 受到 <ENAMEX TYPE="NORP">逊尼派 穆斯林</ENAMEX> 的 攻击 。
在 另外 一 起 攻击 事件 中 ， 枪手 向 <ENAMEX TYPE="FAC">伊拉克 卫生部</ENAMEX> 开枪 ， <ENAMEX TYPE="ORG">安全 部队</ENAMEX> 开枪 还击
</DOC>
