<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0056@0056@p2.5_cmn@wb@ch@on">
据 <ENAMEX TYPE="GPE">西班牙</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">《 起义报 》</ENAMEX> 今天 报道 ， <ENAMEX TYPE="ORG">美国 国务院</ENAMEX> 已经 解密 的 档案 确认 ， <ENAMEX TYPE="DATE">1964年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 鼓励 和 支持 <ENAMEX TYPE="NORP">巴西</ENAMEX> 军人 发动 军事 政变 推翻 了 宪法 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">古拉特</ENAMEX> 。
这 是 <ENAMEX TYPE="GPE">巴西</ENAMEX> 的 调查 人员 最近 透露 的 。
据 <ENAMEX TYPE="GPE">巴西</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">环球 电视台</ENAMEX> 报道 ， <ENAMEX TYPE="ORG">里约热内卢 联邦 大学</ENAMEX> 的 历史学家 <ENAMEX TYPE="PERSON">菲科</ENAMEX> 进行 了 这 项 调查 ， 他 查阅 了 <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 外交 机构 公布 的 文件 。
其中 一 份 题 为 “ 一 项 对 <ENAMEX TYPE="GPE">巴西</ENAMEX> 的 紧急 计划 ” 是 在 当时 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">巴西</ENAMEX> 大使 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈顿</ENAMEX> 的 帮助 下 制定 的 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 帮助 政变 分子 对付 他们 所 说 的 “ 一 次 共产主义 的 革命 ” 。
<ENAMEX TYPE="ORG">美国 国务院</ENAMEX> 把 那 次 行动 命名 为 <ENAMEX TYPE="EVENT">“ 山姆 兄弟 ” 行动</ENAMEX> 。
在 发给 <ENAMEX TYPE="ORG">白宫</ENAMEX> 的 信件 中 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈顿</ENAMEX> 写到 <ENAMEX TYPE="PERSON">古拉特</ENAMEX> 可能 倒台 ， 这 是 为了 对付 <ENAMEX TYPE="GPE">古巴</ENAMEX> 或 <ENAMEX TYPE="GPE">苏联</ENAMEX> 支持 的 所谓 “ 一 次 共产主义 的 革命 ” 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">戈顿</ENAMEX> 把 反对 <ENAMEX TYPE="PERSON">古拉特</ENAMEX> 的 力量 称为 “ 建设性 的 力量 ” ， 是 他们 “ 说服 了 ” 总统 “ 交出 政权 ” 。
<ENAMEX TYPE="DATE">1964年 3月 11日</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">古拉特</ENAMEX> 总统 被 一 次 军事 政变 推翻 ， 从此 在 <ENAMEX TYPE="GPE">巴西</ENAMEX> 建立 了 一 个 军事 独裁 政权 ， 经历 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">5</ENAMEX> 任 军人 总统 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">古拉特</ENAMEX> 没有 抵抗 交出 了 政权 ， <ENAMEX TYPE="DATE">1976年</ENAMEX> 在 流亡 期间 去世 。
直 到 <ENAMEX TYPE="DATE">1985年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴西</ENAMEX> 才 恢复 宪政 ， 由 <ENAMEX TYPE="PERSON">萨尔内</ENAMEX> 担任 总统
</DOC>
