<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0027@0027@p2.5_cmn@wb@ch@on">
至于 <ENAMEX TYPE="PERSON">毛泽东</ENAMEX> ＂ 甚至 被 普通 人 遗忘 ＂ ， 恐怕 ＂ 研究 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 政治 的 学者 ＂ 要 再 耐心 等待 一 段 时间 ， 而 这 段 之间 可能 还 相当 长 ， 我 想 这 是 一 个 没有 法子 的 事情 。
如果 把 一 个 国家 的 国民 对 自己 的 开国 领袖 ＂ 甚至 被 普通 人 遗忘 ＂ 说成 是 ＂ 社会 进步 的 标志 ＂ ， 我 想 首先 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> 就 办 不 到 ，
我们 不 可以 想象 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">美国人</ENAMEX> 为了 ＂ 社会 进步 ＂ 而 把 <ENAMEX TYPE="PERSON">华盛顿</ENAMEX> ＂ 甚至 被 普通 人 遗忘 ＂ ， 那 <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 首都 得 改名 ， 起码 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 没有 ＂ <ENAMEX TYPE="PERSON">毛泽东</ENAMEX> 市 ＂ 吧 。
我 倒是 觉得 ， 不 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">毛泽东</ENAMEX> ＂ 甚至 被 普通 人 遗忘 ＂ 与否 ， 而 是 某些 人 、 某些 势力 太 猴急 ， 太 按耐不住 ， 一 到 <ENAMEX TYPE="DATE">9月 9日</ENAMEX> 就 神经兮兮 地 盯住 ＂ <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 官方 媒体 ＂ 的 ＂ 动向 ＂ ， 然后 大 做 文章 ，
这 不 正好 表明 <ENAMEX TYPE="PERSON">毛泽东</ENAMEX> 是 无法 ＂ 甚至 被 普通 人 遗忘 ＂ 的 吗 ，
因为 那些 热切 盼望 <ENAMEX TYPE="PERSON">毛泽东</ENAMEX> ＂ 甚至 被 普通 人 遗忘 ＂ 的 人 ， 自己 就 永远 不 能 释怀 ，
<ENAMEX TYPE="PERSON">毛泽东</ENAMEX> 故去 <ENAMEX TYPE="DATE">28 年</ENAMEX> 了 ， 有 崇敬 的 ， 有 诅咒 的 ，
无论是 赞颂 之 声 ， 还是 咒骂 之 语 ， 都 表明 <ENAMEX TYPE="PERSON">毛泽东</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 历史 上 无法 被 遗忘 的 伟人 ， 何 来 什么 ＂ 甚至 被 普通 人 遗忘 ＂ 呢
</DOC>
