<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0011@0011@p2.5_cmn@wb@ch@on">
回顾 <ENAMEX TYPE="DATE">2006年</ENAMEX> 可以 发现 ， 越来越 多 的 跨国 公司 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 市场 寻找 合作 伙伴 时 选择 了 <ENAMEX TYPE="ORG">百度</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">上 个 月</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="ORG">Ebay</ENAMEX> ， 此前 还 有 内容 提供商 <ENAMEX TYPE="ORG">MTV</ENAMEX> 、 IT 硬件 厂商 <ENAMEX TYPE="ORG">惠普</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">IBM</ENAMEX> ， 以及 手机 制造商 <ENAMEX TYPE="ORG">诺基亚</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">微软</ENAMEX> 此 次 选择 <ENAMEX TYPE="ORG">百度</ENAMEX> ， 是 对 <ENAMEX TYPE="ORG">百度</ENAMEX> 品牌 的 又 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 次 强化 。
<ENAMEX TYPE="DATE">一 年</ENAMEX> 来 ， <ENAMEX TYPE="ORG">百度</ENAMEX> 的 品牌 合作 已 形成 了 马太 效应 ， 导致 强者 越 强 。
品牌 ， 成为 追赶者 的 难以 企及 的 壁垒 。
跨国 公司 对 <ENAMEX TYPE="ORG">百度</ENAMEX> 的 选择 ， 是 基于 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 市场 、 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 网民 对 <ENAMEX TYPE="ORG">百度</ENAMEX> 的 选择 。
据 <ENAMEX TYPE="ORG">艾瑞</ENAMEX> 最新 发布 的 调查 数据 ， <ENAMEX TYPE="ORG">百度</ENAMEX> 的 市场 占有率 已 达到 <ENAMEX TYPE="PERCENT">69％</ENAMEX> ， 而 它 的 主要 竞争 对手 <ENAMEX TYPE="ORG">Google</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 市场 已 下滑 到 <ENAMEX TYPE="PERCENT">19％ 左右</ENAMEX> 。
近日 ， <ENAMEX TYPE="ORG">Google</ENAMEX> 对 此 调查 数据 提出 质疑 ， 很 可能 是 对 出于 自身 被 边缘化 的 担心 。
</DOC>
