<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0064@0064@p2.5_cmn@wb@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">卢旺达</ENAMEX> 闹翻 ， 互 逐 外交官 ， 关闭 大使馆 ， 最后 是 <ENAMEX TYPE="NORP">卢</ENAMEX> 政府 宣布 与 <ENAMEX TYPE="GPE">法</ENAMEX> 绝交 。
起因 据说 是 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 一 法官 发出 国际 通缉令 ， 捉拿 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">9</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP">卢旺达</ENAMEX> 政要 ， 指控 他们 参与 <ENAMEX TYPE="DATE">12 年 前</ENAMEX> 谋杀 <ENAMEX TYPE="NORP">卢旺达</ENAMEX> 前 总统 。
<ENAMEX TYPE="NORP">卢</ENAMEX> 政府 坚决 否认 该 指控 ， 国际 社会 对 那 事 也 无 定论 ， 只是 那 前 总统 遇难 时 的 <ENAMEX TYPE="NORP">法国</ENAMEX> 机组 成员 家属 在 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 起诉 ， 那 法官 以及 政府 就 想 把 自家 之 法 施于 人家 头上 。
撇开 证据 是否 确凿 不 论 ， 单 说 这 档子 事 必然 面临 的 国际法 障碍 ， 就 晓得 <ENAMEX TYPE="NORP">法国</ENAMEX> 此 次 得罪 <ENAMEX TYPE="NORP">卢旺达</ENAMEX> 殊 为 不智 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">胡</ENAMEX> 主席 访 <ENAMEX TYPE="GPE">越</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">老</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">印</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 国 ， 令 世媒 从中 发现 若干 惊奇 ：
在 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 受到 “ 超级 礼遇 ” ， <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">越媒</ENAMEX> 多 将 <ENAMEX TYPE="PERSON">胡</ENAMEX> 排 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">布</ENAMEX> 列 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> ； 打破 外交 惯例 ， 由 总书记 与 国家主席 同 陪 <ENAMEX TYPE="PERSON">胡</ENAMEX> 阅兵 ； 将 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">安倍</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">卢武铉</ENAMEX> 等 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">胡</ENAMEX> 的 会谈 ， 全 安在 <ENAMEX TYPE="PERSON">胡</ENAMEX> 下榻 的 宾馆 进行 ， 从而 形同 “ 朝拜 ” 。
乃至 随后 的 <ENAMEX TYPE="GPE">老</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">印</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 行 ， 世媒 干脆 就 追 着 <ENAMEX TYPE="PERSON">胡</ENAMEX> 的 行踪 跑 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 已 将 自己 做到 这 步 ， 想 不 当 世媒 的 焦点 似 也 不 行 。
比如 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">印</ENAMEX> 一 握手 ， 就 意味 着 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2／5</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="LOC" E_OFF="1">地球人</ENAMEX> 和好 ， 还 有 啥 国际 新闻 比 这 更 抢 眼球 的
</DOC>
