<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0015@0015@p2.5_cmn@wb@ch@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">萨达姆</ENAMEX> 因何 获罪 ？
前 一 段 ， <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 的 石油 欧元 交易 ， 雷声大雨点小 ， 最后 不了了之 ， 因而 <ENAMEX TYPE="GPE">伊朗</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 也 相安无事 。
但 这 回 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 提出 了 个 石油 卢布 ， 而且 紧锣密鼓 地 筹备 ，
谁 也 不 会 怀疑 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 的 技术 能力 ， 更 不用 说 它 保卫 自己 资源 和 交易 系统 的 能力 ，
<ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 给 <ENAMEX TYPE="GPE">乌克兰</ENAMEX> 的 下马威 ， 让 老 <ENAMEX TYPE="NORP">欧洲</ENAMEX> 哥 几 个 至今 心有余悸 。
卢布 已经 自由 浮动 了 ， 大家 还是 有 充足 的 理由 怀疑 其 对 石油 美元 的 替代 作用 ，
但 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 同志 更 狠 的 是 搬出 了 ＂ 野蛮 ＂ 的 黄金 ， 在 石油 卢布 不 被 大家 广泛 接受 之前 ， 规定 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 每 年 的 石油 收入 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 部分 增持 黄金 ，
这 是 所有 大 国 里 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 个 发布 如此 明确 的 宣言 ， 难怪 最近 黄金 和 石油 连动 几乎 都 被 割开 了
</DOC>
