<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0081@0081@p2.5_cmn@wb@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">公视</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 主办 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">台北 市长 候选人 辩论会</ENAMEX> ，
不过 ， 民调 支持度 不 高 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">李敖</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">周玉蔻</ENAMEX> 以及 <ENAMEX TYPE="PERSON">柯赐海</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 人 ， 则 没有 获邀 参与 。
在 另外 一 台 电视 节目 上 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">李敖</ENAMEX> 痛批 <ENAMEX TYPE="ORG">公视</ENAMEX> 不 公平 ， 他 还 拿出 写好 的 状纸 ， 决定 要 告 <ENAMEX TYPE="ORG">公视</ENAMEX> ， 意图 使 他 不 当选 。
在 <ENAMEX TYPE="ORG">TVBS</ENAMEX> 与 辩论会 同时 播出 的 节目 上 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">李敖</ENAMEX> 说 ， 他 要 告 <ENAMEX TYPE="ORG">公视</ENAMEX> 的 状纸 都 写好 了 。
同样 都 是 <ENAMEX TYPE="NORP">台北</ENAMEX> 市长 候选人 ， <ENAMEX TYPE="ORG">公视</ENAMEX> 偏偏 只 有 <ENAMEX TYPE="PERSON">郝龙斌</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢长廷</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">宋楚瑜</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 人 可以 参加 辩论 ，
<ENAMEX TYPE="PERSON">李敖</ENAMEX> 决定 告 到底 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">李敖</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="ORG">公视</ENAMEX> 的 董事长 跟 各位 董事 ， 全 都 会 告 进去 ， 「 什么 原因 ， 意图 使 我 不 当选 」 。
而 另人 候选人 <ENAMEX TYPE="PERSON">周玉蔻</ENAMEX> 也 说 ， 违反 民主 而且 非常 的 霸道 ， 违反 媒体 专业 的 作为 ， 提出 相当 强烈 的 抗议 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">扁</ENAMEX> ： <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">台股</ENAMEX> 可 上 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">万</ENAMEX> 点
<ENAMEX TYPE="PERSON">李敖</ENAMEX> ： 骗 人 的 恶 梦
<ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 一 台 电视 节目 上 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">李敖</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">周玉蔻</ENAMEX> 人 批评 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 说 <ENAMEX TYPE="NORP">台湾</ENAMEX> 股市 可 上 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">万</ENAMEX> 点 ， 根本 是 骗 人 的 恶 梦 。
对于 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 夸口 说 ， <ENAMEX TYPE="NORP">台湾</ENAMEX> 股市 在 他 任期 内 可以 过 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">万</ENAMEX> 点 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">李敖</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">周玉蔻</ENAMEX> 都 不以为然 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">周玉蔻</ENAMEX> 说 ， 如果 股市 要 上 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">万</ENAMEX> 点 ， 恐怕 要 换 另外 一 个 政府 ，
<ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 如果 辞职 恐怕 会 上 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">万</ENAMEX> 点
</DOC>
