<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0058@0058@p2.5_cmn@wb@ch@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">萨达姆</ENAMEX> 的 独裁 政权 垮台 后 ， <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 的 宗教 势力 进入 一 个 复兴 和 扩张 期 ，
尽管 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 新 政权力 分配 体系 ， 大致 照顾 了 各 方 利益 ， 在 各 民族 、 宗派 间 找到 了 相对 合理 的 均衡点 ， 否则 ， 不 可能 顺利 产生 管理 委员会 、 临时 宪法 ， 以及 现在 的 临时 政府 ， 但是 不 等 说 ， 他们 之间 没有 矛盾 。
从 内部 看 ， <ENAMEX TYPE="ORG">什叶派</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">库尔德人</ENAMEX> 在 政治 、 经济 利益 上 趋于 一致 ， <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 政治 几乎 变成 了 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 派 的 舞台 ，
虽然 在 利益 平衡 下 ， <ENAMEX TYPE="ORG">逊尼派</ENAMEX> 部分 政治 人物 得以 参政 ， 但 <ENAMEX TYPE="ORG">逊尼派</ENAMEX> 一些 激进 组织 最 担心 的 是 <ENAMEX TYPE="ORG">什叶派</ENAMEX> 将来 反 过来 对 他们 的 压制 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今年 2月</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">逊尼派</ENAMEX> 一 激进 组织 袭击 了 <ENAMEX TYPE="ORG">什叶派</ENAMEX> 宗教 圣地 <ENAMEX TYPE="FAC">阿里·哈迪清真</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 大 派别 的 冲突 由 此 爆发
</DOC>
