<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0026@0026@p2.5_cmn@wb@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">新加坡</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">联合 早报网</ENAMEX> 的 一 位 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">于泽远</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 发出 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 篇 报道 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">《 毛泽东 逝世 28 周年 忌日 中国 官方 媒体 静悄悄 》</ENAMEX> ，
此 公 抓取 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 个 特征 ＂ <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 创始人 <ENAMEX TYPE="PERSON">毛泽东</ENAMEX> 逝世 <ENAMEX TYPE="DATE">28 周年</ENAMEX> 的 忌日 ， 但 包括 电视 、 报纸 和 网站 在内 的 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 官方 媒体 极 少 见到 纪念 <ENAMEX TYPE="PERSON">毛泽东</ENAMEX> 的 内容 ， 很多 民众 已经 忘记 或 根本 不 知道 这 位 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 代 领袖 的 忌日 和 生日 。
．．． <ENAMEX TYPE="ORG">《 人民 日报 》</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">《 解放军 报 》</ENAMEX> 等 主要 官方 报纸 <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> 没有 刊登 任何 纪念 <ENAMEX TYPE="PERSON">毛泽东</ENAMEX> 的 文章 或 照片 ， 但 <ENAMEX TYPE="ORG">《 人民 日报 》</ENAMEX> 发表 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 篇 纪念 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 代 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">邓小平</ENAMEX> 的 文章 ， 赞美 <ENAMEX TYPE="PERSON">邓小平</ENAMEX> 提出 的 建设 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 特色 社会主义 的 理论 。
＂ <ENAMEX TYPE="ORG">（ 联合 早报 ）</ENAMEX> ， 看来 得 佩服 西方 人士 的 政治 ＂ 敏感 ＂ 度 ， 挑剔度 ， 非要 把 ＂
但 <ENAMEX TYPE="ORG">《 人民 日报 》</ENAMEX> 发表 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 篇 纪念 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 代 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">邓小平</ENAMEX> 的 文章 ， 赞美 <ENAMEX TYPE="PERSON">邓小平</ENAMEX> 提出 的 建设 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 特色 社会主义 的 理论
</DOC>
