<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0067@0067@p2.5_cmn@wb@ch@on">
<ENAMEX TYPE="EVENT">洲 冠军杯</ENAMEX> 小组赛 已经 过半 ， 不少 强队 基本上 都 能够 保证 进入 淘汰赛 。
虽然 <ENAMEX TYPE="ORG">巴萨</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">切尔西</ENAMEX> 是 本 轮 焦点 之 战 ， 但 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 支 球队 携手 步入 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">16</ENAMEX> 强 应该 没有 多少 悬念 。
倒 是 B 组 的 形势 极为 复杂 ， <ENAMEX TYPE="ORG">拜仁</ENAMEX> 如果 全力以赴 ， 按 实力 他们 完全 应该 吃掉 <ENAMEX TYPE="ORG">里斯本</ENAMEX> 竞技 。
<ENAMEX TYPE="ORG">国米</ENAMEX> 前 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 场 负给 对手 ， 但 现在 终于 开始 爆发 ， 是否 还 来 得 及 ， 就 不得而知 。
<ENAMEX TYPE="DATE">第四 比赛日</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">国米</ENAMEX> 将 到 天寒地冻 的 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">斯巴达队</ENAMEX> 是 惟一 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 支 使用 人工 草坪 的 球队 ， 这 对于 <ENAMEX TYPE="ORG">国米</ENAMEX> 是 个 很 大 的 考验 。
红黑 大军 缺少 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 员 大将 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">坎比亚索</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">雷科巴</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿德里亚诺</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">维埃拉</ENAMEX> 。
这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 人 的 缺阵 ， 估计 对于 <ENAMEX TYPE="ORG">国米</ENAMEX> 会 有 不小 的 影响 。
如果 本 场 比赛 他们 无法 拿到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3</ENAMEX> 分 ， 冠军杯 的 任务 就 基本 宣告 结束 。
其他 的 有些 比赛 ， 我 觉得 基本上 没有 什么 悬念 。
<ENAMEX TYPE="ORG">英超</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">意甲</ENAMEX> 的 球队 都 有 一定 优势 ； 但 <ENAMEX TYPE="ORG">意甲</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">一 周</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">双</ENAMEX> 赛 ， 会 让 他们 在 体能 上 受到 考验 。
尤其是 <ENAMEX TYPE="ORG">国米</ENAMEX> ， 刚刚 在 <ENAMEX TYPE="GPE">德</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">比</ENAMEX> 大战 中 费 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="5">九牛二虎之力</ENAMEX> 战胜 <ENAMEX TYPE="ORG">AC米兰</ENAMEX> ， 现在 又 到 了 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> ， 一定 是 身心 疲惫
</DOC>
