<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0055@0055@p2.5_cmn@wb@ch@on">
尽管 缺乏 足够 的 证据 表明 是 谁 对 仍 在 <ENAMEX TYPE="FAC">伦敦 医院</ENAMEX> 接受 抢救 的 前 <ENAMEX TYPE="NORP">俄国</ENAMEX> 间谍 <ENAMEX TYPE="PERSON">亚历山大·利特维年科</ENAMEX> 投毒 ， 但 大家 随即 对 <ENAMEX TYPE="NORP">俄罗斯</ENAMEX> 政府 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 总统 怀疑 也 不 值得 奇怪 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">利特维年科</ENAMEX> 背叛 了 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> ， 在 那里 有 很多 敌人 ， 背弃 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 有关 司法 和 人权 的 纪录 。
西方 已经 有 很多 人 相信 这 位 可怜 的 前 <ENAMEX TYPE="NORP">俄罗斯</ENAMEX> 特工 将 可能 受到 暗杀 。
<ENAMEX TYPE="ORG">克里姆林 宫</ENAMEX> 随即 为 自己 辩护 ， 这 也 丝毫 不 令 人 感到 吃惊 。
<ENAMEX TYPE="ORG">克里姆林 宫</ENAMEX> 发言人 宣布 任何 认为 <ENAMEX TYPE="NORP">俄罗斯</ENAMEX> 政府 卷入 此 次 投毒 事件 的 假设 都 是 毫无依据 的 无稽之谈 ，
外国 情报 机构 的 一 位 发言人 说 ， 自 <ENAMEX TYPE="DATE">1959年</ENAMEX> 起 ， <ENAMEX TYPE="GPE">苏联</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP">俄罗斯</ENAMEX> 情报 机构 从来 没有 从事 过 暗杀 活动 。
谁 信 呢 ？
<ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 从来 就 是 漠视 人权 的 ， <ENAMEX TYPE="NORP">俄罗斯</ENAMEX> 政府 对 任何 有关 人权 问题 的 回应 总是 令 人 失望 的 。
要是 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 的 人 能 说 句 类似 下面 的 话 该 多 好 啊 ： 啊 ， 这么 可恶 ， 我们 一定 协助 调查 谁 是 凶手 ！
<ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 要是 在 调查 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">安娜·波里科夫斯卡娅</ENAMEX> 在 自家 门后 遇害 后 说出 类似 的 话 该 多 好 。
这些 记者 、 政治家 、 生意人 ， 他们 只是 犯下 了 改革 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 的 “ 罪行 ” ， 但 却 遭到 暗杀
</DOC>
