<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0061@0061@p2.5_cmn@wb@ch@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">亚西尔·阿拉法特 （ YasserArafat ）</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１９２９年 ８月</ENAMEX> 出生 于 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> ， 是 一 位 <ENAMEX TYPE="NORP">逊尼派 穆斯林</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９４８年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">第一 次 中东 战争</ENAMEX> 爆发 后 ， 年 仅 <ENAMEX TYPE="DATE">１９ 岁</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 开始 投身于 抗击 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 的 斗争 。
<ENAMEX TYPE="DATE">２０世纪 ５０年代</ENAMEX> ， 他 在 <ENAMEX TYPE="GPE">科威特</ENAMEX> 秘密 筹建 “ <ENAMEX TYPE="ORG">巴勒斯坦 民族 解放 运动</ENAMEX> ” （ 简称 <ENAMEX TYPE="ORG">“ 法塔赫 ”</ENAMEX> ） 及 其 军事 组织 <ENAMEX TYPE="ORG">“ 暴风 ” 突击队</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="EVENT">第三 次 中东 战争</ENAMEX> 后 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 一直 流亡 海外 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９６９年 ２月</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 开始 担任 <ENAMEX TYPE="ORG">巴解 组织 执委会</ENAMEX> 主席 ， 并 从 <ENAMEX TYPE="DATE">１９７１年</ENAMEX> 起 兼任 <ENAMEX TYPE="ORG">巴勒斯坦 革命 武装 力量</ENAMEX> 总司令 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９８８年 １１月</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="EVENT">巴勒斯坦 全国 委员会 第１９ 次 特别 会议</ENAMEX> 通过 <ENAMEX TYPE="LAW">《 独立 宣言 》</ENAMEX> ， 宣布 建立 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦国</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">次 年 ４月 ２日</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 当选 为 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦国</ENAMEX> 总统 。
从此 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 作为 <ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦</ENAMEX> 民族 的 象征 出现 在 世界 政治 舞台 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９９１年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 和平 进程 开始 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 领导 <ENAMEX TYPE="ORG">巴勒斯坦 解放 组织</ENAMEX> 同 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 进行 了 艰难 的 谈判 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１９９３年 ９月</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">华盛顿</ENAMEX> 签署 了 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 自治 <ENAMEX TYPE="LAW">《 原则 宣言 》</ENAMEX> ， 从而 拉开 了 政治 解决 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 问题 的 帷幕
</DOC>
