<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0036@0036@p2.5_cmn@wb@ch@on">
尽管 还 没有 在 <ENAMEX TYPE="EVENT">澳超 联赛</ENAMEX> 正式 亮相 ， 但 <ENAMEX TYPE="PERSON">李彦</ENAMEX> 已经 得到 了 <ENAMEX TYPE="ORG">新西兰 骑士 俱乐部</ENAMEX> 主席 的 夸赞 。
还 有 令 <ENAMEX TYPE="PERSON">李彦</ENAMEX> 开心 的 事 ， <ENAMEX TYPE="ORG">国际 队</ENAMEX> 守门员 教练 <ENAMEX TYPE="PERSON">贾春华</ENAMEX> 的 姐姐 如今 客串 起 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">李彦</ENAMEX> 的 “ 保姆 ” ， <ENAMEX TYPE="PERSON">李彦</ENAMEX> 的 吃饭 问题 顺利 得到 了 解决 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">贾春华</ENAMEX> 的 姐姐 恰好 是 在 <ENAMEX TYPE="ORG">骑士队</ENAMEX> 所在 的 主场 <ENAMEX TYPE="GPE">奥克兰</ENAMEX> 定居 。
更 巧合 的 是 ， <ENAMEX TYPE="ORG">骑士 俱乐部</ENAMEX> 为 <ENAMEX TYPE="PERSON">李彦</ENAMEX> 新 安排 的 房子 ， 就 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">贾春华</ENAMEX> 姐姐 家 的 马路 对面 。
“ 我 只要 走下 楼 ， 过 一 条 马上 ， 就 到 <ENAMEX TYPE="PERSON">贾春华</ENAMEX> 姐姐 家 了 。 ” <ENAMEX TYPE="PERSON">李彦</ENAMEX> 笑 着 说 。
前些天 住处 没 解决 好 时 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">李彦</ENAMEX> 一直 为 吃饭 的 事 发愁 ， 但 现在 ， 吃饭 的 问题 已经 得到 顺利 解决 。
“ <ENAMEX TYPE="PERSON">贾春华</ENAMEX> 的 姐姐 一 家 对 我 特别 照顾 ， 每 天 的 晚饭 都 给 我 做 。
我 每 天 <ENAMEX TYPE="TIME">下午</ENAMEX> 训练 完 ， 到 了 <ENAMEX TYPE="TIME">5点多</ENAMEX> 的 时候 ， 就 下楼 ， 到 马路 对面 ， 拿 一下 <ENAMEX TYPE="TIME">晚上</ENAMEX> 的 饭菜 。
他们 对 我 这么 好 ， 我 都 有点 不好意思 了 ！
</DOC>
