<DOC DOCNO="wb/p2.5_cmn/00/p2.5_cmn_0063@0063@p2.5_cmn@wb@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">黎巴嫩 工业 部长</ENAMEX> 遇剌 身亡 ， 引发 支持者 愤怒 抗议 ， <ENAMEX TYPE="GPE">黎国</ENAMEX> 局势 再次 陷入 危急 。
也 就 短短 <ENAMEX TYPE="DATE">两 年</ENAMEX> 时光 ， 该 部长 已 是 被 暗杀 高官 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第五</ENAMEX> ， 可见 多灾多难 的 <ENAMEX TYPE="GPE">黎巴嫩</ENAMEX> ， 便是 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 不得不 撤军 后 ， 也 没有 迎来 渴望 的 和平 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 称 <ENAMEX TYPE="NORP">叙利亚</ENAMEX> 政府 是 凶手 ， <ENAMEX TYPE="NORP">叙利亚</ENAMEX> 以 “ 毫 无 根据 ， 不 顾 事实 ” 回击 。
真凶 此会儿 大概 正在 偷笑 ， 世人 却 已 看清 <ENAMEX TYPE="GPE">黎巴嫩</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 政权 一 个 更 比 一 个 脆弱 。
<ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">西媒</ENAMEX> 有 言 ： 在 “ 后 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 时代 ” 的 垃圾 时间 里 ， <ENAMEX TYPE="GPE">伊</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">叙</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">黎</ENAMEX> 等 国 还 有 的 是 好戏 或 惨剧 。
井民 信然 。
<ENAMEX TYPE="NORP">加拿大</ENAMEX> 总理 不知 是 因 吞服 政治 伟哥 ， 还 是 政治 偏见 令 脑壳 发昏 ， <ENAMEX TYPE="EVENT">APEC</ENAMEX> 前后 多次 对 <ENAMEX TYPE="NORP">华</ENAMEX> “ 发狠 ” ， 差点 把 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">胡</ENAMEX> 主席 的 会面 给 搅黄 。
好在 <ENAMEX TYPE="PERSON">胡</ENAMEX> 主席 大人不计小人过 ， 赏脸 同 他 见 了 <ENAMEX TYPE="TIME">一 刻钟</ENAMEX> 。
此 君 回国 后 却 把 牛皮 吹 上天 ， 称 其 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">胡</ENAMEX> 主席 的 会面 具 “ 重大 历史 意义 ” ， 甚至 颇为 夸张 地 说 那 是 自己 “ 重大 的 外交 成果 ” 。
哪晓得 <ENAMEX TYPE="GPE">加国</ENAMEX> 那些 早 有 不满 的 反对者 一眼 洞穿 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">胡</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">布</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">胡</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">安</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">胡</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">普</ENAMEX> 等 会晤 均 超 <ENAMEX TYPE="TIME">一 小时</ENAMEX> ， 只 给 你 区区 <ENAMEX TYPE="TIME">15 分钟</ENAMEX> ， 寒暄 与 翻译 一 除 ， 不 就 等于 握 了 次 长 手 么
</DOC>
