<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0325@0325@ann@nw@ar@on">
أَصْداءٌ مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">نِهائِيّاتِ كَأْسِ العالَمِ ال 17</ENAMEX> إِصابَةً <ENAMEX TYPE="PERSON">لُوِيس مارين</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-رُونالْدُو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">600 أَلْفٍ</ENAMEX> واكَبُوا <ENAMEX TYPE="ORG">المُنْتَخَبَ الكُورِيَّ</ENAMEX> مُدَرِّبُ <ENAMEX TYPE="ORG">رُوسِيا</ENAMEX> وَ- -مُساعِدُو- -هُ {ِسْتَقالُوا إِمْهالَ مُدَرِّبِ <ENAMEX TYPE="ORG">فَرَنْسا</ENAMEX> حَتَّى <ENAMEX TYPE="DATE">5 تَمُّوز</ENAMEX>
قَرَّرَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادُ الدُوَلِيُّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ " الفِيفا "</ENAMEX> {ِحْتِسابَ الإِصابَةِ الَّتِي سُجِّلَت فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ العاشِرَةِ</ENAMEX> مِن المُباراَةِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">كُوسْتارِيكا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-البَرازِيل</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="DATE">أَوَّلَ مِن أَمْسِ</ENAMEX> , لِ- -المُهاجِمِ <ENAMEX TYPE="NORP">البَرازِيلِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رُونالْدُو</ENAMEX> بَعْدَ- -ما كانَت {ِحْتُسِبَت لِ- -اللاعِبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُوسْتارِيكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">لُوِيس مارين</ENAMEX> خَطَأ فِي مَرْمَى فَرِيقِ- -هِ .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">رُونالد</ENAMEX> , الَّذِي سَجَّلَ إِصابَةً أُخْرَى فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 13</ENAMEX> مِن المُباراَةِ نَفْسِ- -ها , قَد أَكَّدَ أَنَّ- -هُ هُوَ صاحِبُ إِصابَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مارين</ENAMEX> وَ- -أَبْلَغَ ذ`لِكَ إِلَى " <ENAMEX TYPE="ORG">الفِيفا</ENAMEX> " .
وَ- -أَصْدَرَ ال{ِتِّحادُ الدُوَلِيُّ بَياناً جاءَ فِي- -هِ أَنَّ- -هُ " بَعْدَ- -ما شاهَدَ شَرِيطَ الفِيدْيُو لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-مُباراَةِ البَرازِيلِ وَ- -كُوسْتارِيكا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">13 حُزَيْران</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سُون</ENAMEX> , قَرَّرَت <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْمُوعَةُ الدِراسَةِ التَقْنِيَّةِ لِ- -الفِيفا</ENAMEX> أَن تَحْتَسِبَ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-رُونالْدُو</ENAMEX> الإِصابَةَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> لِ- -فَرِيقِ- -هِ الَّتِي سُجِّلَت فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ العاشِرَةِ</ENAMEX> مِن اللِقاءِ " .
وَ- -بِ- -ذ`لِكَ يَرْتَفِعُ رَصِيدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">رُونالْدُو</ENAMEX> فِي البُطُولَةِ حَتَّى الآنَ إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">أَرْبَعِ</ENAMEX> إِصاباتٍ , وَ- -يَصْعَدُ إِلَى المَرْكَزِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> فِي تَرْتِيبِ الهَدّافِينَ مَعَ <ENAMEX TYPE="NORP">الدانِمارْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">يون دال توماسون</ENAMEX> , خَلْفَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيرُوسْلاف كلُوسِه</ENAMEX> الَّذِي سَجَّلَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">خَمْسَ</ENAMEX> إِصاباتٍ .
نَزَلَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">600 أَلْفَ</ENAMEX> شَخْصٍ إِلَى شَوارِعِ العاصِمَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُورِيَّةِ الجَنُوبِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">سِيُول</ENAMEX> لِ- -التَعْبِيرِ عَن دَعْمِ- -هِم لِ- -المُنْتَخَبِ الوَطَنِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُورِيِّ الجَنُوبِيِّ</ENAMEX> فِي مُباراَتِ- -هِ الحاسِمَةِ ضِدَّ المُنْتَخَبِ <ENAMEX TYPE="NORP">البُرْتُغالِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">نِهائِيّاتِ كَأْسِ العالَمِ ال 17 لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> وَ- -الَّتِي كانَت مُقَرَّرَةً عَلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مَلْعَبِ انشيون</ENAMEX> , عَلَى مَسافَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">40 كِيلُومِتراً</ENAMEX> جَنُوبَ العاصِمَةِ .
وَ- -بَعْدَ- -ما نَظَّمُوا مَسِيراتٍ حاشِدَةً فِي الشَوارِعِ الرَئِيسِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="PERSON">سِيُول</ENAMEX> , تَجَمَّعُوا حَوْلَ شاشاتٍ تِلْفِزيُونِيَّةٍ عِمْلاقَةٍ أُقِيمَت فِي أَماكِنَ عِدَّةٍ مِن المَدِينَةِ لِ- -تُنْقَلَ عَلَي- -ها المُباراَةُ مُباشَرَةً .
وَ- -كانَ بَيْنَ- -هُم <ENAMEX TYPE="CARDINAL">300 أَلْفٍ</ENAMEX> {ِرْتَدَوْا الفانِيلْلَة الحَمْراءَ لِ- -مُنْتَخَبِ بِلادِ- -هِم .
وَ- -أَسْفَرَت المُباراَةُ عَن فَوْزِ <ENAMEX TYPE="ORG">كُورِيا الجَنُوبِيَّةِ</ENAMEX> 1-0 وَ- -خُرُوجِ <ENAMEX TYPE="ORG">البُرْتُغالِ</ENAMEX> مِن الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> .
وَ- -فِي مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بُوسان</ENAMEX> , أَحْرَقَ <ENAMEX TYPE="NORP">كُورِيٌّ جَنُوبِيٌّ</ENAMEX> فِي ال <ENAMEX TYPE="DATE">45 مِن العُمْرِ</ENAMEX> نَفْسَ- -هُ عَلَى شاطِئِ المَدِينَةِ وَ- -تَرَكَ رِسالَةً قالَ فِي- -ها : " إِلَى الشَياطِينِ الحُمُرِ -LRB- مُشَجِّعِي <ENAMEX TYPE="ORG">كُورِيا الجَنُوبِيَّةِ</ENAMEX> -RRB- فِي العالَمِ .
تَلَقَّيتُ أَفْضَلَ هَدِيَّةٍ لِ- -عِيدِ مِيلاد- -ِي فِي حَياَت- -ِي بِ- -عَرَقِ مُدَرِّبِ- -نا <ENAMEX TYPE="PERSON">غوس هيدينك</ENAMEX> وَ- -رِجالِ- -هِ وَ- -دُمُوعِ- -هِم , الهُتافاتِ الرائِعَةِ وَ- -الفَرْحَةِ لِ- -{ِنْتِصارِ- -نا <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> " .
وَ- -صاحَ قَبْلَ أَن يُنْقَلَ إِلَى المُسْتَشْفَى مُصاباً بِ- -حُرُوقٍ بالِغَةٍ : " عاشَت <ENAMEX TYPE="GPE">كُورِيا</ENAMEX> " !
سارَعَ مُدَرِّبُ <ENAMEX TYPE="ORG">المُنْتَخَبِ الرُوسِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أوليغ رومانتسيف</ENAMEX> إِلَى تَوْجِيهِ كِتابِ {ِسْتِقالَتِ- -هِ إِلَى رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الرُوسِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فياتشيسلاف كولوسكوف</ENAMEX> , عَقِبَ خَسارَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">رُوسِيا</ENAMEX> أَمامَ <ENAMEX TYPE="ORG">بِلْجِيكا</ENAMEX> 2-3 <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> وَ- -خُرُوجِ- -ها مِن الدَوْرِ الأَوَّلِ مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">نِهائِيّاتِ كَأْسِ العالَمِ ال .17</ENAMEX>
وَ- -أَوْضَحَ الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ المُنْتَخَبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَلِكْسَنْدر لفوف</ENAMEX> أَنَّ مُساعِدِي <ENAMEX TYPE="PERSON">رومانتسيف</ENAMEX> كافَّةً {ِسْتَقالُوا بَعْدَ {ِجْتِماعٍ تَشاوُرِيٍّ عَقَدُو- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">شيزووكا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">اليابان</ENAMEX> -RRB- .
وَ- -قالَ : " لَيْسَ قَراراً {ِنْفِعالِيّاً أَو مُتَسَرِّعاً .
لَقَد ناقَشَ المُدَرِّبُونَ الأَمْرَ مُدَّةَ <ENAMEX TYPE="TIME">40 دَقِيقَةً</ENAMEX> قَبْلَ أَن يَتَّخِذُوا قَرارَ ال{ِسْتِقالَةِ " .
إِلّا أَنَّ رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الرُوسِيِّ</ENAMEX> {ِمْتَنَعَ عَن الرَدِّ فَوْراً عَلَى كِتابِ المُدَرِّبِ , مُشِيراً إِلَى أَنَّ القَرارَ فِي شَأْنِ مَصِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رومانتسيف</ENAMEX> سَ- -يَكُونُ مَوْضِعَ بَحْثٍ فِي {ِجْتِماعٍ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-اللَجْنَةِ التَنْفِيذِيَّةِ لِ- -ال{ِتِّحادِ</ENAMEX> بَعْدَ عَوْدَةِ المُنْتَخَبِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">مُوسْكُو</ENAMEX> .
وَ- -سَ- -يُعْقَدُ {ِجْتِماعٌ اليَوْمَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ</ENAMEX> يَضُمُّ الجِهازَ الفَنِّيَّ وَ- -اللاعِبِينَ لِ- -تَحْلِيلِ نَتائِجِ <ENAMEX TYPE="NORP">الرُوسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">نِهائِيّاتِ كَأْسِ العالَمِ</ENAMEX> .
وَ- -يُذْكَرُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">رومانتسيف</ENAMEX> صَرَّحَ قُبَيْلَ {ِنْطِلاقِ النِهائِيّاتِ أَنَّ- -هُ " إِذا لَم يَنْتَقِلْ الفَرِيقُ إِلَى الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> , عَلَى المُدَرِّبِ أَن يَرْحَلَ " .
أَمْهَلَ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الفَرَنْسِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كلُود سيمونيه</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> مُدَرِّبَ <ENAMEX TYPE="ORG">المُنْتَخَبِ الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوجِيِه لومير</ENAMEX> حَتَّى <ENAMEX TYPE="DATE">5 تَمُّوز</ENAMEX> لِ- -{ِتِّخاذِ قَرارٍ فِي شَأْنِ مُسْتَقْبَلِ- -هِ , بَعْدَ خُرُوجِ <ENAMEX TYPE="ORG">فَرَنْسا</ENAMEX> مِن الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">نِهائِيّاتِ كَأْسِ العالَمِ ال 17</ENAMEX> وَ- -فَشَلِ- -ها فِي الدِفاعِ عَن لَقَبِ- -ها .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سيمونيه</ENAMEX> رَأَسَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> {ِجْتِماعاً غَيْرَ عادِيٍّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَكْتَبِ مَجْلِسِ ال{ِتِّحادِ</ENAMEX> فِي حُضُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">لومير</ENAMEX> , وَ- -صَرَّحَ بَعْدَ- -هُ أَنَّ المُدَرِّبَ " سَيِّدُ مَصِيرِ- -هِ " وَ- -أَنَّ- -هُ لَيْسَ مِن عادَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الفَرَنْسِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> " قَطْعُ الرُؤُوسِ " .
وَ- -قالَ أَنَّ قَراراً فِي شَأْنِ تَغْيِيرٍ مُحْتَمَلٍ لِ- -المُدَرِّبِ سَ- -يُتَّخَذُ فِي ال{ِجْتِماعِ المُقْبِلِ لِ- -مَجْلِسِ ال{ِتِّحادِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">5 تَمُّوز</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لِيُون</ENAMEX> , عَشِيَّةَ الجَمْعِيَّةِ العُمُومِيَّةِ لِ- -ال{ِتِّحادِ .
وَ- -نَفَى أَن يَكُونَ {ِجْتِماعُ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> تَمْهِيداً لِ- -ال{ِسْتِغْناءِ عَن <ENAMEX TYPE="PERSON">لومير</ENAMEX> الَّذِي لَم يُقَدِّمْ مِن جِهَتِ- -هِ {ِسْتِقالَتَ- -هُ .
عَلَى صَعِيدٍ آخَرَ , كَشَفَ رَئِيسُ ال{ِتِّحادِ أَنَّ المُدِيرَ الفَنِّيَّ الوَطَنِيَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">ايميه جاكيه</ENAMEX> , الَّذِي كانَ مَدْعُوّاً إِلَى ال{ِجْتِماعِ وَ- -لَم يَحْضُرْ , يُفَكِّرُ فِي التَقاعُدِ سَنَةَ <ENAMEX TYPE="DATE">2003</ENAMEX> .
</DOC>
