<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0301@0301@ann@nw@ar@on">
{ِسْتَقْبَلَ رَئِيسُ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قَصْرِ بَعَبْدا</ENAMEX> أَمْسِ وَزِيرَ الدَوْلَةِ لِ- -شُؤُونِ التَنْمِيَةِ الإِدارِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد السَعْد</ENAMEX> الَّذِي أَطْلَعَ- -هُ عَلَى نَتائِجِ نَدْوَةٍ عُقِدَت فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> لِ- -عَرْضِ مَوْضُوعِ " وَسِيطِ الجُمْهُورِيَّةِ " , وَ- -شارَكَ فِي- -ها وُسَطاءُ الجُمْهُورِيَّةِ فِي أَكْثَرَ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">18</ENAMEX> دَوْلَةً <ENAMEX TYPE="NORP">عَرَبِيَّةً</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-أُورُوبِّيَّةً</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-أَمِيرْكِيَّةً</ENAMEX> , وَ- -قَدَّمَ إِلَي- -هِ النُسْخَةَ الأُولَى لِ- -التَقْرِيرِ السَنَوِيِّ عَن عَمَلِ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ شُؤُونِ التَنْمِيَةِ الإِدارِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -يَتَضَمَّنُ أَبْرَزَ الإِنْجازاتِ الَّتِي تَحَقَّقَت عَلَى الصَعِيدِ الإِدارِيِّ وَ- -الدَوْراتِ الَّتِي نَظَّمَت- -ها , وَ- -لا سِيَّما مِن- -ها ما يَتَّصِلُ بِ- -العَلاقَةِ بَيْنَ إِداراتِ الدَوْلَةِ وَ- -المُواطِنِ .
وَ- -أَوْضَحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">السَعْد</ENAMEX> أَنَّ- -هُ أَثارَ مَعَ رَئِيسِ الجُمْهُورِيَّةِ إِعادَةَ النَظَرِ فِي هَيْكَلِيَّةِ الإِدارَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -مَواضِيعَ أُخْرَى .
{ِسْتَقْبَلَ البَطْرِيَرْكُ <ENAMEX TYPE="NORP">المارُونِيُّ</ENAMEX> الكارْدِينال <ENAMEX TYPE="PERSON">مار نَصْراللّ`ه بُطْرُس صُفَيْر</ENAMEX> أَمْسِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بكركي</ENAMEX> , النائِبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُطْرُس حرب</ENAMEX> الَّذِي قالَ : " الزِيارَةُ كانَت لِ- -التَشاوُرِ مَعَ صاحِبِ الغِبْطَةِ فِي ما طَرَأَ مِن تَطَوُّراتٍ سِياسِيَّةٍ بِ- -ما فِي- -ها {ِنْتِخاباتُ <ENAMEX TYPE="GPE">المَتْنِ</ENAMEX> وَ- -ما واكَبَ- -ها مِن مُمارَساتٍ وَ- -ما تَبِعَ- -ها مِن أَجْواءٍ كادَت أَن تُؤَدِّيَ بِ- -البِلادِ إِلَى جَوٍّ متشنج يُلْحِقُ الضَرَرَ بِ- -الإِنْجازِ الدُسْتُورِيِّ الكَبِيرِ الَّذِي تَجَلَّى فِي نَجاحِ مُرَشَّحِ المُعارَضَةِ فِي وَجْهِ مُرَشَّحِ السُلْطَةِ .
طَبْعاً يَنْبَغِي أَن- -لا نَنْسَى ما تُعانِي- -هِ البِلادُ مِن مَشاكِلَ أُخْرَى وَ- -الخُرُوجِ مِن التَجاذُبِ السِياسِيِّ لِ- -ه`ذِهِ ال{ِنْتِخاباتِ النِيابِيَّةِ وَ- -مُحاوَلَةِ تَوْظِيفِ ال{ِنْتِصارِ السِياسِيِّ الَّذِي حَصَلَ فِي سَبِيلِ التَصَدِّي أَو ال{ِنْتِقالِ إِلَى {ِنْتِصاراتٍ أُخْرَى أَ- -كانَ عَلَى صَعِيدِ الوَطَنِ كَ- -كُلٍّ
<ENAMEX TYPE="GPE">اهدن</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهار</ENAMEX> " :
أَحْيَت <ENAMEX TYPE="GPE">اهدن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="EVENT">الذِكْرَى ال 24</ENAMEX> لِ- -{ِغْتِيالِ النائِبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">طُونِي فرَنْجِيه</ENAMEX> وَ- -زَوْجَتِ- -هِ وَ- -{ِبْنَتِ- -هِ وَ- -مُرافِقِي- -هِ فِي قُدّاسٍ {ِحْتِفالِيٍّ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">كَنِيسَةِ مار أَنْطُونِيُوس</ENAMEX> , مَساءَ أَوَّلِ مِن أَمْسِ , شارَكَ فِي- -هِ وَزِيرُ الصِحَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُلَيْمان فرَنْجِيه</ENAMEX> وَ- -النُوّابُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جِهاد الصمد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-كَرِيم الراسي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-قَيْصَر مُعَوَّض</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فايِز غصن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فَرِيد مكاري</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جان عُبَيْد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُحَمَّد الصَفَدِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُحَمَّد عَبْداللَطِيف كبارة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-غازِي زُعَيْتَر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَلِيّ حَسَن خَلِيل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جَمال إِسْماعِيل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-وجيه البعريني</ENAMEX> وَ- -النائِبانِ السابِقانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَوْزِيّ حبيش</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-إِسْطِفان الدُوَيْهِيّ</ENAMEX> , وَ- -العَقِيدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">اسعد بولس المكاري</ENAMEX> مُمَثِّلاً قائِدَ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشِ</ENAMEX> وَ- -المُحامِي <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف أَبُو شَرَف</ENAMEX> , وَ- -شَقِيقُ الراحِلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوبِير فرَنْجِيه</ENAMEX> وَ- -كَرِيماتُ الرَئِيسِ الراحِلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُلَيْمان فرَنْجِيه</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">لميا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-صونيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مَيّ</ENAMEX> , وَ- -حَشْدٌ مِن الشَخْصِيّاتِ النِقابِيَّةِ وَ- -القَضائِيَّةِ وَ- -الطِبِّيَّةِ وَ- -الأَمْنِيَّةِ وَ- -العَسْكَرِيَّةِ وَ- -ال{ِجْتِماعِيَّةِ .
تَرَأَّسَ القُدّاسَ الأَب <ENAMEX TYPE="PERSON">إِسْطِفان فرَنْجِيه</ENAMEX> بِ- -مُعاوَنَةِ لَفِيفٍ مِن الكَهَنَةِ وَ- -الرُهْبانِ .
وَ- -بَعْدَ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">الإِنْجِيلِ</ENAMEX> أَلْقَى عِظَةً تَحَدَّثَ فِي- -ها عَن مَزايا الراحِلِ وَ- -ما تَحَلَّى بِ- -هِ مِن مَبادِئَ وَطَنِيَّةٍ , وَ- -قالَ : " نَجْتَمِعُ فِي ه`ذِهِ الذِكْرَى لِ- -نُقَدِّمَ الذَبِيحَةَ الإِل`هِيَّةَ وَ- -نَرْفَعَ الصَلاَةَ لِ- -راحَةِ أَنْفُسِ شُهَداءِ <ENAMEX TYPE="DATE">13 حُزَيْرانَ</ENAMEX> , وَ- -فِي مُقَدَّمِ- -هِم الشَهِيدُ القائِدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">طُونِي فرَنْجِيه</ENAMEX> وَ- -زَوْجَتُ- -هُ وَ- -طِفْلَتُ- -هُ وَ- -رِفاقُ- -هُ , ه`ؤُلاءِ الشُهَداءُ الَّذِينَ {ُسْتُشْهِدُوا مِن أَجْلِ وَحْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -سِيادَتِ- -هِ وَ- -الحِفاظِ عَلَى عَيْشِ- -هِ المُشْتَرَكِ بَيْنَ كُلِّ مُواطِنِي- -هِ " , مُشِيراً إِلَى " أَنَّ تَجْسِيدَ مَحَبَّةِ شُهَداءِ <ENAMEX TYPE="DATE">13 حُزَيْرانَ</ENAMEX> يَكُونُ بِ- -الحِفاظِ عَلَى هَدَفِ {ِسْتِشْهادِ- -هِم " .
وَ- -وَصَفَ الراحِلَ " بِ- -أَنَّ- -هُ كانَ قائِداً صادِقاً مَعَ نَفْسِ- -هِ وَ- -الآخَرِينَ , وَ- -دَفَعَ دَمَ- -هُ شَهادَةً لِ- -ما كانَ يُؤْمِنُ بِ- -هِ " .
وَ- -رَأَى " أَنَّ الدَمَ أَفْضَلُ شَهادَةٍ لِ- -صِدْقِ شَهادَتِ- -نا , فَ- -كانَ عَكْسَ بَعْضِ السِياسِيِّينَ اليَوْمَ الَّذِينَ يَسْعَوْنَ إِلَى مُمارِسَةِ السِياسَةِ وَ- -{ِسْتِمالَةِ الرَأْيِ العامِّ عَبْرَ الشِعاراتِ وَ- -الشاشاتِ المُتَلْفَزَةِ " .
وَ- -بَعْدَ القُدّاسِ تَقَبَّلَ الوَزِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْجِيه</ENAMEX> وَ- -العائِلَةُ التَعازِيَ .
تَتَوَقَّعُ مَصادِرُ مُطَّلِعَةٌ أَن يَتِمَّ تَحْسِينُ وَضْعِ الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَمِير جَعْجَع</ENAMEX> قَرِيباً .
{ِسْتَغْرَبَ إِدارِيٌّ كَبِيرٌ سابِقٌ كَثْرَةَ الدَعَواتِ الَّتِي تُوَجَّهُ لِ- -إِقامَةِ حَفَلاتٍ عادِيَةٍ بِ- -رِعايَةِ رَئِيسِ الجُمْهُورِيَّةِ , وَ- -هِيَ رِعايَةٌ لا تَكُونُ إِلّا لِ- -مُناسَباتٍ مُهِمَّةٍ .
{ِنْسَحَبَ مَرْجِعٌ حُكُومِيٌّ سابِقٌ مِن مُحاضَرَةٍ دعي إِلَي- -ها عَن العَوْلَمَةِ وَ- -قَد فُوجِئَ بِ- -المُحاضِرِ يَتَهَجَّمُ عَلَى أَحَدِ رِجالاتِ ال{ِسْتِقْلالِ وَ- -يَكادُ يَحْكِي فِي كُلِّ شَيْءٍ إِلّا العَوْلَمَةِ !
</DOC>
