<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0366@0366@ann@nw@ar@on">
{ِحْتِفالاتُ <ENAMEX TYPE="ORG">المُنْتَدَى القَوْمِيِّ العَرَبِيِّ</ENAMEX> فِي ذِكْرَى الثَوْرَةِ الأَرشْمَنْدرِيت <ENAMEX TYPE="PERSON">عطالله حَنّا</ENAMEX> الضَيْفُ البارِزُ
أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="ORG">المُنْتَدَى القَوْمِيُّ العَرَبِيُّ</ENAMEX> أَنَّ الأَرشْمَنْدرِيت الدُكْتُورَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَطااللّ`ه حَنّا</ENAMEX> الناطِقَ الرَسْمِيَّ بِ- -{ِسْمِ الكَنِيسَةِ الأُرْثُوذُكْسِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القُدْسِ</ENAMEX> -LRB- أُعْفِيَ مِن مُهِمَّتِ- -هِ مُنْذُ أَيّامٍ -RRB- سَ- -يَصِلُ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">23 تَمُّوزَ الجارِي</ENAMEX> لِ- -يَكُونَ ضَيْفاً فِي {ِحْتِفالاتِ المُنْتَدَى فِي الذِكْرَى <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الخَمْسِينَ</ENAMEX> لِ " <ENAMEX TYPE="EVENT">ثَوْرَةِ 23 يُولِيُو</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مِصْرَ</ENAMEX> " وَ- -الَّتِي تَتِمُّ تَحْتَ شِعارِ " لِ- -تَكُنْ ه`ذِهِ الذِكْرَى حافِزاً لِ- -تَصْعِيدِ النِضالِ العَرَبِيِّ دِفاعاً عَن <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-العِراقِ</ENAMEX> وَ- -الأُمَّةِ فِي مُواجَهَةِ ال{ِحْتِلالِ وَ- -العُدْوانِ " .
تَبْدَأُ ال{ِحْتِفالاتُ فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الخامِسَةِ عَصْرَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">ال{ِثْنَيْنِ 22 الجارِي</ENAMEX> بِ- -{ِحْتِفالٍ تَكْرِمِيٍّ لِ- -عَدَدٍ مِن الشَخْصِيّاتِ الرائِدَةِ فِي العَمَلِ العُرُوبِيّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -هُم : <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس سَحاب</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-خَلِيل خَيْراللّ`ه</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-خَلِيل صادر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-حُسَيْن عُثْمان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَبْد الكَرِيم شَمْس الدِين</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-صَلاح صَلاح</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُصْطَفَى بيضون</ENAMEX> .
وَ- -سَ- -يَتِمُّ {ِسْتِقْبالُ الأَرشْمَنْدرِيت <ENAMEX TYPE="PERSON">حَنّا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَطارِ بَيْرُوتَ</ENAMEX> مَساءَ <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءِ 23 الجارِي</ENAMEX> لِ- -يَكُونَ فِي اليَوْمِ التالِي <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- الأَرْبِعاءَ 24 تَمُّوزَ -RRB-</ENAMEX> ضَيْفَ عَشاءٍ يُقِيمُ- -هُ المُنْتَدَى <ENAMEX TYPE="TIME">الثامِنَةَ وَ- -النِصْفِ مَساءً</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">فُنْدُقِ الميريديان كومودور</ENAMEX> .
وَ- -فِي البَرْنامَجِ أَيْضاً عَرْضُ فِيلمِ " <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">اِرْفَعْ رَأْسَ- -كَ يا أَخ- -ِي</ENAMEX> " لِ- -المُخْرِجِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سايد كعدو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">السادِسَةَ مَساءً</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ 25 الجارِي</ENAMEX> وَ- -يَتَضَمَّنُ سَيْرَةَ حَياَةِ الراحِلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمال عَبْد الناصِر</ENAMEX> .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="TIME">السابِعَةِ مَساءَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةِ 26</ENAMEX> مِن- -هُ سَ- -يُقامُ بِ- -دَعْوَةٍ مُشْتَرَكَةٍ مِن المُنْتَدَى وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المَرْكَزِ الثَقافِيِّ العَرَبِيِّ</ENAMEX> مَهْرَجانٌ خِطابِيٌّ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَرْكَزِ عُمَر المُخْتار التَرْبَوِيِّ</ENAMEX> تُلْقَى فِي- -هِ إِلَى كَلِمَةِ الأَب <ENAMEX TYPE="PERSON">حَنّا</ENAMEX> , كَلِمَتانِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المُنْتَدَى القَوْمِيِّ العَرَبِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المَرْكَزِ الثَقافِيِّ العَرَبِيِّ</ENAMEX> , كَما سَ- -يَقُومُ الأَب <ENAMEX TYPE="PERSON">حَنّا</ENAMEX> فِي اليَوْمِ نَفْسِ- -هِ بِ- -جَوْلَةٍ بِقاعِيَّة تَشْمَلُ <ENAMEX TYPE="GPE">زَحْلَة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بَعْلَبَكّ</ENAMEX> .
وَ- -سَ- -يَزُورُ الأَب <ENAMEX TYPE="PERSON">حَنّا</ENAMEX> السَبْتَ 27 مِن- -هُ الشَمالَ وَ- -يَعْقِدُ لِقاءاتٍ وَ- -يُشارِكُ فِي مَهْرَجانٍ خِطابِيٍّ الساعَةَ <ENAMEX TYPE="TIME">السادِسَةَ مَساءً</ENAMEX> .
أَمّا يَوْمُ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدِ 29 تَمُّوزَ</ENAMEX> فَ- -سَ- -يُمْضِي- -هِ الأَب <ENAMEX TYPE="PERSON">حَنّا</ENAMEX> فِي بَلْداتِ <ENAMEX TYPE="GPE">المتن الشَمالِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -دَعا <ENAMEX TYPE="ORG">المُنْتَدَى القَوْمِيَّ العَرَبِيَّ</ENAMEX> إِلَى النَدْوَةِ الفِكْرِيَّةِ الَّتِي يُنَظِّمُ- -ها بِ- -عُنْوانِ " <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينُ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-ثَوْرَةُ يُولِيُو</ENAMEX> ماضِياً وَ- -حاضِراً وَ- -مُسْتَقْبَلاً " الَّتِي سَ- -تَبْدَأُ أَعْمالُ- -ها <ENAMEX TYPE="TIME">التاسِعَةَ صَباحَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">ال{ِثْنَيْنِ 29 الجارِي</ENAMEX> .
وَ- -أَعْلَنَ المُنْتَدَى أَنَّ- -هُ سَ- -يَبْدَأُ يَوْمَيْ <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-الأَرْبِعاءِ 30 تَمُّوزَ</ENAMEX> وَ 31 مِن- -هُ وُصُولُ الشَبابِ العَرَبِيِّ المُشارِكِ فِي المُخَيَّمِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي عَشَرَ</ENAMEX> لِ- -الشَبابِ القَوْمِيِّ العَرَبِيِّ وَ- -الَّذِي سَ- -يُقامُ فِي مِهْنِيَّةِ <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> ما بَيْنَ <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">1 آبَ</ENAMEX> وَ 15 مِن- -هُ .
وَ- -فِي إِطارِ سِلْسِلَةِ رُوّادِ العُرُوبَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> الَّتِي يُنَظِّمُ- -ها المُنْتَدَى , يُلْقِي <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد السَمّاك</ENAMEX> مُحاضَرَةً عَن رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبِ النَجادَةِ</ENAMEX> وَ- -نائِبِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> سابِقاً <ENAMEX TYPE="PERSON">عَدْنان الحَكِيم</ENAMEX> فِي نِقابَةِ الصَحافَةِ <ENAMEX TYPE="TIME">الخامِسَةَ عَصْرَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">الخَمِيسِ أَوَّلَ آبَ</ENAMEX> .
</DOC>
