<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0375@0375@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">25</ENAMEX> {ِنْتِصاراً فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةِ العالَمِ لِ- -الرالِياتِ</ENAMEX> رَقْمٌ قِياسِيٌّ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-ماكري</ENAMEX> الفائِزِ فِي سافاري <ENAMEX TYPE="GPE">كِينِيا</ENAMEX>
حَقَّقَ السائِقُ <ENAMEX TYPE="NORP">البِرِيطانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِين ماكري</ENAMEX> فِي سَيّارَةِ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" فورد فوكس "</ENAMEX> رَقْماً قِياسِيّاً عالَمِيّاً بِ- -فَوْزِ- -هِ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">رالي سافاري كِينِيا ال , 50</ENAMEX> وَ- -هُوَ المَرْحَلَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثامِنَةُ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةِ العالَمِ لِ- -الرالِياتِ</ENAMEX> , إِذ باتَ رَصِيدُ- -هُ يَتَضَمَّنُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">25</ENAMEX> {ِنْتِصاراً , فِي مُقابِلِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">24</ENAMEX> لِ- -كُلٍّ مِن سائِقِ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" فورد فوكس "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كارْلُوس ساينز</ENAMEX> وَ- -سائِقِ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" سُوبارُو ايمبريزا "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الفِنْلَنْدِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">طُومِي ماكينن</ENAMEX> اللَّذَيْنِ {ُضْطُرّا إِلَى ال{ِنْسِحابِ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ</ENAMEX> شَأْنَ سائِقِ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" بِيجُو 206 "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الفِنْلَنْدِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مارْكُوس غرونهولم</ENAMEX> الَّذِي {ِنْسَحَبَ <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةَ</ENAMEX> إِلّا أَنَّ- -هُ {ِحْتَفَظَ بِ- -التَرْتِيبِ العامِّ لِ- -السائِقِينَ .
وَ- -جاءَ الرالِي الَّذِي بَلَغَت مَسافَتُ- -هُ الإِجْمالِيَّةُ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">2484.71 كِيلُومِتراً</ENAMEX> مِن- -ها <ENAMEX TYPE="QUANTITY">1090.27 كِيلُومِتراً</ENAMEX> مُوَزَّعَةً عَلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">12</ENAMEX> مَرْحَلَةً خاصَّةً لِ- -السُرْعَةِ , جَدِيراً بِ- -سُمْعَتِ- -هِ الأَقْوَى وَ- -الأَكْثَرِ إِثارَةً فِي البُطُولَةِ , إِذ لَم تُفْلِحْ فِي إِكْمالِ- -هِ سِوَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">13</ENAMEX> مِن السَيّاراتِ ال <ENAMEX TYPE="CARDINAL">48</ENAMEX> الَّتِي {ِنْطَلَقَت فِي- -هِ , وَ- -{ِنْسَحَبَت الأُخْرَى بَعْدَ- -ما أَرْهَقَت- -ها أَو عَطَّلَت- -ها المَسالِكُ القاسِيَةُ وَ- -المَلِيئَةُ بِ- -المُفاجَآتِ .
وَ- -{ِحْتَلَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">ماكري</ENAMEX> المَرْكَزَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> بِ- -فارِقِ <ENAMEX TYPE="TIME">2.50.9 دَقِيقَتَيْنِ</ENAMEX> عَن سائِقِ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" بِيجُو 206 "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الفِنْلَنْدِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">هاري روفانبيرا</ENAMEX> , يَلِي- -هِ سائِقُ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" سيتروين كسارا "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَسُوجِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">تُوماس رادستروم</ENAMEX> بِ- -فارِقِ <ENAMEX TYPE="TIME">18.38.6 دَقِيقَةً</ENAMEX> .
وَ- -كانَ السائِقُ <ENAMEX TYPE="NORP">البِرِيطانِيُّ</ENAMEX> تَصَدَّرَ الرالِي <ENAMEX TYPE="DATE">أَوَّلَ مِن أَمْسِ</ENAMEX> , يَلِي- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">روفانبيرا فرادستروم</ENAMEX> , بَعْدَ {ِنْسِحابِ كُلٍّ مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">ماكينن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-ساينز</ENAMEX> وَ- -سائِقِ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" سكودا اوكتافيا "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَسُوجِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كِينِيث إِرِيكْسُون</ENAMEX> وَ- -حامِلِ اللَقَبِ سائِقِ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" بِيجُو 206 "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">البِرِيطانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيتْشارْد بِيرنْز</ENAMEX> .
وَ- -قَد عَزَّزَ صَدارَتَ- -هُ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدَ</ENAMEX> وَ- -كانَ الأَسْرَعَ فِي <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أُولَى</ENAMEX> المَراحِلِ الخاصَّةِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">الثَلاثِ</ENAMEX> لِ- -السُرْعَةِ , بَيْنَما تَقاسَمَ المَرْحَلَتَيْنِ الأُخْرَيَيْنِ سائِقُ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" بِيجُو 206 "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جيل بانيتزي</ENAMEX> الَّذِي حَلَّ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">سادِساً</ENAMEX> , وَ- -مُواطِنُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سِيباسْتِيان لوب</ENAMEX> سائِقُ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" سيتروين كسارا "</ENAMEX> الَّذِي حَلَّ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">خامِساً</ENAMEX> بَعْدَ سائِقِ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" فورد فوكس "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْتُونِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مارْكُو مارْتِين</ENAMEX> .
وَ- -ه`ذا الفَوْزُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-ماكري</ENAMEX> فِي المَوْسِمِ الحالِيِّ , بَعْدَ فَوْزِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">رالِي الاكروبول اليُونانِيِّ</ENAMEX> قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">شَهْرٍ</ENAMEX> وَ- -الَّذِي كانَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> لَ- -هُ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَةٍ</ENAMEX> .
وَ- -قَد {ِحْتَلَّ المَرْكَزَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> فِي التَرْتِيبِ العامِّ لِ- -السائِقِينَ بِ- -فارِقِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">سَبْعِ</ENAMEX> نِقاطٍ عَن <ENAMEX TYPE="PERSON">غرونهولم</ENAMEX> , بَيْنَما {ِنْحَسَرَ الفارِقُ بَيْنَ " <ENAMEX TYPE="ORG">بِيجُو</ENAMEX> " وَ " <ENAMEX TYPE="ORG">فورد</ENAMEX> " فِي التَرْتِيبِ العامِّ لِ- -الصانِعِينَ إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">14</ENAMEX> نُقْطَةً .
وَ- -هُنا النَتائِجُ الفَنِّيَّةُ لِ- -الأَوائِلِ :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِين ماكري</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">نِيكَي غريست</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">برِيطانِيا</ENAMEX> / <ENAMEX TYPE="PRODUCT">فورد فوكس</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME" E_OFF="1">7.58.28.0 ساعاتٍ</ENAMEX> .
2 - <ENAMEX TYPE="PERSON">هاري روفانبيرا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-رِيسْتُو بيتيلاينن</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">فِنْلَنْدا</ENAMEX> / <ENAMEX TYPE="PRODUCT">بِيجُو 206</ENAMEX> -RRB- بِ- -فارِقِ <ENAMEX TYPE="TIME">2.50.9 دَقِيقَتَيْنِ</ENAMEX> .
3 - <ENAMEX TYPE="PERSON">تُوماس رادستروم</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-دوني جيروديه</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">أَسُوج</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> / <ENAMEX TYPE="PRODUCT">سيتروين كسارا</ENAMEX> -RRB- بِ- -فارِقِ 18.38.6
4 - <ENAMEX TYPE="PERSON">مارْكُو مارْتِين</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مايْكِل بارَك</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْتُونِيا</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">برِيطانِيا</ENAMEX> / <ENAMEX TYPE="PRODUCT">فورد فوكس</ENAMEX> -RRB- بِ- -فارِقِ 21.28.0
5 - <ENAMEX TYPE="PERSON">سِيباسْتِيان لوب</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-دانِيال ايلينا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> / <ENAMEX TYPE="PRODUCT">سيتروين كسارا</ENAMEX> -RRB- بِ- -فارِقِ .21 .48 .1
6 - <ENAMEX TYPE="PERSON">جيل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-ايرفيه بانيتزي</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> / بِيجُو <ENAMEX TYPE="PRODUCT">206</ENAMEX> -RRB- بِ- -فارِقِ 31.41.0
وَ- -ه`ذا التَرْتِيبُ العامُّ لِ- -السائِقِينَ بَعْدَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَمانِيَةِ</ENAMEX> رالِياتٍ :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">مارْكُوس غرونهولم</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">فِنْلَنْدا</ENAMEX> -RRB- 37 نُقْطَةً .
2 - <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِين ماكري</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">برِيطانِيا</ENAMEX> -RRB- 30
3 - <ENAMEX TYPE="PERSON">كارْلُوس ساينز</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْبانِيا</ENAMEX> -RRB- 23
4 - <ENAMEX TYPE="PERSON">جيل بانيتزي</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> -RRB- 21
5 - <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيتْشارْد بِيرنْز</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">برِيطانِيا</ENAMEX> -RRB- 19
16 - <ENAMEX TYPE="PERSON">هاري روفانبيرا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">فِنْلَنْدا</ENAMEX> -RRB- 18
وَ- -التَرْتِيبُ العامُّ لِ- -الصانِعِينَ :
1 - <ENAMEX TYPE="ORG">بِيجُو</ENAMEX> 83 نُقْطَةً .
2 - <ENAMEX TYPE="ORG">فورد</ENAMEX> 69
3 - <ENAMEX TYPE="ORG">سُوبارُو</ENAMEX> 35
4 - <ENAMEX TYPE="ORG">سكودا</ENAMEX> 8
5 - <ENAMEX TYPE="ORG">مِيتْسُوبِيشِي</ENAMEX> 7
6 - <ENAMEX TYPE="ORG">هِيُونْداي</ENAMEX> 6
</DOC>
