<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0321@0321@ann@nw@ar@on">
{ِفْتِتاحُ <ENAMEX TYPE="EVENT">مُؤْتَمَرِ التَقْوِيمِ التَرْبَوِيِّ</ENAMEX> : التِلْمِيذُ نُقْطَةُ ال{ِرْتِكازِ الوَحِيدَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سعادة</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">يُوسِف</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُراد</ENAMEX>
بِ- -دَعْوَةٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">رابِطَةِ أَساتِذَةِ التَعْلِيمِ الثانَوِيِّ الرَسْمِيِّ</ENAMEX> , {ِفْتَتَحَ وَزِيرُ التَرْبِيَةِ وَ- -التَعْلِيمِ العالِي <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الرَحِيم مُراد</ENAMEX> المُؤْتَمَرَ التَرْبَوِيَّ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثَ</ENAMEX> بِ- -عُنْوانِ التَقْوِيمِ التَرْبَوِيِّ بَيْنَ النَظَرِيَّةِ وَ- -التَطْبِيقِ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قَصْرِ الأُونِيسْكُو</ENAMEX> فِي حُضُورِ النائِبَيْنِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوبِير غانِم</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عاطِف مَجْدَلانِيّ</ENAMEX> , المُفَتِّشِ التَرْبَوِيِّ العامِّ الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رِضا سَعادَة</ENAMEX> , المُدِيرِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-تَعاوُنِيَّةِ مُوَظَّفِي الدَوْلَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْوَر ضَو</ENAMEX> , المُدِيرِ الإِدارِيِّ لِ- -المَرْكَزِ التَرْبَوِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">بَدْرِيّ نجم</ENAMEX> وَ- -عُضْوِ مَجْلِسِ ال{ِخْتِصاصِيِّينَ الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُصْطَفَى ياغِي</ENAMEX> , نَقِيبِ المُعَلِّمِينَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج سَعادَة</ENAMEX> , الأَمِينِ العامِّ لِ- -المَدارِسِ الكاثُولِيكِيَّةِ المُونْسِنِيُور <ENAMEX TYPE="PERSON">كميل زَيْدان</ENAMEX> , المَسْؤُولِ التَرْبَوِيِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَدارِسِ المَقاصِدِ الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كامِل دَلال</ENAMEX> , رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">رابِطَةِ الأَساتِذَةِ المُتَفَرِّغِينَ فِي الجامِعَةِ اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بهيج الرهبان</ENAMEX> وَ- -مُمَثِّلَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">رابِطَةِ أَساتِذَةِ ال{ِبْتِدائِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عايدة الخَطِيب</ENAMEX> , وَ- -جَمْعٍ مِن أَساتِذَةِ التَعْلِيمِ الثانَوِيِّ وَ- -مُدِيرِي المَدارِسِ .
النَشِيدُ الوَطَنِيُّ {ِفْتِتاحاً ثُمَّ كَلِمَةُ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">رابِطَةِ أَساتِذَةِ التَعْلِيمِ الثانَوِيِّ</ENAMEX> الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد سنجقدار</ENAMEX> , فَ- -عَدَّدَ العَقَباتِ الَّتِي أَثَّرَت بِ- -عُمُقٍ عَلَى التَحْصِيلِ التَعَلُّمِيّ وَ- -عَلَى آراءِ المُعَلِّمِينَ .
وَ- -قالَ : " الرابِطَةُ وَ- -هِي تُنَفِّذُ مُؤْتَمَرَ- -ها التَرْبَوِيَّ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثَ</ENAMEX> لا يَسَعُ- -ها إِلّا ن تُؤَكِّدَ عَلَى حُقُوقِ الأَساتِذَةِ وَ- -مَطالِبِ- -هِم وَ- -خُصُوصاً أَنَّ الوُعُودَ بِ- -تَحْقِيقِ- -ها باتَت عُرْقُوبِيَّةً وَ- -أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةَ المالِ</ENAMEX> وَ- -الحُكُومَةَ تَشُدّانِ الخِناقَ عَلَى أَنْفاسِ الأَساتِذَةِ وَ- -المُعَلِّمِينَ , بِ- -رَفْضِ دَمْجِ البَدَلِ المالِيِّ مَعَ الراتِبِ عِلْماً أَنَّ- -هُ لا يُحَمِّلُ الخَزِينَةَ أَيَّ أَعْباءٍ مالِيَّةٍ , بَل يُحافِظُ عَلَى البَقِيَّةِ الباقِيَةِ مِن أَساتِذَةِ التَعْلِيمِ الثانَوِيِّ الرَسْمِيِّ الَّذِي يستنزف بِ- -التَقاعُدِ وَ- -ال{ِسْتِقالاتِ .
وَ- -لا تَزالُ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ المالِ</ENAMEX> تُعَرْقِلُ دَفْعَ مُسْتَحِقّاتِ المُتَعاقِدِينَ , وَ- -إِجْراءَ المُبارَياتِ لِ- -دُخُولِ- -هِم إِلَى مِلاكِ التَعْلِيمِ الثانَوِيِّ وَ- -الأَساسِيِّ وَ- -ه`ذا المَطْلَبُ هُوَ لِ- -دَعْمِ التَعْلِيمِ الرَسْمِيِّ وَ- -صَوْنِ سُمْعَتِ- -هِ .
كَ- -ذ`لِكَ تُجَمِّدُ دَفْعَ المُسْتَحِقّاتِ لِ- -صَنادِيقِ المَدارِسِ وَ- -الثانَوِيّاتِ حَيْثُ باتَت أَعْمالُ- -ها الأَساسِيَّةُ شِبْهَ مُجَمَّدَةٍ .
كُلُّ ه`ذِهِ الأُمُورِ وَ- -غَيْرِ- -ها مِن- -ما نُطالِبُ بِ- -هِ يَصُبُّ فِي مَجالِ حِمايَةِ المَدْرَسَةِ الرَسْمِيَّةِ وَ- -تَطْوِيرِ التَعْلِيمِ الرَسْمِيِّ " .
وَ- -تَحَدَّثَ النَقِيبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَعادَة</ENAMEX> فَ- -قالَ :
" تَعْلَمُونَ وَ- -لا شَكَّ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">نِقابَةَ المُعَلِّمِينَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> تابِعَةٌ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِزارَةِ العَمَلِ</ENAMEX> عَلَى {ِعْتِبارِ- -ها نِقابَةً كَ- -غَيْرِ- -ها مِن النِقاباتِ .
وَ- -تَعْلَمُونَ أَيْضاً أَنَّ بَعْضَ النِقاباتِ غَيْرَ تابِعٍ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِزارَةِ العَمَلِ</ENAMEX> كَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-نِقابَةِ الأَطِبّاءِ</ENAMEX> أَو المُحامِينَ أَو المُهَنْدِسِينَ , وَ- -حَدِيثاً <ENAMEX TYPE="ORG">نِقابَةُ المُمَرِّضِينَ</ENAMEX> .
تَصَوَّرُوا أَنَّ عَلَي- -نا مَثَلاً أَن نَجْمَعَ فِي جَمْعِيَّةٍ عُمُومِيَّةٍ واحِدَةً <ENAMEX TYPE="CARDINAL">عِشْرِينَ أَلْفَ</ENAMEX> مُعَلِّمٍ كُلَّما شِئنا أَن نُغَيِّرَ حَرْفاً فِي نِظامِ- -نا الداخِلِيِّ .
وَ- -لا بُدَّ أَن تَعْرِفُوا مَثَلاً أَنَّ- -نا تابِعُونَ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِزارَةِ التَرْبِيَةِ</ENAMEX> فِي كُلِّ ما لَ- -هُ عَلاقَةٌ بِ- -الشَأْنِ التَرْبَوِيِّ المَطْلَبِيّ وَ- -المِهْنِيِّ وَ- -الأَكادِيمِيِّ .
إِنَّ ه`ذِهِ ال{ِزْدِواجِيَّةَ أَوْقَعَت النِقابَةَ فِي كَثِيرٍ مِن الإِرْباكِ مِراراً .
وَ- -لا نَقُولُ ه`ذا تَذَمُّراً مِن العَلاقاتِ مَعَ <ENAMEX TYPE="NORP">وِزارَةِ العَمَلِ</ENAMEX> , وَ- -مَعالِي الوَزِيرِ كانَ زَمِيلاً لَ- -نا وَ- -يَعْرِفُ دَقائِقَ مِهْنَةِ التَعْلِيمِ , إِنَّما نَذْكُرُ ه`ذا الأَمْرَ لِ- -نَقُولَ أَنَّ- -هُ آنَ الأَوانُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> لِ- -تَوْحِيدِ النَظْرَةِ إِلَى المُعَلِّمِ تَمْهِيداً لِ- -تَوْحِيدِ صَوْتِ المُعَلِّمِ وَ- -عَمَلِ المُعَلِّمِ وَ- -هَيْكَلِيَّةِ المُعَلِّمِ وَ- -التَعْلِيمِ .
لَقَد دَعَوتُ العامَ الماضِيَ فِي المَوْقِعِ ذاتِ- -هِ وَ- -المُناسَبَةِ ذاتِ- -ها إِلَى إِيجادِ إِطارٍ مُوَحَّدٍ يَعْمَلُ ضِمْنَ- -هُ جَمِيعُ العامِلِينَ فِي حَقْلِ التَعْلِيمِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> .
وَ- -إِنّ- -ِي فِي ه`ذِهِ المُناسَبَةِ بِ- -الذّاتِ أُكَرِّرُ الدَعْوَةَ إِلَى التَشاوُرِ لا بَل إِلَى العَمَلِ المُضْنِي لِ- -وَضْعِ إِطارٍ عامٍّ يَنْضَوِي تَحْتَ- -هُ المُعَلِّمُونَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> مَعَ الحِفاظِ عَلَى خُصُوصِيَّةِ كُلِّ هَيْئَةٍ مِن هَيْئاتِ- -هِم " .
أَمّا رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">رابِطَةِ خِرِّيجِي مَعْهَدِ الإِدارَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَكْتَبِ التَنْسِيقِ بَيْنَ المُعَلِّمِينَ وَ- -مُوَظَّفِي القِطاعِ العامِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رَشِيد يُوسِف</ENAMEX> فَ- -طالَبَ بِ- -دَعْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةِ اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -تَمْكِينِ- -ها مِن تَفْعِيلِ دَوْرِ- -ها فِي التَخْطِيطِ التَرْبَوِيِّ وَ- -الإِنْماءِ الثَقافِيِّ وَ- -التَواصُلِ مَعَ سُوقِ العَمَلِ وَ- -الحاجاتِ المُسْتَجِدَّةِ لِ- -الكادرات المُتَخَصِّصَةِ .
وَ- -الحَدِّ مِن هِجْرَةِ المُتَخَصِّصِينَ بِ- -إِيجادِ فُرَصِ العَمَلِ لَ- -هُم وَ- -تَفْعِيلِ دَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ العَمَلِ</ENAMEX> فِي إِيجادِ ه`ذِهِ الفُرَصِ وَ- -تَنْسِيقِ- -ها .
التَوْصِيفِ الوَظِيفِيِّ وَ- -تَوْحِيدِ الرَواتِبِ فِي الوَظائِفِ المُكافِئَةِ قِياساً إِلَى المُؤَهِّلِ العِلْمِيِّ وَ- -الخِبْرَةِ وَ- -رَدْمِ الهُوَّةِ بَيْنَ رَواتِبِ الفِئَةِ الواحِدَةِ وَ- -الوَظِيفَةِ الواحِدَةِ وَ- -الفِئاتِ كافَّةً " .
خِتاماً تَحَدَّثَ راعِي المُؤْتَمَرِ الوَزِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُراد</ENAMEX> وَ- -مِن- -ما قالَ :
" إِنَّ مُسَلَّماتِ العَمَلِيَّةِ التَرْبَوِيَّةِ قِوامُ- -ها الأَهْدافُ , وَ- -المُحْتَوَى , وَ- -طَرائِقُ التَدْرِيسِ , وَ- -التَقْوِيمُ , وَ- -كُلُّ مُسَلَّمَةٍ مِن- -ها تَحْتاجُ إِلَى الإِغْناء وَ- -الإِثْراءِ , وَ- -لَيْسَ كَ- -التَرْبَوِيِّينَ أَمْثالِ- -كُم مَن يَتَقَدَّمُ لِ- -ه`ذا الدَوْرِ وَ- -القِيامِ بِ- -هِ .
وَ- -المِيزَةُ فِي- -ها , أَنَّ لَ- -ها نُقْطَةَ {ِرْتِكازٍ وَحِيدَةً هِيَ التِلْمِيذُ الَّذِي لَخَّصنا مَوْقِعَ- -هُ مِن المَناهِجِ وَ- -تَطْبِيقِ- -ها بِ- -جُمْلَةٍ واحِدَةٍ هِيَ التَرْبِيَةُ التَكْوِينِيَّةُ بَدَلاً مِن التَرْبِيَةِ التَلْقِينِيَّة , وَ- -أَن نُنَمِّيَ لَدَي- -هِ مَلَكَةَ ال{ِكْتِشافِ بَعْدَ أَن نَنْأَى بِ- -هِ عَن مُجَرَّدِ التَلَقِّي , وَ- -أَن تَنْمُوَ شَخْصِيَّتُ- -هُ عَلَى التَفْكِيرِ المُسْتَقِلِّ مَصْحُوباً بِ- -رُوحِ العَمَلِ مَعَ الجَماعَةِ وَ- -الاحتكام إِلَى المَنْطِقِ فِي الحِوارِ وَ- -الإِقْناعِ " .
</DOC>
