<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0389@0389@ann@nw@ar@on">
بَعْدَ التَعْيِيناتِ التَشْكِيلاتِ الدِيبلُوماسِيَّةِ عَلَى النارِ الدَوْلَةُ تُنْجِزُ حَلَقاتِ الخَصْخَصَةِ وَ- -المُوازَنَةِ لِ- -المَرَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">آبَ</ENAMEX>
مِن <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX> مُعْظَمُ الدَوْلَةِ فِي إِجازَةٍ , وَ- -لَن يَكُونَ فِي رُوزْنامَةِ النَشاطاتِ الرَسْمِيَّةِ المُهِمَّةِ لِ- -ما تَبَقَّى مِن ه`ذا الشَهْرِ سِوَى جَلْسَتَيْنِ {ِسْتِثْنائِيَّتَيْنِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَجْلِسِ الوُزَراءِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">27 آبَ</ENAMEX> وَ 28 مِن- -هُ لِ- -إِقْرارِ مَشْرُوعِ قانُونِ المُوازَنَةِ لِ- <ENAMEX TYPE="DATE">-سَنَةِ 2003</ENAMEX> .
وَ- -ه`ذا المَوْعِدُ لِ- -إِقْرارِ المُوازَنَةِ , الَّذِي {ُتُّفِقَ عَلَي- -هِ فِي جَلْسَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الوُزَراءِ</ENAMEX> العادِيَّةِ مَساءَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> , {ِعْتَبَرَت- -هُ أَوْساطٌ وِزارِيَّةٌ تَطَوُّراً لا سابِقَ لَ- -هُ , إِذ أَنَّ- -ها المَرَّةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> فِي تارِيخِ إِقْرارِ المُوازَناتِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الوُزَراءِ</ENAMEX> سَ- -تُقَرُّ المُوازَنَةُ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">شَهْرِ آبَ</ENAMEX> .
وَ- -تَبْدَأُ اليَوْمَ العُطْلَةُ الصَيْفِيَّةُ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَجْلِسِ النُوّابِ</ENAMEX> وَ- -تَسْتَمِرُّ <ENAMEX TYPE="DATE">شَهْراً</ENAMEX> كامِلاً حَتَّى <ENAMEX TYPE="DATE">15 أَيْلُولَ</ENAMEX> .
كَما يُسافِرُ رَئِيسُ الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق الحَرِيرِيّ</ENAMEX> فِي إِجازَةٍ خاصَّةٍ لِ- -مُدَّةِ <ENAMEX TYPE="DATE">أُسْبُوعٍ</ENAMEX> , فِيما يُمْضِي أَكْثَرُ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">سَبْعَةِ</ENAMEX> وُزَراءَ إِجازاتٍ خاصَّةً فِي الخارِجِ .
وَ- -لَن يَعْقِدَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسُ الوُزَراءِ</ENAMEX> جَلْسَتَ- -هُ العادِيَّةَ <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعَ المُقْبِلَ</ENAMEX> , إِلَى حِينِ مَوْعِدِ الجَلْسَتَيْنِ ال{ِسْتِثْنائِيَّتَيْنِ المُقَرَّرَتَيْنِ لِ- -دَرْسِ المُوازَنَةِ وَ- -إِقْرارِ- -ها فِي صِيغَتِ- -ها النِهائِيَّةِ .
وَ- -عَشِيَّةَ ه`ذِهِ العُطْلَةِ , عَمَدَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسُ النُوّابِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَجْلِسُ الوُزَراءِ</ENAMEX> إِلَى إِنْجازِ كُلِّ الخُطُواتِ ال{ِشْتِراعِيَّةِ وَ- -التَنْظِيمِيَّةِ المُتَعَلِّقَةِ بِ- -الخَصْخَصَةِ , فَ- -أَقَرَّ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسُ النُوّابِ</ENAMEX> قانُونَ خَصْخَصَةِ الكَهْرَباءِ , فِيما أَقَرَّ مَجْلِسُ الوُزَراءِ ال{ِتِّفاقَ المالِيَّ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ ال{ِتِّصالاتِ</ENAMEX> وَ- -شَرِكَتَيْ الخُلَيْوِيّ لِ- -تَشْغِيلِ القِطاعِ {ِعْتِباراً مِن <ENAMEX TYPE="DATE">الأَوَّلِ مِن أَيْلُولَ</ENAMEX> وَ- -لِ- -غايَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">31 كانُون الثانِي 2003</ENAMEX> .
وَ- -بِ- -إِقْرارِ- -هِ قانُونَ خَصْخَصَةِ الكَهْرَباءِ يَكُونُ مَجْلِسُ النُوّابِ قَد أَقَرَّ فِي غُضُونِ أَشْهُرٍ قَلِيلَةٍ القانُونَ الثالِثَ لِ- -خَصْخَصَةِ القِطاعاتِ المُدْرَجَةِ فِي ه`ذا الجَدْوَلِ , بَعْدَ قانُونَيْ الخُلَيْوِيّ وَ- -ال{ِتِّصالاتِ .
وَ- -قَد أُدْخِلَت عَلَى القانُونِ تَعْدِيلاتٌ تَتَعَلَّقُ بِ- -مَطالِبِ الأُجَراءِ وَ- -المُتَعاقِدِينَ وَ- -المُسْتَخْدَمِينَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مُؤَسَّسَةِ كَهْرَباءِ لُبْنانَ</ENAMEX> بِ- -حَيْثُ تُطَبَّقُ عَلَي- -هِم أَحْكامُ الفائِضِ المَرْعِيَّةِ الإِجْراءِ بِ- -تارِيخِ صُدُورِ القانُونِ وَ- -وِفْقاً لِ- -الأَحْكامِ المُطَبَّقَةِ فِي مُؤَسَّسَةِ الكَهْرَباءِ وَ- -كَهْرَباءِ قادِيشا فِي ما يَتَعَلَّقُ بِ- -تَعْوِيضِ نِهايَةِ الخِدْمَةِ .
وَ- -مَعَ إِقْرارِ ه`ذِهِ التَعْدِيلاتِ أَنْهَت <ENAMEX TYPE="ORG">نِقابَةُ عُمّالِ كَهْرَباءِ لُبْنانَ</ENAMEX> إِضْرابَ- -ها , وَ- -سَ- -يُعاوِدُ العُمّالُ وَ- -المُسْتَخْدَمُونَ العَمَلَ عادِيّاً {ِعْتِباراً مِن <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX> .
ل`كِنَّ القانُونَ واجَهَ مُعارَضَةَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">19</ENAMEX> نائِباً وَ- -{ِمْتِناعَ نائِبٍ واحِدٍ عَن التَصْوِيتِ .
وَ- -أَقَرَّ مَجْلِسُ النُوّابِ أَيْضاً {ِقْتِراحَ قانُونٍ يَمْنَعُ الفاناتِ الَّتِي تَتَّسِعُ لِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">24</ENAMEX> راكِباً وَ- -العامِلَةَ عَلَى المازُوت مِن السَيْرِ {ِعْتِباراً مِن <ENAMEX TYPE="DATE">31 / 10 / 2002</ENAMEX> وَ- -إِعْطاءَ حَوافِزَ إِضافِيَّةٍ لِ- -مالِكِي- -ها وَ- -مِن- -ها الإِعْفاءُ مِن رُسُومِ ال{ِسْتِيرادِ وَ- -زِيادَةِ التَعْوِيضاتِ المالِيَّةِ بِ- -حَسَبِ طِرازِ السَيّارَةِ .
وَ- -فِيما أَعْلَنَ رَئِيسُ الحُكُومَةِ فِي الجَلْسَةِ أَنَّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">15</ENAMEX> شَرِكَةً عالَمِيَّةً وَ- -عَرَبِيَّةً أَبْلَغَت الحُكُومَةَ لِ- -غايَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">9 آبَ الجارِي</ENAMEX> {ِسْتِعْدادَ- -ها لِ- -المُساهَمَةِ فِي المُزايَدَةِ وَ- -المُناقَصَةِ فِي مَشْرُوعِ الخُلَيْوِيّ , أَقَرَّ مَجْلِسُ الوُزَراءِ مَساءاً ال{ِتِّفاقِ المالِيِّ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ ال{ِتِّصالاتِ</ENAMEX> وَ- -شَرِكَتَيْ الخُلَيْوِيّ بِ- -حَيْثُ تَمْنَحُ شَرِكَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">" فرانْس تِيلِيكُوم "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="MONEY">38 مِلْيُونَ دُولارٍ</ENAMEX> وَ- -شَرِكَةُ " <ENAMEX TYPE="ORG">ليبانسيل</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="MONEY">37 مِلْيُوناً وَ 750 أَلْفَ دُولارٍ</ENAMEX> عَن مَرْحَلَةِ التَشْغِيلِ " .
عَلَى أَن تُصْبِحَ إِيراداتُ الشَرِكَتَيْنِ {ِبْتِداءً مِن <ENAMEX TYPE="DATE">الأَوَّلِ مِن أَيْلُولَ</ENAMEX> لِ- -مَصْلَحَةِ الدَوْلَةِ .
وَ- -عَلَى نَحْوِ ما أَوْرَدَت " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> , أَصْدَرَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسُ الوُزَراءِ</ENAMEX> دُفْعَةً مِن التَعْيِيناتِ الإِدارِيَّةِ فِي وَظائِفَ شاغِرَةٍ فِي الفِئَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> .
وَ- -قَد عُيِّنَ كُلٌّ مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">فادي سماحة</ENAMEX> مُدِيراً عامّاً لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِزارَةِ الصِناعَةِ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">فادي مَكِّيّ</ENAMEX> مُدِيراً عامّاً لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِزارَةِ ال{ِقْتِصادِ وَ- -التِجارَةِ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ فَقِيه</ENAMEX> مُدِيراً عامّاً لِ- -إِدارَةِ الأَبْحاثِ وَ- -التَوْجِيهِ فِي التَفْتِيشِ المَرْكَزِيِّ , وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-وَلِيد صافي</ENAMEX> مُراقِباً مالِيّاً عامّاً لَدَى <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الجَنُوبِ</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-فاديا بوداغر</ENAMEX> عميدة لِ- -كُلِّيَّةِ طِبِّ الأَسْنانِ , <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيلِي عساف</ENAMEX> رَئِيساً لِ- -مَجْلِسِ إِدارَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَعْهَدِ الإِدارَةِ العامَّةِ</ENAMEX> , وَ- -كُلٌّ مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان مسرة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-هاشِم الحُسَيْنِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-باسِم طرباه</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَبّاس الحَلَبِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-رُوبِير فاضِل</ENAMEX> أَعْضاءً .
وَ- -وَصَفَت مَصادِرُ وِزارِيَّةٌ الجَلْسَةَ بِ- -أَنَّ- -ها " مِن أَكْثَرِ الجَلَساتِ {ِنْسِجاماً " بِ- -دَلِيلِ أَنَّ- -ها أَقَرَّت كُلَّ بُنُودِ جَدْوَلِ الأَعْمالِ فِي سُرْعَةٍ قِياسِيَّةٍ وَ- -خُصُوصاً مَوْضُوعَ التَعْيِيناتِ , وَ- -{ِسْتَمَرَّت نَحْوَ <ENAMEX TYPE="TIME">ثَلاثَةِ أَرْباعِ الساعَةِ</ENAMEX> فَقَط .
وَ- -قَد أَثارَ عَدَدٌ مِن الوُزَراءِ خِلالَ الجَلْسَةِ مُلاحَظاتٍ حَوْلَ أَسْماءِ المُرَشَّحِينَ لِ- -مَلْءِ الوَظائِفِ الشاغِرَةِ .
وَ- -تَحَدَّثَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> فِي ه`ذا المَوْضُوعِ مُشِيراً إِلَى أَنَّ- -هُ فِي كُلِّ مَرَّةٍ يُطْرَحُ مَوْضُوعُ التَعْيِيناتِ تُبْدَى مُلاحَظاتٌ وَ- -تُثارُ تَساؤُلاتٌ رَغْمَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسَ الوُزَراءِ</ENAMEX> كانَ أَحالَ مَشْرُوعَ قانُونِ {ِعْتِمادِ آلِيَّةٍ لِ- -التَعْيِيناتِ أَقَرَّ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسُ النُوّابِ</ENAMEX> , ثُمَّ رَدَّ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْلِسُ الدُسْتُورِيُّ</ENAMEX> لِ- -أَسْبابٍ شَكْلِيَّةٍ مِن- -ها عَدَمُ الإِشارَةِ إِلَى وُجُودِ {ِقْتِراحٍ لِ- -التَعْيِيناتِ بِناءً عَلَى {ِقْتِراحِ الوَزِيرِ المُخْتَصِّ .
وَ- -أَضافَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> : " لَقَد سَبَقَ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَجْلِسِ الوُزَراءِ</ENAMEX> أَن قَرَّرَ إِعادَةَ صَوْغِ مَشْرُوعِ القانُونِ المُتَعَلِّقِ بِ- -آلِيَّةِ التَعْيِينِ وَ- -الأَخْذِ بِ- -مُلاحَظاتِ <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْلِسِ الدُسْتُورِيِّ</ENAMEX> وَ- -كَلَّفَ الوَزِيرَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بهيج طَبّارَة</ENAMEX> صَوْغَ التَعْدِيلِ .
فَ- -أَيْنَ أَصْبَحَت ه`ذِهِ الصِياغَةُ ?
وَ- -لِماذا لَم تُعْرَضْ بَعْدُ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الوُزَراءِ</ENAMEX> لِ- -إِقْرارِ- -ها وَ- -إِحالَتِ- -ها عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ النُوّابِ</ENAMEX> ? " .
وَ- -{ِسْتَعْجَلَ إِنْجازَ ه`ذِهِ الصِيغَةِ " لِ- -نَضَعَ آلِيَّةً واقِعِيَّةً لِ- -التَعْيِيناتِ , وَ- -نَقْطَعَ الطَرِيقَ أَمامَ المُلاحَظاتِ وَ- -عَلاماتِ ال{ِسْتِفْهامِ وَ- -يَكُونَ التَعْيِينُ وِفْقَ أُسُسٍ مَنْطِقِيَّةٍ وَ- -واقِعِيَّةٍ وَ- -ثابِتَةٍ لا تَبْدِيلَ فِي- -ها وَ- -لا تَعْدِيلَ " .
وَ- -عَلِمَت " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " أَنَّ رَئِيسَ الجُمْهُورِيَّةِ {ِطَّلَعَ مِن رَئِيسِ الحُكُومَةِ عَلَى مُلاحَظاتِ- -هِ عَلَى مَشْرُوعِ تَشْكِيلاتٍ دِيبلُوماسِيَّةٍ يَشْمَلُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">20</ENAMEX> سَفِيراً كانَ طَرَحَ- -هُ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَحْمُود حَمُّود</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَوَّلَ مِن أَمْسِ</ENAMEX> .
وَ- -ه`ذا المَشْرُوعُ هُوَ قَيْدُ المُناقَشَةِ وَ- -التَمْحِيصِ الآنَ وَسْطَ كِتْمانٍ عَلَى الأَسْماءِ الَّتِي يَتَضَمَّنُ- -ها .
وَ- -يُجْرَى الحَدِيثُ عَلَى مَراكِزَ حَسّاسَةٍ وَ- -مُهِمَّةٍ كَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-نِيُويُورْك</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-واشِنْطُن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بارِيس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-رُوما</ENAMEX> .
وَ- -تُفِيدُ مَعْلُوماتٌ أَنَّ السَفِيرَ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَرِيد عَبُّود</ENAMEX> سَ- -يَبْقَى فِي مَنْصِبِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> , وَ- -أَنَّ السَفِيرَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سامِي قرنفل</ENAMEX> مَطْرُوحٌ لِ- -التَعْيِينِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُويُورْك</ENAMEX> .
وَ- -إِذا لَم يَطْرَأْ ما يَعُوقُ مَشْرُوعَ التَشْكِيلاتِ , فَ- -هُوَ سَ- -يُقَرُّ عَلَى الأَرْجَحِ فِي <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلِ</ENAMEX> جَلْسَةٍ عادِيَّةٍ يَعْقِدُ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسُ الوُزَراءِ</ENAMEX> بَعْدَ جَلْسَةِ إِقْرارِ المُوازَنَةِ .
</DOC>
