<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0344@0344@ann@nw@ar@on">
{ِنْتِدابُ <ENAMEX TYPE="PERSON">المُعَشِّر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-ماهِر</ENAMEX> وَحْدِ- -هِما إِلَى لِقاءِ <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُويُورْك</ENAMEX> أَثارَ أَجْواءَ تَشْكِيكٍ فِي النِيّاتِ الدُوَلِيَّةِ
كَتَبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل فلِيحان</ENAMEX> :
لاحَظَت مَصادِرُ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيَّةٌ</ENAMEX> مَسْؤُولَةٌ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْمُوعَةَ الرُباعِيَّةَ الدُوَلِيَّةَ</ENAMEX> لَم تَسْتَجِبْ طَلَبَ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">18 أَيّارَ الماضِي</ENAMEX> بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةِ مُبادَرَةِ السَلامِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> دَعْوَةِ اللَجْنَةِ بِ- -جَمِيعِ دُوَلِ- -ها إِلَى عَقْدِ {ِجْتِماعٍ مَعَ- -ها لِ- -شَرْحِ المُبادَرَةِ تَمْهِيداً لِ- -إِطْلاقِ- -ها دُوَلِيّاً بَعْدَ- -ما حَظِيَت بِ- -إِجْماعٍ عَرَبِيٍّ وَ- -تَرْحِيبٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أُورُوبِّيٍّ</ENAMEX> لافِتٍ .
وَ- -قالَت أَنَّ المَجْمُوعَةَ {ِخْتارَت <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَلاثَ</ENAMEX> دُوَلٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةِ المُبادَرَةِ</ENAMEX> هِيَ <ENAMEX TYPE="ORG">السَعُودِيَّةُ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مِصْرُ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُرْدُنُّ</ENAMEX> لِ- -تَوْجِيهِ إِلَى وُزَراءِ خارِجِيَّتِ- -ها دَعْوَةٍ إِلَى ال{ِجْتِماعِ بِ- -{ِثْنَيْنِ مِن- -هُم <ENAMEX TYPE="DATE">غَداً</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُويُورْك</ENAMEX> عَلَى مَأْدُبَةِ عَشاءٍ وَ- -هُما وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد ماهِر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الأُرْدُنِّيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مَرْوان المُعَشِّر</ENAMEX> عَلَى أَن يُعْقَدَ {ِجْتِماعٌ مَعَ وَزِيرِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> يَضُمُّ <ENAMEX TYPE="PERSON">ماهِر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-المعشر</ENAMEX> وَ- -وَزِيرَ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> الأَمِيرَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُعُود الفَيْصَل</ENAMEX> إِلَى {ِجْتِماعٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٍّ</ENAMEX> - عَرَبِيٍّ لِ- -أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">الفَيْصَل</ENAMEX> {ِعْتَذَرَ عَن عَدَمِ تَمَكُّنِ- -هِ مِن المُشارَكَةِ فِي {ِجْتِماعِ <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُويُورْك</ENAMEX> لِ- -{ِرْتِباطِ- -هِ بِ- -مَواعِيدَ .
وَ- -أَضافَت أَنَّ تِلْكَ الدَعَواتِ لَم تُوَجَّهْ إِلّا بَعْدَ- -ما مَرَّ <ENAMEX TYPE="DATE">55 يَوْماً</ENAMEX> عَلَى طَلَبِ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> بِ- -صِفَتِ- -هِ رَئِيساً حالِيّاً لِ- -القِمَّةِ العَرَبِيَّةِ بِ- -حُجَّةِ {ِزْدِحامِ المَواعِيدِ فِي مُفَكِّرَةِ أَطْرافِ الرُباعِيَّةِ ثُمَّ أَتَت بَعْدَ ذ`لِكَ {ِنْتِقائِيَّةً وَ- -قَد أَثارَ ذ`لِكَ تَبايُناً وَ- -قَلَقاً وَ- -تَشْكِيكاً بَيْنَ الدُوَلِ الأَعْضاءِ فِي اللَجْنَةِ مِن- -ما جَعَلَ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-سُورِيا</ENAMEX> يُوَضِّحانِ أَنَّ اللَجْنَةَ لَم تُفَوِّضْ إِلَى وُزَراءِ خارِجِيَّةِ الدُوَلِ المَدْعُوَّةِ تَمْثِيلَ- -ها فِي {ِجْتِماعِ اللَجْنَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُويُورْك</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">غَداً</ENAMEX> وَ- -ه`ذا ما دَفَعَ بِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-ماهِر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">المُعَشِّر</ENAMEX> إِلَى الإِشارَةِ إِلَى أَنَّ- -هُما يَلْتَقِيانِ أَعْضاءَ <ENAMEX TYPE="ORG">الرُباعِيَّةِ الدُوَلِيَّةِ</ENAMEX> إِلَى مَأْدُبَةِ عَشاءٍ وَ- -لَيْسَ فِي {ِجْتِماعٍ رَسْمِيٍّ وَ- -أَنَّ اللِقاءَ ذُو طابِعٍ تَشاوُرِيٍّ .
وَ- -قالَت المَصادِرُ أَنَّ- -هُ خِلالَ النِقاشاتِ الَّتِي دارَت فِي ال{ِجْتِماعِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لَجْنَةِ المُبادَرَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> صَباحَ <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةِ الماضِي</ENAMEX> شَدَّدَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فارُوق الشَرَع</ENAMEX> عَلَى أَنَّ أَيَّ {ِجْتِماعٍ لِ- -أَيِّ وَزِيرٍ أَو أَكْثَرَ مِن أَعْضاءِ دُوَلِ <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةِ المُبادَرَةِ</ENAMEX> لا يُمْكِنُ {ِعْتِبارَ- -هُ رَسْمِيّاً أَو {ِجْتِماعاً لِ- -تِلْكَ اللَجْنَةِ مَعَ الرُباعِيَّةِ بَل يَجِبُ أَن يَكُونَ فِي عِدادِ- -هِ الوُزَراءُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">التِسْعَةُ</ENAMEX> زائِدَ الأَمِينِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-جامِعَةِ الدُوَلِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> وِفْقاً لِ- -ما كانَ قَد تَمَّ ال{ِتِّفاقُ عَلَي- -هِ فِي قِمَّةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- -فِي ال{ِجْتِماعِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لَجْنَةِ المُبادَرَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">18 أَيّارَ الماضِي</ENAMEX> .
وَ- -استغربت بَعْدَ اللِقاءاتِ الوِزارِيَّةِ الجانِبِيَّةِ الَّتِي عُقِدَت فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> لَيْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسِ</ENAMEX> وَ- -نَهارَ <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةِ الماضِي</ENAMEX> فِي أَجْنِحَةِ الوُزَراءِ وَ- -فِي أَرْوِقَةِ الجامِعَةِ مماشاة <ENAMEX TYPE="ORG">رُوسِيا ال{ِتِّحادِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> وَ- -الأَمِينِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> الأَعْضاءِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الرُباعِيَّةِ الدُوَلِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">أَمِيرْكا</ENAMEX> فِي تَعَمُّدِ {ِسْتِبْعادِ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> الَّذِي يَتَرَأَّسُ الدَوْرَةَ الحالِيَّةَ لِ- -القِمَّةِ العَرَبِيَّةِ وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-فِلَسْطِينَ</ENAMEX> المَعْنِيَّةِ مُباشِرَةً مِن- -ما سَ- -يُبْحَثُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُويُورْك</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">غَداً</ENAMEX> وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ المُقْبِلَ</ENAMEX> لِ- -جِهَةِ الإِصْلاحاتِ السِياسِيَّةِ أَو المُؤَسَّساتِ الأَمْنِيَّةِ وَ- -الإِصْرارِ الأَمِيرْكِيِّ عَلَى عَزْلِ <ENAMEX TYPE="ORG">رَئِيسِ السُلْطَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">الفِلَسْطِينِيَّةِ ياسِر</ENAMEX> عَرَفات وَ- -قِيادَتِ- -هِ الحالِيَّةِ وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-{ِسْتِبْعادِ</ENAMEX> سُورِيا عَلَى ما لَ- -ها مِن ثِقَلٍ فِي القَرارِ العَرَبِيِّ عَن المُشارَكَةِ فِي أَيِّ مُساهَمَةٍ فِي <ENAMEX TYPE="NORP">المِلَفِّ</ENAMEX> الفِلَسْطِينِيِّ وَ- -حَصْرِ ذ`لِكَ <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="2">بِ-</ENAMEX> -مِصْرَ <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="2">وَ-</ENAMEX> -سُورِيا <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="2">وَ-</ENAMEX> -السَعُودِيَّةِ .
وَ- -أَبْدَت المَصادِرُ دَهْشَتَ- -ها لِ- -قُبُولِ تِلْكَ الدُوَلِ تَجْمِيدَ مُبادَرَةِ السَلامِ العَرَبِيَّةِ إِلَى أَن يَبُتَّ المَوْضُوعُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّ</ENAMEX> الَّذِي يَسْتَوْجِبُ فَتْرَةً زَمَنِيَّةً يُمْكِنُ أَن تَمْتَدَّ إِلَى <ENAMEX TYPE="DATE">رَبِيعِ 2003</ENAMEX> .
وَ- -قالَت أَنَّ- -هُ لا يُمْكِنُ التَكَهُّنُ بِ- -ما سَ- -تَكُونُ عَلَي- -هِ النَتائِجُ الَّتِي يُخَطِّطُ لَ- -ها <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّونَ</ENAMEX> وِفْقاً لِ- -الرَغْبَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -{ِعْتَرَفَت بِ- -أَنَّ- -ها لا تَمْلِكُ أَيَّةَ مَعْلُوماتٍ عَن- -ما إِذا كانَت تِلْكَ الدُوَلُ قَد حَصَلَت عَلَى وَعْدٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٍّ</ENAMEX> بِ- -{ِعْتِمادِ مُبادَرَةِ السَلامِ العَرَبِيَّةِ كَ- -بَنْدٍ يُمْكِنُ أَن يُلحظ عَلَى جَدْوَلِ أَيِّ مُؤْتَمَرٍ دُوَلِيٍّ لِ- -السَلامِ يُطالِبُ بِ- -عَقْدِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادُ الأُورُوبِّيُّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-فَرَنْسا</ENAMEX> الَّتِي شَدَّدَ عَلَى ذ`لِكَ وَزِيرُ خارِجِيَّتِ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">دُومِينِيك دُو فيليان</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ الماضِي</ENAMEX> بَعْدَ- -ما كانَ قَد كَرَّرَ ذ`لِكَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-دِمَشْقَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-عَمّانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-القاهِرَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-رام اللّ`ه</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> قَبْلَ زِيارَتِ- -هِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَت أَنَّ المَوْعِدَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيَّ</ENAMEX> الَّذِي كانَ تَعَثَّرَ فِي آخَرِ <ENAMEX TYPE="DATE">تَمُّوزَ</ENAMEX> سَقَطَ وَ- -لَم يُعْطِ ال{ِتِّحادُ أَيَّ تَبْرِيرٍ لَ- -هُ .
وَ- -تَوَقَّعَت مِن خِلالِ طَبِيعَةِ لِقاءِ <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُويُورْك</ENAMEX> مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">ماهِر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-المُعَشِّرِ</ENAMEX> أَن تُكَلِّفَ <ENAMEX TYPE="ORG">الرُباعِيَّةُ الدُوَلِيَّةُ</ENAMEX> وَ- -تَحْدِيداً الجانِبُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> فِي- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">مِصْرَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُرْدُنَّ</ENAMEX> مُهِمَّةَ التَفاوُضِ عَن الجانِبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> عِلْماً أَنَّ لِ- -الدَوْلَتَيْنِ عَلاقَةً دِيبلُوماسِيَّةً كامِلَةً مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> وَ- -بِ- -وُسْعِ- -هِما فَتْحُ خُطُوطٍ مُباشِرَةٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">الدَوْلَةِ العِبْرِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -إِذا حَصَلَ مِثْلُ ه`ذا التَفْوِيضِ سَ- -يُؤَدِّي رُبَّما إِلَى مَزِيدٍ مِن التَنافُرِ العَرَبِيِّ بَدَلاً مِن التَضامُنِ .
وَ- -أَفادَت أَنَّ- -هُ مِن خِلالِ مُناقَشاتِ ال{ِجْتِماعِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لَجْنَةِ المُبادَرَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> صَباحَ <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةِ الماضِي</ENAMEX> أَنَّ بَعْضَ التَقارُبِ سُجِّلَ وَ- -يَقُولُ الوُزَراءُ المُطالِبُونَ بِ- -عَقْدِ {ِجْتِماعٍ لِ- -كُلِّ أَعْضاءِ اللَجْنَةِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">الرُباعِيَّةِ الدُوَلِيَّةِ</ENAMEX> أَنَّ عَلَى الوَزِيرَيْنِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ماهِر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-المُعَشِّرِ</ENAMEX> أَن يَحْصُرا أَبْحاثَ- -هُما فِي عَشاءِ العَمَلِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُويُورْك</ENAMEX> , بِ- -طَرْحِ مُبادَرَةِ السَلامِ العَرَبِيَّةِ وَ- -التَمَسُّكِ بِ- -ها وَ- -{ِعْتِمادِ مَضْمُونِ- -ها مِقْياساً لِ- -كُلِّ ما سَ- -يُطْرَحُ .
وَ- -مِن جِهَةٍ أُخْرَى أَبْلَغُوا <ENAMEX TYPE="PERSON">ماهِر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-المُعَشِّر</ENAMEX> أَنَّ {ِجْتِماعَ- -هُم بِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الرُباعِيَّةِ</ENAMEX> هُوَ غَيْرُ رَسْمِيٍّ وَ- -أَنَّ كُلّاً مِن- -هُما يُمَثِّلُ دَوْلَتَ- -هُ وَ- -لَيْسَ <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةَ المُبادَرَةِ</ENAMEX> الَّتِي لا تَزالُ تَنْتَظِرُ مَوْعِداً مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">الرُباعِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -{ِنْتَقَدَ ه`ؤُلاءِ الوُزَراءُ لِ- -الرَدِّ الأَوَّلِيِّ عَلَى الطَلَبِ العَرَبِيِّ وَ- -هُوَ أَنَّ عَدَدَ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">التِسْعَةِ</ENAMEX> زائِدَ الأَمِينِ العامِّ لِ- -الجامِعَةِ كَبِيرٌ وَ- -أَنَّ ال{ِجْتِماعَ مَعَ- -هُم يَسْتَوْجِبُ مُدَّةَ <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْمَيْنِ</ENAMEX> عَلَى الأَقَلِّ وَ- -أَنَّ أَطْرافَ <ENAMEX TYPE="ORG">الرُباعِيَّةِ</ENAMEX> لَيْسَ لَدَي- -هِم الوَقْتُ لِ- -ذ`لِكَ بِ- -سَبَبِ مَواعِيدِ- -هِم المُزْدَحِمَةِ فِي مَسائِلَ أُخْرَى .
وَ- -أَوْضَحَت أَنَّ النِقاشَ الَّذِي حَصَلَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> بَيْنَ أَعْضاءِ <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةِ المُبادَرَةِ</ENAMEX> فِي شَأْنِ {ِنْتِقاءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ماهِر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-المُعَشِّر</ENAMEX> وَ- -تالِياً <ENAMEX TYPE="PERSON">الفَيْصَل</ENAMEX> لا يَعْنِي التَشْكِيكَ فِي مَواقِفِ دُوَلِ- -هِم المُتَمَسِّكَةِ بِ- -عَدَمِ إِقْصاءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَرَفات</ENAMEX> وَ- -قِيادَتِ- -هِ .
وَ- -الوُزَراءُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">الثَلاثَةُ</ENAMEX> مِن الَّذِينَ يَعْمَلُونَ بِ- -جَدارَةٍ وَ- -بِ- -دُونِ كَلَلٍ دِفاعاً عَن القَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -مِن أَجْلِ تَطْبِيقِ المُبادَرَةِ العَرَبِيَّةِ لِ- -السَلامِ , وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-السَعُودِيَّةُ</ENAMEX> هِيَ الَّتِي أَطْلَقَت المُبادَرَةَ وَ- -أَمَلَت فِي أَن يُمَهِّدَ {ِجْتِماعُ <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُويُورْك</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-واشِنْطُن</ENAMEX> إِلَى لِقاءٍ قَرِيبٍ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">الرُباعِيَّةِ الدُوَلِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-اللَجْنَةِ الخاصَّةِ لِ- -المُبادَرَةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -كُلِّ أَعْضائِ- -ها لِ- -وَضْعِ آلِيَّةِ عَمَلٍ شامِلَةٍ لِ- -جَمِيعِ المَساراتِ وَ- -{ِعْتِمادِ المُبادَرَةِ العَرَبِيَّةِ الَّتِي تَتَضَمَّنُ آلِيَّةً شامِلَةً لِ- -الحَلِّ هِيَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> مِن نَوْعِ- -ها .
</DOC>
