<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0377@0377@ann@nw@ar@on">
إِيابُ الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ انترتوتو لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> تَأَهَّلَ <ENAMEX TYPE="ORG">تُورِينُو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-شتُوتْغارْت</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-فولام</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-سوشو</ENAMEX>
تَأَهَّلَ <ENAMEX TYPE="ORG">تُورِينُو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيُّ</ENAMEX> لِ- -الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثِ</ENAMEX> مِن مُسابَقَةِ كَأْسِ انترتوتو <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيَّةِ</ENAMEX> المُؤَهِّلَةِ لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-كَأْسِ ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> بِ- -تَعادُلِ- -هِ وَ- -مُضِيفِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">بريغنتس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">النَمْسَوِيِّ</ENAMEX> 1-1 -LRB- الشَوْطَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُوَلَ</ENAMEX> 0-1 -RRB- فِي المُباراَةِ الَّتِي أُجْرِيَت بَيْنَ- -هُما <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بريغنتس</ENAMEX> فِي إِيابِ الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="ORG">تُورِينُو</ENAMEX> فازَ فِي مُباراَةِ الذَهابِ 1-0 .
سَجَّلَ المُدافِعُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيتِر هلينكا</ENAMEX> إِصابَةَ السَبَقِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-بريغنتس</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ الخامِسَةِ</ENAMEX> .
وَ- -عادَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">كرِيسْتِيانُو لوكاريللي</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-تورينو</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 47</ENAMEX> .
وَ- -يَلْعَبُ <ENAMEX TYPE="ORG">تُورِينُو</ENAMEX> فِي الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثِ</ENAMEX> ضِدَّ <ENAMEX TYPE="ORG">فياريال</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيِّ</ENAMEX> الَّذِي تَعادَلَ وَ- -مُضِيفِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">هافناريوردور</ENAMEX> 2-2 فِي مُباراَةِ الإِيابِ -LRB- 2-0 ذَهاباً -RRB- .
وَ- -جَدَّدَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">إِف بِي شتُوتْغارْت</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيِّ</ENAMEX> فَوْزَ- -هُ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">لوكيرين</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">البِلْجِيكِيِّ</ENAMEX> 1-0 -LRB- 2-0 ذَهاباً -RRB- سَجَّلَ- -ها ساعِدُ الدِفاعِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَلِكْسَنْدر هليب</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 89</ENAMEX> .
وَ- -سَحِقَ <ENAMEX TYPE="ORG">باتي بوريسوف</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">رُوسِيا</ENAMEX> البَيْضاءِ ضَيْفَ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">تِي إِس فِي 1860 مِيُونِيخ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيَّ</ENAMEX> 4-0 مُؤَكِّداً فَوْزَ- -هُ فِي مُباراَةِ الذَهابِ 1-0 لِ- -يُواجِهَ فِي الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">بُولُونِيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيَّ</ENAMEX> .
وَ- -تَعادَلَ <ENAMEX TYPE="ORG">فولام</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِنْكلِيزِيُّ</ENAMEX> وَ- -مضِيفِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">هاكا فالكياكوسكي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الفِنْلَنْدِيِّ</ENAMEX> 1-1 وَ- -تَأَهَّلَ لِ- -الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثِ</ENAMEX> بَعْدَ تَعادُلِ- -هِما سَلْباً 0-0 فِي مُباراَةِ الذَهابِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> .
سَجَّلَ المُهاجِمُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ستِيف مارليه</ENAMEX> إِصابَةَ <ENAMEX TYPE="ORG">فولام</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 47</ENAMEX> .
وَ- -عادَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سامِي ريستيلا</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-هاكا فالكياكوسكي</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 66</ENAMEX> .
وَ- -سَقَطَ <ENAMEX TYPE="ORG">بيليننسيس لِشْبُونَة</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">البُرْتُغالِيُّ</ENAMEX> عَلَى أَرْضِ- -هِ أَمامَ <ENAMEX TYPE="ORG">سلافن بيلوبو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الاكرواتي</ENAMEX> 0-1 سَجَّلَ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">مارِيُو دُودِيك</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ 52</ENAMEX> .
وَ- -لَعِبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سلافن بيلوبو</ENAMEX> مُعْظَمَ فَتَراتِ الشَوْطِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">-عَشْرَةِ</ENAMEX> لاعِبِينَ بَعْدَ- -ما طَرَدَ الحَكَمُ لاعِبَ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيغُور غال</ENAMEX> .
وَ- -هُنا النَتائِجُ وَ- -نَذْكُرُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلاً</ENAMEX> الفَرِيقَ وَ- -نُشِيرُ بَيْنَ قَوْسَيْنِ إِلَى نَتِيجَةِ مَرْحَلَةِ الذَهابِ :
ذ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْت</ENAMEX> :
<ENAMEX TYPE="ORG">هافناريوردور</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">إِيسلَنْدا</ENAMEX> -RRB- 2 - <ENAMEX TYPE="ORG">فياريال</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْبانِيا</ENAMEX> -RRB- 2 -LRB- 0-2 -RRB- .
صَعِدَ <ENAMEX TYPE="ORG">فياريال</ENAMEX> بِ- -مَجْمُوعِ المُباراَتَيْنِ 4-.2
<ENAMEX TYPE="ORG">ماريك دوبنيتسا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">بُلْغارِيا</ENAMEX> -RRB- 1 - <ENAMEX TYPE="ORG">اشدود</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيل</ENAMEX> -RRB- 0 -LRB- 1-1 -RRB- .
صَعِدَ <ENAMEX TYPE="ORG">ماريك دوبنيتسا</ENAMEX> 2-.1
<ENAMEX TYPE="ORG">ليفاديا ماردو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْتُونِيا</ENAMEX> -RRB- 0 - <ENAMEX TYPE="ORG">إِف سِي زُورِيخ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">سُوِيسْرا</ENAMEX> -RRB- - -LRB- 0-1 -RRB- .
صَعِدَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِف سِي زُورِيخ</ENAMEX> 1-.0
<ENAMEX TYPE="ORG">سانْتا كلارا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">البُرْتُغال</ENAMEX> -RRB- 1 - <ENAMEX TYPE="ORG">تبليشي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">-LRB- الجُمْهُورِيَّة التشِيكِيَّة -RRB-</ENAMEX> 4 -LRB- 1-5 -RRB- .
صَعِدَ <ENAMEX TYPE="ORG">تبليشي</ENAMEX> 9-.2
<ENAMEX TYPE="ORG">سانت غال</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">سُوِيسْرا</ENAMEX> -RRB- 1 - <ENAMEX TYPE="ORG">فيللم 2 تيلبورغ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">هُولَنْدا</ENAMEX> -RRB- 1 فِي الوَقْتِ الإِضافِيِّ .
الوَقْتُ الأَصْلِيُّ 1-0 . -LRB- 0-1 -RRB- .
صَعِدَ <ENAMEX TYPE="ORG">فيللم 2 تيلبورغ</ENAMEX> 2-.1
<ENAMEX TYPE="ORG">تروا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> -RRB- 2 - <ENAMEX TYPE="ORG">كوليراين</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">-LRB- إِيرْلَنْدا الشِمالِيَّة -RRB-</ENAMEX> 1 -LRB- 2-1 -RRB- .
صَعِدَ <ENAMEX TYPE="ORG">تروا</ENAMEX> 4-.2
<ENAMEX TYPE="ORG">بريغنتس</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">النَمْسا</ENAMEX> -RRB- 1 - <ENAMEX TYPE="ORG">تُورِينُو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">إِيطالِيا</ENAMEX> -RRB- 1 -LRB- 0-1 -RRB- .
صَعِدَ <ENAMEX TYPE="ORG">تُورِينُو</ENAMEX> 2-.1
<ENAMEX TYPE="ORG">إِف سِي دينابورغ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">لاتْفِيا</ENAMEX> -RRB- 0 - <ENAMEX TYPE="ORG">كريليا سوفييتوف سمارا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">رُوسِيا</ENAMEX> -RRB- 1 -LRB- 0-3 -RRB- .
صَعِدَ <ENAMEX TYPE="ORG">كريليا سوفييتوف سمارا</ENAMEX> 4-.0
<ENAMEX TYPE="ORG">تويتا دوريس</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">أَلْبانِيا</ENAMEX> -RRB- 1 - <ENAMEX TYPE="ORG">غلوريا بيستريتا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">رُومانِيا</ENAMEX> -RRB- 0 -LRB- 0-3 -RRB- .
صَعِدَ <ENAMEX TYPE="ORG">غلوريا بيستريتا</ENAMEX> 3-.1
<ENAMEX TYPE="ORG">سانت باترِيك اثلتيك</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">إِيرْلَنْدا</ENAMEX> -RRB- 3 - <ENAMEX TYPE="ORG">جنت</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">بِلْجِيكا</ENAMEX> -RRB- 1 -LRB- 0-2 -RRB- .
تَعادَلَ الفَرِيقانِ 3-3 وَ- -صَعِدَ <ENAMEX TYPE="ORG">جنت</ENAMEX> لِ- -أَنَّ- -هُ سَجَّلَ عَدَداً أَكْبَرَ مِن الإِصاباتِ خارِجَ أَرْضِ- -هِ .
<ENAMEX TYPE="ORG">لوكيرين</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">بِلْجِيكا</ENAMEX> -RRB- 0 - <ENAMEX TYPE="ORG">فِي إِف بِي شتُوتْغارْت</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">أَلْمانِيا</ENAMEX> -RRB- 1 -LRB- 0-2 -RRB- .
صَعِدَ <ENAMEX TYPE="ORG">فِي إِف بِي شتُوتْغارْت</ENAMEX> 3-.0
ذ الأَحَد :
<ENAMEX TYPE="ORG">بيليننسيس لِشْبُونَة</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">البُرْتُغال</ENAMEX> -RRB- 0 - <ENAMEX TYPE="ORG">سلافن بيلوبو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">كُرُواتِيا</ENAMEX> -RRB- 1 -LRB- 0-2 -RRB- .
صَعِدَ <ENAMEX TYPE="ORG">سلافن بيلوبو</ENAMEX> 3-.0
<ENAMEX TYPE="ORG">هلسنبورغ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">أَسُوج</ENAMEX> -RRB- 2 - <ENAMEX TYPE="ORG">سينوت</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">-LRB- الجُمْهُورِيَّة التشِيكِيَّة -RRB-</ENAMEX> 0 -LRB- 0-4 -RRB- .
صَعِدَ <ENAMEX TYPE="ORG">سينوت</ENAMEX> 4-.2
<ENAMEX TYPE="ORG">باتي بوريسوف</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">رُوسِيا</ENAMEX> البَيْضاء -RRB- 4 - <ENAMEX TYPE="ORG">تِي إِس فِي 1860 مِيُونِيخ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">أَلْمانِيا</ENAMEX> -RRB- 0 -LRB- 1-0 -RRB- .
صَعِدَ باتي بوريسوف 5-.0
<ENAMEX TYPE="ORG">زالغيريس فيلنيوس</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">لِيتْوانِيا</ENAMEX> -RRB- 1 - <ENAMEX TYPE="ORG">سوشو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> -RRB- 2 -LRB- 0-2 -RRB- .
صَعِدَ <ENAMEX TYPE="ORG">سوشو</ENAMEX> 4-.1
<ENAMEX TYPE="ORG">هاكا فالكياكوسكي</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">فِنْلَنْدا</ENAMEX> -RRB- 1 - <ENAMEX TYPE="ORG">فولام</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">إِنْكِلْتِرا</ENAMEX> -RRB- 1 -LRB- 0-0 -RRB- .
تَعادَلَ الفَرِيقانِ 1-1 وَ- -صَعِدَ <ENAMEX TYPE="ORG">فولام</ENAMEX> لِ- -أَنَّ- -هُ سَجَّلَ عَدَداً أَكْبَرَ مِن الإِصاباتِ خارِجَ أَرْضِ- -هِ .
وَ- -هُنا بَرْنامَجُ مُبارَياتِ الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثِ</ENAMEX> :
<ENAMEX TYPE="ORG">كريليا سوفييتوف سمارا</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">فيللم 2 تيلبورغ</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="ORG">إِن آ سِي بريدا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">هُولَنْدا</ENAMEX> -RRB- - <ENAMEX TYPE="ORG">تروا</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="ORG">Vِي إِف بِي شتُوتْغارْت</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">بيرُوجِيا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">إِيطالِيا</ENAMEX> -RRB- .
<ENAMEX TYPE="ORG">فولام</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">ايغاليو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">اليُونان</ENAMEX> -RRB- .
<ENAMEX TYPE="ORG">غلوريا بيستريتا</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">ليل</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> -RRB- .
<ENAMEX TYPE="ORG">إِف سِي كايزرسلاوترن</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">أَلْمانِيا</ENAMEX> -RRB- - <ENAMEX TYPE="ORG">تبليشي</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="ORG">بُولُونِيا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">إِيطالِيا</ENAMEX> -RRB- - <ENAMEX TYPE="ORG">باتي بوريسوف</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="ORG">ملقة</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْبانِيا</ENAMEX> -RRB- - <ENAMEX TYPE="ORG">جنت</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="ORG">ماريك دوبنيتسا</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">سلافن بيلوبو</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="ORG">سينوت</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">سوشو</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="ORG">تُورِينُو</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">فياريال</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="ORG">إِف سِي زُورِيخ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">أَسْتُون فيلا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">إِنْكِلْتِرا</ENAMEX> -RRB- .
تُقامُ مُبارَياتُ الذَهابِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">20 وَ 21 تَمُّوزَ</ENAMEX> , وَ- -مُبارَياتُ الإِيابِ فِي 27 وَ 28 مِن- -هُ .
</DOC>
