<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0368@0368@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">هزيم</ENAMEX> رَعَى التَخْرِيجَ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">ثانَوِيَّةِ البَلَمَنْد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فَيّاض</ENAMEX> : الوَضْعُ ال{ِقْتِصادِيُّ العامُّ حالَ دُونَ تَطْبِيقٍ جَيِّدٍ لِ- -المَناهِجِ مَدارِسُ الهِدايَةِ
<ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُس</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="GPE">عَكّار</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهار</ENAMEX> " :
خَرَّجَت <ENAMEX TYPE="ORG">ثانَوِيَّةُ سَيِّدَةِ البَلَمَنْد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">90</ENAMEX> تِلْمِيذَةً وَ- -تِلْمِيذاً مِن صُفُوفِ شَهادَةِ البَكالُورِيا <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -فُرُوعِ- -ها الأَرْبَعَةِ فِي {ِحْتِفالٍ أَقامَت- -هُ فِي مَلْعَبِ مَدْرَسَتِ- -نا بِ- -رِعايَةِ البَطْرِيَرْك <ENAMEX TYPE="PERSON">إِغْناطِيُوس الرابِعِ هزيم</ENAMEX> مُمَثِّلاً مُطْران <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُسَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-الكورة</ENAMEX> وَ- -تَوابِعَ- -هُما المتروبوليتِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس قُرْبان</ENAMEX> .
حَضَرَ ال{ِحْتِفالَ رَئِيسَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">المَرْكَزِ التَرْبَوِيِّ لِ- -البُحُوثِ وَ- -الإِنْماءِ</ENAMEX> الدُكْتُورَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَيْلَى مليحة فَيّاض</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسُ المِنْطَقَةِ التَرْبَوِيَّةِ فِي الشَمالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَوْزِيّ نِعْمَة</ENAMEX> , وَ- -الأَمِينُ العامُّ لِ- -المَدارِسِ الأُرْثُوذُكْسِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">شَفِيق حَيْدَر</ENAMEX> وَ- -نَقِيبُ المُهَنْدِسِينَ السابِقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَطا جَبُّور</ENAMEX> وَ- -رَئِيسُ لَجْنَةِ مَجْلِسِ أُمَناءِ الثانَوِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس بوشاهين</ENAMEX> وَ- -أَعْضاءُ المَجْلِسِ وَ- -أَعْضاءُ لَجْنَةِ الأَهْلِ وَ- -مُدِيرُو بَعْضِ المَدارِسِ وَ- -الأَهْلِ .
دُخُولُ الخِرِّيجِينَ فَ- -إِلَى النَشِيدِ الوَطَنِيِّ وَ- -كَلِماتٍ لِ- -الطالِباتِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ديما جَبُّور</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-مريا الناشف</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-السي نَصْر</ENAMEX> بِ- -{ِسْمِ الخِرِّيجِينَ , مُوَجِّهِينَ تَحِيَّةً لِ- -ذِكْرَى زَمِيلَتِ- -هِم <ENAMEX TYPE="PERSON">جسي فَرَح</ENAMEX> الَّتِي قَضَت فِي حادِثِ سَيّارَةٍ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">شَهْرَيْنِ</ENAMEX> .
وَ- -تَحَدَّثَ مُدِيرُ الثانَوِيَّةِ المُرَبِّي <ENAMEX TYPE="PERSON">سَلِيم نَجِيب البيطار</ENAMEX> الَّذِي أَعْلَنَ " {ِفْتِتاحَ الفَرْعِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِنْكلِيزِيِّ</ENAMEX> فِي مَطْلَعِ العامِ الدِراسِيِّ المُقْبِلِ وَ- -الَّذِي سَ- -يَكُونُ مَنارَةً جَدِيدَةً وَ- -صَرْحاً مُهِمّاً يُضافُ إِلَى ه`ذِهِ المُؤَسَّسَةِ المُتَجَدِّدَةِ الطَمُوحَةِ دائِماً " .
وَ- -نَبَّهَ إِلَى أَنَّ- -هُ " فِي زَمَنِ العَوْلَمَةِ الَّذِي يَكادُ يَغْمُرُ- -نا لَم تَعُدْ المَعْرِفَةُ , قَلِيلُ- -ها أَو كَثِيرُ- -ها , تَكْفِي لِ- -أَن نَكُونَ أَسْيادَ حَياَتِ- -نا فَ- -نُوَجِّهَ زِمامَ- -ها كَ- -ما نَرْغَبُ .
المَعْرِفَةُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> لِ- -تَكُونَ فاعِلَةً وَ- -خَلّاقَةً لا بُدَّ مِن أَن تَتَواءَمَ مَعَ الحُرِّيَّةِ لِ- -تَخْلُقَ العَقْلَ النَقْدِيَّ الَّذِي لا يَقْبَلُ الأَجْوِبَةَ السَهْلَةَ وَ- -هُوَ وَحْدَ- -هُ المُبْدِعُ .
وَ- -الحُرِّيَّةُ بِ- -لا دِيمُوقراطِيَّةٍ عَرْجاءُ ناقِصَةٌ -LRB- . . . -RRB- " .
ثُمَّ قَدَّمَ المُرَبِّي <ENAMEX TYPE="PERSON">بيطار</ENAMEX> مِيدالِيَةَ الثانَوِيَّةِ لِ- -الأُسْتاذِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان جَبُّور</ENAMEX> لِ- -مُرُورِ <ENAMEX TYPE="DATE">خَمْسَةٍ وَ- -عِشْرِينَ عاماً</ENAMEX> عَلَى خِدْمَتِ- -هِ التَرْبَوِيَّةِ فِي الثانَوِيَّةِ كَما قَدَّمَ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">جائِزَةَ الأَدِيبِ فُؤاد سُلَيْمان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">-جائِزَةَ السَيِّدَةِ بيارتا</ENAMEX> وَ- -السَيِّدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُبْران جَبُّور</ENAMEX> لِ- -التَلامِيذِ الأَرْبَعَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُوَلِ</ENAMEX> فِي الفُرُوعِ الأَكادِيمِيَّةِ الأَرْبَعَةِ وَ- -هُم <ENAMEX TYPE="PERSON">ليال حَنّا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-ديمة جَبُّور</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جُوزِف فَرَح</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَمانِي شلق</ENAMEX> .
وَ- -قَدَّمَ المُرَبِّي <ENAMEX TYPE="PERSON">بيطار</ENAMEX> خَطِيبَةَ ال{ِحْتِفالِ الدُكْتُورَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَيْلَى مليحة فَيّاض</ENAMEX> مسلّما إِيّا- -ها دِرْعَ الثانَوِيَّةِ .
تَطَرَّقَت الدُكْتُورَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَيّاض</ENAMEX> فِي كَلِمَتِ- -ها إِلَى وَرْشَةِ تَقْوِيمِ المَناهِجِ , فِي المَرْكَزِ التَرْبَوِيِّ بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَرْبَعِ سَنَواتٍ</ENAMEX> عَلَى تَطْبِيقِ- -ها مُنَوِّهَةً " بِ- -أَنَّ ه`ذِهِ المَناهِجَ الَّتِي صَدَرَت عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1997</ENAMEX> شَكَّلَت مَفْصِلاً مُهِمّاً فِي تارِيخِ التَجْدِيدِ التَرْبَوِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -حَقَّقَت نُقْلَةً نَوْعِيَّةً , إِلّا أَنَّ الوَضْعَ ال{ِقْتِصادِيَّ العامَّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> حالَ دُونَ تَطْبِيقِ المَناهِجِ وِفْقاً لِ- -الخُطَّةِ الَّتِي رسمت لَ- -ها , كَما حالَ جُزْئِيّاً أَو كُلِّيّاً دُونَ تَأْمِينِ مُسْتَلْزَماتِ تَدْرِيسِ مَوادَّ إِجْرائِيَّةٍ جَوْهَرِيَّةٍ كَ- -مادَّةِ المَعْلُوماتِيَّةِ وَ- -التِكْنُولُوجِيا وَ- -التَرْجَمَةِ وَ- -التَعْرِيبِ وَ- -اللُغَةِ الأَجْنَبِيَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةِ</ENAMEX> " .
خِتاماً , كَلِمَةُ المُطْران <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس قُرْبان</ENAMEX> , مُمَثِّلِ البَطْرِيَرْكِ , الَّذِي نَقَلَ بَرَكَةَ البَطْرِيَرْكِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِغْناطِيُوس الرابِعِ</ENAMEX> مُنَوِّهاً بِ- -ما تُقَدِّمُ- -هُ مُؤَسَّساتُ <ENAMEX TYPE="LOC">تَلَّةِ البَلَمَنْدِ</ENAMEX> مِن دِراسَةٍ ثانَوِيَّةٍ وَ- -جامِعِيَّةٍ بِ- -تَوْجِيهٍ مِن البَطْرِيَرْكِ الَّذِي يَسْهَرُ عَلَى تَوْطِيدِ مَسِيرَةِ ه`ذِهِ المُؤَسَّساتِ وَ- -يَرْعا- -ها , مُساهَمَةً مِن الكَنِيسَةِ فِي إِعْدادِ النَشْءِ وَ- -تَأْمِينِ العِلْمِ بِ- -أَحْدَثِ الوَسائِلِ التَرْبَوِيَّةِ , كَما عَبَّرَ عَن فَرَحِ- -هِ بِ- -{ِشْتِراكِ- -هِ فِي " مَواسِمِ التَخَرُّجِ " فِي مُؤَسَّساتِ أبرشية <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُسَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-الكورة</ENAMEX> وَ- -الَّتِي تُعْنَى بِ- -إِعْدادِ الطُلّابِ إِعْداداً واعِياً عِلْمِيّاً مُنْفَتِحاً هَمُّ- -هُ نَماءُ الإِنْسانِ وَ- -إِطْلاقُ- -هُ حُرّاً فِي رِحابِ الوَطَنِ عامِلاً وَ- -مُساهِماً فِي النَهْضَةِ عَلَى جَمِيعِ الأَصْعِدَةِ .
إِلَى فَقْرَةٍ فَنِّيَّةٍ غِنائِيَّةٍ بِ- -قِيادَةِ الأَب <ENAMEX TYPE="PERSON">نقولا مالك</ENAMEX> فَ- -تَوْزِيعٍ لِ- -الشَهاداتِ وَ- -كُوكْتِيل .
{ِخْتَتَمَت <ENAMEX TYPE="ORG">مَدارِسُ الهداية النَمُوذَجِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">عَكّار</ENAMEX> العامَ الدِراسِيَّ <ENAMEX TYPE="DATE">2001</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="DATE">2002</ENAMEX> وَ- -كَرَّمَت التَلامِيذَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">الثَلاثَةَ</ENAMEX> الأَوائِلَ فِي كُلِّ شُعْبَةٍ .
وَ- -حَضَرَ ال{ِحْتِفالَ النُوّابُ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَجِيه البعريني</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُحَمَّد يَحْيَى</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جَمال إِسْماعِيل</ENAMEX> وَ- -الأَمِينُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَدارِسِ الهِدايَةِ النَمُوذَجِيَّةِ</ENAMEX> الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الرَزّاق الزُعْبِيّ</ENAMEX> الَّذِي أَلْقَى كَلِمَةً أَشارَ فِي- -ها إِلَى " جُمْلَةٍ مِن النَشاطاتِ الَّتِي تَسْعَى <ENAMEX TYPE="ORG">مَدارِسُ الهداية</ENAMEX> إِلَى تَنْفِيذِ- -ها عَلَى صَعِيدِ التَرْبِيَةِ وَ- -التَعْلِيمِ وَ- -مِن- -ها {ِفْتِتاحُ <ENAMEX TYPE="FAC">مَرْكَزِ الهِدايَةِ التَقْنِيِّ</ENAMEX> لِ- -العامِ المُقْبِلِ وَ- -قِيامُ النادِي الصَيْفِيِّ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">المَرْكَزِ التَرْبَوِيِّ اللُبْنانِيِّ الكَنَدِيِّ</ENAMEX> , وَ- -القِيامُ بِ- -دَوْرَةٍ تَأْهِيلِيَّة لِ- -مُعَلِّمِي الحَلَقاتِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-الثانِيَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-الثالِثَةِ</ENAMEX> عَلَى طُرُقِ التَدْرِيسِ وَ- -أَسالِيبِ التَعْلِيمِ وِفْقَ المَناهِجِ الجَدِيدَةِ .
وَ- -سُلِّمَ التَلامِذَةَ المُبَرِّزِينَ شَهاداتٍ تَقْدِيرِيَّةً وَ- -هَدايا رَمْزِيَّةً .
</DOC>
