<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0376@0376@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">علايلي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-قرطاس</ENAMEX> بَطَلا الدَوْرَةِ المَحَلِّيَّةِ {ِنْطِلاقُ الدَوْرَةِ الدَوْلِيَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">العاشِرَةِ</ENAMEX> لِ- -مِضْرَبِ السَيّاراتِ وَ- -السِياحَةِ
أَحْرَزَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كَرِيم علايلي</ENAMEX> بُطُولَةَ الفَرْدِيِّ لِ- -الرِجالِ فِي الدَوْرَةِ المَحَلِّيَّةِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-النادِي اللُبْنانِيِّ لِ- -السَيّاراتِ وَ- -السِياحَةِ</ENAMEX> الَّتِي {ُخْتُتِمَت <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدَ</ENAMEX> عَلَى مَلاعِبِ النادِي فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الكَسْلِيك</ENAMEX> , إِذ فازَ فِي المُباراَةِ النِهائِيَّةِ عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ فَهْمِي</ENAMEX> 7 - , 5 6 - 2 .
وَ- -أَحْرَزَت <ENAMEX TYPE="PERSON">سَناء قرطاس</ENAMEX> بُطُولَةَ الفَرْدِيِّ لِ- -السَيِّداتِ بِ- -فَوْزِ- -ها عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">ليال صوايا</ENAMEX> 7 - , 6 6 - 2 .
وَ- -كانَ فازَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَوَّلَ مِن أَمْسِ</ENAMEX> فِي نِهائِيِّ الفَرْدِيِّ دُونَ <ENAMEX TYPE="DATE">12 سَنَةً</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">راجي عُثْمان</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">وائِل عَيّاش</ENAMEX> 6 - , 0 6 - , 1 وَ- -فِي نِهائِيِّ الفَرْدِيِّ دُونَ <ENAMEX TYPE="DATE">16 سَنَةً</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">وِسام عَيّاش</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْدرِيه فيليبيدس</ENAMEX> 6 - , 3 6 - , 3 وَ- -فِي نِهائِيِّ الزَوْجِيِّ لِ- -الرِجالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ فَهْمِي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-ماهِر يَحْيَى</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيمُون كتورة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فادي حَدّاد</ENAMEX> 6 - , 4 7 - 5 .
وَ- -ما أَن {ِنْتَهَت الدَوْرَةُ المَحَلِّيَّةُ السَنَوِيَّةُ , حَتَّى {ِنْطَلَقَت الدَوْرَةُ الدَوْلِيَّةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">العاشِرَةُ</ENAMEX> , فَ- -أُقِيمَت <ENAMEX TYPE="CARDINAL">أَرْبَعُ</ENAMEX> مُبارَياتٍ فِي الفَرْدِيِّ لِ- -الرِجالِ أَسْفَرَت عَن الآتِي :
فازَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَمِير مبيوكا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">-LRB- إِفْرِيقِيا الوُسْطَى -RRB-</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">هادِي غانِم</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنان</ENAMEX> -RRB- 6 - , 1 6 - , 0 وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-إِيلِي غصوب</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنان</ENAMEX> -RRB- عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">ايغل كامِيرُون</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">أُوسْتُرالِيا</ENAMEX> -RRB- 6 - . , 1 6 - , 0 وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-تيموثي ايرتس</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">بلاجيكا</ENAMEX> -RRB- عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">ماهِر يَحْيَى</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">لُبْنان</ENAMEX> -RRB- 6 - , 0 6 - , 0 وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-ديمتري لُوران</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> -RRB- عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">إِبْرَهِيم البرتاي</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">المَغْرِب</ENAMEX> -RRB- 6 - , 1 6 - 0 .
وَ- -هُنا بَرْنامَجُ مُبارَياتِ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX> :
- المَلْعَبُ الرَقْمُ : 1 <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةُ 14.30</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">تيموثي ايرتس</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">بِلْجِيكا</ENAMEX> -RRB- - <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيلِي غصوب</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنان</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةُ , 15.30</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كَرِيم العلمي</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">المَغْرِب</ENAMEX> -RRB- - <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ فَهْمِي</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنان</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةُ 16.30</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بهية محتسن</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">المَغْرِب</ENAMEX> -RRB- - <ENAMEX TYPE="PERSON">دافني فان دوزاندي</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">بِلْجِيكا</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةُ 17.30</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فيرجيني رازانو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> -RRB- - <ENAMEX TYPE="PERSON">انابيل رونيون</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> -RRB- .
- المَلْعَبُ الرَقْمُ : 2 <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةُ 14.30</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">وِلْيَم فَرَح</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنان</ENAMEX> -RRB- - <ENAMEX TYPE="PERSON">هادِي غانِم</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنان</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةُ 15.30</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سَمِير مبيوكا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">-LRB- أَفْرِيقِيا الوُسْطَى -RRB-</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">إِبْرَهِيم البرتاي</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">المَغْرِب</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةُ 16.30</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">انطوانيتا باندجيروفا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">بُلْغارِيا</ENAMEX> -RRB- - <ENAMEX TYPE="PERSON">ليال صوايا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنان</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةُ 18.00</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ماهِر يَحْيَى</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنان</ENAMEX> -RRB- - <ENAMEX TYPE="PERSON">تُوماس شيسلينغ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">النَمْسا</ENAMEX> -RRB- .
- المَلْعَبُ الرَقْمُ : 3 <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةُ 15.30</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">غولنارا فاتا ختدينوفا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">رُوسِيا</ENAMEX> -RRB- - <ENAMEX TYPE="PERSON">غبرييلا سَلُّوم</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنان</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةُ 18.00</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سوزانا كوكوخا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">سلُوفاكِيا</ENAMEX> -RRB- - <ENAMEX TYPE="PERSON">سَناء قرطاس</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنان</ENAMEX> -RRB- .
- المَلْعَبُ الرَقْمُ : 4 <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةُ 18.00</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ميكاييلا باستيكوفا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">-LRB- الجُمْهُورِيَّةُ التشِيكِيَّةُ -RRB-</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">ساندرا غويغر</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">النَمْسا</ENAMEX> -RRB- .
- المَلْعَبُ الرَقْمُ : 5 <ENAMEX TYPE="TIME">الساعَةُ 18.00</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُولِيان مينار</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> -RRB- - <ENAMEX TYPE="PERSON">ميكاييل كاتز</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">سُوِيسْرا</ENAMEX> -RRB- .
</DOC>
