<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0314@0314@ann@nw@ar@on">
تَوَقَّعَ تَحَسُّنَ مِيزانِ المَدْفُوعاتِ بَعْدَ فائِضِ <ENAMEX TYPE="DATE">أَيّار</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سَلامَة</ENAMEX> : التَسْنِيد يَشْمَلُ الرِيجِي وَ- -الهاتِفَ وَ- -الكازِينُو
لَم يَخْرُجْ اللِقاءُ الشَهْرِيُّ بَيْنَ حاكِمِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَصْرَفِ لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -أَرْكانِ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ المَصارِفِ</ENAMEX> عَن إِطارِ الأَجْواءِ النَقْدِيَّةِ الَّتِي أَرْخَت بِ- -ظِلِّ- -ها عَلَى البِلادِ مُنْذُ أَكْثَرَ مِن <ENAMEX TYPE="DATE">شَهْرٍ</ENAMEX> .
وَ- -قَد بَدا الحاكِمُ <ENAMEX TYPE="PERSON">رِياض سَلامَة</ENAMEX> مُتَفائِلاً حِيالَ أَكْثَرَ مِن تَدْبِيرٍ {ُعْتُمِدَ أَخِيراً , وَ- -لا سِيَّما لِ- -جِهَةِ تَسْوِيقِ سَنَداتِ الأُورُوبُوندز " الَّتِي شَهِدَت طَلَباً مِن المُشْتَرِينَ لَدَى كُلِّ المَصارِفِ " , أَو لِ- -جِهَةِ مِيزانِ المَدْفُوعاتِ الَّذِي حَقَّقَ فائِضاً فِي <ENAMEX TYPE="DATE">أَيّارَ</ENAMEX> بِ- -مِقْدارِ <ENAMEX TYPE="MONEY">220 مِلْيُونَ دُولارٍ</ENAMEX> , مُتَوَقِّعاً {ِرْتِفاعَ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">حُزَيْرانَ</ENAMEX> .
وَ- -تَوَقَّعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَلامَة</ENAMEX> أَن تَنْعَكِسَ عَمَلِيَّةُ تسنيد بَعْضِ مَداخِيلِ الدَوْلَةِ إِيجاباً عَلَى الأَسْواقِ .
مُعْتَبِراً أَنَّ أَوْلَوِيَّةَ تَحْقِيقِ- -ها تَعُودُ إِلَى العُرُوضِ الَّتِي سَ- -تُقَدَّمُ إِلَى الدَوْلَةِ وَ- -يُحْتَمَلُ أَن تَشْمَلَ أَكْثَرَ مِن نَوْعٍ .
وَ- -تَطَرَّقَ الكَلامُ إِلَى وَضْعِ القِطاعِ المَصْرِفِيِّ , فَ- -أَكَّدَ الحاكِمُ مُجَدَّداً سَلامَتَ- -هُ بَعْدَ مُعالَجَةِ " الحالاتِ الَّتِي كانَت مَوْضِعَ مُتابَعَةٍ " وَ- -ذ`لِكَ فِي إِطارِ خُطَّةِ تَنْقِيَةِ القِطاعِ وَ- -تَعْزِيزِ مَوْقِعِ- -هِ .
عُقِدَ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَصْرَفِ لُبْنانَ</ENAMEX> ظُهْرَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> اللِقاءُ الشَهْرِيُّ بَيْنَ حاكِمِيَّةِ المَصْرَفِ وَ- -وَفْدِ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ المَصارِفِ</ENAMEX> بِ- -رِئاسَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَلامَة</ENAMEX> .
وَ- -قَد حَضَرَ عَن <ENAMEX TYPE="ORG">مَصْرِفِ لُبْنانَ</ENAMEX> نُوّابُ الحاكِمِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ناصِر السَعِيدِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فَهِيم مِعضاد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مَرْوان النصولي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-هاروتيون ساموئيليان</ENAMEX> .
وَ- -عَن <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ المَصارِفِ</ENAMEX> رَئِيسُ الجَمْعِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف طربيه</ENAMEX> , وَ- -نائِبُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَعْد الأَزْهَرِيّ</ENAMEX> , وَ- -الأَعْضاءُ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَدِيم قَصّار</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-سِمْعان باسيل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-تنال صَباح</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جَمال مَنْصُور</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-إِدْمُون صفا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَبْد الرَزّاق عاشُور</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُصْطَفَى رزيان</ENAMEX> , وَ- -الأَمِينُ العامُّ لِ- -الجَمْعِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَكْرَم صادر</ENAMEX> .
وَ- -عَن <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةِ الرَقابَةِ عَلَى المَصارِفِ</ENAMEX> رَئِيسُ اللَجْنَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد علم الدِين</ENAMEX> , وَ- -الأَعْضاءُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَمِين عواد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جِهاد صليبا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فارُوق مَحْفُوظ</ENAMEX> .
وَ- -فِي مَعْرِضِ حَدِيثِ- -هِ عَن التَطَوُّراتِ النَقْدِيَّةِ وَ- -المَصْرَفِيَّةِ , أَشارَ الحاكِمُ إِلَى الأَجْواءِ الإِيجابِيَّةِ الَّتِي سادَت سُوقَ القِطَعِ فِي الأَسابِيعِ الأَخِيرَةِ , وَ- -إِلَى تَدَخُّلِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَصْرَفِ لُبْنانَ</ENAMEX> شارِياً الدُولارَ .
وَ- -أَكَّدَ أَنَّ سُوقَ الـ شَهِدَت طَلَباً مِن المُشْتَرِينَ لَدَى كُلِّ المَصارِفِ .
وَ- -تَوَقَّعَ أَن يَكُونَ لِ- -عَمَلِيَّةِ تسنيد بَعْضِ مَداخِيلِ الدَوْلَةِ " وَقْعٌ إِيجابِيٌّ عَلَى الأَسْواقِ " .
وَ- -رَدّاً عَلَى سُؤالٍ مِن رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ المَصارِفِ</ENAMEX> , قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَلامَة</ENAMEX> : " إِنَّ المَقْصُودَ بِ- -المَداخِيلِ تِلْكَ الَّتِي حَدَّدَ- -ها القانُونُ , أَيْ مَداخِيلُ الرِيجِي وَ- -الخُلَيْوِيّ وَ- -التَخابُرِ الدُوَلِيِّ وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-كازِينُو لُبْنانَ</ENAMEX> .
أَمّا أَوْلَوِيَّةُ تَحْقِيقِ- -ها , فَ- -تَعُودُ إِلَى العُرُوضِ الَّتِي سَ- -تُقَدَّمُ إِلَى الدَوْلَةِ وَ- -الَّتِي قَد تَشْمَلُ أَكْثَرَ مِن نَوْعٍ مِن ه`ذِهِ المَداخِيلِ " .
وَ- -أَعْلَنَ أَنَّ مِيزانَ المَدْفُوعاتِ حَقَّقَ فِي شَهْرِ <ENAMEX TYPE="DATE">أَيّارَ</ENAMEX> فائِضاً بِ- -قِيمَةِ <ENAMEX TYPE="MONEY">220 مِلْيُونَ دُولارٍ</ENAMEX> .
مُتَوَقِّعاً أَن تَكُونَ نَتائِجُ مِيزانِ المَدْفُوعاتِ فِي خِلالِ شَهْرِ <ENAMEX TYPE="DATE">حُزَيْرانَ</ENAMEX> إِيجابِيَّةً أَيْضاً " {ِسْتِناداً إِلَى المُعْطَياتِ المُتَوافِرَةِ حَتَّى تارِيخِ- -هِ لَدَى <ENAMEX TYPE="ORG">مَصْرَفِ لُبْنانَ</ENAMEX> " .
وَ- -بِ- -النِسْبَةِ إِلَى القِطاعِ المَصْرِفِيِّ , قالَ الحاكِمُ أَنَّ ال{ِسْتِقْرارَ فِي القِطاعِ ثابِتٌ " وَ- -تَمَّت مُعالَجَةُ كُلِّ الحالاتِ الَّتِي كانَت مَوْضُوعَ مُتابَعَةٍ , وَ- -ذ`لِكَ فِي إِطارِ تَنْقِيَةِ القِطاعِ المَصْرَفِيِّ وَ- -تَدْعِيمِ- -هِ , وَ- -تَعْزِيزِ مَوْقِعِ- -هِ وَ- -تَأْكِيدِ سَلامَتِ- -هِ " .
وَ- -أَثارَ اللِقاءُ المَوْضُوعَ المُدْرَجِ عَلَى جَدْوَلِ أَعْمالِ- -هِ وَ- -المُتَعَلِّقِ بِ- -أَنْظِمَةِ الرَقابَةِ الداخِلِيَّةِ , حَيْثُ أَشارَ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ المَصارِفِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف طربيه</ENAMEX> إِلَى الجُهْدِ الكَبِيرِ الَّذِي واكَبَ فِي- -هِ القِطاعَ المَصْرَفِيَّ ه`ذا المَوْضُوعُ , إِضافَةً إِلَى الجُهْدِ المُسْتَمِرِّ لِ- -إِفْساحِ المَجالِ أَمامَ المَصارِفِ تَمْهِيداً لِ- -أَقْلَمَةِ أَنْظِمَةِ الرَقابَةِ الداخِلِيَّةِ وَ- -أَنْظِمَتِ- -ها المُشْتَرَكَةِ , وَ- -خُصُوصاً تِلْكَ الَّتِي يَتِمُّ بَلْوَرتُ- -ها مِن جانِبِ الجَمْعِيَّةِ .
وَ- -بِناءً عَلَى ذ`لِكَ , طَلَبَ تَأْجِيلَ مُهْلَةِ تَنْفِيذِ التَعْمِيمِ المُتَعَلِّقِ بِ- -ه`ذا الأَمْرِ <ENAMEX TYPE="DATE">سِتَّةَ أَشْهُرٍ</ENAMEX> إِضافِيَّةٍ , وَ- -تَحْدِيداً مِن تارِيخِ <ENAMEX TYPE="DATE">30 / 6 / 2002</ENAMEX> -LRB- آخِرَ <ENAMEX TYPE="DATE">حُزَيْرانَ</ENAMEX> -RRB- إِلَى <ENAMEX TYPE="DATE">31 / 12 / 2002</ENAMEX> -LRB- أَواخِرَ السَنَةِ -RRB- .
وَ- -قَد وَعَدَ بِ- -بَحْثِ المَوْضُوعِ ضِمْنَ المَجْلِسِ المَرْكَزِيِّ مُبْدِياً تَفَهُّمَ- -هُ لِ- -دَوافِعِ المَصارِفِ فِي ه`ذا ال{ِتِّجاهِ .
أَمّا بِ- -النِسْبَةِ إِلَى مَشْرُوعِ قانُونِ المَصارِفِ الإِسْلامِيَّةِ , فَ- -أَشارَ رَئِيسُ الجَمْعِيَّةِ إِلَى أَنَّ المَشْرُوعَ قَد أُحِيلَ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ المالِ</ENAMEX> عَلَى الجَمْعِيَّةِ لِ- -إِبْداءِ الرَأْيِ فِي- -هِ , وَ- -قَد تَمَّ دَرْسُ- -هُ بِ- -مُشارَكَةِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">{ِثْنَيْ عَشْرَ</ENAMEX> مُحامِياً , مِن- -هُم مُتَخَصِّصُونَ بِ- -المَصارِفِ الإِسْلامِيَّةِ .
وَ- -خَلَصَت الجَمْعِيَّةُ إِلَى {ِقْتِراحِ مَشْرُوعِ القانُونِ المَعْرُوضِ , وَ- -أَبْلَغَت نُسْخَةً عَن- -هُ إِلَى وَزِيرِ المالِ وَ- -أُخْرَى إِلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مَصْرَفِ لُبْنانَ</ENAMEX> .
وَ- -{ِعْتَبَرَ <ENAMEX TYPE="PERSON">طربيه</ENAMEX> أَنَّ ه`ذا النَوْعَ مِن القَوانِينِ يُطَوِّرُ دَوْرَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> كَ- -مَرْكَزٍ مالِيٍّ مُهِمٍّ فِي المِنْطَقَةِ وَ- -يُعَزِّزُ- -هُ .
وَ- -أَشارَ الحاكِمُ إِلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْلِسَ المَرْكَزِيَّ لِ- -مَصْرِفِ لُبْنانَ</ENAMEX> سَ- -يَدْرُسُ المَشْرُوعَ .
</DOC>
