<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0372@0372@ann@nw@ar@on">
مُؤْتَمَرُ الدِراساتِ الدِينِيَّةِ فِي المَعاهِدِ الشِيعِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">قاسِم</ENAMEX> : حَلَّ التَغْرِيبُ مَحَلَّ الأَسْلِحَةِ وَ- -{ِنْتَقَلَت الأَفْكارُ بِ- -تَقْلِيدٍ أَعْمَى <ENAMEX TYPE="PERSON">قاسِم</ENAMEX>
فِي رِعايَةِ الوَكِيلِ الشَرْعِيِّ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-الإِمامِ الخامنئي</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> الأَمِينِ العامِّ لِ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبِ اللّ`هِ "</ENAMEX> السَيِّد <ENAMEX TYPE="PERSON">حَسَن نَصْراللّ`ه</ENAMEX> مُمَثَّلاً بِ- -نائِبِ- -هِ الشَيْخِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَعِيم قاسِم</ENAMEX> , نَظَّمَت <ENAMEX TYPE="ORG">حَوْزَةُ الإِمامِ الصادِق</ENAMEX> مُؤْتَمَرَ- -ها <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> عَن تَطْوِيرِ المَناهِجِ الحَوْزَوِيَّة بِ- -عُنْوانِ " الدِراساتُ الدِينِيَّةُ فِي المَعاهِدِ الشِيعِيَّةِ , مَناهِجُ وَ- -اشكاليات " , فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَجْمَعِ فاطِمَة الزَهْراء</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> .
بَدَأَ المُؤْتَمَرُ بِ- -تِلاوَةٍ قُرْآنِيَّةٍ ثُمَّ أَلْقَى رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">هَيْئَةِ عُلَماءِ جَبَلِ لُبْنانَ</ENAMEX> الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَفِيف النابُلْسِيّ</ENAMEX> كَلِمَةً شَكَرَ فِي- -ها لِ- -الحَوْزاتِ تارِيخَ- -ها <ENAMEX TYPE="LOC">المُشْرِقَ</ENAMEX> وَ- -جِهادَ- -ها المُسْتَمِرَّ .
وَ- -قالَ : " لَيْسَ فِي الإِمْكانِ الوُقُوفُ طَوِيلاً عِنْدَ المَناهِجِ الَّتِي كانَت مُتَّبَعَةً آنَذاك وَ- -الَّتِي صَنَعَت مِن الفِكْرِ التَشْرِيعِيِّ مَعارِفَ وَ- -رُؤىً جَعَلَت المَعاهِدَ الدِينِيَّةَ وَ- -رِجالاتِ- -ها يَقِفُونَ مَوْقِفَ التَحَدِّي الكَبِيرِ أَمامَ أَمْواجِ الفَسادِ وَ- -التَخَلُّفِ الفِكْرِيِّ , وَ- -مِن الجَدِيرِ ذِكْرُ- -هُ أَنَّ- -ها لَم تَكُنْ لِ- -تَخْرُجَ عَن السِياقِ الطَبِيعِيِّ لِ- -مُجْمَلِ العُلُومِ وَ- -المَعارِفِ وَ- -التَقْنِيّاتِ المَعْهُودَةِ آنَذاك , وَ- -مَعَ كُلِّ ه`ذا التَطَوُّرِ المَعْرِفِيِّ وَ- -التَقْنِيِّ الَّذِي نَسَجَ عَصْرَ ه`ؤُلاءِ العُظَماءِ لَم تَحْفِلْ مَناهِجُ- -نا الحالِيَّةُ بِ- -أَيِّ تَطَوُّرٍ يُذْكَرُ " .
ثُمَّ تَحَدَّثَ الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">قاسِم</ENAMEX> عَن عالَمِ الدِينِ بَيْنَ الدِينِيِّ وَ- -السِياسِيِّ , وَ- -قالَ : " مَعَ تَراجُعِ الحُضُورِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيِّ</ENAMEX> بِ- -سَبَبِ السَيْطَرَةِ الاِسْتِكْبارِيَّة , وَ- -مَعَ سُقُوطِ الدَوْلَةِ العُثْمانِيَّةِ كَ- -آخِرِ مَعْقِلٍ مِن مَعاقِلِ الحُكْمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيِّ</ENAMEX> , بِ- -صَرْفِ النَظَرِ عَن النَظْرَةِ التَفْصِيلِيَّةِ إِلَي- -هِ , سادَ جَوٌّ مِن الإِحْباطِ وَ- -التَراجُعِ , وَ- -حَلَّ التَغْرِيبُ مَحَلَّ الأَسْلَمَةِ , وَ- -{ِنْتَقَلَت الأَفْكارُ الغَرْبِيَّةُ إِلَى بُلْدانِ- -نا بِ- -تَقْلِيدٍ أَعْمَى يَفْتَقِرُ إِلَى أَدْنَى خُطُواتِ المُقارَنَةِ المَوْضُوعِيَّةِ بَيْنَ ساحَتَيْنِ مُخْتَلِفَتَيْنِ وَ- -رِسالَتَيْنِ سَماوِيَّتَيْنِ متمايزتين الواحِدَةُ عَن الأُخْرَى .
وَ- -ه`ذا ما طَرَحَ التَمْيِيزَ بَيْنَ ما هُوَ دِينِيٌّ وَ- -ما هُوَ سِياسِيٌّ وَ- -{ِرْتَفَعَت أَصْواتٌ تَتَحَدَّثُ عَن إِبْعادِ الدِينِ عَن السِياسَةِ , وَ- -تَرْكِ السِياسَةِ لِ- -أَصْحابِ- -ها " .
وَ- -تَحَدَّثَ كُلٌّ مِن الشَيْخِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد جَعْفَر المهاجر</ENAMEX> عَن " الحَوْزَةِ العِلْمِيَّةِ نَظْرَةٌ فِي واقِعِ- -ها وَ- -رُؤْيَةً مُسْتَقْبَلِيَّةً " , وَ- -الدُكْتُور <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحْسِن صالِح</ENAMEX> عَن طَرائِقِ التَدْرِيسِ فِي المَنْهَجِ الحَوْزَوِيّ وَ- -الشَيْخُ الدُكْتُور <ENAMEX TYPE="PERSON">خنجر حمية</ENAMEX> عَن أَثَرِ الفِكْرِ الفَلْسَفِيِّ فِي عَمَلِيَّةِ ال{ِسْتِنْباطِ وَ- -السَيِّدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد الغروي</ENAMEX> عَن الكُتُبِ الحَوْزَوِيَّة وَ- -تَجْرِبَةِ البَدائِلِ وَ- -الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">شَفِيق جرادي</ENAMEX> عَن التَخَصُّصِ فِي الدِراساتِ الحَوْزَوِيَّة وَ- -الدُكْتُور <ENAMEX TYPE="PERSON">سُعُود المَوْلَى</ENAMEX> عَن نَظْرَةِ الآخَرِ إِلَى الحَوْزَةِ العِلْمِيَّةِ وَ- -عُلَماءِ الدِينِ وَ- -الدُكْتُور <ENAMEX TYPE="PERSON">حَسَن جابِر</ENAMEX> عَن المَقاصِدِ الكُلِّيَّةِ لِ- <ENAMEX TYPE="LAW">-الشَرِيعَةِ الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> .
ثُمَّ تَحَدَّثَ الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَمِين ترمس</ENAMEX> عَن التَوَجُّهِ الأَخْلاقِيِّ وَ- -الوَعْيِ القُرْآنِيِّ داخِلَ الحَوْزاتِ الدِينِيَّةِ وَ- -السَيِّدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه فَضْل اللّ`ه</ENAMEX> عَن رُؤْيَةِ التَنْسِيقِ بَيْنَ الحَوْزاتِ الدِينِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , وَ- -أَخِيراً السَيِّدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَسَن خَلِيفَة</ENAMEX> عَن طاقَةِ النَصِّ بَيْنَ الظُهُورِ وَ- -الظاهِرَةِ وَ- -{ِحْتِمالاتِ المُنْتِجِ الفِقْهِيِّ .
وَ- -فِي اليَوْمِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> , واصَلَ المُؤْتَمَرُ أَعْمالَ- -هُ وَ- -عُقِدَت جَلْسَتانِ تَرَأَّسَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> العَلّامَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">النابُلْسِيّ</ENAMEX> وَ- -حاضَرَ فِي- -ها السَيِّدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد الفروي</ENAMEX> عَن الكُتُبِ الحَوْزِيَّةِ وَ- -تَجْرِبَةِ البَدائِلِ .
وَ- -أَلْقَى السَيِّدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه فَضْل اللّ`ه</ENAMEX> مُدِيرُ حَوْزَةِ الثِقَلَيْنِ بَحْثاً بِ- -عُنْوانِ " رِوايَةٌ فِي تَنْسِيقِ الحَوْزاتِ وَ- -فِي المَنْهَجِ العِلْمِيِّ " .
وَ- -تَرَأَّسَ الجَلْسَةَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةَ</ENAMEX> مَسْؤُولُ مِنْطَقَةِ الجَنُوبِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبِ اللّ`هِ "</ENAMEX> الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيل قاوُوق</ENAMEX> وَ- -تَحَدَّثَ فِي- -ها الدُكْتُور <ENAMEX TYPE="PERSON">حَسَن جابِر</ENAMEX> عَن المَقاصِدِ الكُلِّيَّةِ لِ- <ENAMEX TYPE="LAW">-الشَرِيعَةِ الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> تَلا- -هُ الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَمِين ترمس</ENAMEX> مُتَحَدِّثاً عَن التَوَجُّهِ الأَخْلاقِيِّ وَ- -الوَعْيِ القُرْآنِيِّ داخِلَ الحَوْزاتِ الدِينِيَّةِ , ثُمَّ الباحِثُ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">حُسَيْن خَلِيفَة</ENAMEX> عَن طاقَةِ النَصِّ بَيْنَ الظُهُورِ وَ- -الظاهِرَةِ وَ- -{ِحْتِمالاتِ المُنْتِجِ الفِقْهِيِّ .
</DOC>
