<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0339@0339@ann@nw@ar@on">
" الخُرافَةُ البرُوتُوكُولِيَّةُ " الَّتِي حاوَلَت أَن تَجْعَلَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> رَئِيساً حَقّاً لِ- -القِمَّةِ العَرَبِيَّةِ -LRB- وَ- -ما أَدْرا- -كَ كَم صارَت ه`ذِهِ " القِمَّةُ " هاوِيَةً ! -RRB- لَم تُعَمِّرْ طَوِيلاً . . . طويت <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> , أَو <ENAMEX TYPE="DATE">أَوَّلَ مِن أَمْسِ</ENAMEX> , عِنْدَ- -ما لَم يُفْلِحْ وَزِيرُ خارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , بِ- -صِفَتِ- -هِ " رَئِيساً " لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لَجْنَةِ المُتابَعَةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> , فِي الحُؤُولِ دُونَ تَجاوُزِ وُزَراءِ خارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="GPE">مِصْرَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الأُرْدُنِّ</ENAMEX> تَحَفُّظاتِ- -هِ -LRB- وَ- -تَحَفُّظاتِ " شَرِيكِ- -نا " فِي " وَحْدَةِ المَسارِ " , وَزِيرِ خارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> -RRB- فَ- -تَوَجَّهُوا - " ثُلاثِيّاً " وَ- -لَو غَيْرَ مَرَحٍ ! - إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُويُورْك</ENAMEX> لِ- -لِقاءِ " الرُباعِيِّ " -LRB- <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الرُوسِيِّ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الأُمَمِ المُتَّحِدِيّ</ENAMEX> -RRB- وَ- -المُباحَثَةِ فِي " الرُؤْيَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> " لِ- -مُسْتَقْبَلِ <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> وَ- -{ِحْتِمالاتِ عَقْدِ مُؤْتَمَرٍ دُوَلِيٍّ يَحُدُّ مِن أُحادِيَّةِ <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> وَ- -{ِنْفِرادِ- -ها -LRB- وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْرائِيلُ</ENAMEX> , طَبْعاً ! -RRB- فِي مُعالَجَةِ الأَزْمَةِ , بَل الأَزَماتِ الَّتِي تَعْصِفُ بِ- -المِنْطَقَةِ .
فِي يَوْمِ الباسْتِيل <ENAMEX TYPE="DATE">14 تَمُّوز</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="EVENT">العِيدُ الوَطَنِيُّ الفَرَنْسِيُّ</ENAMEX> , تَعَرَّضَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جاك شِيراك</ENAMEX> لِ- -مُحاوَلَةِ {ِغْتِيالٍ عَلَى يَدِ شابٍّ وُصِفَ بِ- -أَنَّ- -هُ مُضْطَرِبٌ نَفْسِيّاً يَنْتَمِي إِلَى مَجْمُوعَةٍ مِن النازِيِّينَ الجُدُدِ أَطْلَقَ رَصاصَةً واحِدَةً مِن بُنْدُقِيَّةٍ فِي {ِتِّجاهِ الرَئِيسِ فِيما كانَ يَتَفَقَّدُ الوَحَداتِ الَّتِي شارَكَت فِي العَرْضِ العَسْكَرِيِّ التَقْلِيدِيِّ فِي جادة <ENAMEX TYPE="LOC">الشانزيليزيه</ENAMEX> .
وَ- -أَقَرَّ الشابُّ الَّذِي تَغَلَّبَ عَلَي- -هِ مُتَفَرِّجُونَ وَ- -رِجالُ الشُرْطَةِ بَعْدَ أَطْلاقِ- -هِ الرَصاصَةَ , أَنَّ- -هُ كانَ يَنْوِي فِعْلاً قَتْلَ الرَئِيسِ ثُمَّ ال{ِنْتِحارَ .
وَ- -وَصَفَت الشُرْطَةُ مُنَفِّذَ المُحاوَلَةِ الَّذِي يُدْعَى <ENAMEX TYPE="PERSON">مكسيم برونري</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 25 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> بِ- -أَنَّ- -هُ مِن أَصْحابِ السَوابِقِ وَ- -أَنَّ- -هُ مُضْطَرِبٌ نَفْسِيّاً " مِن اليَمِينِ المُتَطَرِّفِ " .
وَ- -قالَت أَنَّ- -هُ كانَ أَطْلَقَ رَصاصَةً واحِدَةً مِن بُنْدُقِيَّةٍ مِن عِيارِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">22 ملم</ENAMEX> قَبْلَ القَبْضِ عَلَي- -هِ .
هَل بَدَأَ تَمْيِيعُ قَضِيَّةِ تَسْلِيمِ المُتَّهَمِ بِ- -قَتْلِ الجُنُودِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">الثَلاثَةِ</ENAMEX> فِي صَيْدا لَيْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسِ الماضِي</ENAMEX> , أَم أَنَّ مُحاوَلاتِ التَمْيِيعِ سَ- -تُواجَهُ ه`ذِهِ المَرَّةَ بِ- -حَزْمٍ {ِسْتِثْنائِيٍّ لَن يَسْمَحَ بِ- -إِمْرارِ ه`ذِهِ الجَرِيمَةِ الجَدِيدَةِ مِن دُونِ {ِقْتِصاصٍ مِن الجِهاتِ الضالِعَةِ فِي- -ها ?
ه`ذِهِ التَساؤُلاتُ سَرَت عَلَى نِطاقٍ واسِعٍ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> وَ- -بَدَت طَبِيعِيَّةً إِزاءَ مُرُورِ
اليَوْمِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الرابِعِ</ENAMEX> بَعْدَ الحادِثِ مِن دُونِ تَسْلِيمِ المُتَّهَمِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بَدِيع وَلِيد حماده</ENAMEX> المُلَقَّبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">" أَبُو عُبَيْدَة "</ENAMEX> إِلَى الجَيْشِ .
وَ- -لَعَلَّ ما أَثارَ الخَشْيَةَ مِن التَمْيِيعِ الصُورَةُ الضَبابِيَّةُ الَّتِي طَبَعَت المَواقِفَ المُخْتَلِفَةَ لِ- -القُوَى <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> مِن جِهَةٍ , وَ- -عَدَمَ حُصُولِ أَيِّ تَطَوُّرٍ عَمَلِيٍّ يُثْبِتُ أَنَّ ثَمَّةَ {ِتِّجاهاً لِ- -تَرْجَمَةِ التَعَهُّداتِ بِ- -تَسْلِيمِ القاتِلِ مِن جِهَةٍ أُخْرَى .
أَعْلَنَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد ماهِر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَنَّ الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> سَ- -يَسْتَقْبِلُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> وُزَراءَ خارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="GPE">المَمْلَكَةِ العَرَبِيَّةِ السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الأُرْدُنِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مِصْرَ</ENAMEX> بَعْدَ أَن يَلْتَقِيَ الوُزَراءُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">الثَلاثَةُ</ENAMEX> أَعْضاءَ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ الرُباعِيَّةِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="LOC">-الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> المُقَرَّرِ غَداً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُويُورْك</ENAMEX> .
وَ- -وافَقَ رَئِيسُ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">آرِيِيل شارُون</ENAMEX> عَلَى أَن يُجْرِيَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> لِقاءاتٍ جَدِيدَةً مَعَ مَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ قَبْلَ سَفَرِ- -هِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُويُورْك</ENAMEX> : " إِنَّ الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> سَ- -يَعْرِضُ آخِرَ تَطَوُّراتِ الوَضْعِ مَعَ الوُزَراءِ العَرَبِ , خُصُوصاً أَنَّ الهَدَفَ الَّذِي نَرْمِي إِلَي- -هِ هُوَ وَضْعُ حَدٍّ لِ- -المَوْقِفِ المُتَدَهْوِرِ وَ- -تَحْقِيقُ ال{ِنْسِحابِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> وَ- -مُساعَدَةُ التَطَوُّرِ السِياسِيِّ لِ- -إِقامَةِ الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> " .
وَزَّعَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">القَصْرُ المَلَكِيُّ المَغْرِبِيُّ</ENAMEX> ه`ذِهِ الصُورَةَ لِ- -المَلِكِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">السادِسِ</ENAMEX> وَ- -عَرُوسِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَلْمَى البناني</ENAMEX> البالِغَةِ مِن العُمْرِ <ENAMEX TYPE="DATE">24 سَنَةً</ENAMEX> وَ- -المُتَخَصِّصَةِ فِي عُلُومِ الكُومْبِيُوتِر , {ِلْتُقِطَت لَ- -هُما خِلالَ ال{ِحْتِفالاتِ بِ- -زَواجِ- -هِما فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الرِباطِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ</ENAMEX> .
وَ- -هِيَ المَرَّةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> فِي المَمْلَكَةِ تُنْشَرُ صُورَةٌ لِ- -المَلِكِ وَ- -زَوْجَتِ- -هِ .
{ِخْتَتَمَ ضُبّاطٌ <ENAMEX TYPE="NORP">عِراقِيُّونَ</ENAMEX> سابِقُونَ وَ- -مُمَثِّلُونَ لِ " <ENAMEX TYPE="ORG">المُؤْتَمَرِ الوَطَنِيِّ العِراقِيِّ</ENAMEX> " المُعارِضِ {ِجْتِماعاً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> وَ- -{ِخْتارُوا " مَجْلِساً عَسْكَرِيّاً " لِ- -تَمْثِيلِ- -هِم فِي مُحاوَلاتِ إِطاحَةِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام حُسَيْن</ENAMEX> وَ- -العَمَلِ عَلَى إِحْداثِ تَحَوُّلٍ نَحْوَ الحُكْمِ المَدَنِيِّ وَ- -دَعَوْا <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشَ العِراقِيَّ</ENAMEX> لِ- -ال{ِنْضِمامِ إِلَى جُهُودِ- -هِم .
وَ- -صَرَّحَ اللِواءُ <ENAMEX TYPE="PERSON">توفيق الياسري</ENAMEX> الَّذِي {ُنْتُخِبَ ناطِقاً بِ- -{ِسْمِ ه`ذا المَجْلِسِ فِي مُؤْتَمَرٍ صَحافِيٍّ أَنَّ " المُهِمَّةَ الأَساسِيَّةَ
لِ- -ه`ذا المَجْلِسِ العَسْكَرِيِّ هِيَ قِيادَةُ الجَهْدِ العَسْكَرِيِّ فِي عَمَلِيَّةِ التَغْيِيرِ " لِ- -النِظامِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّ</ENAMEX> .
وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-الياسري</ENAMEX> أَحَدُ ضُبّاطِ البَحْرِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّةِ</ENAMEX> , أُصِيبَ فِي {ِنْتِفاضَةٍ فِي جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1991</ENAMEX> ضِدَّ القِيادَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -نَجَحَ فِي الفِرارِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -هُوَ يَعِيشُ الآنَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> وَ- -يُعْتَبَرُ حَلِيفاً لِ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">" المُؤْتَمَرِ الوَطَنِيِّ العِراقِيِّ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد شَلَبِيّ</ENAMEX> الَّذِي أَيَّدَ ال{ِجْتِماعَ الَّذِي {ِسْتَمَرَّ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثَةَ أَيّامٍ</ENAMEX> وَ- -شارَكَ فِي- -هِ نَحْوَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">70</ENAMEX> ضابِطاً .
<ENAMEX TYPE="GPE">الجَزائِرُ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> - أَوْرَدَت وِكالَةُ الأَنْباءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الجَزائِرِيَّةُ</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="ORG">واج</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">سِتَّةَ</ENAMEX> أَشْخاصٍ مِن عائِلَةٍ واحِدَةٍ قُتِلُوا عَلَى أَيْدِي مَن يُشْتَبَهُ فِي أَنَّ- -هُم <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْلامِيُّونَ</ENAMEX> مُتَشَدِّدُونَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الجَزائِرِ</ENAMEX> .
وَ- -نَقَلَت عَن مَصادِرَ أَمْنِيَّةٍ أَنَّ ه`ذِهِ العَمَلِيَّةَ الَّتِي نَفَّذَت- -ها " جَماعَةٌ إِرْهابِيَّةٌ " حَصَلَت مَساءَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتِ</ENAMEX> فِي ضاحِيَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">مليانة</ENAMEX> فِي مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">عَيْن الدِفْلَى</ENAMEX> عَلَى مَسافَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">120 كِيلُومِتراً</ENAMEX> جَنُوبَ غَرْبِ العاصِمَةِ .
</DOC>
