<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0391@0391@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">القاهِرَةُ</ENAMEX> {ِسْتَقْطَبَت المَعْنِيِّينَ بِ- -مُحادَثاتِ <ENAMEX TYPE="GPE">ماشاكُوس</ENAMEX> المَبْعُوثِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">السُودانِ</ENAMEX> : العَلاقاتُ الطَبِيعِيَّةُ رَهْنٌ بِ- -السَلامِ
{ِسْتَقْطَبَت <ENAMEX TYPE="ORG">مِصْرُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> الجِهاتِ المَعْنِيَّةَ بِ- -عَمَلِيَّةِ السَلامِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">السُودانِ</ENAMEX> غَداَةَ مُباشَرَةِ الجَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةِ</ENAMEX> مِن المُحادَثاتِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةِ السُودانِيَّةِ</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="ORG">" الحَرَكَةِ الشَعْبِيَّةِ لِ- -تَحْرِيرِ السُودانِ "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كِينِيا</ENAMEX> الَّتِي وَقَّعا فِي- -ها برُوتُوكُولَ <ENAMEX TYPE="LAW">{ِتِّفاقِ ماشاكُوس</ENAMEX> الَّذِي يَمْنَحُ الجَنُوبَ حُكْماً ذاتِيّا مُدَّتُ- -هُ <ENAMEX TYPE="DATE">سِتُّ سَنَواتٍ</ENAMEX> يَلِي- -ها {ِسْتِفْتاءٌ عَلَى تَقْرِيرِ المَصِيرِ , الأَمْرُ الَّذِي أَثارَ مَخاوِفَ <ENAMEX TYPE="ORG">القاهِرَةِ</ENAMEX> مِن {ِحْتِمالِ {ِنْفِصالِ جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">السُودانِ</ENAMEX> عَن أَكْبَرِ بَلَدٍ أَفْرِيقِيٍّ .
وَ- -وَصَلَ المَبْعُوثُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> الخاصُّ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">السُودانِ</ENAMEX> السِناتُورُ السابِقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُون دانْفُورث</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> آتِياً مِن <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> فِي مُهِمَّةٍ تَسْتَمِرُّ <ENAMEX TYPE="DATE">بِضْعَةَ أَيّامٍ</ENAMEX> يُجْرِي خِلالَ- -ها مُحادَثاتٍ مَعَ عَدَدٍ مِن المَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيِّينَ</ENAMEX> فِي شَأْنِ تَطَوُّراتِ الأَوْضاعِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">السُودانِ</ENAMEX> .
وَ- -بَعْدَ {ِجْتِماعِ- -هِ مَعَ الأَمِينِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-جامِعَةِ الدُوَلِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَمْرو مُوسَى</ENAMEX> , صَرَّحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">دانْفُورث</ENAMEX> أَنَّ السَلامَ سَ- -يُساهِمُ فِي التَقارُبِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">الخَرْطُومِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-واشِنْطُن</ENAMEX> .
وَ- -سُئِلَ هَل يُؤَدِّي ه`ذا السَلامُ إِلَى رَفْعِ العُقُوباتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="ORG">السُودانِ</ENAMEX> , فَ- -أَجابَ : " سَ- -يَكُونُ هُناكَ بِ- -التَأْكِيدِ تَقَدُّمٌ مِن أَجْلِ تَغْيِيرٍ كَبِيرٍ فِي العَلاقاتِ بَيْنَ البَلَدَيْنِ " .
وَ- -أَضافَ أَنَّ " مَوْقِفَ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> هُوَ أَنَّ عَلاقاتٍ طَبِيعِيَّةً -LRB- مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">السُودانِ</ENAMEX> -RRB- تَتَوَقَّفُ عَلَى السَلامِ وَ- -عَلَى التَعاوُنِ فِي مَجالِ مُحارَبَةِ الإِرْهابِ وَ- -حُرِّيَّةِ حَرَكَةِ -LRB- المُنَظَّماتِ -RRB- الإِنْسانِيَّةِ فِي مَناطِقِ المَعارِكِ " .
وَ- -كانَ مَصْدَرٌ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ المِصْرِيَّةِ</ENAMEX> أَفادَ أَنَّ المَبْعُوثَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّ</ENAMEX> سَ- -يَلْتَقِي , إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى</ENAMEX> , كُلّاً مِن وَزِيرِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد ماهِر</ENAMEX> وَ- -الوَكِيلِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ</ENAMEX> مُدِيرِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَكْتَبِ الرَئِيسِ المِصْرِيِّ لِ- -الشُؤُونِ السِياسِيَّةِ</ENAMEX> الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أُسامَة الباز</ENAMEX> لِ- -البَحْثِ فِي " آخَرِ تَطَوُّراتِ الأَوْضاعِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">السُودانِ</ENAMEX> فِي ضَوْءِ <ENAMEX TYPE="LAW">{ِتِّفاقِ ماشاكُوس</ENAMEX> بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">الخَرْطُومِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الحَرَكَةِ الشَعْبِيَّةِ لِ- -تَحْرِيرِ السُودانِ</ENAMEX> " .
كَ- -ذ`لِكَ يَجْتَمِعُ مَعَ عَدَدٍ مِن الشَخْصِيّاتِ السِياسِيَّةِ مِن جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">السُودانِ</ENAMEX> وَ- -يُشارِكُ فِي قُدّاسٍ يُقامُ فِي إِحْدَى كَنائِسِ مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">الزَمالِك</ENAMEX> فِي حُضُورِ جَنُوبِيِّينَ .
وَ- -أَوْكَلَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">دانْفُورث</ENAMEX> مَطْلَعَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَيْلُولَ الماضِي</ENAMEX> مُهِمَّةَ إِعادَةِ السَلامِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">السُودانِ</ENAMEX> حَيْثُ يُقاتِلُ " <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشُ الشَعْبِيُّ لِ- -تَحْرِيرِ السُودان</ENAMEX> " بِ- -قِيادَةِ العَقِيدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُون قَرَنْق</ENAMEX> مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">1983</ENAMEX> مِن أَجْلِ الحُصُولِ عَلَى حَقِّ تَقْرِيرِ المَصِيرِ فِي جَنُوبِ البِلادِ ذِي الغالِبِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">المَسِيحِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP" S_OFF="1">-الارواحية</ENAMEX> .
وَ- -تَجْرِي مُحادَثاتُ السَلامِ ه`ذِهِ فِي رِعايَةِ الهَيْئَةِ الحُكُومِيَّةِ لِ- -التَنْمِيَةِ وَ- -مُكافَحَةِ الجَفافِ وَ- -التَصَحُّرِ فِي شَرْقِ <ENAMEX TYPE="LOC">إِفْرِيقِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-القَرْنِ الأَفْرِيقِيِّ</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="ORG">إِيغاد</ENAMEX> " وَ- -بِ- -وِساطَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-برِيطانِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-نَرُوج</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِيطالِيا</ENAMEX> .
إِلَى ذ`لِكَ , شَدَّدَ وَزِيرُ الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُودانِيُّ</ENAMEX> لِ- -الشُؤُونِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">شول دِينْق</ENAMEX> عَلَى أَهَمِّيَّةِ الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيِّ</ENAMEX> فِي تَحْقِيقِ السَلامِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">السُودانِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ أَنَّ الحُكُومَةَ كانَت سَبّاقَةٌ فِي دَعْوَةِ مِصْرَ بِ- -صُورَةٍ مُسْتَمِرَّةٍ لِ- -المُشارَكَةِ فِي جُهُودِ السَلامِ ه`ذِهِ , كَما أَعْلَنَت قُبُولَ- -ها وَ- -تَأْيِيدَ- -ها المُبادَرَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيَّةَ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">اللِيبِيَّةَ</ENAMEX> المُشْتَرِكَةَ قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَتَيْنِ</ENAMEX> .
وَ- -أَضافَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةَ السُودانِيَّةَ</ENAMEX> لا تَرْفُضُ أَيَّ مُساعَدَةٍ إِيجابِيَّةٍ لِ- -التَوَصُّلِ إِلَى حَلٍّ عادِلٍ خِلالَ جَوْلَةِ المُفاوَضاتِ الحالِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">ماشاكُوس</ENAMEX> قُرْبَ <ENAMEX TYPE="GPE">نَيْرُوبِي</ENAMEX> .
وَ- -رَحَّبَ أَيْضاً بِ- -تَعْيِينِ <ENAMEX TYPE="GPE">أُوتاوا</ENAMEX> السِناتُور <ENAMEX TYPE="PERSON">موبينا جافر</ENAMEX> مَبْعُوثَةً <ENAMEX TYPE="NORP">كَنَدِيَّةً</ENAMEX> خاصَّةً إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">السُودانِ</ENAMEX> .
وَ- -كانَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيُّ</ENAMEX> {ِلْتَقَى <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> السَفِيرَ <ENAMEX TYPE="NORP">السُودانِيَّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد عَبْد الحَلِيم</ENAMEX> الَّذِي أَوْضَحَ أَنَّ- -هُ قَدَّمَ إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">ماهِر</ENAMEX> " بَعْضَ الأَفْكارِ الَّتِي تَصُبُّ " فِي الجُهُودِ المَبْذُولَةِ لِ- -التَوَصُّلِ إِلَى حَلٍّ فِي إِطارِ وَحْدَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">السُودانِ</ENAMEX> .
وَ- -أَكَّدَ أَنَّ- -هُما تَطَرَّقا إِلَى المُحادَثاتِ الَّتِي سَ- -يُجْرِي- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">ماهِر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">دانْفُورث</ENAMEX> , وَ- -الَّتِي أَجْرا- -ها مَعَ المَبْعُوثِ <ENAMEX TYPE="NORP">البِرِيطانِيِّ</ENAMEX> الخاصِّ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">السُودانِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">آلَن غُولْتِي</ENAMEX> .
وَ- -نَقَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">مَجَلَّةُ " المُصَوِّر "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيَّةُ</ENAMEX> فِي عَدَدِ- -ها الَّذِي يَصْدُرُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> , عَن قَرَنْق أَنَّ- -هُ يَأْمَلُ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">القاهِرَةِ</ENAMEX> أَن تَعْمَلَ عَلَى جَعْلِ الفَتْرَةِ ال{ِنْتِقالِيَّةِ الَّتِي حَدَّدَ- -ها <ENAMEX TYPE="LAW">{ِتِّفاقُ ماشاكُوس</ENAMEX> الَّذِي وُقِّعَ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">20 تَمُّوزَ الماضِي</ENAMEX> لِ- -وَضْعِ حَدٍّ لِ <ENAMEX TYPE="DATE">19 سُنَّةً</ENAMEX> مِن الحَرْبِ الأَهْلِيَّةِ , فَتْرَةِ {ِنْتِقالٍ إِلَى الوَحْدَةِ لا فَتْرَةَ سَعْيٍ إِلَى ال{ِنْفِصالِ .
وَ- -قالَ : " إِنَّ لَدَي- -نا أَهْدافاً مُشْتَرَكَةً مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">مِصْرَ</ENAMEX> فِي ما يَتَعَلَّقُ بِ- -الوَحْدَةِ . . . وَ- -أَنا أُناشِدُ <ENAMEX TYPE="ORG">مِصْرَ</ENAMEX> أَن تَفْعَلَ ما فِي وُسْعِ- -ها لِ- -كَي نَضْمَنَ وَحْدَةَ <ENAMEX TYPE="ORG">السُودانِ</ENAMEX> فِي ه`ذا ال{ِتِّفاقِ " .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الخَرْطُومِ</ENAMEX> , أَعْلَنَ الأَمِينُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-حِزْبِ المُؤْتَمَرِ الوَطَنِيِّ</ENAMEX> الحاكِمِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">السُودانِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">إِبْرَهِيم أَحْمَد عُمَر</ENAMEX> أَنَّ الحِزْبَ قَرَّرَ تَغْيِيرَ شِعارِ- -هِ مُعْتَمِداً " السَلامَ وَ- -الوَحْدَةَ وَ- -التَنْمِيَةَ " , بَدَلاً مِن " الجِهادِ وَ- -النَصْرِ وَ- -الشَهادَةِ " .
وَ- -نَفَى أَن يَكُونَ الشِعارُ السابِقُ قَد {ُسْتُخْدِمَ لِ- -تَعْبِئَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">المُسْلِمِينَ</ENAMEX> فِي الشَمالِ ضِدَّ <ENAMEX TYPE="NORP">المَسِيحِيِّينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP" S_OFF="2">-الارواحيين</ENAMEX> فِي الجَنُوبِ , مُشِيراً إِلَى أَنَّ الشِعارَ الجَدِيدَ يَنْطَبِقُ أَكْثَرَ عَلَى المَرْحَلَةِ السِياسِيَّةِ الجَدِيدَةِ الَّتِي سَمّا- -ها " رَبِيعَ السَلامِ " .
وَ- -{ِتَّهَمَ <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبُ ال{ِتِّحادِيُّ الدِيمُوقراطِيُّ السُودانِيُّ</ENAMEX> بِ- -زَعامَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد عُثْمان المِيرْغَنِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةَ السُودانِيَّةَ</ENAMEX> وَ- -الحِزْبَ الحاكِمَ بِ- -العَمَلِ عَلَى إِضْعافِ الأَحْزابِ المُعارِضَةِ وَ- -تَفْتِيتِ- -ها , ل`كِنَّ- -هُ {ِعْتَبَرَ <ENAMEX TYPE="LAW">{ِتِّفاقَ ماشاكُوس</ENAMEX> خَطْوَةً فِي ال{ِتِّجاهِ الصَحِيحِ .
وَ- -جاءَ فِي بَيانٍ وَقَّعَ- -هُ الأَمِينُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الحِزْبِ ال{ِتِّحادِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سَيِّد أَحْمَد الحُسَيْن</ENAMEX> أَنَّ " سِياساتِ النِظامِ وَ- -الحِزْبِ مَعْرُوفَةٌ بِ- -فِقْدانِ- -ها الصِدْقِيَّةَ وَ- -تَآمُرِ- -ها الهادِفِ إِلَى تَفْتِيتِ وَحْدَةِ الأَحْزابِ السِياسِيَّةِ " .
وَ- -يَأْتِي ه`ذا المَوْقِفُ بَعْدَ بَيانٍ صادِرٍ عَن <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبِ المُؤْتَمَرِ الوَطَنِيِّ</ENAMEX> يُؤَكِّدُ {ِنْضِمامَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد سر الختم المِيرْغَنِيّ</ENAMEX> , {ِبْنِ عَمِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد المِيرْغَنِيّ</ENAMEX> , إِلَى صُفُوفِ- -هِ .
-LRB- وَ ص ف , أَ ش أَ , أَ ب -RRB-
</DOC>
