<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0352@0352@ann@nw@ar@on">
تَدْشِينُ المُسْتَشْفَى الحُكُومِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">اهدن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْجِيه</ENAMEX> : قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">4 سَنَواتٍ</ENAMEX> قُلنا جاءَ الخَيْرُ مَعَ العَهْدِ . . . وَ- -ل`كِن
{ِنْتَقَدَ وَزِيرُ الصِحَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُلَيْمان فرَنْجِيه</ENAMEX> " عَدَمَ تَجاوُبِ العَهْدِ حِيالَ مَشارِيعِ مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">زغرتا</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">اهدن</ENAMEX> " واصِفاً إِيّا- -هُ بِ- -أَنَّ- -هُ " العَهْدُ الَّذِي قُلنا جاءَ وَ- -جاءَ مَعَ- -هُ الخَيْرُ -LRB- . . . -RRB- وَ- -ما راح نكفّي " .
وَ- -أَوْضَحَ أَنَّ مَشْرُوعَ المُسْتَشْفَى الحُكُومِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">اهدن</ENAMEX> لَم يُنَفَّذْ بِ- -واسِطَةِ مَجْلِسِ الوُزَراءِ " الَّذِي رحنا وجينا إِلَي- -هِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">11</ENAMEX> مَرَّةً " شاكِراً المُساعَدَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيَّةَ</ENAMEX> .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْجِيه</ENAMEX> يَتَحَدَّثُ مَساءَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتِ</ENAMEX> لَدَى رِعايَتِ- -هِ {ِحْتِفالَ تَدْشِينِ المُسْتَشْفَى الحُكُومِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">اهدن</ENAMEX> أَمامَ حَشْدٍ مِن المُواطِنِينَ وَ- -فِي حُضُورِ النائِبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">قَيْصَر مُعَوَّض</ENAMEX> وَ- -النائِبِ السابِقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِسْطِفان الدُوَيْهِيّ</ENAMEX> وَ- -المُحامِي <ENAMEX TYPE="PERSON">يُوسِف الدُوَيْهِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-رُوبِير بولس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جَواد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-سَلِيم كَرَم</ENAMEX> .
وَ- -شارَكَ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ السُورِيِّ القَوْمِيِّ ال{ِجْتِماعِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُبْران عريجي</ENAMEX> وَ- -نَقِيبُ أَطِبّاءِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -نَقِيبُ أَصْحابِ المُسْتَشْفَياتِ الخاصَّةِ الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَوْزِيّ عضيمي</ENAMEX> وَ- -رَئِيسُ {ِتِّحادِ بَلَدِيّاتِ <ENAMEX TYPE="LOC">ساحِلِ زغرتا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج يمين</ENAMEX> وَ- -عَدَدٌ مِن الفاعِلِيّاتِ .
النَشِيدُ الوَطَنِيُّ {ِفْتِتاحاً .
ثُمَّ كَلِمَةُ تَعْرِيفٍ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-فيرا يمين</ENAMEX> الَّتِي أَشادَت بِ- -جُهُودِ الوَزِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْجِيه</ENAMEX> الَّتِي أَثْمَرَت قِيامَ المُسْتَشْفَى الوَحِيدِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">اهدن</ENAMEX> وَ- -الجِوارِ .
وَ- -تَحَدَّثَ مُمَثِّلٌ عَن مُؤَسَّسَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">اميليو ماينيدي</ENAMEX> عارِضاً المُساهَماتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيَّةَ</ENAMEX> الرَسْمِيَّةَ وَ- -الخاصَّةَ فِي المَشارِيعِ الصِحِّيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -عَدَّدَ المَراكِزِ الصِحِّيَّةِ الَّتِي ساهَمَت المُؤَسَّسَةُ فِي تَزْوِيدِ- -ها المُعَدّاتِ الطِبِّيَّةَ .
وَ- -القيت كَلِمَةٌ بِ- -{ِسْمِ السَفِيرِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيطالِيِّ</ENAMEX> بِ- <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">-الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> أَبْدَت {ِسْتِعْدادَ <ENAMEX TYPE="NORP">إِيطالِيا</ENAMEX> لِ- -المُساهَمَةِ فِي المَزِيدِ مِن المَشارِيعِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -خُصُوصاً فِي مَجالاتِ الصِحَّةِ وَ- -التَنْمِيَةِ .
وَ- -أَلْقَى رَئِيسُ مَجْلِسِ إِدارَةِ المُسْتَشْفَى الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف فرَنْجِيه</ENAMEX> كَلِمَةً عَرَضَ فِي- -ها مَراحِلَ الحُصُولِ عَلَى المَبْنَى وَ- -إِصْلاحِ- -هِ وَ- -تَأْهِيلِ- -هِ وَ- -تَأْمِينِ مُعَدّاتِ- -هِ وَ- -جُهْدِ- -هِ .
وَ- -أَلْقَى <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْجِيه</ENAMEX> كَلِمَةً , مِن- -ما قالَ فِي- -ها :
" أَرَدتُ فِي بَلْدَت- -ِي <ENAMEX TYPE="GPE">اهدن</ENAMEX> أَن لا أُلْقِيَ خِطاباً مَكْتُوباً .
سَ- -أَحْكِي عَفْواً وَ- -مِن القَلْبِ , أَنا وَ- -وُجَهاءُ <ENAMEX TYPE="GPE">زغرتا</ENAMEX> وَ- -مع- -نا رِفاقُ- -نا وَ- -أَصْدِقاؤُ- -نا , كُلُّ ما نَعْمَلُ- -هُ وَ- -نُحَقِّقُ- -هُ هُنا هُوَ قَلِيلٌ بِ- -النِسْبَةِ إِلَى ما أَعْطَت- -نا إِيّا- -هُ <ENAMEX TYPE="GPE">زغرتا</ENAMEX> وَ- -المِنْطَقَةُ .
وَ- -الثِقَةُ الَّتِي أَخَذنا- -ها وَ- -أَعْطَت- -نا إِيّا- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">زغرتا</ENAMEX> عَلَى مَراحِلَ عِدَّةٍ هِيَ طَبْعاً أَكْبَرُ بِ- -كَثِيرٍ مِن أَيِّ مَشْرُوعٍ يُنَفَّذُ أَو مِن مُسْتَشْفىً أَو مِن وِزارَةٍ .
نَعُودُ <ENAMEX TYPE="DATE">أَرْبَعَ سَنَواتٍ</ENAMEX> إِلَى وَراءٍ , إِلَى المُسْتَوْصَفِ -LRB- فِي <ENAMEX TYPE="GPE">اهدن</ENAMEX> -RRB- الَّذِي قِصَّتُ- -هُ مِثْلَ قِصَّةِ إِبْرِيقِ الزَيْتِ .
فِي عَهْدِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">الهَراوِي</ENAMEX> , اللّ`هُ يُوَجِّهُ لَ- -هُ الخَيْرَ , يَوْمَ- -ها خَطَّطنا لِ- -مَشْرُوعِ طَرِيقِ <ENAMEX TYPE="GPE">زغرتا</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">اهدن</ENAMEX> , {ِسْتَطَعنا أَن نُنَفِّذَ الطَرِيقَ بِ- -دُونِ التَحْوِيلَةِ وَ- -بِ- -دُونِ المُسْتَوْصَفِ .
أَمّا مَعَ العَهْدِ الجَدِيدِ فَ- -قُلنا جاءَ الخَيْرُ -LRB- . . . -RRB- وَ- -ما راح نكفي .
بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَرْبَعِ سِنِينَ</ENAMEX> نَعُودُ لِ- -نَسْتَرِدَّ ما حَقَّقنا- -هُ وَ- -ما كانَ يَجِبُ أَن يُنَفَّذَ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">أَرْبَعِ سَنَواتٍ</ENAMEX> .
رُحنا خِلالَ- -ها وَ- -جينا إِلَى مَجْلِسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">11</ENAMEX> مَرَّةً دُونَ طائِلٍ .
الشُكْرُ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-سِفارَةِ إِيطالِيا</ENAMEX> وَ- -لِ- -سَفِيرِ- -ها , نَشْكُرُ لَ- -هُ اليَدَ المِعْطاءَ الخَضْراءَ وَ- -الَّذِي عَمِلَ- -هُ مِن أَجْلِ قِيامِ ه`ذا المَشْرُوعِ لَم يَعْمَلْ- -هُ سِوا- -هُ .
تمنياتننا أَن نُعْطِيَ أَكْثَرَ مِن ه`ذِهِ المُسْتَشْفَى .
أَنا وَ- -مَن أَتَعاوَنُ مَعَ- -هُم وَ- -زُعَماءُ <ENAMEX TYPE="GPE">زغرتا</ENAMEX> إِخْوان- -ِي تَجْمَعُ- -نا مَصْلَحَةُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -المِنْطَقَةِ وَ- -لا أَحَدَ يُرِيدُ عَرْقَلَةَ أَيِّ مَشْرُوعٍ .
يُقالُ عَن <ENAMEX TYPE="NORP">الزغَرْتاوِيِّينَ</ENAMEX> أَنَّ- -هُم يَخْتَلِفُونَ داخِلَ <ENAMEX TYPE="GPE">زغرتا</ENAMEX> وَ- -يَتَّفِقُونَ خارِجَ- -ها .
وَ- -نَحْنُ نَخْتَلِفُ أَيّامَ ال{ِنْتِخاباتِ وَ- -بَعْدَ- -ها بِ- -قَلِيلٍ نَرْجِعُ أَصْحاباً .
وَ- -كُلُّ مَشْرُوعٍ وَ- -أَنْتُم فِي خَيْرٍ " .
ثُمَّ قَصَّ الوَزِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْجِيه</ENAMEX> الشَرِيطَ وَ- -تَفَقَّدَ مَعَ الفاعِلِيّاتِ وَ- -الحُضُورِ أَقْسامَ المُسْتَشْفَى .
وَ- -يَقُومُ المُسْتَشْفَى الحُكُومِيُّ فِي مَبْنىً كانَت تَشْغَلُ- -هُ الراهِباتُ اللعازاريات وَ- -هُوَ بِناءٌ مِن الحَجَرِ وَ- -القِرْمِيدِ يَقَعُ وَسَطَ مِساحَةٍ واسِعَةٍ نِسْبِيّاً وَ- -فِي وَسَطِ مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">اهدن</ENAMEX> .
وَ- -يَضُمُّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">سَبْعَةَ</ENAMEX> غُرَفٍ لِ- -المَرْضَى فِي- -ها <ENAMEX TYPE="CARDINAL">15</ENAMEX> سَرِيراً , إِلَى جانِبِ مُخْتَبَرٍ وَ- -قِسْمِ أَشِعَّةٍ .
وَ- -عِيادَةً لِ- -طِبِّ الأَسْنانِ وَ- -غُرْفَةً لِ- -الطَوارِئِ مُجَهَّزَةً لِ- -{ِسْتِقْبالِ الحَوادِثِ وَ- -الحالاتِ الخَفِيفَةِ .
عَلَى أَمَلِ تَزْوِيدِ المُسْتَشْفَى غُرْفَةً لِ- -العَمَلِيّاتِ الجِراحِيَّةِ وَ- -غُرْفَةَ إِنْعاشٍ .
</DOC>
