<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0332@0332@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشُ الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> قَتَلَ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّيْنِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الضِفَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-غَزَّةَ</ENAMEX> وَ- -نَجاَةُ مَسْؤُولٍ فِي " <ENAMEX TYPE="ORG">حَماسِ</ENAMEX> " مِن غارَةٍ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">خان يُونِس</ENAMEX>
قَتَلَ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشُ الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> بِ- -الرَصاصِ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّيْنِ</ENAMEX> أَحَدُ- -هُما فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الضِفَّةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -الآخَرُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">غَزَّةَ</ENAMEX> , وَ- -أَغارَت مُقاتِلَةٌ مِن طِرازِ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" ف 16 "</ENAMEX> عَلَى مَنْزِلِ مَسْؤُولٍ بارِزٍ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">حَرَكَةِ المُقاوَمَةِ الإِسْلامِيَّةِ " حَماس "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">قِطاعِ غَزَّةَ</ENAMEX> , ل`كِنَّ- -هُ كانَ قَد خَرَجَ مِن- -هُ قَبْلَ ثَوانٍ , وَ- -أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> أَنَّ- -ها {ِعْتَقَلَت <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيّاً</ENAMEX> كانَ يَنْوِي تَفْجِيرَ نَفْسِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> .
وَ- -أَفادَ الطَبِيبُ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مُسْتَشْفَى الشِفاءِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">غَزَّةَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُعاوِيَة أَبُو حَسَنَيْن</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيّاً</ENAMEX> قُتِلَ بِ- -الرَصاصِ قُرْبَ مُسْتَوْطَنَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةٍ</ENAMEX> فِي شَمالِ <ENAMEX TYPE="GPE">قِطاعِ غَزَّةَ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ أَنَّ " المَواطِنَ <ENAMEX TYPE="PERSON">نِضال عَبْد الرَؤُوف العمودي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 27 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> مِن سُكّانِ بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْت لاهِيا</ENAMEX> قُتِلَ بِ- -رَصاصَةٍ أَصابَت- -هُ فِي رَأْسِ- -هِ أَطْلَقَ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشُ الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> " .
وَ- -أَوْضَحَ أَنَّ " <ENAMEX TYPE="PERSON">العمودي</ENAMEX> أُصِيبَ فِي ساعاتِ المَساءِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> بِ- -رَصاصَةٍ فِي الرَأْسِ وَ- -نُقِلَ إِلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مُسْتَشْفَى الشِفاءِ</ENAMEX> فِي حالِ الخَطَرِ وَ- -قَد أُجْرِيَت لَ- -هُ عَمَلِيّاتٌ جِراحِيَّةٌ عِدَّةٌ لِ- -إِنْقاذِ- -هِ ل`كِنَّ- -هُ فارَقَ الحَياَةَ " .
وَ- -أَكَّدَ مَصْدَرٌ أَمْنِيٌّ أَنَّ " دَبّابَةً <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةً</ENAMEX> تَوَغَّلَت بَعْدَ ظُهْرِ اليَوْمِ -LRB- <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> -RRB- فِي أَراضِي المُواطِنِينَ فِي بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْت لاهِيا</ENAMEX> وَ- -فَتَحَت النارَ فِي {ِتِّجاهِ مَنازِلِ المُواطِنِينَ فِي المِنْطَقَةِ مِن- -ما أَدَّى إِلَى إِصابَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">العمودي</ENAMEX> " .
وَ- -رَوَى شُهُودُ عِيانٍ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيُّونَ</ENAMEX> أَنَّ طائِرَةَ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" ف 16 "</ENAMEX> أَغارَت عَلَى مَنْزِلِ مَسْؤُولِ " <ENAMEX TYPE="ORG">حَماسِ</ENAMEX> " فِي جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">قِطاعِ غَزَّةَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">يُوسِف عَبْد الوَهّاب</ENAMEX> قُرْبَ <ENAMEX TYPE="GPE">خان يُونِس</ENAMEX> .
وَ- -أَضافُوا أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الوَهّاب</ENAMEX> {ِنْطَلَقَ خارِجَ المَنْزِلِ فَوْرَ سَماعِ- -هِ صَوْتَ الطائِرَةِ .
وَ- -أُصِيبَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">خَمْسَةُ</ENAMEX> أَشْخاصٍ بِ- -جُرُوحٍ وَ- -دُمِّرَ المَنْزِلُ تَماماً وَ- -تَضَرَّرَت <ENAMEX TYPE="CARDINAL">أَرْبَعَةُ</ENAMEX> مَبانٍ مُجاوِرَةٍ .
وَ- -قالَت مَصادِرُ أَمْنِيَّةٌ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةٌ</ENAMEX> أَنَّ الضَرْبَةَ {ِسْتَهْدَفَت مَصْنَع لِ- -المُتَفَجِّراتِ يَخُصُّ ناشِطاً فِي " <ENAMEX TYPE="ORG">حَماسِ</ENAMEX> " .
وَ- -أَنَّ- -هُ لَم يَكُنْ لَدَي- -ها أَيُّ مَعْلُوماتٍ عَن وُجُودِ أَشْخاصٍ داخِلَ المَبْنَى .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الضِفَّةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> قُتِلَ شابٌّ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيٌّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 19 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> بِ- -رَصاصِ القُوّاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> لَدَى دُخُولِ- -ها <ENAMEX TYPE="FAC">مُخَيَّمَ بَلاطَة</ENAMEX> لِ- -اللاجِئِينَ لِ- -فَرْضِ مَنْعِ التَجَوُّلِ فِي مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">نابُلُس</ENAMEX> .
وَ- -قالَ شُهُودُ عِيانٍ أَنَّ راشقي حِجارٍ واجَهُوا القُوّاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةَ</ENAMEX> .
وَ- -أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> أَنَّ قُوّاتِ- -ها أَسَرَت <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيّاً</ENAMEX> كانَ فِي طَرِيقِ- -هِ إِلَى تَنْفِيذِ هُجُومٍ بِ- -تَفْجِيرِ نَفْسِ- -هِ .
وَ- -صَرَّحَت ناطِقَةٌ بِ- -{ِسْمِ الجَيْشِ أَنَّ " الإِرْهابِيَّ أَطْلَقَ النارَ عَلَى سَيّاراتِ جِيْبٍ لِ- -الجَيْشِ خارِجَ قَرْيَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">عانين</ENAMEX> , وَ- -ل`كِنَّ الجُنُودَ سَيْطَرُوا عَلَي- -هِ وَ- -{ِسْتَجْوَبُو- -هُ -LRB- . . . -RRB- قادَ- -هُم إِلَى حِزامٍ ناسِفٍ خَبَّأَ- -هُ فِي مَكانٍ قَرِيبٍ وَ- -نَعْتَقِدُ أَنَّ- -هُ كانَ يَنْوِي تَفْجِيرَ- -هُ فِي وَقْتٍ لاحِقٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> " .
وَ- -أَدَّى ه`ذا الحادِثُ الَّذِي حَصَلَ فِي ساعَةٍ مُتَقَدِّمَةٍ مِن لَيْلِ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتِ</ENAMEX> إِلَى وَضْعٍ وَسْطَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> فِي حالِ تَأَهُّبٍ لِ- -يُذَكِّرَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> بِ- -إِمْكانِ حُصُولِ هَجَماتٍ عَلَى رَغْمِ الإِغْلاقِ العَسْكَرِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> شِبْهِ الكامِلِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الضِفَّةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -مَنْعِ التَجَوُّلِ المَفْرُوضِ عَلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">مِئاتِ الآلافِ</ENAMEX> مِن السُكّانِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> .
وَ- -لاحَظَ الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">آري ميكيل</ENAMEX> أَنَّ ذ`لِكَ يُؤَكِّدُ " مَدَى أَهَمِّيَّةِ أَن يَبْقَى جُنُودُ- -نا حَيْثُ هُم فِي المَناطِقِ المُخْتَلِفَةِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-السُلْطَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -مَنْعِ ه`ؤُلاءِ الإِرْهابِيِّينَ مِن مُواصَلَةِ نَشاطاتِ- -هِم الإِجْرامِيَّةِ " .
وَ- -رَأَى رَئِيسُ الأَرْكانِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> الجَدِيدُ الجِنِرالُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوشِي يعالون</ENAMEX> أَنَّ {ِنْتِصارَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> عَلَى الهَجَماتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> سَ- -يَتِمُّ " بِ- -النِقاطِ " .
وَ- -نَقَلَ عَن- -هُ بَيانٌ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الجَيْشِ الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> خِلالَ {ِجْتِماعٍ مَعَ ضُبّاطٍ رَفِيعِي المُسْتَوَى أَنَّ ال{ِنْتِصارَ عَلَى " الإِرْهابِ سَ- -يَتِمُّ بِ- -النِقاطِ لا بِ- -الضَرْبَةِ القاضِيَةِ " .
وَ- -أَضافَ أَنَّ " الوَسِيلَةَ لِ- -الوُصُولِ إِلَى ذ`لِكَ هِيَ المُواجَهَةُ بِ- -لا تَلَكُّؤٍ وَ- -الحُصُولُ فِي أَرْضِ المَعْرَكَةِ عَلَى سِلْسِلَةٍ مُتَواصِلَةٍ مِن النَجاحاتِ التَكْتِيكِيَّةِ مِن أَجْلِ مَنْعِ العُنْفِ وَ- -عَدَمِ تَمْكِينِ الإِرْهابِ مِن تَحْقِيقِ أَيِّ رِبْحٍ " .
وَ- -ه`ذِهِ المُداخَلَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> لِ- -رَئِيسِ الأَرْكانِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> أَمامَ ه`ذا المُنْتَدَى الَّذِي يَضُمُّ ضُبّاطَ الأَرْكانِ وَ- -الضُبّاطَ العامِلِينَ , مُنْذُ تَسَلُّمِ- -هِ مَسْؤُولِيّاتِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">9 تَمُّوز</ENAMEX> خَلَفاً لِ- -الجِنِرالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">شاؤُول مُوفاز</ENAMEX> .
-LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , وَ ص ف -RRB-
</DOC>
