<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0330@0330@ann@nw@ar@on">
حُكُومَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> تَراجَعَت عَن تَأْيِيدِ قانُونِ مَنْعِ العَرَبِ مِن تَمَلُّكِ أَراضٍ
بَعْدَ أُسْبُوعٍ مِن ال{ِنْتِقاداتِ الحادَّةِ , تَراجَعَت حُكُومَةُ رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَرِيِيل شارُون</ENAMEX> عَن مَوْقِفِ- -ها أَمْسِ وَ- -قَرَّرَت عَدَمَ تَأْيِيدِ مَشْرُوعِ قانُونٍ يُحَظِّرُ عَلَى المُواطِنِينَ العَرَبِ تَمَلُّكَ أَراضٍ فِي مَناطِقَ <ENAMEX TYPE="NORP">يَهُودِيَّةٍ</ENAMEX> .
ل`كِنَّ المَوْضُوعَ لَم يَُحْسَمْ نِهائِيّاً بَعْدُ , وَ- -صَرَّحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> أَنَّ- -هُ وَ- -حُكُومَتَ- -هُ لا يَزالانِ يُؤَيِّدانِ فِكْرَةَ السَماحِ لِ- -الجَماعاتِ الدِينِيَّةِ وَ- -الإِتْنِيَّةِ بِ- -أَن تَكُونَ لَ- -ها مَناطِقُ- -ها الخاصَّةُ .
وَ- -قالَ : " لا أَفْهَمُ لِماذا تَكُونُ جَماعَةٌ بَدَوِيَّةٌ عَرَبِيَّةٌ أَو شَرْكَسِيَّةٌ مَشْرُوعَةٌ وَ- -جَماعَةٌ <ENAMEX TYPE="NORP">يَهُودِيَّةٌ</ENAMEX> عُنْصُرِيَّةٌ " .
وَ- -أَوْضَحَ سِكْرِتِيرُ الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جِدْعُون سار</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> أَبْلَغَ إِلَى الوُزَراءِ أَنَّ " ال{ِسْتِيطانَ <ENAMEX TYPE="NORP">اليَهُودِيَّ</ENAMEX> فِي دَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> هُوَ نَجاحٌ لِ- -الصَهْيُونِيَّةِ وَ- -حَيَوِيٌّ لِ- -حِمايَةِ الدَوْلَةِ وَ- -أَمْنِ- -ها وَ- -حُدُودِ- -ها " .
بَيْنَما نَقَلَ مَصْدَرٌ عَن رَئِيسِ الوُزَراءِ أَنَّ- -هُ " لَن يَكُونَ مِن الصَوابِ إِصْدارُ قانُونٍ دُونَ أَن نَتَأَكَّدَ تَماماً مِن ضَرُورَتِ- -هِ -LRB- . . . -RRB- إِنَّ- -ها قَضِيَّةٌ مُهِمَّةٌ لِ- -نَسِيجِ العَلاقاتِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="NORP">اليَهُودِ</ENAMEX> وَ- -العَرَبِ وَ- -بَيْنَ <ENAMEX TYPE="NORP">اليَهُودِ</ENAMEX> أَنْفُسِ- -هِم " .
وَ- -أَفادَت مَصادِرُ سِياسِيَّةٌ أَنَّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">22</ENAMEX> وَزِيراً وافَقُوا عَلَى عَرْضِ مَشْرُوعِ القانُونِ عَلَى لَجْنَةٍ خاصَّةٍ لِ- -دَرْسِ- -هِ وَ- -مُناقَشَتِ- -هِ مَعَ مُشَرِّعِينَ وَ- -مُواطِنِينَ فِي إِطارِ صَوْغِ قَوانِينَ جَدِيدَةٍ لِ- -حِمايَةِ حُقُوقِ الإِنْسانِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> .
وَ- -وَصَفَ مُنْتَقِدُونَ مَشْرُوعَ القانُونِ الَّذِي {ِقْتَرَحَ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبُ الوَطَنِيُّ الدِينِيُّ " مِفْدال "</ENAMEX> بِ- -أَنَّ- -هُ عُنْصُرِيٌّ .
وَ- -قالَ مَصْدَرٌ أَنَّ الوَزِيرَ بِ- -لا حَقِيبَةٍ عَن <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ الوَطَنِيِّ الدِينِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">إِسْح`ق لِيفِي</ENAMEX> {ِتَّهَمَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> بِ " الرُضُوخِ لِ- -ضُغُوطِ اليَسارِ المُعارِضِ لِ- -القانُونِ " .
وَ- -كانَت الحُكُومَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةُ</ENAMEX> قَرَّرَت <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعَ الماضِيَ</ENAMEX> , بِ- -أَكْثَرِيَّةِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">17</ENAMEX> صَوْتاً فِي مُقابِلِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> , عَرْضَ مَشْرُوعِ القانُونِ الَّذِي قَدَّمَ- -هُ النائِبُ المُتَطَرِّفُ <ENAMEX TYPE="PERSON">حايِيم دروكمان</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">الكِنِسِيت</ENAMEX> لِ- -إِقْرارِ- -هِ , مِن- -ما أَثارَ عاصِفَةً بَيْنَ أَعْضاءِ الحُكُومَةِ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبِ العَمَلِ</ENAMEX> الَّذِينَ غادَرُوا الجَلْسَةَ قَبْلَ ال{ِقْتِراعِ لِ- -{ِرْتِباطاتٍ سابِقَةٍ .
وَ- -فِيما يَتَعَرَّضُ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> لِ- -{ِنْتِقاداتٍ مِن أَكْبَرِ شَرِيكٍ لَ- -هُ فِي الحُكُومَةِ ال{ِئْتِلافِيَّةِ نَتِيجَةَ ال{ِقْتِراعِ عَلَى مَشْرُوعِ القانُونِ فِي غِيابِ أَعْضاءِ الحِزْبِ , كَثَّفَ النائِبُ العامُّ <ENAMEX TYPE="PERSON">الياكيم روبنشتاين</ENAMEX> ضُغُوطَ- -هُ بِ- -إِصْدارِ بَيانٍ طَلَبَ فِي- -هِ مِن الحُكُومَةِ التَراجُعَ عَن المَشْرُوعِ الَّذِي يُمْكِنُ أَن يُلْحِقَ الضَرَرَ بِ- -العَلاقاتِ مَعَ الأَقَلِّيَّةِ العَرَبِيَّةِ فِي إِسْرائِيلَ .
وَ- -يَرْجِعُ الجَدَلُ إِلَى سَنَواتٍ عِدَّةٍ عِنْدَ- -ما حاوَلَ الزَوْجانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عادِل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-إِيمان قعدان</ENAMEX> شِراءَ مَنْزِلٍ فِي مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">كاتسير</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الجَلِيل</ENAMEX> حَيْثُ تَتَوافَرُ خَدَماتٌ أَفْضَلُ وَ- -رُفِضَ طَلَبُ- -هُما .
وَ- -فِي وَقْتٍ لاحِقٍ حَصَلَ الزَوْجانِ عَلَى حُكْمٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةِ العَدْلِ العُلْيا</ENAMEX> بِ- -أَنَّ- -هُ لا يَحِقُّ لِ- -الدَوْلَةِ أَن تُخَصِّصَ قِطَعَ الأَرْضِ " عَلَى أَساسِ التَمْيِيزِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="NORP">اليَهُودِ</ENAMEX> وَ- -غَيْرِ <ENAMEX TYPE="NORP">اليَهُودِ</ENAMEX> " .
-LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , أَ ب , و ص ف -RRB-
</DOC>
