<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0311@0311@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">ماير</ENAMEX> بَحَثَ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> وَ- -الحَرِيرِيّ فِي مَشارِيعِ <ENAMEX TYPE="ORG">البَنْكِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> تَوْقِيعَ {ِتِّفاقٍ بِ <ENAMEX TYPE="MONEY">45 مِلْيُونِ أُورُو</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="FAC" S_OFF="1">-مَرْفَأ طَرابُلُسَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> {ِتِّفاقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">ميقاتي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="FAC" S_OFF="1">-مَرْفَأ طَرابُلُس</ENAMEX>
{ِسْتَقْبَلَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> رَئِيسُ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> وَفْداً مِن <ENAMEX TYPE="ORG">البَنْكِ الأُورُوبِّيِّ لِ- -ال{ِسْتِثْمارِ</ENAMEX> يَتَأَلَّفُ مِن رَئِيسِ المَصْرِفِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْسِيس مايير</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسِ عَمَلِيّاتِ الإِقْراضِ لِ- -البُلْدانِ المُتَوَسِّطِيَّةِ وَ- <ENAMEX TYPE="LOC" S_OFF="1">-البَلْقانِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُونِيُو بوغليزي</ENAMEX> , وَ- -المَسْؤُولِ الرَئِيسِيِّ عَن عَمَلِيّاتِ الإِقْراضِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-الأُرْدُنِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رِينِه بِيرِيز دياز</ENAMEX> , فِي حُضُورِ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الإِنْماءِ وَ- -الإِعْمارِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمال عِيتانِيّ</ENAMEX> , وَ- -الأَمِينِ العامِّ لِ- -المَجْلِسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غازِي حَدّاد</ENAMEX> .
وَ- -كانَ عَرْضٌ لِ- -العَلاقاتِ القائِمَةِ بَيْنَ المَجْلِسِ وَ- -المَصْرِفِ , إِذ بَلَغَ مَجْمُوعُ القُرُوضِ الَّتِي قَدَّمَ- -ها المَصْرِفُ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> , عَبْرَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الإِنْماءِ وَ- -الإِعْمارِ</ENAMEX> , نَحْوَ <ENAMEX TYPE="MONEY">450 مِلْيُونِ أُورُو</ENAMEX> , خُصِّصَت لِ- -مَشارِيعَ إِنْمائِيَّةٍ وَ- -صِحِّيَّةٍ فِي مُخْتَلَفِ المَناطِقِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -أَوْضَحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مايير</ENAMEX> عَلَى الإِثْر أَنَّ- -هُ حَضَرَ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> لِ- -تَوْقِيعِ قَرْضِ تَمْوِيلٍ لِ- -مَصْلَحَةِ <ENAMEX TYPE="FAC">مَرْفَأ طَرابُلُسَ</ENAMEX> , وَ- -أَنَّ ثَمَّةَ مَشارِيعَ أُخْرَى يَجْرِي تَنْفِيذُ- -ها بِ- -تَمْوِيلٍ مِن المَصْرِفِ مِن- -ها : مَشارِيعُ الصِرْفِ الصِحِّيِّ , وَ- -طَرِيقُ <ENAMEX TYPE="GPE">المديرج</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">شتورا</ENAMEX> , وَ- -البُنَى التَحْتِيَّةُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> الكُبْرَى , وَ- -مَحَطَّةُ التَكْرِيرِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صُور</ENAMEX> .
وَ- -تَبْلُغُ قِيمَةُ ه`ذِهِ المَشارِيعِ <ENAMEX TYPE="MONEY">250 مِلْيُونِ أُورُو</ENAMEX> .
وَ- -أَبْدَى الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> شُكْرَ- -هُ لِ- -مايير عَلَى الدَعْمِ الَّذِي يَلْقا- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانُ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="ORG">البَنْكِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> .
مُشِيراً إِلَى " أَهَمِّيَّةِ تَنْفِيذِ المَشارِيعِ الَّتِي تَعُودُ بِ- -الفائِدَةِ عَلَى المُواطِنِينَ فِي كُلِّ المَناطِقِ تَطْبِيقاً لِ- -مَبْدَأ الإِنْماءِ المُتَوازِنِ " .
ثُمَّ زارَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مايير</ENAMEX> وَ- -الوَفْدُ المُرافِقُ رَئِيسَ الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق الحَرِيرِيّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قُرَيْطِم</ENAMEX> فِي حُضُورِ وَزِيرَيْ المالِ وَ- -ال{ِقْتِصادِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد السِنْيُورَة</ENAMEX> وَ- -باسِل فلِيحان وَ- -حاكِمِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَصْرِفِ لُبْنانَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رِياض سَلامَة</ENAMEX> وَ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الإِنْماءِ وَ- -الإِعْمارِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمال عِيتانِيّ</ENAMEX> .
وَ- -{ِعْتَبَرَ رَئِيسُ الحُكُومَةِ أَنَّ قَرارَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الوُزَراءِ</ENAMEX> إِعْطاءَ تَأْشِيراتِ دُخُولٍ فِي المَطارِ وَ- -مَراكِزِ الحُدُودِ البَرِّيَّةِ وَ- -البَحْرِيَّةِ لِ- -الراغِبِينَ فِي الدُخُولِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> مِن جَمِيعِ أَنْحاءِ العالَمِ بِ- -{ِسْتِثْناءِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> , " خَطْوَةٌ مُتَقَدِّمَةٌ جِدّاً عَلَى طَرِيقِ تَكْرِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> مَرْكَزاً إِقْلِيمِيّاً لِ- -السُيّاحِ وَ- -المُسْتَثْمِرِينَ عَلَى حَدٍّ سَواءٍ " .
وَ- -كانَ البَحْثُ تَناوَلَ تَطْوِيرَ العَلاقاتِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-البَنْكِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> وَ- -خُصُوصاً بَعْدَ تَوْقِيعِ {ِتِّفاقِ الشِراكَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">ال{ِثْنَيْنِ المُقْبِلِ</ENAMEX> , " مِن- -ما يُحَتِّمُ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> زِيادَةَ قُدْراتِ- -هِ التَنافُسِيَّةِ فِي مَجالِ الصِناعَةِ , وَ- -رَفْعَ مُسْتَوا- -هُ التِكْنُولُوجِيِّ إِجْمالاً , فِي وَقْتٍ سَ- -يَحْفِزُ {ِتِّفاقُ الشِراكَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيَّةِ</ENAMEX> ال{ِسْتِثْمارَ الأَجْنَبِيَّ فِي قِطاعَيْ الصِناعَةِ وَ- -الخَدَماتِ , كَما أَنَّ ال{ِتِّفاقَ يَفْسَحُ المَجالَ أَمامَ تَسْوِيقِ مُنْتَجاتِ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> فِي سائِرِ أَسْواقِ <ENAMEX TYPE="GPE">أُورُوبّا</ENAMEX> مِن دُونِ عَوائِقَ جُمْرُكِيَّةٍ أَو غَيْرِ- -ها " .
وَ- -يَدْرُسُ المَصْرِفُ حالِيّاً تَمْوِيلَ مَشارِيعَ جَدِيدَةٍ تَتَعَدَّى قِيمَتُ- -ها <ENAMEX TYPE="MONEY">165 مِلْيُونِ أُورُو</ENAMEX> , مِن- -ها وُصْلَةُ <ENAMEX TYPE="GPE">شتورا</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">المُصَنَّعُ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="LOC">أُوتُوستراد بَيْرُوتَ - دِمَشْقَ</ENAMEX> , وَ- -وُصْلَةٌ مِن <ENAMEX TYPE="LOC">أُوتُوستراد المِيناءِ - البداوي</ENAMEX> , وَ- -وُصْلَةُ الحكمة - <ENAMEX TYPE="LOC">جادة شارل حُلْو</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="LOC">أُوتُوستراد بَيْرُوتَ الدائِرِيِّ</ENAMEX> , وَ- -مَحَطَّةُ تَكْرِيرِ المِياهِ المُبْتَذَلَةِ وَ- -مِياهِ الأَمْطارِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صُور</ENAMEX> , وَ- -شَبَكَةُ الصِرْفِ الصِحِّيِّ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-بَيْرُوتَ</ENAMEX> الكُبْرَى .
وَ- -كانَ تَمَّ <ENAMEX TYPE="DATE">أَوَّلَ مِن أَمْسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَجْلِسِ الإِنْماءِ وَ- -الإِعْمارِ</ENAMEX> تَوْقِيعُ {ِتِّفاقٍ تَمْوِيلِيٍّ بَيْنَ المَجْلِسِ وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-البَنْكِ الأُورُوبِّيِّ لِ- -ال{ِسْتِثْمارِ</ENAMEX> لِ- -تَمْوِيلِ مَشْرُوعِ تَوْسِيعِ <ENAMEX TYPE="FAC">مَرْفَأ طَرابُلُسَ</ENAMEX> وَ- -تَطْوِيرِ- -هِ , وَ- -وَقَّعَ ال{ِتِّفاقَ عَن المَجْلِسِ رَئِيسُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمال عِيتانِيّ</ENAMEX> , وَ- -عَن المَصْرِفِ رَئِيسُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْسِيس مايير</ENAMEX> .
وَ- -حَضَرَ حَفْلَ التَوْقِيعِ وَزِيرُ النَقْلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَجِيب ميقاتي</ENAMEX> , وَ- -السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">رِينُو</ENAMEX> , وَ- -الوَفْدُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيُّ</ENAMEX> المُرافِقُ , وَ- -نائِبُ رَئِيسِ مَجْلِسِ إِدارَةِ <ENAMEX TYPE="FAC">مَرْفَأ طَرابُلُسَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الحَمِيد ميقاتي</ENAMEX> .
وَ- -فِي المُناسَبَةِ أَلْقَى <ENAMEX TYPE="PERSON">ميقاتي</ENAMEX> كَلِمَةً أَكَّدَ فِي- -ها التَصْمِيمَ عَلَى مُتابَعَةِ العَمَلِ لِ- -تَطْوِيرِ <ENAMEX TYPE="FAC">مَرْفَأ طَرابُلُسَ</ENAMEX> كَي يَكُونَ جاهِزاً لِ- -{ِسْتِقْبالِ الحَرَكَةِ التِجارِيَّةِ المُرْتَقَبَةِ , وَ- -لِ- -يَكُونَ <ENAMEX TYPE="FAC">مَرْفَأ بَيْرُوتَ</ENAMEX> بَوّابَةً أُخْرَى لِ- -المَشْرِقِ العَرَبِيِّ .
وَ- -عَرَضَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عِيتانِيّ</ENAMEX> , مِن جِهَتِ- -هِ , تارِيخَ الشِراكَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي تَعُودُ إِلَى عامِ <ENAMEX TYPE="DATE">1977</ENAMEX> .
معدداً المَشارِيعَ الَّتِي قامَ المَصْرِفُ بِ- -تَمْوِيلِ- -ها فِي قِطاعاتٍ مُخْتَلِفَةٍ وَ- -لا سِيَّما عَلَى صَعِيدِ البِنَى التَحْتِيَّةِ .
وَ- -تَبْلُغُ قِيمَةُ ال{ِتِّفاقِ <ENAMEX TYPE="MONEY">45 مِلْيُونِ أُورُو</ENAMEX> فِي صِيغَةِ قَرْضٍ مُدَّتُ- -هُ <ENAMEX TYPE="DATE">عِشْرُونَ سَنَةً</ENAMEX> بِ- -ما فِي- -ها فَتْرَةُ سَماحٍ تَبْلُغُ <ENAMEX TYPE="DATE">خَمْسَ سَنَواتٍ وَ- -نِصْفَ سَنَةٍ</ENAMEX> .
وَ- -تُحَدَّدُ فائِدَةُ القَرْضِ وِفْقَ الشُرُوطِ السائِدَةِ فِي الأَسْواقِ المالِيَّةِ , لَدَى سَحْبِ كُلِّ شَطْرٍ مِن شُطُورِ- -هِ .
وَ- -كانَ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الانمآء وَ- -الإِعْمارِ</ENAMEX> وَقَّعَ {ِتِّفاقَ القَرْضِ بِ- -الأَحْرُفِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> خِلالَ زِيارَتِ- -هِ لِ- -مَقَرِّ <ENAMEX TYPE="FAC">المَصْرِفِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">اللوكسمبور</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">12 نِيسان 2002</ENAMEX> .
وَ- -تَسْتَعْمِلُ حَصِيلَةُ ه`ذا القَرْضِ لِ- -تَنْفِيذِ أَشْغالِ مَشْرُوعِ تَوْسِيعِ <ENAMEX TYPE="FAC">مَرْفَأ طَرابُلُسَ</ENAMEX> الَّذِي باشَرَت تَنْفِيذَ- -هُ مَصْلَحَةُ {ِسْتِثْمارِ المَرْفَأ قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">سَنَتَيْنِ</ENAMEX> تَقْرِيباً .
وَ- -تَشْمَلُ ه`ذِهِ الأَشْغالُ الآتِي :
- حَفْرُ قَعْرِ الأَحْواضِ وَ- -قَناَةُ الدُخُولِ عَلَى عُمْقٍ يُراوِحُ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">10 أَمْتارٍ</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">13 مِتْراً</ENAMEX> .
- تَمْدِيدُ مَكْسِرِ المَوْجِ الرَئِيسِيِّ بِ- -طُولِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">1000 مِتْرٍ</ENAMEX> .
- إِنْشاءُ مَكْسِرِ مَوْجٍ ثانَوِيٍّ فِي ال{ِتِّجاهِ الشَمالِيِّ الجَنُوبِيِّ بِ- -طُولِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">1300 مِتْرٍ</ENAMEX> تَقْرِيباً لِ- -حِمايَةِ المَرْفَأ مِن الأَمْواجِ .
- إِنْشاءُ رَصِيفٍ بِ- -طُولِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">600 مِتْرٍ</ENAMEX> وَ- -بِ- -عُمْقِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">12 مِتْراً</ENAMEX> .
</DOC>
