<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0342@0342@ann@nw@ar@on">
وُزَراءُ خارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="GPE">مِصْرَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الأُرْدُنِّ</ENAMEX> سَ- -يَلْتَقُونَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> يَسْمَحُ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بِيرِيس</ENAMEX> بِ- -عَقْدِ لِقاءاتٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> مُوافَقَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX>
أَعْلَنَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد ماهِر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَنَّ الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> سَ- -يَسْتَقْبِلُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> وُزَراءَ خارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="GPE">المَمْلَكَةِ العَرَبِيَّةِ السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الأُرْدُنِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-مِصْرَ</ENAMEX> بَعْدَ أَن يَلْتَقِيَ <ENAMEX TYPE="NORP">الوُزَراءُ الثَلاثَةُ</ENAMEX> أَعْضاءَ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ الرُباعِيَّةِ لِ- -الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> المُقَرَّرِ غَداً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُويُورْك</ENAMEX> .
وَ- -وافَقَ رَئِيسُ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">آرِيِيل شارُون</ENAMEX> عَلَى أَن يُجْرِيَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> لِقاءاتٍ جَدِيدَةٍ مَعَ مَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ قَبْلَ سَفَرِ- -هِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُويُورْك</ENAMEX> : " إِنَّ الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> سَ- -يَعْرِضُ آخِرَ تَطَوُّراتِ الوَضْعِ مَعَ الوُزَراءِ العَرَبِ , خُصُوصاً أَنَّ الهَدَفَ الَّذِي نَرْمِي إِلَي- -هِ هُوَ وَضْعُ حَدٍّ لِ- -المَوْقِفِ المُتَدَهْوِرِ وَ- -تَحْقِيقُ ال{ِنْسِحابِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> وَ- -مُساعَدَةُ التَطَوُّرِ السِياسِيِّ لِ- -إِقامَةِ الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> " .
وَ- -سَ- -يَلْتَقِي <ENAMEX TYPE="PERSON">ماهِر</ENAMEX> أَعْضاءَ <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةِ الرُباعِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي تَضُمُّ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-رُوسِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-ال{ِتِّحادَ الأُورُوبِّيَّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمَ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> مَعَ وَزِيرِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُرْدُنِّيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مَرْوان المُعَشِّر</ENAMEX> وَ- -مُمَثِّلٍ لِ- -وَزِيرِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيِّ</ENAMEX> الأَمِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُعُود الفَيْصَل</ENAMEX> .
وَ- -مِن المُتَوَقَّعِ أَن يَلْتَحِقَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُعُود الفَيْصَل</ENAMEX> بِ- -نَظِيرَيْ- -هِ <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الأُرْدُنِّيِّ</ENAMEX> فِي لِقاءٍ وَ- -وَزِيرِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> وَ- -فِي إِجْراءِ مُحادَثاتٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> لَم يُحَدَّدْ بَعْدُ مَوْعِدُ- -ها .
وَ- -أَوْضَحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">ماهِر</ENAMEX> " أَنَّ كُلَّ الجُهُودِ الَّتِي تَبْذُلُ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">مِصْرُ</ENAMEX> وَ- -خُصُوصاً ال{ِتِّصالاتِ الَّتِي تُعْقَدُ مَعَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الأُورُوبِّيِّينَ</ENAMEX> , تَهْدِفُ إِلَى خِدْمَةِ القَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -حَقِّ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> فِي إِقامَةِ دَوْلَتِ- -هِ المُسْتَقِلَّةِ وَ- -وَقْفِ العُدْوانِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> المُسْتَمِرِّ عَلَي- -هِ " .
وَ- -خِلالَ {ِجْتِماعٍ عُقِدَ فِي مَقَرِّ <ENAMEX TYPE="FAC">جامِعَةِ الدُوَلِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> , أَكَّدَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَعْضاءُ التِسْعَةُ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةِ المُتابَعَةِ لِ- -خُطَّةِ السَلامِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> أَنَّ الوَفْدَ الثُلاثِيَّ العَرَبِيَّ سَ- -يُبْلِغُ إِلَى اللَجْنَةِ الرُباعِيَّةِ {ِلْتِزامَ- -هُ ه`ذِهِ الخُطَّةَ .
وَ- -أَشارَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيُّ</ENAMEX> إِلَى أَنَّ وَزِيرَ النَقْلِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">إِفْرايِيم سنِيه</ENAMEX> الَّذِي {ِلْتَقَى <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ</ENAMEX> الوَكِيلَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> لِ- -وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ مُدِيرَ مَكْتَبِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيِّ</ENAMEX> لِ- -الشُؤُونِ السِياسِيَّةِ الدُكْتُورَ <ENAMEX TYPE="PERSON">أُسامَة الباز</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> , قَدَّمَ إِلَي- -هِ خُطَّةً وَضَعَ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبُ العَمَلِ</ENAMEX> لِ- -حَلِّ النِزاعِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِكالَةُ " أَنْباءِ الشَرْقِ الأَوْسَطِ " المِصْرِيَّةُ</ENAMEX> أَنَّ رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">الكِنِيسِت الإِسْرائِيلِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">إِبْراهام بُورْغ</ENAMEX> وَصَلَ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">مِصْرَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> لِ- -إِجْراءِ مُحادَثاتٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">الباز</ENAMEX> وَ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الشَعْبِ المِصْرِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فَتْحِي سُرُور</ENAMEX> .
وَ- -يَتَوَجَّهُ وَزِيرُ الدِفاعِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبِ العَمَلِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بِنْيامِين بِن إِلِيعازَر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">الإِسْكَنْدَرِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -ال{ِجْتِماعِ مَعَ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حُسْنِي مُبارَك</ENAMEX> الَّذِي سَ- -يَسْتَقْبِلُ لاحِقاً كَبِيرَ المُفاوِضِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> الدُكْتُورَ <ENAMEX TYPE="PERSON">صائِب عريقات</ENAMEX> .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القُدْسِ</ENAMEX> أَفادَ مَكْتَبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> أَنَّ رَئِيسَ الوُزَراءِ وافَقَ عَلَى عَقْدِ لِقاءاتٍ جَدِيدَةٍ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيرِيس</ENAMEX> وَ- -مَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> .
وَ- -{ِلْتَقَى <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بِيرِيس</ENAMEX> غَداَةَ إِرْجاءِ لِقاءٍ كانَ مُقَرَّراً مَساءَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتِ</ENAMEX> بَيْنَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيرِيس</ENAMEX> وَ- -وَفْدٍ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيٍّ</ENAMEX> لِ- -مُناقَشَةِ سُبُلِ مُعاوَدَةِ ال{ِتِّصالاتِ الَّتِي كانَت بَدَأَت فِي <ENAMEX TYPE="DATE">7 تَمُّوز</ENAMEX> وَ 8 مِن- -هُ مَعَ وَزِيرَيْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّيْنِ</ENAMEX> جَدِيدَيْنِ .
وَ- -قالَ المَكْتَبُ أَنَّ لَجْنَةً بِ- -رِئاسَةِ رَئِيسِ الوُزَراءِ سَ- -تُشْرِفُ عَلَى ه`ذِهِ المُفاوَضاتِ وَ- -هِيَ تَتَأَلَّفُ أَيْضاً مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيرِيس</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِن إِلِيعازَر</ENAMEX> وَ- -وَزِيرِ المالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سيلفان شالُوم</ENAMEX> .
وَ- -كَشَفَ مَصْدَرٌ سِياسِيٌّ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيٌّ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيرِيس</ENAMEX> {ِلْتَقَى مَسْؤُولاً <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيّاً</ENAMEX> رَفِيعَ المُسْتَوَى خِلالَ زِيارَتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-الجُمْعَةَ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كُوبِنْهاغِن</ENAMEX> .
وَ- -قالَ أَنَّ لِقاءَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيرِيس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُحَمَّد رَشِيد</ENAMEX> المُسْتَشارِ ال{ِقْتِصادِيِّ لِ- -الزَعِيمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِر عَرَفات</ENAMEX> تَمَّ بِ- -مُوافَقَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> المُسْبَقَةِ .
وَ- -أَضافَ أَنَّ " <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيرِيس</ENAMEX> قالَ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-شارُون</ENAMEX> -LRB- أَنَّ- -هُ سَ- -يَلْتَقِي <ENAMEX TYPE="PERSON">رَشِيد</ENAMEX> -RRB- قَبْلَ التَوَجُّهِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">الدانِمارْك</ENAMEX> , وَ- -وافَقَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> " .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> دَعَت <ENAMEX TYPE="ORG">صَحِيفَةُ " الثَوْرَةِ " السُورِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">اللَجْنَةَ الرُباعِيَّةَ لِ- -الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> إِلَى التَشاوُرِ مَعَ الدُوَلِ العَرَبِيَّةِ المَعْنِيَّةِ مُباشَرَةً بِ- -النِزاعِ مِثْلَ <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> وَ- -إِلَى " تَحْدِيدِ الطَرَفِ المَسْؤُولِ وَ- -المُعَرْقِلِ وَ- -هُوَ بِ- -اليَقِينِ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> وَ- -أَن يَتِمَّ التَشاوُرُ مَعَ الأَطْرافِ العَرَبِ الغائِبِينَ وَ- -المَعْنِيِّينَ فِعْلاً بِ- -الصِراعِ وَ- -ال{ِطِّلاعُ عَلَى وِجْهَةِ نَظَرِ- -هِم " .
وَ- -قالَت أَنَّ " أَيَّ جَهْدٍ أَو تَحَرُّكٍ يَجِبُ أَن يَأْخُذَ فِي ال{ِعْتِبارِ المُبادَرَةَ العَرَبِيَّةَ المُسْتَنِدَةَ إِلَى <ENAMEX TYPE="LAW">مَرْجِعِيَّةِ مَدْرِيد</ENAMEX> وَ- -صِيغَةِ المُبادَرَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> القائِلَةِ بِ- -مَبْدَأ الأَرْضِ مُقابِلَ السَلامِ وَ- -تَطْبِيقِ قَراراتِ الشَرْعِيَّةِ الدُوَلِيَّةِ " .
وَ- -{ِعْتَبَرَت أَنَّ الأَوْلَوِيَّةَ هِيَ " وَقْفُ العُدْوانِ وَ- -ال{ِسْتِباحَةِ الصَهْيُونِيَّةِ وَ- -إِيقافُ شَلّالِ الدَمِ فِي الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> " وَ- -أَنَّ- -هُ مِن دُونِ ذ`لِكَ " سَ- -يَبْقَى نَوْعاً مِن العَبَثِ وَ- -المُناوَرَةِ وَ- -تَضْيِيعِ الوَقْتِ وَ- -ال{ِلْتِفافِ عَلَى عَمَلِيَّةِ السَلامِ وَ- -تَفْرِيغِ- -ها مِن مَضامِينِ- -ها وَ- -سَ- -يُشَكِّلُ تَواطُؤاً وَ- -إِسْهاماً فِي إِطالَةِ المُعاناَةِ وَ- -المَدِّ فِي عُمْرِ الصِراعِ وَ- -ال{ِحْتِلالِ وَ- -العُدْوانِ " .
وَ- -كانَ السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيُّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مِصْرَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">يُوسِف أَحْمَد</ENAMEX> صَرَّحَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةَ العَرَبِيَّةَ</ENAMEX> " لَم تُفَوِّضْ " إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">مِصْرَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الأُرْدُنِّ</ENAMEX> التَحَدُّثَ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةِ المُتابَعَةِ لِ- -خُطَّةِ السَلامِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> .
-LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , وَ ص ف -RRB-
</DOC>
