<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0345@0345@ann@nw@ar@on">
{ِسْتِقْبالٌ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قَصْرِ الصَنَوْبَرِ</ENAMEX> فِي العِيدِ الوَطَنِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">لُوكُورْتِيِيه</ENAMEX> : مُلْتَزِمُونَ التَصْحِيحَ المالِيَّ وَ- -القِمَّةُ الفرانْكُوفُونِيَّةُ تُبْرِزُ مَكانَةَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX>
لِ- -مُناسَبَةِ العِيدِ الوَطَنِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> , أَقامَ السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فِيلِيب لُوكُورْتِيِيه</ENAMEX> {ِسْتِقْبالاً فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قَصْرِ الصنوبرة</ENAMEX> حَضَرَ- -هُ الوَزِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">غَسّان سَلامَة</ENAMEX> مُمَثِّلاً رَئِيسَ الجُمْهُورِيَّةِ , وَ- -السَيِّدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَحْمُود بري</ENAMEX> مُمَثِّلاً رَئِيسَ مَجْلِسِ النُوّابِ , وَ- -الوَزِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بهيج طَبّارَة</ENAMEX> مُمَثِّلاً رَئِيسَ الحُكُومَةِ .
وَ- -شارَكَ أَيْضاً الرَئِيسانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حُسَيْن الحُسَيْنِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-رَشِيد الصلح</ENAMEX> وَ- -الوُزَراءُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد السَعْد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مَرْوان حَمادَة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فُؤاد السِنْيُورَة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-اسعد دِياب</ENAMEX> وَ- -النُوّابُ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيل البُسْتانِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-نَسِيب لَحُود</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-نِعْمَة اللّ`ه أَبِي نَصْر</ENAMEX> وَ- -النائِبُ السابِقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">كميل زيادة</ENAMEX> وَ- -الوُزَراءُ السابِقُونَ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد بُطْرُس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مِيشال اده</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عِصام نُعْمان</ENAMEX> وَ- -المطارنة <ENAMEX TYPE="PERSON">رُولان أَبُو جودة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بولس مَطَر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-إِلْياس عودة</ENAMEX> وَ- -سُفَراءُ وَ- -دِيبلُوماسِيُّونَ وَ- -المُسْتَشارُ الإِعْلامِيُّ لِ- -رَئِيسِ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق شلالا</ENAMEX> وَ- -الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَدِيع الخازن</ENAMEX> وَ- -شَخْصِيّاتٌ .
{ِسْتِهْلالاً عَرْضٌ عَسْكَرِيٌّ ثُمَّ قامَ السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">لُوكُورْتِيِيه</ENAMEX> بِ- -تَعْلِيقِ أَوْسِمَةٍ عَلَى صُدُورِ عَسْكَرِيِّينَ قَبْلَ أَن يَضَعَ إِكْلِيلاً عَلَى ضَرِيحِ الشُهَداءِ .
وَ- -قالَ فِي كَلِمَةٍ أَلْقا- -ها أَمامَ أَفْرادِ الجالِيَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -الضُيُوفِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> : " نَجْتَمِعُ فِي ه`ذا المَكانِ الَّذِي شَهِدَ وِلادَةَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> الحَدِيثِ وَ- -يَبْقَى مُنْذُ ذ`لِكَ الحِينِ رَمْزاً لِ- -عَلاقاتِ الصَداقَةِ وَ- -الإِخْلاصِ الَّتِي تَجْمَعُ بَلَدَيْ- -نا " .
وَ- -أَضافَ : " <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> وَ- -أَصْدِقاؤُ- -هُ وَ- -شُرَكاؤُ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> وَ- -فِي المَجْمُوعَةِ الدُوَلِيَّةِ يُمْكِنُ أَن يَعْتَمِدُوا عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> , لِ- -يُحافِظَ عَلَى مَكانَتِ- -هِ وَ- -لِ- -يُوصِلَ صَوْتَ- -هُ وَ- -يُعَبِّرَ عَن تَضامُنِ- -هِ مَعَ- -هُم " .
وَ- -تابَعَ : " نَسْعَى <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلاً</ENAMEX> إِلَى تَثْبِيتِ طُمُوحٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أُورُوبِّيٍّ</ENAMEX> لِ- -بِناءِ <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> قَوِيَّةٍ ضِمْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">أُورُوبّا</ENAMEX> قَوِيَّةٍ رافِعِينَ تَحَدِّياً مُزْدَوِجاً لِ- -الإِصْلاحِ المُؤَسَّساتِيِّ وَ- -التَوَسُّعِ " .
وَ- -تَطَرَّقَ إِلَى الدَعْمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> مستعيدا بَعْضَ ما قالَ- -هُ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">دُومِينِيك دُو فيلبان</ENAMEX> عَن الأَهَمِّيَّةِ الَّتِي تُولِي- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> لِ- -{ِسْتِقْلالِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -سِيادَتِ- -هِ وَ- -{ِزْدِهارِ- -هِ .
وَ- -قالَ أَنَّ " ه`ذا الدَعْمَ يَظْهَرُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلاً</ENAMEX> فِي المَجالِ السِياسِيِّ , مِن هُنا , دانَت <ENAMEX TYPE="ORG">فَرَنْسا</ENAMEX> ال{ِحْتِلالَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّ</ENAMEX> لِ- -جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">1978</ENAMEX> وَ- -أَيَّدَت {ِسْتِعادَةَ ه`ذِهِ الأَراضِي فِي <ENAMEX TYPE="DATE">أَيّارَ 2000</ENAMEX> .
كَ- -ذ`لِكَ رَحَّبَت بِ- -مُبادَرَةِ السَلامِ العَرَبِيَّةِ الَّتِي تَمَّ تَبْنِي- -ها خِلالَ {ِنْعِقادِ <ENAMEX TYPE="EVENT">القِمَّةِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> .
وَ- -فِي مُناشَداتِ- -نا لِ- -إِعادَةِ إِطْلاقِ العَمَلِيَّةِ السِياسِيَّةِ فَوْراً بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> لا نَنْسَى <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سُورِيا</ENAMEX> , وَ- -نَحْنُ واعُونَ أَنَّ سَلاماً عادِلاً وَ- -دائِماً يُفْتَرَضُ أَن يَشْمَلَ- -هُما .
كَ- -ذ`لِكَ عَلَي- -هِ أَن يَتَضَمَّنَ حَلّاً لِ- -مَسْأَلَةِ اللاجِئِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> يُفْتَرَضُ أَن يَأْخُذَ فِي ال{ِعْتِبارِ مَصالِحَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> " .
وَ- -أَضافَ : " يَتَجَلَّى الدَعْمُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيُّ</ENAMEX> بِ- -قُوَّةٍ فِي المَجالِ ال{ِقْتِصادِيِّ .
فَ- -بَلَدُ- -نا الَّذِي شارَكَ فِي إِعادَةِ إِعْمارِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -يَتَّبِعُ مُنْذُ أَعْوامٍ سِياسَةً نَشِطَةً فِي مَجالِ التَعاوُنِ بَيْنَ البَلَدَيْنِ , يَبْدُو اليَوْمَ مُلْتَزِماً بِ- -الكامِلِ تَحْرِيكَ دَعْمِ شُرَكائِ- -هِ لِ- -مَصْلَحَةِ التَصْحِيحِ المالِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> .
لَقَد كَلَّفَت الحُكُومَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيَّةُ</ENAMEX> شَخْصِيَّةً مُهِمَّةً هِيَ حاكِمُ الشَرَفِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-البَنْكِ الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> السَيِّدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">كامدوسوس</ENAMEX> تَحْضِيرَ مُؤْتَمَرٍ يُشارِكُ فِي- -هِ أَصْدِقاءُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> الأَساسِيُّونَ " .
وَ- -إِذ جَدَّدَ ثِقَتَ- -هُ بِ- -تَصْمِيمِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> عَلَى مُضاعَفَةِ جُهُودِ- -هِم فِي مَجالِ الإِصْلاحِ وَ- -التَطْوِيرِ ال{ِقْتِصادِيِّ , أَعْرَبَ عَن " سُرُورِ- -هِ لِ- -تَوْقِيعِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> {ِتِّفاقاتِ الشِراكَةِ مَعَ المَجْمُوعَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيَّةِ</ENAMEX> , الأَمْرُ الَّذِي يَفْتَحُ لَ- -هُ آفاقاً جَدِيدَةً {ِقْتِصادِيَّةً وَ- -ل`كِن أَيْضاً سِياسِيَّةً وَ- -ثَقافِيَّةً " .
وَ- -خِتاماً تَطَرَّقَ إِلَى " القِمَّةِ الفرانْكُوفُونِيَّةِ الَّتِي تُعْقَدُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِينَ الأَوَّلِ المُقْبِلِ</ENAMEX> وَ- -يُشارِكُ فِي- -ها أَكْثَرُ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">خَمْسِينَ</ENAMEX> دَوْلَةً وَ- -يَحْضُرُ- -ها الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جاك شِيراك</ENAMEX> " .
وَ- -قالَ : " لَ- -نا مِلْءُ الثِقَةِ بِ- -نَجاحِ ه`ذا الحَدَثِ وَ- -هُوَ الأَوَّلُ الَّذِي يُعْقَدُ عَلَى أَرْضٍ عَرَبِيَّةٍ وَ- -أَهَمُّ حَدَثٍ {ِسْتَضافَ- -هُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> .
مِن هُنا , سَ- -تُعَبِّرُ القِمَّةُ عَن المَكانَةِ الخاصَّةِ الَّتِي تَحْتَلُّ- -ها اللُغَةُ <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">الفَرَنْسِيَّةُ</ENAMEX> , لُغَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">رينان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَنْدرِيه شَدِيد</ENAMEX> , فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> .
كَ- -ذ`لِكَ , مِن شَأْنِ- -ها إِبْرازُ المَكانَةِ المُهِمَّةِ الَّتِي يَحْتَلُّ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> بَيْنَ الدُوَلِ وَ- -تَسْمَحُ أَخِيراً بِ- -الشُرُوعِ فِي مُقارَبَةٍ عالَمِيَّةٍ لِ- -حِوارِ الحَضاراتِ , وَ- -هُوَ حِوارٌ تُضاعِفُ <ENAMEX TYPE="EVENT">أَحْداثُ 11 أَيْلُولَ</ENAMEX> ضَرُورَتَ- -هُ " .
</DOC>
