<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0334@0334@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتان</ENAMEX> : دَلِيلُ السُيّاحِ تَوارَى بُعَيْدَ ال{ِنْفِجارِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مانسيهرا</ENAMEX>
صَرَّحَ نائِبُ المُفَتِّشِ العامِّ لِ- -إِقْلِيمِ <ENAMEX TYPE="GPE">ابوت آباد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">راو أَمِين هاشِم</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَنَّ الشُرْطَةَ تُرِيدُ {ِسْتِجْوابَ دَلِيلٍ سِياحِيٍّ لِ- -مَجْمُوعَةِ سُيّاحٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَلْمانٍ</ENAMEX> وَ- -أَجانِبَ جُرِحُوا فِي {ِنْفِجارٍ حَصَلَ بَيْنَما كانُوا يَتَفَقَّدُونَ مَكاناً ثَقافِيّاً قَدِيماً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مانسيهرا</ENAMEX> عَلَى مَسافَةِ نَحْوِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">70 كِيلُومِتراً</ENAMEX> شَمالَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْلام آباد</ENAMEX> .
وَ- -كَشَفَ أَنَّ الدَلِيلَ السِياحِيَّ تَوارَى مِن المَكانِ بُعَيْدَ ال{ِنْفِجارِ الَّذِي تَقُولُ السُلُطاتُ أَنَّ- -هُ قَد يَكُونُ نَجَمَ عَن إِلْقاءِ قُنْبُلَةٍ يَدَوِيَّةٍ عَلَى السُيّاحِ الَّذِينَ أُصِيبَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">12</ENAMEX> مِن- -هُم بِ- -جُرُوحٍ طَفِيفَةٍ .
وَ- -تُحَقِّقُ الشُرْطَةُ فِي ما إِذا كانَ مُتَدَيِّنُونَ مُتَطَرِّفُونَ مَسْؤُولِينَ عَن- -هُ .
وَ- -قالَت السائِحَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيَّتا ميهايلوفيتش</ENAMEX> : " فَجْأَةً , سَمِعنا {ِنْفِجاراً مَدَوِيّاً جِدّاً , وَ- -شاهَدتُ فَقَط ناراً وَ- -بَعْضَ الرُكامِ وَ- -بَعْضَ الناسِ يَصْرُخُونَ وَ- -يَبْكُونَ .
ثُمَّ شاهَدتُ دَماً وَ- -شَخْصَيْنِ راقِدَيْنِ عَلَى الأَرْضِ وَ- -سَأَلتُ ماذا حَصَلَ " .
وَ- -أَفادَت الشُرْطَةُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">سَبْعَةَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">أَلْمانٍ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-نَمْسَوِيّاً</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-سلُوفِينِيّاً</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">-ثَلاثَةَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">باكِستانِيِّينَ</ENAMEX> جُرِحُوا , وَ- -عُولِجُوا جَمِيعاً فِي المَكانِ قَبْلَ نَقْلِ- -هِم إِلَى فُنْدُقٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">روالبيندي</ENAMEX> قُرْبَ العاصِمَةِ .
وَ- -حَصَلَ ال{ِنْفِجارُ بَعْدَ- -ما كانَ ما لا يَقِلُّ عَن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">21</ENAMEX> سائِحاً يَقْتَفُونَ أَثَرَ <ENAMEX TYPE="LOC">طَرِيقِ الحَرِيرِ</ENAMEX> القَدِيمِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">أُورُوبّا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الصِينِ</ENAMEX> , وَ- -تَوَقَّفُوا فِي مَوْقِعِ <ENAMEX TYPE="GPE">مانسيهرا</ENAMEX> لِ- -مُعايَنَةِ نُقُوشٍ مِن زَمَنِ الإِمْبِراطُورِ <ENAMEX TYPE="NORP">المورياني</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">اشوكا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">القَرْنِ الثالِثِ قَبْلَ المِيلادِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">هاشِم</ENAMEX> أَنَّ المَسْؤُولِينَ لا يَزالُونَ غَيْرَ واثِقِينَ مِن سَبَبِ ال{ِنْفِجارِ , ل`كِنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">وِكالَةَ الأَنْباءِ الباكِستانِيَّةِ</ENAMEX> نَقَلَت عَن مَسْؤُولٍ رَفِيعٍ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الداخِلِيَّةِ</ENAMEX> أَنَّ- -هُ نَجَمَ عَن مُتَفَجِّرَةٍ بِدائِيَّةٍ أُلْقِيَت عَلَى السُيّاحِ .
وَ- -بَثَّ التِلْفِزيُونُ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> أَنَّ السُلُطاتِ أَوْقَفَت 16 شَخْصاً لِ- -{ِسْتِجْوابِ- -هِم فِي ه`ذِهِ القَضِيَّةِ .
إِلَى ذ`لِكَ , أَعْلَنَ مَصْدَرٌ دِيبلُوماسِيٌّ أَنَّ الحُكُومَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيَّةَ</ENAMEX> قَرَّرَت سَحْبَ غالِبِيَّةِ دِيبلُوماسِيِّي- -ها مِن قُنْصُلِيَّتِ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كَراتْشِي</ENAMEX> بِ- -سَبَبِ مَخاوِفَ أَمْنِيَّةٍ .
عَلَى صَعِيدٍ آخَرَ , مِن المُتَوَقَّعِ أَن تُصْدِرَ مَحْكَمَةٌ <ENAMEX TYPE="NORP">باكِستانِيَّةٌ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> حُكْمَ- -ها فِي قَضِيَّةِ خَطْفِ مُراسِلِ صَحِيفَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">" وُول سترِيت جُورْنال "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">دانِيال بِيرل</ENAMEX> وَ- -قَتْلِ- -هِ .
وَ- -طَلَبَت النِيابَةُ العامَّةُ إِنْزالَ عُقُوبَةِ الإِعْدامِ بِ- -المُتَّهَمِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد عُمَر سَعِيد شَيْخ</ENAMEX> , المَعْرُوفِ بِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-الشَيْخِ عُمَر سَعِيد</ENAMEX> , وَ- -شُرَكائِ- -هِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">الثَلاثَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فَهْد نَسِيم</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-سَلْمان ثاقب</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-الشَيْخِ مُحَمَّد عادِل</ENAMEX> , قائِلَةً أَنَّ- -ها أَثْبَتَت بِ- -ما لا يَدَعُ مَجالاً لِ- -الشَكِّ {ِرْتِكابَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">الأَرْبَعَةِ</ENAMEX> ما نُسِبَ إِلَي- -هِم .
وَ- -يُواجِهُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الشَيْخُ عُمَر سَعِيد</ENAMEX> , الَّذِي وُلِدَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> لِ- -تاجِرِ أَقْمِشَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">باكِستانِيٍّ</ENAMEX> , {ِحْتِمالَ تَرْحِيلِ- -هِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> حَتَّى فِي حالِ تَبْرِئَتِ- -هِ .
-LRB- أَ ب , و ص ف -RRB-
</DOC>
