<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0390@0390@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> تُلَقِّحُ ضِدَّ الجُدَرِيّ وَ- -تُوَزِّعُ حُبُوباً تَقِي مِن الإِشْعاعاتِ " <ENAMEX TYPE="PERSON">الطالِبانِيّ</ENAMEX> " يَرْفُضُ دَوْرَ حِصانِ طِرْوادَة فِي شَمالِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> وَ- -المُسْتَشارُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيُّ</ENAMEX> يُؤَيِّدُ ال{ِسْتِمْرارَ فِي سِياسَةِ " ال{ِحْتِواءِ " <ENAMEX TYPE="PERSON">شرُودِر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">عَمّان</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">الطالِبانِيّ</ENAMEX>
أَوْصَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ الصِحَّةِ الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> مُوَظَّفِي الإِغاثَةِ وَ- -عُمّالَ الطَوارِئِ بِ- -أَخْذِ لَقاحٍ ضِدَّ الجُدَرِيّ وَسَطَ تَزايُدِ مَخاوِفِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> مِن {ِحْتِمالِ تَعَرُّضِ الدَوْلَةِ العِبْرِيَّةِ لِ- -هَجَماتٍ صارُوخِيَّةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">عِراقِيَّةٍ</ENAMEX> رَدّاً عَلَى أَيِّ هُجُومٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٍّ</ENAMEX> .
وَ- -بَثَّ الإِذاعَةِ الإِسْرائِيلِيَّةِ أَنَّ ذ`لِكَ قَد يَشْمَلُ أَكْثَرَ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">150 أَلْفَ</ENAMEX> شَخْصٍ .
وَ- -فِي خَطْوَةٍ {ِحْتِرازِيَّةٍ أُخْرَى , أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةُ الدِفاعِ الإِسْرائِيلِيَّةُ</ENAMEX> أَنَّ- -ها سَ- -تُوَزِّعُ عَلَى <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> كافَّةً أَدْوِيَةً فِي شَكْلِ حُبُوبٍ تَسْمَحُ بِ- -وِقايَةٍ مَحْدُودَةٍ مِن آثارِ الإِشْعاعاتِ .
وَ- -أَوْضَحَ المُدِيرُ العامُّ لِ- -الوِزارَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عامُوس يارون</ENAMEX> أَنَّ ه`ذِهِ الخَطْوَةَ هِيَ لِ- -الوِقايَةِ مِن أَيِّ حادِثٍ قَد يَقَعُ فِي مُنْشَأَةٍ نَوَوِيَّةٍ وَ- -لَيْسَ سَبَبُ- -ها أَيَّ تَهْدِيدٍ <ENAMEX TYPE="NORP">عِراقِيٍّ</ENAMEX> .
وَ- -نَقَلَت عَن- -هُ الإِذاعَةُ أَنَّ- -هُ عَلَى رَغْمِ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> لا تَمْلِكُ مَعْلُوماتٍ مُؤَكَّدَةً عَن هُجُومٍ <ENAMEX TYPE="NORP">عِراقِيٍّ</ENAMEX> بِ- -الجُدَرِيّ أَو بِ- -أَيِّ مَوادَّ كِيمِيائِيَّةٍ أُخْرَى , فَ- -إِنَّ- -هُ " يَتَعَيَّنُ عَلَي- -نا {ِتِّخاذُ ال{ِحْتِياطاتِ اللازِمَةِ وَ- -عَلَى المَنُوطِ بِ- -هِم ال{ِهْتِمامَ بِ- -السُكّانِ أَن يَكُونُوا جاهِزِينَ " .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَرْلِين</ENAMEX> , نَفَى المُسْتَشارُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">غِيرْهارد شرُودِر</ENAMEX> فِي حَدِيثٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">مَجَلَّةِ " دِي تسايت "</ENAMEX> أَن يَكُونَ هَدَّدَ التَعاوُنَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيَّ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّ</ENAMEX> بِ- -{ِسْتِبْعادِ- -هِ مُشارَكَةَ <ENAMEX TYPE="ORG">أَلْمانِيا</ENAMEX> فِي هُجُومٍ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">أَلْمانِيا</ENAMEX> عَلَى العَكْسِ , {ِعْتَمَدَت بِ- -ذ`لِكَ مَوْقِفَ شَرِيكٍ كامِلٍ فِي حَقٍّ {ِكْتَسَبَت- -هُ مِن خِلالِ مُشارَكَتِ- -ها فِي ضَرَباتِ <ENAMEX TYPE="ORG">حِلْفِ شَمالِ الأَطْلَسِيِّ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-يُوغُوسْلافِيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">رَبِيعَ 1999</ENAMEX> وَ- -الَّتِي كانَت <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلَ</ENAMEX> تَدَخُّلٍ عَسْكَرِيٍّ خارِجِيٍّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-أَلْمانِيا</ENAMEX> مُنْذُ <ENAMEX TYPE="EVENT">الحَرْبِ العالَمِيَّةِ الثانِيَةِ</ENAMEX> ثُمَّ مِن خِلالِ دَعْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> فِي الحَرْبِ عَلَى الإِرْهابِ .
وَ- -أَضافَ أَنَّ- -هُ يَنْبَغِي التَشاوُرُ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">بَرْلِين</ENAMEX> " لَيْسَ فَقَط فِي الطَرِيقَةِ وَ- -الجَدْوَلِ الزَمَنِيِّ بَل أَيْضاً فِي أَسْبابِ " أَيِّ عَمَلِيَّةٍ .
وَ- -أَبْدَى مُعارَضَتَ- -هُ لِ- -تَصْرِيحاتِ وَزِيرِ الدِفاعِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">دُونالد رامسْفِيلد</ENAMEX> الَّذِي قالَ أَنَّ سِياسَةَ {ِحْتِواءِ نِظامِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام حُسَيْن</ENAMEX> قَد فَشِلَت , قائِلاً أَنَّ " مِن المُمْكِنِ دَفْعُ <ENAMEX TYPE="ORG">بَغْدادَ</ENAMEX> إِلَى التَحَرُّكِ " فِي مَجالِ القُبُولِ بِ- -عَوْدَةِ مُفَتِّشِي الأَسْلِحَةِ الدُوَلِيِّينَ " .
وَ- -يُذْكَرُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">أَلْمانِيا</ENAMEX> هِيَ الدَوْلَةُ الَّتِي تَنْشُرُ حالِيّاً أَكْبَرَ عَدَدٍ مِن الجُنُودِ فِي الخارِجِ , بَعْدَ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> , إِذ تَنْشُرُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">عَشَرَةَ آلافِ</ENAMEX> جُنْدِيٍّ بِ- -صِفَةٍ دائِمَةٍ وَ- -خُصُوصاً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">البَلْقان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-أَفْغانِسْتان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-القُرَنِ الإِفْرِيقِيِّ</ENAMEX> , فِيما يَتَوَلَّى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">60 أَلْفاً</ENAMEX> مُهِمّاتٍ ضِمْنَ ه`ذِهِ العَمَلِيّاتِ .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">عُمانَ</ENAMEX> -LRB- " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهار</ENAMEX> " -RRB- , جَدَّدَ السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الرُوسِيُّ</ENAMEX> لَدَى <ENAMEX TYPE="ORG">الأُرْدُنِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَلِكْسَنْدر شئين</ENAMEX> رَفْضَ بِلادِ- -هِ الخُطَطَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> الَّتِي تَسْتَهْدِفُ ضَرْبَ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> مُعَرِّباً عَن عَدَمِ {ِقْتِناعِ- -هِ بِ- -جِدِّيَّةِ " التَكَهُّناتِ عَن حَتْمِيَّةِ ضَرْبِ ه`ذا البَلَدِ عَلَى رَغْمِ تَصاعُدِ نَبْرَةِ التَهْدِيداتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -أَنَّ المُجْتَمَعَ الدَوْلِيَّ لا يَقْبَلُ بِ- -{ِسْتِخْدامِ القُوَّةِ أَساساً لِ- -حَلِّ المُشْكِلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّةِ</ENAMEX> " .
وَ- -أَوْضَحَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">رُوسِيا</ENAMEX> لَمَسَت مُرُونَةً لَدَى القِيادَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّةِ</ENAMEX> تَمَثَّلَت فِي دَعْوَةِ رَئِيسِ لَجْنَةِ التَفْتِيشِ <ENAMEX TYPE="PERSON">هانِي بلِيكس</ENAMEX> لِ- -زِيارَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَغْدادَ</ENAMEX> " , لافِتاً إِلَى أَنَّ المُبادَرَةَ " جاءَت بِناءً عَلَى نَصِيحَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">رُوسِيَّةٍ</ENAMEX> " .
وَ- -فَضَّلَ {ِسْتِخْدامَ مُصْطَلَحِ " النَصِيحَةِ " عَلَى " الضَغْطِ " قائِلاً : " نُقَدِّمُ النَصِيحَةَ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">بَغْدادَ</ENAMEX> عَلَى الدَوامِ " .
عَلَى صَعِيدٍ آخَرَ , نَفَى زَعِيمُ " <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الوَطَنِيِّ الكُرْدِسْتانِيِّ</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جَلال الطالِبانِيّ</ENAMEX> أَن يَكُونَ عَرَضَ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> {ِسْتِخْدامَ الأَراضِي الخاضِعَةِ لِ- -سَيْطَرَتِ- -هِ فِي شَمالِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> لِ- -شَنِّ هُجُومٍ مُحْتَمَلٍ عَلَى نِظامِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام حُسَيْن</ENAMEX> .
وَ- -قالَ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-قَناَةِ " الجَزِيرَة " الفَضائِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">القَطَرِيَّةِ</ENAMEX> أَنَّ التَصْرِيحاتِ الَّتِي نستب- -ها إِلَي- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">شَبَكَةُ " سِي إِن إِن "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> لِ- -التِلْفِزيُونِ فِي ه`ذا الشَأْنِ " غَيْرُ دَقِيقَةٍ " .
وَ- -كانَت <ENAMEX TYPE="ORG">شَبَكَةُ " سِي إِن إِن "</ENAMEX> نَقَلَت عَن <ENAMEX TYPE="PERSON">الطالِبانِيّ</ENAMEX> أَنَّ " <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشَ الأَمِيرْكِيَّ</ENAMEX> سَ- -يَكُونُ مَوْضِعَ تَرْحِيبٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كُرْدِسْتانَ العِراقِ</ENAMEX> خِلافاً لِ- -بَعْضِ الشائِعاتِ " , مُبْدِياً {ِسْتِعْدادَ- -هُ لِ- -تَقْدِيمِ القَواعِدِ الَّتِي يُسَيْطِرُ عَلَي- -ها فَصِيلُ- -هُ فِي شَمالِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> .
وَ- -أَوْضَحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">الطالِبانِيّ</ENAMEX> لِ " <ENAMEX TYPE="ORG">الجَزِيرَة</ENAMEX> " أَنَّ " ه`ذا القَوْلَ غَيْرُ دَقِيقٍ .
سُئِلتُ عَن مَوْقِفِ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُرْدِيِّ</ENAMEX> إِذا {ِنْتَشَرَت قُوّاتٌ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٌ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كُرْدِسْتانَ العِراقِ</ENAMEX> فَ- -قُلتُ أَنَّ الشَعْبَ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُرْدِيَّ</ENAMEX> الَّذِي وَجَدَ الحِمايَةَ الجَوِّيَّةَ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> سَ- -يُرَحِّبُ بِ- -وُجُودِ قُوّاتٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٍ</ENAMEX> عَلَى أَرْضِ <ENAMEX TYPE="GPE">كُرْدِسْتانَ</ENAMEX> لِ- -حِمايَتِ- -هِ وَ- -حِمايَةِ الحُرِّيَّةِ الَّتِي يَتَمَتَّعُ بِ- -ها الآنَ وَ- -بِ- -التالِي لِ- -حِمايَتِ- -هِ مِن جَمِيعِ أَنْواعِ التَدَخُّلاتِ الأَجْنَبِيَّةِ وَ- -كَ- -ذ`لِكَ مِن {ِحْتِمالاتِ ضَرْبِ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُرْدِيِّ</ENAMEX> بِ- -الأَسْلِحَةِ الكِيمِيائِيَّةِ " .
وَ- -أَضافَ أَنَّ " مَوْقِفَ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الوَطَنِيِّ الكُرْدِسْتانِيِّ</ENAMEX> كَ- -جُزْءٍ مِن المُعارَضَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّةِ</ENAMEX> واضِحٌ , إِنَّ مُهِمَّةَ التَغْيِيرِ هِيَ مُهِمَّةٌ <ENAMEX TYPE="NORP">عِراقِيَّةٌ</ENAMEX> تَقُومُ بِ- -ها قُوّاتُ المُعارَضَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّةِ</ENAMEX> مِن أَجْلِ تَغْيِيرٍ دِيمُوقراطِيٍّ شامِلٍ -LRB- . . . -RRB- وَ- -ل`كِن لا تُمانِعُ ه`ذِهِ القُوّاتُ فِي أَن تَحْصُلَ عَلَى مُساعَداتٍ دَوْلِيَّةٍ بِ- -ما فِي- -ها أَمِيرْكِيَّةٌ لِ- -تَحْقِيقِ ه`ذِهِ المُهِمَّةِ " .
وَ- -شَدَّدَ عَلَى أَنَّ " قُوّاتِ- -نا لَيْسَت مُسْتَعِدَّةً لِ- -تَقْدِيمِ الخَدَماتِ لِ- -أَحَدٍ , إِنَّما إِذا وُجِدَت قُوّاتٌ أَمِيرْكِيَّةٌ فِي كُرْدِسْتانَ لِ- -حِمايَتِ- -نا فَ- -أَهْلاً بِ- -ها -LRB- . . . -RRB- أَمّا أَن نَقُومَ نَحْنُ بِ- -دَوْرِ حُصُنِ <ENAMEX TYPE="GPE">طِرْوادَة</ENAMEX> أَو بِ- -مُساعَدَةِ قُوّاتٍ أَجْنَبِيَّةٍ فِي مُهِمّاتِ- -ها الخاصَّةِ فَ- -لَيْسَ ه`ذا مِن مُهِمّاتِ- -نا أَو واجِبِ- -نا " .
-LRB- وَ- -ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , أب -RRB-
</DOC>
