<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0336@0336@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> تَرْفُضُ إِشْرافاً <ENAMEX TYPE="NORP">أَفْغانِيّاً</ENAMEX> عَلَى العَمَلِيّاتِ العَسْكَرِيَّةِ وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-كابُول</ENAMEX> تَلْزَمُ الصَمْتَ حِيالَ تَحَرُّكِ حُكّامِ الجَنُوبِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX>
بَدَأَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> حُكّامُ الأَقالِيمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِيَّةِ</ENAMEX> الجَنُوبِيَّةِ يَصِلُونَ إِلَى مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">قَنْدَهار</ENAMEX> لِ- -حُضُورِ {ِجْتِماعٍ إِقْلِيمِيٍّ يَهْدِفُ إِلَى وَضْعِ اللَمَساتِ الأَخِيرَةِ عَلَى {ِقْتِراحٍ يُطالِبُ القُوّاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> بِ- -عَدَمِ القِيامِ بِ- -عَمَلِيّاتٍ عَسْكَرِيَّةٍ فِي أَقالِيمِ- -هِم بَحْثاً عَن فُلُولِ مُقاتِلِي تَنْظِيمِ " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " الأُصُولِيِّ وَ- -حَرَكَةِ " <ENAMEX TYPE="ORG">طالِبان</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> مِن دُونِ الحُصُولِ عَلَى مُوافَقَتِ- -هِم المُسْبَقَةِ .
وَ- -صَرَّحَ الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ حاكِمِ <ENAMEX TYPE="GPE">قَنْدَهار</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">غُول آغا</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">خالِد باشتون</ENAMEX> أَنَّ المُجْتَمِعِينَ سَ- -يَبْحَثُونَ أَيْضاً فِي شَنِّ حَمْلَةٍ عَلَى زِراعَةِ المُخَدِّراتِ وَ- -ال{ِتِّجارِ بِ- -ها وَ- -{ِتِّخاذِ تَدابِيرَ أَمْنِيَّةٍ لِ- -ضَبْطِ حُدُودِ ه`ذِهِ الأَقالِيمِ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِيرانَ</ENAMEX> .
وَ- -يَحْضُرُ ال{ِجْتِماعَ بِ- -دَعْوَةٍ مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">غُول آغا</ENAMEX> كُلٌّ مِن حُكّامِ أَقالِيمِ <ENAMEX TYPE="GPE">هلمند</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-اوروزغان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-فَرَح</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-زابول</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-نمروز</ENAMEX> .
وَ- -أَكَّدَ نائِبُ الحاكِمِ , <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد شُعَيْب وَفا</ENAMEX> " إِنَّ حاكِماً أَو {ِثْنَيْنِ " وَصَلا <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">كابُول</ENAMEX> وَ- -عَقَدا جَلْسَةَ عَمَلٍ غَيْرَ رَسْمِيَّةٍ .
وَ- -كانَ حاكِمُ <ENAMEX TYPE="GPE">قَنْدَهار</ENAMEX> صَرَّحَ سابِقاً أَنَّ الحُكّامَ سَ- -يَتَبادَلُونَ الرَأْيَ فِي إِنْشاءِ قُوَّةٍ إِقْلِيمِيَّةٍ لِ- -التَدَخُّلِ السَرِيعِ تَضُمُّ ما بَيْنَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">400</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">500</ENAMEX> رَجُلٍ مِن الأَقالِيمِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">السِتَّةِ</ENAMEX> وَ- -قُوَّةٍ حُدُودِيَّةٍ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَلاثَةِ آلافِ</ENAMEX> رَجُلٍ .
وَ- -تَتَوَلَّى القُوَّتانِ التَنْسِيقَ مَعَ قُوّاتِ <ENAMEX TYPE="ORG">التَحالُفِ الدُوَلِيِّ المُناهِضِ لِ- -الإِرْهابِ</ENAMEX> فِي إِطارِ مُطارَدَةِ المُقاتِلِينَ المُتَشَدِّدِينَ .
وَ- -طَرَحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">غُول آغا</ENAMEX> فِكْرَةَ حُصُولِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> عَلَى مُوافَقَةٍ مُسْبَقَةٍ مِن حُكّامِ الأَقالِيمِ قَبْلَ قِيامِ- -ها بِ- -عَمَلِيّاتٍ عَسْكَرِيَّةٍ فِي جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> عَقِبَ مَقْتَلِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">48</ENAMEX> مَدَنِيّاً <ENAMEX TYPE="NORP">أَفْغانِيّاً</ENAMEX> فِي غارَةٍ شَنَّت- -ها مُقاتِلاتٌ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٌ</ENAMEX> خَطَأ عَلَى حَفْلِ زِفافٍ فِي قَرْيَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">كاكراكاي</ENAMEX> فِي إِقْلِيمِ <ENAMEX TYPE="GPE">اوروزغان</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">الأَوَّلِ مِن تَمُّوزَ</ENAMEX> الجارِي .
وَ- -عَلَّقَ الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ القِيادَةِ المَرْكَزِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">تامْبا</ENAMEX> بِ- -ولادية <ENAMEX TYPE="GPE">فلُورِيدا</ENAMEX> المِيجِر <ENAMEX TYPE="PERSON">رالف مِيلْز</ENAMEX> عَلَى {ِقْتِراحِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غُول آغا</ENAMEX> بِ- -أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> سَ- -تُواصِلُ العَمَلَ عَن كَثَبٍ مَعَ الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -ل`كِن لَن تَسْمَحَ لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الأَفْغانِ</ENAMEX> بِ- -إِدارَةِ العَمَلِيّاتِ العَسْكَرِيَّةِ .
وَ- -قالَ : " نُنَسِّقُ جُهُودَ- -نا مَعَ الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -سَ- -نُواصِلُ التَنْسِيقَ فِي المُسْتَقْبَلِ -LRB- . . . -RRB- وَ- -ل`كِن عِنْدَ- -ما نَشْعُرُ بِ- -خَطَرٍ مُعَيَّنٍ سَ- -نَعْمَلُ ما نَعْتَقِدُ أَنَّ- -هُ صَحِيحٌ وَ- -نَتَّخِذُ الإِجْراءَ المُناسِبَ " .
وَ- -رَأَى مُراقِبُونَ أَنَّ {ِقْتِراحَ حاكِمِ <ENAMEX TYPE="GPE">قَنْدَهار</ENAMEX> رُبَّما كانَ يَهْدِفُ إِلَى {ِحْتِواءِ غَضَبِ سُكّانِ الأَقالِيمِ الجَنُوبِيَّةِ بَعْدَ الغارَةِ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">كاكراكاي</ENAMEX> .
وَ- -فِي ه`ذا الإِطارِ , أَفادَت " <ENAMEX TYPE="ORG">وِكالَةُ الأَنْباءِ الإِسْلامِيَّةُ</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِيَّةُ</ENAMEX> الَّتِي تَتَّخِذُ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْلام آباد</ENAMEX> مَقَرّاً لَ- -ها أَنَّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">أَرْبَعَةَ</ENAMEX> جُنُودٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَفْغانٍ</ENAMEX> قُتِلُوا وَ- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">-سِتَّةً</ENAMEX> جُرِحُوا حِينَ دُمِّرَت سَيّارَتُ- -هُم بِ- -صارُوخٍ أَطْلَقَ- -هُ مَجْهُولُونَ فِي جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> .
وَ- -نَقَلَت عَن ضابِطٍ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشِ الأَفْغانِيِّ</ENAMEX> أَنَّ الجُنُودَ كانُوا يَقُومُونَ بِ- -دَوْرِيَّةٍ حِينَ حَصَلَ الهُجُومُ فِي مِنْطَقَةٍ صَحْراوِيَّةٍ بَحْثاً عَن مُهَرِّبِينَ مُشْتَبَهٍ فِي- -هِم .
وَ- -قالَ أَنَّ الهَجَماتِ عَلَى الجُنُودِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِ</ENAMEX> تَزايَدَت فِي جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> الَّذِي تُسْكِنُ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">قَبائِلُ البَشْتُون</ENAMEX> وَ- -كانَ مَعْقِلاً لِ- -حَرَكَةِ " <ENAMEX TYPE="ORG">طالِبان</ENAMEX> " بَعْدَ- -ما {ِنْقَلَبَ السُكّانُ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- -حُلَفائِ- -ها مُنْذُ قَصْفِ حَفْلِ الزِفافِ .
وَ- -بَيْنَما تَلْزَمُ حُكُومَةُ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمِيد قرضاي</ENAMEX> الصَمْتَ حِيالَ تَحَرُّكِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غُول آغا</ENAMEX> وَ- -حُكّامِ الأَقالِيمِ الجَنُوبِيَّةِ , حَذَّرَ نائِبُ مُمَثِّلِ <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كابُول</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نايجل فِيشَر</ENAMEX> مِن أَنَّ عَدَمَ قِيامِ المُجْتَمَعِ الدُوَلِيِّ بِ- -عَمَلِيّاتِ {ِسْتِثْمارٍ لِ- -إِعادَةِ إِعْمارِ <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> قَد يَدْفَعُ ه`ذا البَلَدَ إِلَى الفَوْضَى .
وَ- -قالَ أَنَّ حُكُومَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">قرضاي</ENAMEX> تُواجِهُ حالِيّاً عَجْزاً مالِيّاً يُعِيقُ جُهُودَ إِعادَةِ البِناءِ , مُوَضِّحا أَنَّ الدُوَلَ المانِحَةَ الَّتِي تَعَهَّدَت دَفْعَ <ENAMEX TYPE="MONEY">4.5 مِلْياراتِ دُولارٍ</ENAMEX> خِلالَ <ENAMEX TYPE="DATE">خَمْسِ سَنَواتٍ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">مُؤْتَمَرِ طُوكِيُو</ENAMEX> مَطْلَعَ السَنَةِ , وافَقَت خِلالَ مُؤْتَمَرٍ عُقِدَ أَخِيراً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جِنِيف</ENAMEX> عَلَى الإِسْراعِ فِي الدَفْعِ .
وَ- -أَوْضَحَ أَنَّ الحُكُومَةَ ال{ِنْتِقالِيَّةَ فِي حاجَةٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="MONEY">397 مِلْيُونِ دُولارٍ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">الأَشْهُرِ الثَلاثَةِ</ENAMEX> المُقْبِلَةِ لِ- -تَمْوِيلِ بَرامِجِ المُساعَداتِ الَّتِي تَقُومُ بِ- -ها .
وَ- -شَدَّدَ عَلَى أَنَّ الفَوائِدَ الناجِمَةَ عَن " تَجْدِيدِ الإِنْتاجِيَّةِ وَ- -التِجارَةِ وَ- -تَصاعُدِ التَماسُكِ ال{ِجْتِماعِيِّ وَ- -{ِسْتِتْبابِ الأَمْنِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> مِن الأُمُورِ الَّتِي تَصُبُّ فِي مَصْلَحَتِ- -نا جَمِيعاً " -LRB- . . . -RRB- وَ- -أَضافَ " وَ- -بِ- -العَكْسِ , إِنَّ غِيابَ ال{ِسْتِثْمارِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> فِي ه`ذا الوَقْتِ الصَعْبِ قَد يُؤَدِّي إِلَى تَجْسِيدِ ما نَشْعُرُ بِ- -هِ مِن قَلَقٍ شَدِيدٍ عَلَى سَلامَةِ الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -نُمُوِّ- -ها ال{ِقْتِصادِيِّ وَ- -وَحْدَتِ- -ها " .
وَ- -حَذَّرَ مِن أَنَّ حُكُومَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">قرضاي</ENAMEX> لا تَمْتَلِكُ المالَ الكافِيَ لِ- -دَفْعِ رَواتِبِ مُوَظَّفِي- -ها بَعْدَ <ENAMEX TYPE="DATE">شَهْرِ آبَ</ENAMEX> وَ- -أَنَّ مَشارِيعَ كَبِيرَةً لِ- -بِناءِ الطُرُقِ مُتَوَقِّفَةٌ .
وَ- -لَفَتَ إِلَى أَنَّ " اللاجِئِينَ وَ- -النازِحِينَ لا يَزالُونَ يَعُودُونَ بِ- -أَعْدادٍ كَبِيرَةٍ إِلَى دِيارِ- -هِم وَ- -أَنَّ الجَفافَ لَم يَنْتَهِ بَعْدُ , وَ- -أَنَّ النَقْصَ الغِذائِيَّ لِ- -العائِلاتِ لا يَزالُ كَبِيراً وَ- -الدُيُونَ وَ- -الخَسائِرَ المالِيَّةَ وَ- -ال{ِنْعِزالَ وَ- -القُدْرَةَ المَحْدُودَةَ عَلَى الوُصُولِ إِلَى عِلاجٍ طِبِّيٍّ لائِقٍ تَعْنِي أَنَّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">مَلايِينَ</ENAMEX> الأَشْخاصِ سَ- -يُواجِهُونَ شِتاءً قاسِياً جِدّاً بَعْدَ بِضْعَةِ أَشْهُرٍ لا غَيْرَ " .
-LRB- وَ ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , أَ ب -RRB-
</DOC>
