<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0306@0306@ann@nw@ar@on">
دَوْلَةٌ تَجْرِيبِيَّةٌ
يَبْدُو أَنَّ إِدارَةَ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> غَيْرُ قادِرَةٍ عَلَى الدُخُولِ فِي مُواجَهَةٍ كامِلَةٍ مَعَ رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَرِيِيل شارُون</ENAMEX> , فَ- -{ِخْتارَت صِيغَةَ الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> المُوَقَّتَةِ مَخْرَجاً لِ- -الرُؤْيَةِ الَّتِي سَ- -يُعْلِنُ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> قَرِيباً وَ- -يَضْمَنُ- -ها الأَفْكارَ الَّتِي يَرَى أَنَّ- -ها صالِحَةٌ لِ- -تُشَكِّلَ أَرْضِيَّةً لِ- -الحَلِّ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> .
طَبْعاً كانَ يُفَضِّلُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> أَن- -لا يَصِلَ إِلَى نُقْطَةِ {ِقْتِراحِ الحُلُولِ , حَتَّى يَبْقَى مُنْسَجِماً مَعَ تَعَهُّدِ- -هِ الَّذِي قَطَعَ- -هُ لَدَى وُصُولِ- -هِ إِلَى <ENAMEX TYPE="FAC">البَيْتِ الأَبْيَضِ</ENAMEX> وَ- -هُوَ أَنَّ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> أَن- -لا تَفْرِضَ أَيَّ صِيغَةٍ عَلَى الطَرَفَيْنِ اللَّذَيْنِ تَقَعُ عَلَي- -هِما مَسْؤُولِيَّةُ البَحْثِ عَن الحَلِّ .
إِلّا أَنَّ تَدَهْوُرَ الأَوْضاعِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الضِفَّةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-غَزَّة</ENAMEX> إِلَى نُقْطَةٍ باتَت تُهَدِّدُ بِ- -إِشْعالِ فَتِيلِ مُواجَهَةٍ شامِلَةٍ فِي المِنْطَقَةِ , فَرَضَ عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> التَدَخُّلَ أَكْثَرَ وَ- -لا سِيَّما أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> فَشِلَ فِي وَقْفِ المُقاوَمَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> رَغْمَ {ِجْتِياحاتِ- -هِ المُتَكَرِّرَةِ لِ- -مَناطِقِ <ENAMEX TYPE="GPE">الضِفَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-غَزَّة</ENAMEX> .
إِذَن الدَوْرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> المُتَصاعِدُ فِي البَحْثِ عَن حُلُولٍ , يَأْتِي بَعْدَ إِخْفاقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> فِي تَحْقِيقِ الأَمْنِ بِ- -القُوَّةِ .
وَ- -ه`ذا ما يُفَسِّرُ ال{ِنْعِطافَ الَّذِي طَرَأَ عَلَى مَوْقِفِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> حِيالَ مَقُولَةٍ أَنَّ المُفاوَضاتِ يَجِبُ أَن- -لا تَبْدَأَ إِلّا بَعْدَ التَوَقُّفِ التامِّ لِ- -العُنْفِ بِ- -حَسَبِ المُصْطَلَحِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -تَحَقَّقَ ال{ِنْعِطافُ لِ- -مَصْلَحَةِ البَحْثِ عَن تَسْوِيَةٍ سِياسِيَّةٍ وَ- -العَمَلِ فِي الوَقْتِ ذاتِ- -هِ لِ- -وَقْفِ المُواجَهاتِ , فَ- -كانَت رُؤْيَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> عَن " الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي تَعِيشُ بِ- -سَلامٍ جَنْباً إِلَى جَنْبٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> " .
ل`كِنَّ مُجَرَّدَ مَيْلِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> إِلَى الحَدِيثِ عَن مُقابِلٍ سِياسِيٍّ لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> فِي إِطارِ البَحْثِ عَن حَلٍّ لِ- -الصِراعِ , أَخافَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> الَّذِي لا يُرِيدُ الدُخُولَ فِي أَيَّةِ عَمَلِيَّةٍ سِياسِيَّةٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> لِ- -أَنَّ مُنافِسَ- -هُ داخِلَ تَكَتُّلِ " <ENAMEX TYPE="ORG">لِيكُود</ENAMEX> " وَ- -عَلَى رِئاسَةِ الوُزَراءِ فِي ال{ِنْتِخاباتِ المُقْبِلَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بينامين نِتَنْياهُو</ENAMEX> سَ- -يَسْتَخْدِمُ ذ`لِكَ ضِدَّ- -هُ لِ- -تَجْرِيدِ- -هِ مِن التَأْيِيدِ الَّذِي لا يَزالُ يَحْظَى بِ- -هِ لَدَى الناخِبِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> .
وَ- -المُفارَقَةُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> لا يَخْشَى أَيَّةَ مُنافَسَةٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبِ العَمَلِ</ENAMEX> بِ- -{ِعْتِبارِ أَنَّ ه`ذا الحِزْبَ الخَصْمَ التَقْلِيدِيَّ لِ " <ENAMEX TYPE="ORG">اللِيكُود</ENAMEX> " لَم يَعُدْ لَ- -هُ تَأْثِيرٌ سِياسِيٌّ يَعْتَدُّ بِ- -هِ مَعَ جُنُوحِ المُجْتَمَعِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> بِ- -غالِبِيَّتِ- -هِ نَحْوَ التَطَرُّفِ , حَتَّى أَنَّ بَقايا الزَعاماتِ فِي الحِزْبِ تَتَشَدَّدُ أَكْثَرَ مِن اليَمِينِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> بُغْيَةَ الحِفاظِ عَلَى ما تَبَقَّى لَ- -ها مِن شَعْبِيَّةٍ .
وَ- -تَمَكَّنَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> فِي رِحْلَتِ- -هِ الأَخِيرَةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> مِن إِقْناعِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> بِ- -التَمَهُّلِ فِي تَحْدِيدِ زَمانِ المُؤْتَمَرِ الدُوَلِيِّ وَ- -مَكانِ- -هِ عَمَلاً بِ- -أَنَّ رَئِيسَ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّ</ENAMEX> نَفْسَ- -هُ هُوَ مَن {ِقْتَرَحَ عَقْدَ مِثْلَ المُؤْتَمَرِ فِي ذِرْوَةِ العَمَلِيّاتِ العَسْكَرِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الضِفَّةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">نِيسان الماضِي</ENAMEX> .
ل`كِنَّ تَراجُعَ- -هُ عَن مَوْقِفِ- -هِ اليَوْمَ يَأْتِي بَعْدَ- -ما أَدْرَكَ أَنَّ الغايَةَ الَّتِي أَرادَ عَقْدَ المُؤْتَمَرِ مِن أَجْلِ- -ها لَن تَتَحَقَّقَ بِ- -سُهُولَةٍ , وَ- -هِيَ تَكْرِيسُ المُطالَبَةِ بِ- -إِقْصاءِ الزَعِيمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِر عَرَفات</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="ORG">السُلْطَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -البَحْثِ عَن بَدِيلٍ مِن- -هُ .
وَ- -عِنْدَ- -ما تَبَيَّنَ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-شارُون</ENAMEX> أَنَّ المُؤْتَمَرَ سَ- -يُشَكِّلُ {ِنْطِلاقَةً جَدِيدَةً لِ- -عَمَلِيَّةِ السَلامِ , مَهْما يَكُنْ مُسْتَوَى التَمْثِيلِ الَّذِي سَ- -يَضُمُّ- -هُ , طَلَبَ مِن <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> تَأْجِيلَ- -هُ .
وَ- -لَبَّى <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> طَلَبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> عِنْدَ- -ما أَعْلَنَ أَنَّ ظُرُوفَ عَقْدِ المُؤْتَمَرِ الدُوَلِيِّ لَيْسَت مُتَوافِرَةً بَعْدُ .
وَ- -بَقِيَت مَسْأَلَةٌ أُخْرَى تَقُضُّ مَضاجِعَ رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> هِيَ {ِقْتِرابُ مَوْعِدِ إِعْلانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> لِ- -الرُؤْيَةِ الَّتِي تَتَضَمَّنُ مَزِيداً مِن ال{ِعْتِرافِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> بِ- -حَقِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> فِي إِقامَةِ دَوْلَةٍ .
وَ- -مِثْلُ ه`ذا الإِعْلانِ المُتَقَدِّمِ لِ- -الرُؤْيَةِ مَعَ الأَفْكارِ الَّتِي يُمْكِنُ أَن تَنْقُلَ- -ها إِلَى حَيْزِ الواقِعِ , جَعَلَت <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> يَعْمَلُ بِ- -كُلِّ قُوَّتِ- -هِ لِ- -مَنْعِ ه`ذا الإِعْلانِ أَو جَعْلِ- -هِ غَيْرِ قابِلٍ لِ- -الحَياَةِ فِي حالِ أَصَرَّت <ENAMEX TYPE="ORG">الإِدارَةُ الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> عَلَي- -هِ .
وَ- -فِي ه`ذِهِ المَسْأَلَةِ لَبَّت الإِدارَةُ الطَلَبَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّ</ENAMEX> جُزْئِيّاً عِنْدَ- -ما أَعْلَنَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> أَنَّ- -هُ يَقْتَرِحُ إِقامَةَ دَوْلَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّةٍ</ENAMEX> مُوَقَّتَةٍ .
وَ- -كانَ واضِحاً أَنَّ الغايَةَ مِن ذ`لِكَ تَجَنُّبُ ال{ِصْطِدامِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةِ الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي لا تُرِيدُ رُؤْيَةً <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةً</ENAMEX> واضِحَةً وَ- -مُفَصَّلَةً , أَو الإِعْلانَ عَن أَيِّ جَدْوَلٍ زَمَنِيٍّ لِ- -التَوَصُّلِ إِلَى حَلٍّ لِ- -القَضايا الأَساسِيَّةِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> مِثْلَ الحُدُودِ وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-القُدْسِ</ENAMEX> وَ- -اللاجِئِينَ وَ- -المُسْتَوْطَناتِ .
وَ- -لا تُشَكِّلُ الدَوْلَةُ المُوَقَّتَةُ أَو الدَوْلَةُ الَّتِي سَ- -تُقامُ بَيْنَ المَعازِلِ الَّتِي أَقامَ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الضِفَّةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-قِطاعِ غَزَّة</ENAMEX> , مُقابِلاً سِياسِيّاً عادِلاً لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> , وَ- -بِ- -ذ`لِكَ لَن تُشَكِّلَ رُؤْيَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> الحَلَّ المَنْشُودَ ما دامَت لا تُقِيمُ تَوازُناً فِي مَواقِفِ- -ها فَ- -تَضْغَطُ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> لِ- -ال{ِنْسِحابِ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">الضِفَّةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-غَزَّة</ENAMEX> إِلَى حُدُودِ <ENAMEX TYPE="DATE">الرابِعِ مِن حُزَيْران</ENAMEX> , لِ- -أَنَّ ه`ذا الحَدَّ الأَدْنَى المَطْلُوبَ لِ- -قِيامِ أَيَّةِ دَوْلَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّةٍ</ENAMEX> قابِلَةٍ لِ- -الحَياَةِ .
أَقَلُّ مِن ه`ذا يَكُونُ الصِراعُ مُرَشَّحاً لِ- -ال{ِسْتِمْرارِ .
وَ- -عَلَى الإِجْمالِ يَتَجَنَّبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> الدُخُولَ فِي مُواجَهَةٍ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> وَ- -مُهِمَّتُ- -هُ الأَساسِيَّةُ الآنَ هِيَ مُخاطَبَةُ الدُوَلِ <ENAMEX TYPE="NORP">العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> المُعْتَدِلَةِ , وَ- -لا سِيَّما <ENAMEX TYPE="GPE">مِصْرَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-المَمْلَكَةِ العَرَبِيَّةِ السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الأُرْدُنِّ</ENAMEX> , لِ- -إِقْناعِ- -ها بِ- -أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> ساعِيَةٌ فِعْلاً إِلَى إِيجادِ حَلٍّ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> بَيْنَما هِيَ لا تَتَّخِذُ فِعْلاً أَيَّةَ خَطَواتٍ فِي {ِتِّجاهِ البَحْثِ عَن الحَلِّ الجِدِّيِّ الَّذِي يَبْدَأُ بِ- -الضَغْطِ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> لِ- -ال{ِنْسِحابِ مِن الأَراضِي المُحْتَلَّةِ فِي مُقابِلِ السَلامِ .
وَ- -لا يَحْتاجُ ه`ذا إِلَى مُؤْتَمَرٍ دُوَلِيٍّ جَدِيدٍ إِلّا إِذا كانَت الغايَةُ كَسْبَ الوَقْتِ وَ- -الرِهانِ عَلَى <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-العَرَبِ</ENAMEX> بِ- -حَيْثُ يَقْبَلُونَ مَعَ مُرُورِ الوَقْتِ بِ- -الفُتاتِ الَّذِي تَعْرِضُ- -هُ عَلَي- -هِم <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> لِ- -أَنَّ مَوازِينَ القُوَى الَّتِي تَمِيلُ لِ- -مَصْلَحَةِ الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِبْرِيَّةِ</ENAMEX> لا تَسْمَحُ لَ- -هُم بِ- -{ِنْتِزاعِ حُقُوقِ- -هِم كامِلَةٍ .
وَ- -مِن المُطالَبَةِ بِ- -الإِصْلاحاتِ داخِلَ السُلْطَةِ الفِلَسْطِينِيَّةِ , إِلَى طَرْحِ الدَوْلَةِ المُوَقَّتَةِ الَّتِي سَ- -تَكُونُ بِ- -مَثابَةِ دَوْلَةٍ تَجْرِيبِيَّةٍ , تُلَبِّي <ENAMEX TYPE="PERSON">واشِنْطُن</ENAMEX> مَطالِبَ شارُون وَ- -لا تَفْتَحُ أُفُقاً سِياسِيّاً حَقِيقِيّاً يُمْكِنُ <ENAMEX TYPE="ORG">أَن</ENAMEX> يُجازِفَ الفِلَسْطِينِيُّونَ مِن أَجْلِ- -هِ بِ- -وَقْفِ المُقاوَمَةِ .
إِنَّ المَزِيدَ مِن المُسايَرَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -الطُرُوحاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> , لَن تُساهِمَ إِلّا فِي إِطالَةِ عُمْرِ الصِراعِ , وَ- -لَن تُشَكِّلَ بِدايَةً جِدِّيَّةً لِ- -حَلٍّ يُلَبِّي آمالَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> الَّذِينَ يَتَأَكَّدُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> مَدْعُومَةٌ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> , تُرِيدُ إِبْقاءَ- -هُم شَعْباً مُشَرَّداً إِلَى الأَبَدِ .
</DOC>
