<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0350@0350@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">الشُوف</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " :
{ِسْتَقْبَلَ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ التَقَدُّمِيِّ ال{ِشْتِراكِيِّ</ENAMEX> النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد جُنْبلاط</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قَصْرِ المُخْتارَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> وَفْداً <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيّاً</ENAMEX> ضَمَّ مُمَثِّلَ <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةِ التَوْثِيقِ الوَطَنِيَّةِ لِ- -جَرائِمِ الحَرْبِ الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> عُضْوَ قِيادَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">" الجَبْهَةِ الدِيمُوقراطِيَّةِ لِ- -تَحْرِيرِ فِلَسْطِينَ "</ENAMEX> عُضْوَ المَجْلِسِ البَلَدِيِّ فِي مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">جِنِين</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رِياض العارضة</ENAMEX> , وَ- -عُضْوَ المَكْتَبِ السِياسِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">" الجَبْهَةِ الدِيمُوقراطِيَّةِ لِ- -تَحْرِيرِ فِلَسْطِينَ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كميل فَيْصَل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-ناصِر شبيلات</ENAMEX> .
وَ- -أَوْضَحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">العارضة</ENAMEX> بَعْدَ الزِيارَةِ أَنَّ الوَفْدَ أَطْلَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> عَلَى ما يَتَعَرَّضُ لَ- -هُ الشَعْبُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّ</ENAMEX> وَ- -خُصُوصاً مَدِينَةُ <ENAMEX TYPE="GPE">جِنِين</ENAMEX> وَ- -مُخَيَّمُ- -ها
{ِسْتَقْبَلَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بَشّار الأَسَد</ENAMEX> , ظُهْرَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">" قَصْرِ الشَعْبِ "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> , نائِبَ رَئِيسِ مَجْلِسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عِصام فارِس</ENAMEX> .
وَ- -أَعْلَنَ أَنَّ- -هُما عَرَضا " العَلاقاتِ الثَنائِيَّةَ بَيْنَ البَلَدَيْنِ وَ- -المَواضِيعَ المُشْتَرَكَةَ وَ- -التَطَوُّراتِ الإِقْلِيمِيَّةَ وَ- -أَكَّدا الثَوابِتَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةَ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيَّةَ</ENAMEX> بِ- -إِزائِ- -ها وَ- -أَهَمِّيَّةَ تَعْزِيزِ التَضامُنِ العَرَبِيِّ وَ- -تَرْسِيخَ وَحْدَةِ الصَفِّ وَ- -تَفْعِيلَ العَمَلِ المُشْتَرَكِ لِ- -مُواجَهَةِ التَطَوُّراتِ وَ- -التَحَدِّياتِ وَ- -الأَخْطارِ " .
وَ- -بَعْدَ الظُهْرِ عادَ <ENAMEX TYPE="PERSON">فارِس</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> .
تَساءَلَ بَطْرِيَرْكُ <ENAMEX TYPE="GPE">أَنْطاكِيَّةٍ</ENAMEX> وَ- -سائِرُ المَشْرِقِ لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الرُومِ الأُرْثُوذُكْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">إِغْناطِيُوس الرابِعِ</ENAMEX> : " لِماذا تَخْتَفِي الأَمْوالُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> ?
وَ- -لِماذا يُقْتَلُ ناسٌ فِي- -هِ ? " .
وَ- -قالَ : " هُناكَ مَن يَسْرِقُونَ أَمْوالَ البِلادِ , وَ- -لَو لَم يَكُونُوا مَوْجُودِينَ , لَ- -ما سُرِقَت .
كَيْفَ تَحْصُلُ سَرِقَةٌ وَ- -لا يَكُونُ أَحَدٌ وَراءَ- -ها ?
كَيْفَ يَصِحُّ ه`ذا ? " .
وَ- -رَأَى أَنَّ- -هُ " إِذا {ِرْتَكَبَت ه`ذِهِ اليَدُ جَرِيمَةً , فَ- -لِ- -أَنَّ صاحِبَ- -ها جَعَلَ- -ها تَرْتَكِبُ- -ها .
فَ- -نَحْنُ مَن يَصْنَعُ النَجاسَةَ , وَ- -لَيْسَ ما خَلَقَ- -هُ اللّ`هُ فِي- -نا " .
أَلْبَسَ البَطْرِيَرْكُ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِغْناطِيُوس</ENAMEX> الكاهِنَ <ENAMEX TYPE="PERSON">يوحنا معلولي</ENAMEX> صَلِيبَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلِ</ENAMEX> الكَهَنَةِ -LRB- بروتوباباس -RRB- خِلالَ قُدّاسٍ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">كَنِيسَةِ دَيْرِ مار إِلْياس</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">شويا</ENAMEX> -LRB- المَقَرُّ البَطْرِيَرْكِيُّ الصَيْفِيُّ -RRB- قَبْلَ ظُهْرِ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> , شارَكَ فِي- -هِ رَئِيسُ الدَيْرِ المُطْرانُ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس نجم</ENAMEX> وَ- -عَدَدٌ مِن المُؤْمِنِينَ .
<ENAMEX TYPE="GPE">الدِيمانُ</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " :
{ِعْتَبَرَ البَطْرِيَرْكُ <ENAMEX TYPE="NORP">المارُونِيُّ</ENAMEX> الكارْدِينال <ENAMEX TYPE="PERSON">مار نَصْراللّ`ه بُطْرُس صُفَيْر</ENAMEX> " أَنَّ تَغاضِيَ الدَوْلَةِ عَن المُجْرِمِينَ وَ- -عَدَمَ {ِكْتِشافِ- -هِم وَ- -مُلاحَقَتِ- -هِم وَ- -مُعاقَبَتِ- -هِم لِ- -يَكُونُوا رادِعاً لِ- -سِوا- -هُم مِن أَمْثالِ- -هِم شَجَّعَ مَن أَقْدَمَ عَلَى {ِرْتِكابِ الجَرِيمَةِ النَكْراءِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> " الَّتِي ذَهَبَ ضَحِيَّتَ- -ها <ENAMEX TYPE="NORP">ثَلاثَةُ جُنُودٍ لُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> " .
وَ- -تَقَدَّمَ بِ- -تَعازِي- -هِ مِن قِيادَةِ الجَيْشِ وَ- -ذَوِي الشُهَداءِ وَ- -قالَ أَنَّ ه`ذا " أَثْبَتَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشَ اللُبْنانِيَّ</ENAMEX> عَلَى {ِخْتِلافِ {ِنْتِماءاتِ أَفْرادِ- -هِ وَ- -ضُبّاطِ- -هِ هُوَ لِ- -كُلِّ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> " .
تَرَأَّسَ البَطْرِيَرْكُ <ENAMEX TYPE="PERSON">صُفَيْر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">التاسِعَةَ صَباحَ أَمْسِ</ENAMEX> قُدّاسَ
لِ- -مُناسَبَةِ العِيدِ الوَطَنِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> , أَقامَ السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فِيلِيب لُوكُورْتِيِيه</ENAMEX> {ِسْتِقْبالاً فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قَصْرِ الصنوبرة</ENAMEX> حَضَرَ- -هُ الوَزِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">غَسّان سَلامَة</ENAMEX> مُمَثِّلاً رَئِيسَ الجُمْهُورِيَّةِ , وَ- -السَيِّدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَحْمُود بري</ENAMEX> مُمَثِّلاً رَئِيسَ مَجْلِسِ النُوّابِ , وَ- -الوَزِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بهيج طَبّارَة</ENAMEX> مُمَثِّلاً رَئِيسَ الحُكُومَةِ .
وَ- -شارَكَ أَيْضاً الرَئِيسانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حُسَيْن الحُسَيْنِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-رَشِيد الصلح</ENAMEX> وَ- -الوُزَراءُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد السَعْد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مَرْوان حَمادَة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فُؤاد السِنْيُورَة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-اسعد دِياب</ENAMEX> وَ- -النُوّابُ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيل البُسْتانِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-نَسِيب لَحُود</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-نِعْمَة اللّ`ه أَبِي نَصْر</ENAMEX> وَ- -النائِبُ السابِقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">كميل زيادة</ENAMEX> وَ- -الوُزَراءُ السابِقُونَ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد بُطْرُس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مِيشال اده</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عِصام نُعْمان</ENAMEX> وَ- -المَطارِنَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">رُولان أَبُو جودة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بولس مَطَر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-إِلْياس عودة</ENAMEX> وَ- -سُفَراءُ وَ- -دِيبلُوماسِيُّونَ وَ- -المُسْتَشارُ الإِعْلامِيُّ لِ- -رَئِيسِ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق شلالا</ENAMEX> وَ- -الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَدِيع الخازن</ENAMEX> وَ- -شَخْصِيّاتٌ .
<ENAMEX TYPE="GPE">بَعْلَبَكّ</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " :
دَعا وَزِيرُ الإِعْلامِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَدْنان عُمْران</ENAMEX> إِلَى " {ِعْتِمادِ خُطَّةٍ إِعْلامِيَّةٍ عَرَبِيَّةٍ دَوْلِيَّةٍ لِ- -مُواجَهَةِ التَحَدِّياتِ " .
وَ- -قالَ : " لا بُدَّ مِن ال{ِنْتِقالِ بِ- -الإِعْلامِ العَرَبِيِّ مِن الساحَةِ الضَيِّقَةِ إِلَى الساحَةِ الدُوَلِيَّةِ لِ- -أَنَّ المَرْحَلَةَ تَتَطَلَّبُ وَضْعَ خُطَّةٍ عَرَبِيَّةٍ واحِدَةٍ " .
زارَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عُمْران</ENAMEX> عَصْرَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتِ</ENAMEX> الفائِتِ الفَنّانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الحَلِيم كَرْكَلا</ENAMEX> فِي خَيْمَتِ- -هِ العَرَبِيَّةِ التُراثِيَّةِ فِي مَنْزِلِ- -هِ الرِيفِيِّ الجَدِيدِ عِنْدَ الأَطْرافِ الشَرْقِيَّةِ الشَمالِيَّةِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-بَعْلَبَكّ</ENAMEX> فِي حُضُورِ رَئِيسِ تَحْرِيرِ الزَمِيلَةِ " <ENAMEX TYPE="ORG">الانوار</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق خُورِي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عُمَر كَرْكَلا</ENAMEX> .
وَ- -كانَ طابِعُ الزِيارَةِ عائِلِيّاً .
المُؤَلِّفُ :
عَدَدُ الأَجْزاءِ : 1
سَنَةُ النَشْرِ : 2002
الطَبْعَةُ رَقْمُ : 1
الناشِرُ : <ENAMEX TYPE="ORG">دارُ النَهارِ</ENAMEX>
مَرَّةً فِي الأُسْبُوعِ وَ- -أَحْياناً مَرَّتَيْنِ , كُننا نَجْلِسُ فِي الطَبَقَةِ السُفْلَى مِن دارَتِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَعَبْدا</ENAMEX> ساعاتٍ طَوِيلَةً مُنْعَزِلِينَ عَن العالَمِ نَسْتَعِيدُ الماضِي وَ- -نُقَيِّمُ الحاضِرَ .
وَ- -قَد أَذْهَلَ- -نِي صَفاءُ ذِهْنِ- -هِ وَ- -تَذَكُّرِ- -هِ تَفاصِيلَ كَثِيرَةً , . . .
يُجْرِي الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> {ِتِّصالاتٍ بَعِيدَةً عَن الأَضْواءِ مِن أَجْلِ تَأْمِينِ حُضُورِ عَدَدٍ مِن الدُوَلِ الشَقِيقَةِ وَ- -الصَدِيقَةِ <ENAMEX TYPE="EVENT">" مُؤْتَمَرَ بارِيس - 2 "</ENAMEX> .
قالَ رَئِيسٌ سابِقٌ لِ- -الحُكُومَةِ أَنَّ- -هُ لا يَفْهَمُ مَوْقِفَ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> فَ- -هِيَ مِن جِهَةٍ تَرْفَعُ القُيُودَ المالِيَّةَ عَن <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -مِن جِهَةٍ أُخْرَى تَشْتَرِطُ عَلَي- -هِ نَزْعَ سِلاحِ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبِ اللّ`هِ "</ENAMEX> .
يَحْرِصُ رَئِيسُ المَجْلِسِ الدُسْتُورِيِّ وَ- -أَعْضاؤُ- -هُ عَلَى عَدَمِ تَلْبِيَةِ دَعَواتٍ إِلَى وَلائِمَ .
</DOC>
