<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0396@0396@ann@nw@ar@on">
سَلَكَ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">الدِيمانِ</ENAMEX> طَرِيقَ المُشاَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">صُفَيْر</ENAMEX> تَرَأَّسَ فِي عِيدِ ال{ِنْتِقالِ القُدّاسَ السَنَوِيَّ فِي كَنِيسَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">قنوبين</ENAMEX>
<ENAMEX TYPE="GPE">الدِيمانُ</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهار</ENAMEX> " :
فِي مُناسَبَةِ عِيدِ {ِنْتِقالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">السَيِّدَةِ العَذْراءِ</ENAMEX> تَرَأَّسَ البَطْرِيَرْكُ المارُونِيُّ الكارْدِينال <ENAMEX TYPE="PERSON">مار نَصْراللّ`ه بُطْرُس صُفَيْر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> قُدّاساً {ِحْتِفالِيّاً فِي <ENAMEX TYPE="FAC">كَنِيسَةِ الكُرْسِيِّ البَطْرِيَرْكِيِّ الأَثَرِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">قنوبين</ENAMEX> عَلَى جارِي العادَةِ كُلَّ عامٍ , وَ- -عاوَنَ- -هُ المُطْرانُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْسِيس البَيْسَرِيّ</ENAMEX> وَ- -المُونْسِنِيُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد بربور</ENAMEX> وَ- -الخُورِي <ENAMEX TYPE="PERSON">حَبِيب صعب</ENAMEX> .
وَ- -خَدَمَت القُدّاسَ جَوْقَةُ الراهِباتِ الأَنْطُونِيّاتِ المَسْؤُولاتِ عَن الدَيْرِ , فِي حُضُورِ حَشْدٍ مِن المُصَلِّينَ وَ- -الرَئِيسَةِ العامَّةِ لِ- -الراهِباتِ الأَنْطُونِيّاتِ الأُمِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">جوديت هارُون</ENAMEX> .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">صُفَيْر</ENAMEX> قَد {ِنْتَقَلَ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">الدِيمانِ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">قنوبين</ENAMEX> سَيْراً عَلَى الأَقْدامِ سالِكاً طَرِيقَ المُشاَةِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">الدِيمانِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-قنوبين</ENAMEX> وَ- -رافَقَ- -هُ وَفْدٌ {ِغْتِرابِيٌّ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">نادِي الدِيمانِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سِيدْنِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">أُوسْتُرالِيا</ENAMEX> .
وَ- -خِلالَ سَيْرِ- -هِ تَفَقَّدَ البَطْرِيَرْكُ مَجْمُوعَةً مِن مَواقِعِ الوادِي الدِينِيَّةِ وَ- -الترافتية وَ- -الزِراعِيَّةِ .
وَ- -لَدَى وُصُولِ- -هِ اُسْتُقْبِلَ مَعَ مُرافِقِي- -هِ بِ- -الأَناشِيدِ الرُوحِيَّةِ وَ- -وَقَفَت الراهِباتُ يُرَحِّبنَ بِ- -هِ حَتَّى بابِ الكَنِيسَةِ حَيْثُ تَرَأَّسَ قُدّاساً أَلْقَى خِلالَ- -هُ عِظَةً تَناوَلَ فِي- -ها مَعانِي عِيدِ {ِنْتِقالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">السَيِّدَةِ العَذْراءِ</ENAMEX> وَ- -التَقْلِيدِ السَنَوِيِّ لِ- -الزِيارَةِ وَ " ما يَحْمِلُ- -هُ مِن دَلالاتٍ لِ- -جِهَةِ العَوْدَةِ المَطْلُوبَةِ إِلَى الجُذُورِ الرُوحِيَّةِ فِي مُواجَهَةِ أَزَماتِ العَصْرِ وَ- -مُشْكِلاتِ- -هِ المُتَعَدِّدَةِ " .
وَ- -قالَ : " عِنْدَ- -ما نَأْتِي إِلَى ه`ذا المَكانِ المُقَدَّسِ وَ- -فِي ه`ذِهِ المُناسَبَةِ العَظِيمَةِ نَسْتَحْضِرُ الماضِي بِ- -مَآسِي- -هِ وَ- -آمالِ- -هِ وَ- -أَعْتَقِدُ أَنَّ كُلَّ مَن أَتَى إِلَى ه`ذا المَكانِ يَفْعَلُ ذ`لِكَ .
إِذا قارَننا حَياَتَ- -نا اليَوْمَ بِ- -حَياَةِ مَن سَبَقُو- -نا نَجِدُ أَنَّ حَياَتَ- -نا نِسْبِيّاً هِيَ حَياَةٌ هَنِيَّةٌ وَ- -تَبْعَثُ الأَمَلَ وَ- -عِنْدَ- -ما نَسْتَذْكِرُ الَّذِينَ تَعِبُوا وَ- -جَهَدُوا فِي سَبِيلِ الحِفاظِ عَلَى الإِيمانِ , ه`ذِهِ النارِ المُقَدَّسَةِ الَّتِي أَشارَ إِلَي- -ها السَيِّدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">المَسِيح</ENAMEX> عِنْدَ- -ما قالَ : " جِئتُ لِ- -أُلْقِيَ عَلَى الأَرْضِ ناراً " .
ه`ذِهِ النارُ هِيَ الجُهْدُ <ENAMEX TYPE="NORP">المَسِيحِيُّ</ENAMEX> الَّذِي يَحْمِلُ المُؤْمِنِينَ عَلَى {ِخْتِيارِ <ENAMEX TYPE="PERSON">المَسِيح</ENAMEX> وَحْدَ- -هُ دُونَ سِوا- -هُ وَ- -غالِباً ما يَكُونُ {ِخْتِيارُ <ENAMEX TYPE="PERSON">المَسِيح</ENAMEX> مَجْلَبَةَ خِصامٍ بَيْنَ الرَجُلِ وَ- -أَهْلِ بَيْتِ- -هِ وَ- -ه`ذا فِي {ِعْتِقادِ- -نا ما تَعِيشُ- -هُ الراهِباتُ وَ- -كُلُّ صاحِبِ دَعْوَةٍ إِكْلِيرِيكِيَّةٍ عِنْدَ- -ما يَلُبُّونَ دَعْوَةَ اللّ`هِ إِلَى الحَياَةِ الرَهْبانِيَّةِ وَ- -يَكُونُ هُناكَ مِن أَفْرادِ العائِلَةِ أَ- -كانَ أَباً أَو أَخاً أَو أُمّاً يُمانِعُونَ فِي ذ`لِكَ وَ- -ه`ذا ما عَنا- -هُ السَيِّدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">المَسِيح</ENAMEX> أَيْ أَنَّ ه`ذِهِ الدَعْوَةَ المُقَدَّسَةَ الَّتِي يُلَبِّي- -ها المُؤْمِنُ تُوقِعُ خِصاماً بَيْنَ- -هُ وَ- -بَيْنَ أَهْلِ بَيْتِ- -هِ وَ- -ل`كِنَّ السَيِّدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">المَسِيح</ENAMEX> هُوَ أَقْرَبُ الناسِ إِلَي- -نا مِن آبائِ- -نا وَ- -أَجْدادِ- -نا وَ- -أُمَّهاتِ- -نا وَ- -ه`ذا ما تَفَهَّمَت- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">السَيِّدَةُ العَذْراءُ</ENAMEX> الَّتِي عِنْدَ- -ما {ِخْتارَ- -ها اللّ`هُ وَ- -جاءَ المَلاكُ يُبَشِّرُ- -ها بِ- -أَنَّ- -ها سَ- -تَكُونُ أُمّاً لِ- -اللّ`هِ دَخَلَ- -ها العَجَبُ وَ- -ل`كِنَّ- -ها سَلَّمَت أَمْرَ- -ها إِلَي- -هِ وَ- -تَرَكَت الرُوحَ القُدُسَ يَقُودُ- -ها إِلَى حَيْثُ لَم تَكُنْ تَدْرِي وَ- -كانَت واثِقَةً بِ- -أَنَّ الرُوحَ القُدُسَ لا يَقُودُ الناسَ إِلّا إِلَى ما فِي- -هِ خَيْرُ- -هُم وَ- -ه`كَذا مَشَت عَلَى طَرِيقِ الحَياَةِ وَ- -وَلَدَت {ِبْنَ- -ها وَ- -سَهِرَت عَلَي- -هِ وَ- -كانَت دائِماً إِلَى جانِبِ- -هِ فِي أَحْرَجِ الساعاتِ عِنْدَ- -ما كانَ يُقاسِي مِن الناسِ نُكْرانَ الجَمِيلِ عِنْدَ- -ما كانُوا يَشُكُّونَ فِي رِسالَتِ- -هِ عِنْدَ- -ما كانَ يُضْرَبُ وَ- -عِنْدَ- -ما كانَ مُعَلَّقاً عَلَى الصَلِيبِ وَ- -ه`كَذا {ِسْتَأْهَلَت أَن تَكُونَ مَعْصُومَةً مِن الخَطِيئَةِ قَبْلَ أَن يُكَفِّرَ {ِبْنُ- -ها عَن الخَطِيئَةِ عَلَى الصَلِيبِ وَ- -أَنَّ- -هُ بِ- -قُدْرَتِ- -هِ الإِل`هِيَّةِ سَبَقَ أَن اعْصَمَ- -ها مِن الخَطِيئَةِ الأَصْلِيَّةِ وَ- -الفِعْلِيَّةِ وَ- -لِ- -ذ`لِكَ فَ- -إِنَّ- -ها {ِنْتَقَلَت وَ- -لَم تَمُتْ بِ- -الجَسَدِ كَ- -سائِرِ الناسِ " .
وَ- -بَعْدَ القُدّاسِ شَكَرَت الأُمُّ الرَئِيسَةُ لِ- -البَطْرِيَرْكِ زِيارَتَ- -هُ وَ- -بَعْدَ عَوْدَتِ- -هِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">الدِيمانِ</ENAMEX> تَرَأَّسَ البَطْرِيَرْكُ <ENAMEX TYPE="PERSON">صُفَيْر</ENAMEX> ال{ِجْتِماعَ الدَوْرِيَّ الشَهْرِيَّ لِ- -نُوّابِ- -هِ العامِّينَ المَطارِنَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْسِيس البَيْسَرِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-غي بولس نَجِيم</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-سَمِير مظلوم</ENAMEX> وَ- -كانَ بَحْثٌ فِي شُؤُونٍ كَنَسِيَّةٍ وَ- -راعوية وَ- -قَضايا وَطَنِيَّةٍ .
</DOC>
