<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0355@0355@ann@nw@ar@on">
واصَلَ <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبُ السُورِيُّ القَوْمِيُّ ال{ِجْتِماعِيُّ</ENAMEX> إِحْياءَ الذِكْرَى <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ال 53</ENAMEX> لِ- -غِيابِ مُؤَسِّسِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُون سعاده</ENAMEX> .
فَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صُوَرِ</ENAMEX> -LRB- " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارِ</ENAMEX> " -RRB- أَحْيا الحِزْبُ الذِكْرَى بِ- -{ِحْتِفالٍ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">" مَجْمَعِ باسِل الأَسَد الثَقافِيِّ "</ENAMEX> فِي حُضُورِ رَئِيسِ الحِزْبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُبْران عريجي</ENAMEX> , وَ- -الوَزِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ قانْصُو</ENAMEX> وَ- -النُوّابِ <ENAMEX TYPE="PERSON">اسعد حردان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَبْداللّ`ه قصير</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَلِيّ بزي</ENAMEX> وَ- -حَشْدٍ مِن الفاعِلِيّاتِ السِياسِيَّةِ وَ- -الحِزْبِيَّةِ وَ- -النِقابِيَّةِ وَ- -رُؤَساءِ بَلَدِيّاتٍ وَ- -مَخاتيرَ وَ- -جُمُوعٍ حِزْبِيَّةٍ وَ- -أَهالٍ .
وَ- -أَلْقَى <ENAMEX TYPE="PERSON">قصير</ENAMEX> كَلِمَةً أَكَّدَ فِي- -ها " نَمُوذَجَ المُقاوَمَةِ الَّذِي يَتَعَرَّضُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> لِ- -الهَجْمَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> شَكَّلَ أَبْرَزَ مَصادِرِ القُوَّةِ فِي أُمَّتِ- -نا .
فَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لُبْنانُ</ENAMEX> {ِنْتَصَرَ وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-فِلَسْطِينُ</ENAMEX> {ِسْتَعادَت حُضُورَ- -ها وَ- -لِ- -ذ`لِكَ رَأَينا خِطابَ <ENAMEX TYPE="PERSON">-LRB- جُورْج -RRB- بُوش</ENAMEX> وَ- -هُجُومَ- -هُ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سُورِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-فِلَسْطِينَ</ENAMEX> وَ- -مُحاوَلَةَ إِنْشاءِ سُلْطَةٍ
<ENAMEX TYPE="GPE">حاصْبَيا</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " :
أَطْلَقَت القُوّاتُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةُ</ENAMEX> المُتَمَرْكِزَةُ فَوْقَ <ENAMEX TYPE="LOC">تِلالِ العُرْقُوبِ</ENAMEX> نِيرانَ رَشّاشاتِ- -ها الثَقِيلَةِ فَجْرَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي {ِتِّجاهِ المَناطِقِ المُحَرَّرَةِ المُجاوِرَةِ فِيما كانَت المِرْوَحِيّاتُ تُحَلِّقُ فِي أَجْواءِ <ENAMEX TYPE="GPE">مَزارِعِ شَبَعا</ENAMEX> المُحْتَلَّةِ .
وَ- -قالَت مَعْلُوماتٌ أَمْنِيَّةٌ أَنَّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّينَ</ENAMEX> باشَرُوا {ِسْتِحْداثَ مَوْقِعٍ عَسْكَرِيٍّ جَدِيدٍ عِنْدَ الطَرَفِ الشَمالِيِّ لِ- -المَزارِعِ المُحْتَلَّةِ بِ- -عُمْقِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">5000 مِتْرٍ</ENAMEX> مِن السِياجِ الشائِكِ جَنُوباً .
<ENAMEX TYPE="GPE">النَبَطِيَّةُ</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " :
أَقامَ إِقْلِيمُ الجَنُوبِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">حَرَكَةِ " أَمَل "</ENAMEX> حَفْلاً تَكْرِمِيّاً لِ- -مُراسِلِي الصُحُفِ وَ- -الوَكالاتِ المَحَلِّيَّةِ وَ- -العالَمِيَّةِ فِي الجَنُوبِ , فِي <ENAMEX TYPE="FAC">نادِي الشقيف</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">النَبَطِيَّة</ENAMEX> فِي ذِكْرَى " يَوْمِ شَهِيدِ أَمَلٍ " .
وَ- -حَضَرَ النُوّابُ <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِين جابِر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَلِيّ بزي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَلِيّ خريس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-قاسِم هاشِم</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَبْد اللَطِيف الزَيْن</ENAMEX> وَ- -مُحافِظُ <ENAMEX TYPE="GPE">النَبَطِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مَحْمُود المَوْلَى</ENAMEX> وَ- -مُدِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">" الوِكالَةِ الوَطَنِيَّةِ لِ- -الإِعْلامِ " الرَسْمِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل الخُورِي</ENAMEX> وَ- -المَسْؤُولُ التَنْظِيمِيُّ عَن الحَرَكَةِ فِي الجَنُوبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمِيل حايِك</ENAMEX> وَ- -وُجُوهٌ {ِجْتِماعِيَّةٌ وَ- -ثَقافِيَّةٌ .
وَ- -قَدَّمَ الخُطَباءَ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنِيس المُعَلِّم</ENAMEX> تَلا- -هُ المَسْؤُولُ الإِعْلامِيُّ عَن الحَرَكَةِ فِي الجَنُوبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِلْحِم قانْصُو</ENAMEX> .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">خريس</ENAMEX> : " يَعِيشُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> حالاً مِن الضَغْطِ الأَمْنِيِّ وَ- -السِياسِيِّ يُرادُ مِن- -ها زَعْزَعَةُ ال{ِسْتِقْرارِ الداخِلِيِّ وَ- -نَسْفُ كُلِّ الإِنْجازاتِ الَّتِي تَحَقَّقَت مُنْذُ <ENAMEX TYPE="LAW">{ِتِّفاقِ الطائِف</ENAMEX> {ِنْطِلاقاً مِن حالِ السِلْمِ الداخِلِيِّ الَّتِي شَهِدَ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> نَتِيجَةَ ه`ذا ال{ِتِّفاقِ مُرُوراً بِ- -حالِ الإِنْماءِ الوَطَنِيِّ الشامِلِ وُصُولاً إِلَى تَحْرِيرِ الَّذِي تَحَقَّقَ قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">عامَيْنِ</ENAMEX> .
وَ- -ما نَشْهَدُ- -هُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> مِن سِلْسِلَةِ العَمَلِيّاتِ الأَمْنِيَّةِ المُتَنَقِّلَةِ يُرادُ مِن- -هُ إِخْضاعُ الوَطَنِ وَ- -العَوْدَةُ
رَقَّى متروبوليت <ENAMEX TYPE="GPE">زَحْلَة</ENAMEX> لِ- -الرُومِ الأُرْثُوذُكْسُ المُطْرانُ <ENAMEX TYPE="PERSON">اسبيريدون خُورِي</ENAMEX> , كاهِنَ رَعِيَّةِ <ENAMEX TYPE="GPE">عيتا الفخار</ENAMEX> الأَبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">متري الحصان</ENAMEX> إِلَى رُتْبَةِ مُتَقَدِّمٍ فِي الكَهَنَةِ , فِي قُدّاسٍ {ِحْتِفالِيٍّ أُقِيمَ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">كَنِيسَةِ القِدِّيسِ أَنْدَراوُس</ENAMEX> فِي البَلْدَةِ شارَكَ فِي- -هِ متروبوليت <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-صُوَرٌ</ENAMEX> وَ- -مَرْجِعِيُّونَ لِ- -الطائِفَةِ المُطْرانُ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس كفوري</ENAMEX> , وَ- -حَضَرَ- -هُ نائِبُ رَئِيسِ مَجْلِسِ النُوّابِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيلِي الفَرَزْلِيّ</ENAMEX> وَ- -وَزِيرُ التَرْبِيَةِ وَ- -التَعْلِيمِ العالِي <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الرَحِيم مُراد</ENAMEX> وَ- -النُوّابُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَحْمُود أَبُو حَمْدان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فَيْصَل الداوُد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-يُوسِف المَعْلُوف</ENAMEX> , وَ- -العَمِيدُ الرُكْنُ <ENAMEX TYPE="PERSON">شَرْبِل مزرعاني</ENAMEX> مُمَثِّلاً وَزِيرَ الدِفاعِ الوَطَنِيِّ , وَ- -رَئِيسُ البَلَدِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جان سَكّاف</ENAMEX> وَ- -عَدَدٌ مِن رُؤَساءِ بَلَدِيّاتِ المِنْطَقَةِ وَ- -المَخاتيرِ .
وَ- -بَعْدَ القُدّاسِ أَلْقَى المُطْرانُ <ENAMEX TYPE="PERSON">خُورِي</ENAMEX> كَلِمَةً نَوَّهَ فِي- -ها بِ- -مَزايا المُحْتَفَى بِ- -هِ , وَ- -رَّدَ الأَب <ENAMEX TYPE="PERSON">الحصان</ENAMEX> بِ- -كَلِمَةِ شُكْرٍ , وَ- -أَلْقَى السَيِّدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف عواد</ENAMEX> كَلِمَةً وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-ديمتريوس الغُرَيْب</ENAMEX> قَصِيدَةً .
بِ- -هِ مِن العَصْرِ العَرَبِيِّ الَّذِي نَعِيشُ- -هُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> إِلَى العَصْرِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> الَّذِي قاتَلنا- -هُ بِ- -كُلِّ إِمْكاناتِ- -نا " .
وَ- -خِتاماً كَلِمَةٌ لِ- -المُسْتَشارِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">نِقابَةِ المُحَرِّرِينَ</ENAMEX> الزَمِيلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد الغربي</ENAMEX> " .
جَرَت ظُهْرَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الزَيْتُونَةِ</ENAMEX> وَسْطَ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> , فِي نِطاقِ " <ENAMEX TYPE="FAC">سوليدير</ENAMEX> " عَمَلِيَّةُ تَفْجِيرِ مَبْنَى <ENAMEX TYPE="FAC">فُنْدُقِ هِيلْتُون</ENAMEX> الَّذِي سَ- -يُعادُ تَشْيِيدُ- -هُ وِفْقاً لِ- -هَنْدَسَةٍ مُتَطَوِّرَةٍ بِ- -حَيْثُ يُقامُ مَكانُ- -هُ فُنْدُقٌ فَخْمٌ مِن دَرَجَةِ خَمْسِ نُجُومٍ بِ- -تَكْلِفَةٍ تُناهِزُ <ENAMEX TYPE="MONEY">100 مِلْيُونِ دُولارٍ</ENAMEX> يُساهِمُ فِي غالِبِيَّتِ- -ها الكَبِيرَةِ مُسْتَثْمِرُونَ <ENAMEX TYPE="NORP">خَلِيجِيُّونَ</ENAMEX> .
وَ- -قَد تَمَّت عَمَلِيَّةُ التَفْجِيرِ بِ- -سُرْعَةٍ وَ- -مِن دُونِ حُصُولِ أَيِّ ضَرَرٍ أَو حادِثٍ .
وَ- -زُنِّرَت أُسُسُ الفُنْدُقِ بِ- -كَمِّيّاتٍ مِن المُتَفَجِّراتِ , وَ- -فُجِّرَت قُرابَةَ <ENAMEX TYPE="TIME">الحادِيَةِ عَشَرَةَ وَ- -النِصْفِ</ENAMEX> بَعْدَ- -ما كانَت القُوَى الأَمْنِيَّةُ قَد قَطَعَت الطُرُقَ إِلَى المَكانِ .
وَ- -هَوَى الفُنْدُقُ فِي بِضْعِ ثَوانٍ وَ- -لَم يَبْقَ مِن- -هُ سِوَى الرُكامُ .
<ENAMEX TYPE="GPE">مَحَطَّةُ بحمدون</ENAMEX> - مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">رَمْزِي مشرفية</ENAMEX> :
تَشْهَدُ <ENAMEX TYPE="GPE">مَحَطَّةُ بحمدون</ENAMEX> مُنْذُ مُدَّةِ وَثْبَةً لا مَثِيلَ لَ- -ها نَحْوَ العَوْدَةِ إِلَى تَصَدُّرِ قائِمَةِ بَلْداتِ ال{ِصْطِيافِ , بَعْدَ- -ما باتَت <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> فِي {ِسْتِقْبالِ المُصْطافِينَ وَ- -السُيّاحِ فِي الجَبَلِ .
وَ- -لَعَلَّ ما أَشارَ إِلَي- -هِ رَئِيسُ بَلَدِيَّتِ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">اسطة أَبُو رجيلي</ENAMEX> , لَدَى تَسَلُّمِ- -هِ الرِئاسَةَ <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ , 1998</ENAMEX> أَنَّ- -هُ " سَ- -يَنْطَلِقُ بِ- -ها لِ- -إِعادَتِ- -ها إِلَى مَرْكَزِ- -ها الطَبِيعِيِّ عاصِمَةً لِ- -ال{ِصْطِيافِ وَ- -مَقَرّاً لِ- -المُصْطافِينَ العَرَبِ عَبْرَ إِعادَةِ إِعْمارِ- -ها وَ- -تَأْهِيلِ بِنا- -ها التَحْتِيَّةِ , مِن أَجْلِ إِرْجاعِ- -ها إِلَى عَهْدِ- -ها السابِقِ " , لَعَلَّ كُلَّ ذ`لِكَ يَضَعُ ه`ذِهِ البَلْدَةَ عَلَى السِكَّةِ الصَحِيحَةِ لِ- -تَكُونَ نَمُوذَجاً يُحْتَذَى بِ- -هِ لِ- -كَثِيرٍ مِن البَلْداتِ وَ- -القُرَى الَّتِي تَتَمَيَّزُ بِ- -مُواصَفاتِ <ENAMEX TYPE="GPE">مَحَطَّةِ بحمدون</ENAMEX> , إِن لِ- -جِهَةِ سُوقِ- -ها التِجارِيَّةِ أَو لِ- -جِهَةِ هَوائِ- -ها العَلِيلِ , نُهُوضاً بِ " صِناعَتِ- -نا " الأَساسِيَّةِ أَيْ السِياحَةِ .
<ENAMEX TYPE="GPE">عَكّار</ENAMEX> - مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال حلاق</ENAMEX> :
تَتَرَبَّعُ <ENAMEX TYPE="GPE">تلعباس</ENAMEX> غربي عَلَى تَلَّةٍ وَسْطَ <ENAMEX TYPE="LOC">سَهْلِ عَكّار</ENAMEX> , وَ- -هِيَ البَلْدَةُ الَّتِي {ِشْتَهَرَ أَهْلُ- -ها بِ- -عِشْقِ- -هِم لِ- -الأَرْضِ الَّتِي عَمِلُوا فِي- -ها , وَ- -سَقَو- -ها عَرَقَ تَعْبِ- -هِم تَوْقاً إِلَى العِلْمِ وَ- -المَعْرِفَةِ , فَ- -كانَ مِن أَبْنائِ- -ها الأَطِبّاءُ وَ- -المُهَنْدِسُونَ وَ- -القُضاَةُ وَ- -المُحامُونَ وَ- -أَساتِذَةُ الجامِعاتِ وَ- -الضُبّاطُ .
يَبْلُغُ عَدَدُ قاطنيها حالِيّاً زُهاءَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3000</ENAMEX> شَخْصٍ فِي أَكْثَرِ مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">500</ENAMEX> مَنْزِلٍ .
العَمَلُ البَلَدِيُّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">تلعباس</ENAMEX> حَدِيثُ العَهْدِ , إِذ تَأَسَّسَ أَوَّلُ مَجْلِسٍ بَلَدِيٍّ فِي- -ها <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1998</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">12</ENAMEX> عُضْواً بِ- -رِئاسَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">طُونِي حَنّا</ENAMEX> الَّذِي أَشارَ إِلَى " أَنَّ واقِعَ الحِرْمانِ الَّذِي تَعِيشُ- -هُ قُرَى <ENAMEX TYPE="GPE">عَكّار</ENAMEX> وَ- -بَلْداتُ- -ها يَنْطَبِقُ فِي جُزْءٍ كَبِيرٍ مِن- -هُ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">تلعباس</ENAMEX> الَّتِي عانَت ما عانَت- -هُ عَلَى صَعِيدِ الخَدَماتِ وَ- -المَشارِيعِ الإِنْمائِيَّةِ لِ- -البِنَى التَحْتِيَّةِ فِي- -ها , مِن كَهْرَباءٍ وَ- -ماءٍ وَ- -طُرُقٍ وَ- -هاتِفٍ وَ- -شَبَكاتِ مِياهِ الشُرْبِ وَ- -مَجارِي الصَرْفِ الصِحِّيِّ , إِضافَةً إِلَى المَشاكِلِ الأَساسِيَّةِ المُتَعَلِّقَةِ بِ- -المَرْدُودِ الزِراعِيِّ الأَساسِيِّ " .
</DOC>
