<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0384@0384@ann@nw@ar@on">
تَحَطُّمُ " <ENAMEX TYPE="PRODUCT">أَباتْشِي</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٍ</ENAMEX> جَنُوبَ <ENAMEX TYPE="GPE">كابُول</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-خاتِمِيّ</ENAMEX> وَعَدَ قرضاي بِ <ENAMEX TYPE="MONEY">50 مِلْيُونَ دُولارٍ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل زادَة</ENAMEX> سَطْوٌ مُعْتَقَلُونَ <ENAMEX TYPE="NORP">باكِستانِيُّونَ</ENAMEX>
أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="ORG">قِيادَةُ سِلاحِ الجَوِّ الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> أَنَّ طائِرَةَ هِلِيكُوبْتَر عَسْكَرِيَّةً مِن طِرازِ " <ENAMEX TYPE="PRODUCT">أَباتْشِي</ENAMEX> " تَحَطَّمَت <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءَ</ENAMEX> لَدَى قِيامِ- -ها بِ- -مُهِمَّةٍ قُرْبَ العاصِمَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِيَّةِ</ENAMEX> , بَيْنَما يَقُومُ المَبْعُوثُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> الخاصُّ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">زالماي خَلِيل زادَة</ENAMEX> بِ- -زِيارَةٍ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كابُول</ENAMEX> لَم تُعْلَنْ مُنْذُ نِهايَةِ <ENAMEX TYPE="DATE">الأُسْبُوعِ الماضِي</ENAMEX> .
وَ- -جاءَ فِي بَيانٍ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-قِيادَةِ سِلاحِ الجَوِّ الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> صَدَرَ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">قاعِدَةِ ماكْدِيل</ENAMEX> بِ- -وِلايَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">فلُورِيدا</ENAMEX> أَنَّ تَحْقِيقاً بَدَأَ لِ- -مَعْرِفَةِ سَبَبِ تَحَطُّمِ الهِلِيكُوبْتَر , مُؤَكِّدَةً أَنَّ- -ها لَم تَتَعَرَّضْ لِ- -نِيرانٍ مُعادِيَةٍ .
وَ- -قالَت أَنَّ طاقِمَ الطائِرَةِ المُؤَلَّفَ مِن شَخْصَيْنِ نُقِلَ إِلَى <ENAMEX TYPE="LOC">قاعِدَةِ باغْرام الجَوِّيَّةِ</ENAMEX> شَمالَ <ENAMEX TYPE="GPE">كابُول</ENAMEX> حَيْثُ عُولِجا مِن إِصاباتٍ طَفِيفَةٍ .
وَ- -أَضافَت أَنَّ قُوّاتِ التَحالُفِ فَرَضَت طَوْقاً عَلَى مَكانِ الحادِثِ عَلَى مَسافَةِ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">30 كِيلُومِتراً</ENAMEX> جَنُوبَ <ENAMEX TYPE="GPE">كابُول</ENAMEX> .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> , كَشَفَ <ENAMEX TYPE="ORG">البَيْتُ الأَبْيَضُ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل زادَة</ENAMEX> بَدَأَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ</ENAMEX> زِيارَةً لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> تَسْتَمِرُّ حَتَّى <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتِ المُقْبِلِ</ENAMEX> لِ- -إِجْراءِ مُحادَثاتٍ مَعَ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">حَمِيد قرضاي</ENAMEX> وَ- -مَسْؤُولِينَ آخَرِينَ , نافِياً أَن تَكُونَ لِ- -زِيارَتِ- -هِ عَلاقَةٌ بِ- -زِيارَةِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد خاتِمِيّ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كابُول</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءَ</ENAMEX> .
وَ- -صَرَّحَ الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الأَمْنِ القَوْمِيِّ الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">شين ماكورماك</ENAMEX> أَن لا عَلاقَةَ بَيْنَ الزِيارَتَيْنِ وَ- -أَنَّ- -هُ لَم تَكُنْ ثَمَّةَ أَيُّ خُطَطٍ لِ- -يَلْتَقِيَ <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل زادَة</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">خاتِمِيّ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ : " الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل زادَة</ENAMEX> يُجْرِي مُشاوَراتٍ مَعَ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">قرضاي</ENAMEX> وَ- -المَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِ</ENAMEX> الكِبارِ وَ- -مَسْؤُولِينَ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> فِي شَأْنِ الوَضْعِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> وَ- -جُهُودِ- -نا المُسْتَمِرَّةِ لِ- -مُساعَدَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">أَفْغانِسْتان</ENAMEX> فِي سَيْرِ- -ها قُدُماً نَحْوَ الأَمْنِ وَ- -إِعادَةِ بِناءِ ال{ِقْتِصادِ " .
وَ- -أَوْرَدَت الصُحُفُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيَّةُ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">خاتِمِيّ</ENAMEX> وَعَدَ <ENAMEX TYPE="ORG">كابُول</ENAMEX> بِ- -مُساعَدَةٍ قِيمَتُ- -ها <ENAMEX TYPE="MONEY">50 مِلْيُونَ دُولارٍ</ENAMEX> تُضافُ إِلَى المُساعَدَةِ الشامِلَةِ البالِغَةِ <ENAMEX TYPE="MONEY">550 مِلْيُونَ دُولارٍ</ENAMEX> الَّتِي وَعَدَت بِ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">طَهْران</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">مُؤْتَمَرِ الدُوَلِ المانِحَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">طُوكِيُو</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">كانُونِ الثانِي الماضِي</ENAMEX> وَ- -وَقَّعَ {ِتِّفاقاتٍ عِدَّةً لِ- -التَعاوُنِ ال{ِقْتِصادِيِّ بَيْنَ البَلَدَيْنِ .
وَ- -أَشارَت إِلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">طَهْران</ENAMEX> سَ- -تُقَدِّمُ كَ- -ذ`لِكَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2000</ENAMEX> مِنْحَةً دِراسِيَّةً لِ- -طُلّابٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَفْغانٍ</ENAMEX> .
وَ- -سَ- -يُبْنَى مَرْكَزٌ حُدُودِيٌّ قَرِيباً فِي مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">ميلاك</ENAMEX> فِي جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> .
وَ- -نَشَرَت <ENAMEX TYPE="ORG">صَحِيفَةُ " حَياَة نو "</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">إِيرانَ</ENAMEX> عَرَضَت عَلَى المَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِ</ENAMEX> إِعادَةَ بِناءِ المَصانِعِ المُتَضَرِّرَةِ سَرِيعاً .
وَ- -وافَقَت عَلَى نَقْلِ الكَهْرَباءِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">هَراَة</ENAMEX> فِي غَرْبِ <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> وَ- -التَعْجِيلِ فِي أَعْمالِ البِناءِ عَلَى طَرِيقِ <ENAMEX TYPE="GPE">دوغارون</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">هَراَة</ENAMEX> .
وَ- -أَكَّدَ قَرِيبُونَ مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">خاتِمِيّ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">أَفْغانِسْتان</ENAMEX> وافَقَت مَبْدَئِيّاً عَلَى عَرْضٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِيرانِيٍّ</ENAMEX> لِ- -تَنْظِيمِ الشُرْطَةِ وَ- -الجَيْشِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِيَّيْنِ</ENAMEX> .
وَ- -قامَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيُّ</ENAMEX> الَّذِي تَسْتَضِيفُ بِلادُ- -هُ نَحْوَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2 , 5 مِلْيُونَيْ</ENAMEX> لاجِئٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَفْغانِيٍّ</ENAMEX> بِ- -زِيارَتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> مُنْذُ سُقُوطِ نِظامِ " <ENAMEX TYPE="ORG">طالِبان</ENAMEX> " بِناءً عَلَى دَعْوَةٍ مِن نَظِيرِ- -هِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -لَم تُشِرْ الصُحُفُ فِي ما عَدا واحِدَةً إِلَى الجانِبِ الإِسْتراتِيجِيِّ لِ- -زِيارَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">خاتِمِيّ</ENAMEX> لِ- -بَلَدٍ تَدْعَمُ الإِدارَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> حُكُومَتَ- -هُ .
وَ- -رَأَى الأُسْتاذُ الجامِعِيُّ <ENAMEX TYPE="PERSON">صادِق زيباكلام</ENAMEX> القَرِيبُ مِن الإِصْلاحِيِّينَ فِي تَصْرِيحٍ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-صَحِيفَةِ " افتاب يزد "</ENAMEX> أَنَّ " سِياسَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">خاتِمِيّ</ENAMEX> لِ- -تَقْرِيبِ <ENAMEX TYPE="ORG">إِيرانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> يُمْكِنُ أَن تَنْتَهِيَ إِلَى تَخْفِيفِ التَوَتُّرِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِيرانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> " .
عَلَى صَعِيدٍ آخَرَ , أَعْلَنَت الناطِقَةُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">المُفَوَّضِيَّةِ السامِيَّةِ لِ- -الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ لِ- -لاجِئِينَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ماكي شينوهارا</ENAMEX> أَنَّ مُسَلَّحِينَ {ِقْتَحَمُوا مُجَمَّعَ المُفَوَّضِيَّةِ فِي مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">غزنة</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -سَطَوْا عَلَى مُعَدّاتِ {ِتِّصالاتٍ وَ- -مَبالِغَ مِن المالِ .
وَ- -قالَت : " لا نَعْرِفُ السَبَبَ أَو الدافِعَ وَراءَ ه`ذِهِ العَمَلِيَّةِ .
وَ- -لا نَعْرِفُ مَن قامَ بِ- -ها " .
وَ- -تَشْهَدُ <ENAMEX TYPE="GPE">غزنة</ENAMEX> {ِضْطِراباتٍ مُنْذُ إِطاحَةِ نِظامِ " <ENAMEX TYPE="ORG">طالِبان</ENAMEX> " أَواخِرَ <ENAMEX TYPE="DATE">العامِ الماضِي</ENAMEX> .
وَ- -خِلالَ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَشْهُرِ الثَلاثَةِ الأَخِيرَةِ</ENAMEX> أَطْلَقَ مَجْهُولُونَ صَوارِيخَ عَلَى المَدِينَةِ الَّتِي يَتَمَرْكَزُ فِي- -ها بِضْعُ مِئاتٍ مِن القُوّاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> الخاصَّةِ .
وَ- -وَصَفَت <ENAMEX TYPE="PERSON">شينوهارا</ENAMEX> السَطْوَ بِ- -أَنَّ- -هُ أَخْطَرُ {ِخْتِراقٍ أَمْنِيٍّ تَشْهَدُ- -هُ المُفَوَّضِيَّةَ فِي المَدِينَةِ وَ- -المَناطِقِ المُحِيطَةِ بِ- -ها وَ- -قالَت أَنَّ المُنَظَّماتِ التابِعَةِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> تَعْتَزِمُ تَشْدِيدَ إِجْراءاتِ الأَمْنِ فِي المِنْطَقَةِ .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بِيشاوَر</ENAMEX> , صَرَّحَ الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">القُنْصُلِيَّةِ الأَفْغانِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد سَعِيدِيّ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">كابُول</ENAMEX> وَعَدَت بِ- -الإِفْراجِ عَن عَدَدٍ لَم تُحَدِّدْ- -هُ مِن <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيِّينَ</ENAMEX> المُحْتَجَزِينَ فِي سُجُونِ- -ها مُنْذُ سُقُوطِ " <ENAMEX TYPE="ORG">طالِبان</ENAMEX> " .
وَ- -قالَ أَنَّ المُعْتَقَلِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيِّينَ</ENAMEX> الَّذِينَ لَم تَثْبُتْ عَلاقَتُ- -هُم بِ- -مِيلِيشِياتِ " <ENAMEX TYPE="ORG">طالِبان</ENAMEX> " أَو " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَة</ENAMEX> " سَ- -يُفْرَجُ عَن- -هُم فِي العِيدِ الوَطَنِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">18 آبَ</ENAMEX> .
وَ- -أَضافَ : " سَ- -أَتَوَجَّهُ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">كابُول</ENAMEX> لِ- -لِقاءِ مَسْؤُولِينَ فِي وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ فِي ه`ذا الشَأْنِ -LRB- . . . -RRB- حَسْبَ مَعْلُومات- -ِي , إِنَّ كُلَّ أُولَئِكَ الَّذِينَ بُرِّئَت ساحَتُ- -هُم نُقِلُوا مِن سُجُونٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَفْغانِيَّةٍ</ENAMEX> أُخْرَى إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">كابُول</ENAMEX> " .
وَ- -قَد أَفْرَجَت السُلُطاتُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِيَّةُ</ENAMEX> عَن أَكْثَرِ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">500</ENAMEX> سَجِينٍ <ENAMEX TYPE="NORP">باكِستانِيٍّ</ENAMEX> كانَت {ِعْتَقَلَت- -هُم قُوّاتُ <ENAMEX TYPE="ORG">تَحالُفِ الشَمالِ</ENAMEX> الَّتِي حَرَّرَت <ENAMEX TYPE="GPE">كابُول</ENAMEX> مَدْعُومَةً بِ- -الحَمْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -مُكافَحَةِ الإِرْهابِ .
</DOC>
