<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0347@0347@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">الجميل</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="ORG">الكَتائِبُ</ENAMEX> لَيْسَت " آرمة " أَو خَتْماً وَ- -سَ- -نَتَصَدَّى لِ- -مُؤامَراتِ بَعْضِ الخارِجِ وَ- -الداخِلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">الجَمِيلِ</ENAMEX>
أَعْلَنَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَمِين الجميل</ENAMEX> " إِنَّ- -نا مُسْتَمِرُّونَ فِي التَصَدِّي لِ- -كُلِّ المُؤامَراتِ الهادِفَةِ إِلَى تَحْطِيمِ القَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -القَضاءِ عَلَى الكِيانِ وَ- -السِيادَةِ وَ- -كَرامَةِ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> " .
رَعَى الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الجميل</ENAMEX> مَساءَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتِ</ENAMEX> {ِفْتِتاحَ <ENAMEX TYPE="FAC">" مَرْكَزِ بِيار الجميل الصِحِّيِّ وَ- -ال{ِجْتِماعِيِّ "</ENAMEX> الَّذِي أَنْشَأَت- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةُ الأُمُومَةِ وَ- -الطُفُولَةِ</ENAMEX> , فِي مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">مار مخايل</ENAMEX> - النَهْرِ .
وَ- -حَضَرَ ال{ِفْتِتاحَ النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيار الجميل</ENAMEX> وَ- -الرَئِيسُ السابِقُ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-حِزْبِ الكَتائِبِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيلِي كَرامَة</ENAMEX> وَ- -أَعْضاءُ المُعارَضَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكَتائِبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -حَشْدٌ مِن <ENAMEX TYPE="NORP">الكَتائِبِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -المُناصِرِينَ .
بِدايَةً تَحَدَّثَت رَئِيسَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ الأُمُومَةِ وَ- -الطُفُولَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فدوى يَعْقُوب</ENAMEX> فَ- -عَرَضَت أَهْدافَ الجَمْعِيَّةِ وَ- -المَشْرُوعَ الجَدِيدَ فِي خِدْمَةِ المُعْوِزِينَ وَ- -المُسِنِّينَ , وَ- -تَحَدَّثَ النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيار الجميل</ENAMEX> قالَ : " إِنَّ إِرادَةَ الرِفاقِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكَتائِبِيِّينَ</ENAMEX> كانَت أَقْوَى مِن إِرادَةِ القِيادَةِ الحالِيَّةِ , السَيِّئَةِ بِ- -المُطْلَقِ , وَ- -الَّتِي لَم تَسْتَطِعْ أَن تَتَحَمَّلَ مُسْتَوْصَفاً خَيْرِيّاً فِي الشَقَّةِ المُجاوِرَةِ لِ- -المَكانِ الَّذِي نَحْنُ فِي- -هِ , ل`كِنَّ إِرادَةَ الخَيِّرِينَ أَعادَت فَتْحَ المُسْتَوْصَفِ فِي ه`ذا المَكانِ وَ- -نَحْنُ وَ- -إِيّا- -كُم مُسْتَمِرُّونَ فِي دَرْبِ النِضالِ فِي خِدْمَةِ الإِنْسانِ وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -الكَتائِبِ الحَقِيقِيَّةِ الَّتِي أَنْشَأَ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيار الجميل</ENAMEX> , وَ- -لَيْسُوا هُم مَن يَسْتَطِيعُونَ طَرْدَ <ENAMEX TYPE="NORP">الكَتائِبِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">الجميل</ENAMEX> مِن الحِزْبِ , لِ- -أَنَّ- -هُم هُم مَن يَجِبُ أَن يَسْأَلُوا إِذا كانَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الجميل</ENAMEX> سَ- -يَطْرُدُ- -هُم مِن <ENAMEX TYPE="ORG">الكَتائِبِ</ENAMEX> " .
وَ- -تَحَدَّثَ <ENAMEX TYPE="PERSON">كَرامَة</ENAMEX> قالَ : " كَم نَحْنُ فِي حاجَةٍ ه`ذِهِ الأَيّامَ إِلَى مَدْرَسَةٍ مُحِبَّةٍ وَ- -عُنْفُوانٍ وَ- -وَطَنِيَّةٍ وَ- -حُرِّيَّةٍ فِي المَوْقِفِ وَ- -التَصَرُّفِ , وَ- -المُسْتَوْصَفُ الَّذِي نَحْتَفِلُ بِ- -تَدْشِينِ- -هِ اليَوْمَ هُوَ صُورَةٌ عَن <ENAMEX TYPE="ORG">الكَتائِبِ</ENAMEX> الَّتِي كانَت عَلَى الدَوامِ حِزْبَ العُمّالِ وَ- -المُناضِلِينَ وَ- -حِزْباً جَماهِيرِيّاً بِ- -كُلِّ مَعْنَى الكَلِمَةِ , وَ- -لَم تَكُنْ حِزْبَ كادرات يَضُمُّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">عَشَراتِ</ENAMEX> الأَشْخاصِ الَّذِينَ يَتَّخِذُونَ قَراراتٍ لَيْس--َ لَ- -ها أَيُّ قِيمَةٍ فِعْلِيَّةٍ فِي الواقِعِ .
كَم نَفْتَقِدُ اليَوْمَ <ENAMEX TYPE="ORG">الكَتائِبَ</ENAMEX> الَّتِي تَقُولُ كَلِمَةً تُغَيِّرُ الواقِعَ لِ- -مَصْلَحَةِ الشَعْبِ المَقْهُورِ , وَ- -رُبَّما ما يَحْصُلُ فِي الفَتْرَةِ الأَخِيرَةِ هُوَ لِ- -مَنْعِ <ENAMEX TYPE="ORG">الكَتائِبِ</ENAMEX> مِن أَن تَعُودَ لِ- -قَوْلِ كَلِمَةِ الحَقِّ فِي ه`ذا الجَوِّ المَحْمُومِ فِي المِنْطَقَةِ , وَ- -ل`كِنَّ- -نا لَن نَتَخَلَّى عَن نِضالِ- -نا وَ- -لا يَحِقُّ لَ- -نا التَضْحِيَةُ بِ- -القَضِيَّةِ أَو السَماحُ بِ- -التَفْرِيطِ بِ- -ها , نَحْنُ مُسْتَمِرُّونَ فِي النِضالِ مِن أَجْلِ القَضِيَّةِ الَّتِي {ِسْتَشْهَدَ مِن أَجْلِ- -ها الرِفاقُ , وَ- -سَ- -نُواصِلُ نِضالَ- -نا <ENAMEX TYPE="NORP">الكَتائِبِيَّ</ENAMEX> وَ- -لا أَحَدَ يَسْتَطِيعُ مَنْعَ- -نا مِن {ِسْتِعْمالِ {ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">الكَتائِبِ</ENAMEX> .
وَ- -تَحَدَّثَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الجميل</ENAMEX> فَ- -شَكَرَ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةَ الأُمُومَةِ وَ- -الطُفُولَةِ</ENAMEX> وَ- -القيمين عَلَي- -ها عَلَى " نِضالِ- -هِم وَ- -شَجاعَتِ- -هِم وَ- -عَطاءاتِ- -هِم " .
وَ- -عَرَضَ " تارِيخَ النِضالِ ال{ِجْتِماعِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبِ الكَتائِبِ</ENAMEX> وَ- -الَّذِي أَدَّى إِلَى إِقْرارِ قَوانِينَ عَدِيدَةٍ مَعْمُولٍ بِ- -ها حالِيّاً مِثْلَ قانُونِ العَمَلِ وَ- -قانُونِ الضَمانِ ال{ِجْتِماعِيِّ " , وَ- -أَضافَ : " نَحْنُ الآنَ فِي صَدَدِ الإِعْدادِ لِ- -تَعاقُدٍ جَدِيدٍ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="NORP">الكَتائِبِيِّينَ</ENAMEX> {ِسْتِعْداداً لِ- -مُواجَهَةِ ال{ِسْتِحْقاقاتِ الداهِمَةِ مَحَلِّيّاً وَ- -إِقْلِيمِيّاً وَ- -دُوَلِيّاً , وَ- -إِنَّ- -نا فِي صَدَدِ العَمَلِ لِ- -ه`ذا التَعاقُدِ مَعَ كُلِّ الرِفاقِ مِن أَجْلِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانِ</ENAMEX> الحُرِّيَّةِ وَ- -الكَرامَةِ وَ- -السِيادَةِ , وَ- -ه`ذا التَعاقُدُ الجَدِيدُ سَ- -يَكُونُ فِي حَجْمِ التَحَدِّياتِ الَّتِي تَنْتَظِرُ- -نا .
إِنَّ المَرْحَلَةَ الَّتِي نَمُرُّ بِ- -ها اليَوْمَ دَقِيقَةٌ جِدّاً وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانُ</ENAMEX> مَحَطُّ الأَنْظارِ وَ- -فِي مُواجَهَةِ كُلِّ ه`ذِهِ الأَخْطارِ , الشَعْبُ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيُّ</ENAMEX> كُلُّ- -هُ يَفْتَقِدُ <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبَ الكَتائِبِ</ENAMEX> الَّذِي عَرَفَ- -هُ فِي كُلِّ المَحَطّاتِ الخَطِيرَةِ وَ- -العَصِيبَةِ مِن تارِيخِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> مُنْذُ عامِ <ENAMEX TYPE="DATE">1943</ENAMEX> الشَعْبُ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيُّ</ENAMEX> يَفْتَقِدُ ه`ذِهِ المُؤَسَّسَةَ الرائِدَةَ وَ- -الشَبابَ <ENAMEX TYPE="NORP">الكَتائِبِيَّ</ENAMEX> الَّذِي سَطَّرَ تارِيخَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> بِ- -أَحْرُفٍ مِن دَمٍ .
نُعاهِدُ الشَعْبَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّ</ENAMEX> , بَدْءاً بِ- -رِفاقِ- -نا <ENAMEX TYPE="NORP">الكَتائِبِيِّينَ</ENAMEX> أَنَّ الكَتائِبَ باقِيَةٌ عَلَى العَهْدِ أَيّاً تَكُنْ التَحَدِّياتُ , وَ- -الكَتائِبُ لَيْسَت آرمة أَو خَتْماً " بَل هِيَ رُوحٌ وَ- -إِيمانٌ وَ- -نِضالٌ مُسْتَمِرٌّ , وَ- -المَحَطّاتُ الأَخِيرَةُ , وَ- -جَمِيعُ- -كُم تَذْكُرُونَ- -ها , مِن تارِيخِ عَوْدَت- -ِي إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -تَظاهُراتُ التَأْيِيدِ وَ- -ال{ِلْتِفافِ الشَعْبِيِّ الَّتِي أَعْطَت الأَمَلَ , إِلَى {ِنْتِخاباتِ المَتْنِ العامَّةِ الَّتِي {ِنْتَصَرَ فِي- -ها رَفِيقُ- -نا الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيار</ENAMEX> بِ- -ه`ذا الفَرْقِ الشاسِعِ فِي الأَصْواتِ , إِلَى مَعارِكِ التَحَدِّي وَ- -الكَرامَةِ الَّتِي خاضَ- -ها رِفاقُ- -نا فِي القاعِدَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكَتائِبِيَّةِ</ENAMEX> إِلَى {ِنْتِخاباتِ <ENAMEX TYPE="GPE">المَتْنِ</ENAMEX> الفَرْعِيَّةِ {ِنْتِخاباتِ التَحَدِّي الَّتِي {ِنْتَصَرَ فِي- -ها الحَقُّ وَ- -العُنْفُوانُ المَتْنِيّ وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-اللُبْنانِيُّ</ENAMEX> .
إِنَّ كُلَّ ه`ذِهِ المَحَطّاتِ أَدِلَّةٌ عَلَى أَنَّ ما نَقُولُ- -هُ هُوَ فِعْلُ إِيمانٍ مَدْعُومٍ مِن شَرِيحَةٍ واسِعَةٍ مِن <ENAMEX TYPE="NORP">الكَتائِبِيِّينَ</ENAMEX> الَّذِينَ ظَلُّوا أَوْفِياءَ لِ- -دَمِ الشُهَداءِ فِي مُقَدَّمِ- -هِم الرَئِيسُ الراحِلُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بَشِير الجميل</ENAMEX> , وَ- -مِن <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> , وَ- -هُم جَمِيعاً سَ- -يَسْتَمِرُّونَ أَوْفِياءَ فِي التَصَدِّي لِ- -كُلِّ المُؤامَراتِ الَّتِي يَقُومُ بِ- -ها البَعْضُ مِن الخارِجِ وَ- -الداخِلِ , مِن أَجْلِ تَحْطِيمِ القَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -إِتْمامِ المُؤامَرَةِ عَلَى الكِيانِ وَ- -السِيادَةِ وَ- -كَرامَةِ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> .
نَحْنُ وَ- -إِيّا- -كُم عَلَى العَهْدِ باقُونَ مِن أَجْلِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الكَتائِبُ</ENAMEX> الحُرَّةُ كَتائِبُ الكَرامَةِ وَ- -العُنْفُوانِ وَ- -التَحْرِيرِ " .
</DOC>
