<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0386@0386@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج</ENAMEX> ماذا تَفْعَلُ ?
كانَ فِي وُسْعِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> الأَسْبَقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">هاري ترومان</ENAMEX> أَن يَرْمُقَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> بِ- -نَظْرَةٍ ماكِرَةٍ وَ- -يَسْأَلَ- -هُ : <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج</ENAMEX> ماذا تَفْعَلُ ?
ذ`لِكَ أَنَّ- -هُ عِنْدَ- -ما خَرَجَ وَفْدُ المُعارَضَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّةِ</ENAMEX> يَوْمَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتِ الماضِي</ENAMEX> لِ- -يُواجِهَ الصَحافِيِّينَ أَمامَ <ENAMEX TYPE="FAC">مَبْنَى ترومان</ENAMEX> بَعْدَ المُحادَثاتِ الَّتِي أَجْرا- -ها مَعَ مُساعِدِ وَزِيرِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مارْك غروسمان</ENAMEX> وَ- -مُساعِدِ وَزِيرِ الدِفاعِ <ENAMEX TYPE="PERSON">دُوغْلاس فايت</ENAMEX> , بَدا المَشْهَدُ مُثِيراً جِدّاً .
وَ- -كانَ فِي وُسْعِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ترومان</ENAMEX> فِعْلاً أَن يَهْمِسَ بِ- -كَلِمَةٍ أُخْرَى فِي أُذُنِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> : يا عَزِيز- -ِي <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج</ENAMEX> , ه`ذا الخَلِيطُ مِن الشَخْصِيّاتِ المُتَناقِضَةِ وَ- -الطُمُوحاتِ المُتَعارِضَةِ لا يُمْكِنُ أَن يُقَدِّمَ نَمُوذَجاً عَن <ENAMEX TYPE="ORG">" تَحالُفِ الشَمالِ "</ENAMEX> الَّذِي لَعِبَ دَوْراً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتان</ENAMEX> . . . وَ- -نَحْنُ الآنَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> !
لا يَنْطَوِي ه`ذا التَصَوُّرُ الرَمْزِيُّ عَلَى أَيِّ مُبالَغَةٍ .
فَ- -عِنْدَ- -ما وَصَلَ وَفْدُ المُعارَضَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّةِ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> فُوجِئَ مَرَّتَيْنِ : مَرَّةً لِ- -أَنَّ- -هُ {ِكْتَشَفَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الإِدارَةَ الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> ما زالَت تَنْظُرُ بِ- -سَلْبِيَّةٍ شَدِيدَةٍ إِلَى تَشَرْذُمِ ه`ذِهِ المُعارَضَةِ , وَ- -مَرَّةً عِنْدَ- -ما أَعْرَبَ أَعْضاءٌ فِي الوَفْدِ عَن أَنَّ- -هُم فُوجِئُوا هُم بِ " جِدِّيَّةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الإِدارَةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> " حِيالَ إِسْقاطِ النِظامِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّ</ENAMEX> , إِذ رُبَّما كانَ ه`ؤُلاءِ يَظُنُّونَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> تُمازِحُ <ENAMEX TYPE="ORG">بَغْدادَ</ENAMEX> أَو أَنَّ- -ها تُهَوِّلُ عَلَي- -ها .
رُبَّما لِ- -أَنَّ المَسْؤُولِينَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> يَعْرِفُونَ طَبِيعَةَ ضُيُوفِ- -هِم فَ- -قَد {ِكْتَفَى <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> بِ- -أَن يَمْنَحَ- -هُم مِن الوَقْتِ المُدَّةَ الكافِيَةَ لِ- -قَوْلِ كَلِمَتَيْنِ : " هَدَفُ- -نا المُشْتَرَكُ أَن يَكُونَ الشَعْبُ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيُّ</ENAMEX> حُرّاً " ثُمَّ لِ- -يَخْرُجَ .
أَمّا نائِبُ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">دِيك تشِينِي</ENAMEX> الَّذِي {ِخْتارَ مُراقَبَةَ أَعْضاءِ الوَفْدِ أَثْناءَ {ِجْتِماعاتِ- -هِم مِن خِلالِ " الكامِيراتِ الخَفِيَّةِ " , فَ- -قَد " تَكَرَّمَ " أَيْضاً بِ- -مُخاطَبَتِ- -هِم وَ- -ل`كِن عَبْرَ الفِيدْيُو !
عِنْدَ- -ما بَدَأَ عُضْوُ اللَجْنَةِ المَرْكَزِيَّةِ لِ <ENAMEX TYPE="ORG">" المَجْلِسِ الأَعْلَى لِ- -الثَوْرَةِ الإِسْلامِيَّةِ فِي العِراقِ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">حامِد البَياتِيّ</ENAMEX> تِلاوَةَ بَيانٍ عَن المُحادَثاتِ وَقَفَ رِفاقُ- -هُ خَلِيطاً متنافرا يُثِيرُ كُلَّ المَشاعِرِ بِ- -{ِسْتِثْناءِ ال{ِعْتِقادِ أَنَّ فِي إِمْكانِ ه`ؤُلاءِ المُعارِضِينَ أَن يُشَكِّلُوا مَوْقِفاً واحِداً .
وَ- -بِ- -الإِضافَةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">البَياتِيّ</ENAMEX> وَقَفَ مُمَثِّلُ <ENAMEX TYPE="ORG">" الحَرَكَةِ المُلْكِيَّةِ الدُسْتُورِيَّةِ "</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="ORG">" حَرَكَةِ الوِفاقِ الوَطَنِيِّ "</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="ORG">" الحِزْبِ الدِيمُوقراطِيِّ الكُرْدِسْتانِيِّ "</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="ORG">" ال{ِتِّحادِ الوَطَنِيِّ الكُرْدِسْتانِيِّ "</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="ORG">" المُؤْتَمَرِ الوَطَنِيِّ العِراقِيِّ "</ENAMEX> .
وَ- -بِ- -{ِخْتِصارٍ كانَ هُناكَ المُطالِبُونَ بِ- -العَرْشِ الهاشِمِيِّ , وَ- -أَنْصارُ <ENAMEX TYPE="PERSON">آيَة اللّ`ه الخُمَيْنِي</ENAMEX> وَ- -الَّذِينَ يَتَحَدَّثُونَ بِ- -{ِسْمِ المِلْكِيَّةِ وَ- -الشِيعَةِ وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الأَكْرادِ</ENAMEX> وَ- -البَعْثِيِّينَ القُدامَى , وَ- -طَبْعاً أَصْدِقاءُ ال " <ENAMEX TYPE="ORG">سِي . آي . إِي</ENAMEX> " .
وَ- -إِذا كانَ كُلُّ واحِدٍ مِن ه`ؤُلاءِ الَّذِينَ وَقَفُوا لِ- -يَقُولُوا لِ- -رِجالِ الصَحافَةِ أَنَّ- -هُم " واعُونَ لِ- -حُصُولِ تَغْيِيرٍ فِي المُحِيطِ الإِسْتراتِيجِيِّ وَ- -أَنَّ- -هُم يَبْذُلُونَ جُهُوداً صادِقَةً لِ- -البَقاءِ مُوَحَّدِينَ " , يَظُنُّ فِي قَرارَةِ نَفْسِ- -هِ أَنَّ- -هُ يَصْلُحُ لِ- -يَكُونَ " قرضاي <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> " , فَ- -إِنَّ عُمْقَ التَناقُضاتِ وَ- -ال{ِنْقِساماتِ بَيْنَ التَشْكِيلاتِ الَّتِي تَأَلَّفَ مِن- -ها الوَفْدُ , يَحُولُ بِ- -الفِعْلِ دُونَ ه`ذا .
وَ- -لَيْسَ مِن الواضِحِ عَلَى أَيِّ أَساسٍ وَ- -بِ- -أَيِّ مُراهَناتٍ تَمْضِي <ENAMEX TYPE="ORG">الإِدارَةُ الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> فِي إِعْدادِ التَرْتِيباتِ المُتَعَلِّقَةِ بِ- -السُلْطَةِ البَدِيلَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَغْدادَ</ENAMEX> بَعْدَ إِسْقاطِ <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام حُسَيْن</ENAMEX> .
وَ- -حَتَّى " <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن بُوسْت</ENAMEX> " لَم تَتَرَدَّدْ فِي إِثارَةِ ما يُشْبِهُ السُخْرِيَّةَ يَوْمَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتِ الماضِي</ENAMEX> عِنْدَ- -ما كَتَبَت تَقُولُ أَنَّ أَعْضاءَ الوَفْدِ " يُرِيدُونَ الظُهُورَ مَظْهَرَ الجَبْهَةِ المُتَّحِدَةِ , وَ- -قَد بَدا ه`ذا الأَمْرُ لِ- -مُدَّةِ <ENAMEX TYPE="TIME">خَمْسِ دَقائِقَ</ENAMEX> فَقَط بَعْدَ ال{ِجْتِماعِ " .
وَ- -لِ- -مَزِيدٍ مِن ال{ِسْتِخْفافِ تَتَساءَلُ الصَحِيفَةُ : " هَل هُم 6 أَم 7 جَماعاتٍ ?
حَتَّى وَزِيرُ الدِفاعِ <ENAMEX TYPE="PERSON">دُونالد رامسْفِيلد</ENAMEX> لا يَعْرِفُ الجَوابَ بِ- -الضَبْطِ .
وَ- -قَد قالَ فَ- -لِ- -نَعُدَّ- -هُم : , 6 7 عَدَدُ- -هُم سَبْعَةٌ , ثُمَّ عادَ لِ- -يَقُولَ رُبَّما 6 وَ- -رُبَّما 7 " !
ل`كِن حَتَّى <ENAMEX TYPE="PERSON">ريفا لفينسون</ENAMEX> مُدِيرَةُ مَكْتَبِ العَلاقاتِ العامَّةِ <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- بورسون مارستلر -RRB-</ENAMEX> الَّذِي يُقَدِّمُ الخَدَماتِ لِ <ENAMEX TYPE="EVENT">" المُؤْتَمَرِ الوَطَنِيِّ العِراقِيِّ "</ENAMEX> تَساءَلَت : " كَم عَدَدُ ه`ؤُلاءِ ?
7 ?
رُبَّما 8 " !
لَسنا فِي حاجَةٍ أَساساً إِلَى إِيرادِ كُلِّ ه`ذِهِ التَفاصِيلِ المُؤْسِفَةِ , ل`كِنَّ- -ها ذاتُ دَلالاتٍ سِياسِيَّةٍ تُثِيرُ ما يَتَجاوَزُ ال{ِسْتِغْرابَ , إِذ كَيْفَ يُمْكِنُ <ENAMEX TYPE="ORG">الإِدارَةَ الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> أَن تَمْضِيَ فِي الحَدِيثِ عَن حَتْمِيَّةِ ضَرْبِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> وَ- -إِسْقاطِ نِظامِ <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام حُسَيْن</ENAMEX> , إِذا كانَت لا تَمْلِكُ أَيَّ تَصَوُّرٍ عَن شَكْلِ الحُكْمِ أَو عَن رَجُلِ أَو رِجالِ السُلْطَةِ الَّذِينَ سَ- -يَتَوَلَّوْنَ المَسْؤُولِيّاتِ شَكْلِيّاً عَلَى الأَقَلِّ , عَلَى {ِعْتِبارِ أَنَّ المَطْلُوبَ كَ- -ما قُلنا " قرضاي <ENAMEX TYPE="NORP">عِراقِيّ</ENAMEX> " أَمّا القَراراتُ فَ- -تَأْتِي مِن <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> ?
وَ- -كَيْفَ يُمْكِنُ الحَدِيثُ عَن مَواعِيدَ مُحَدَّدَةٍ لِ- -إِسْقاطِ <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام حُسَيْن</ENAMEX> إِذا كانَ أَعْضاءُ وَفْدِ المُعارَضَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّةِ</ENAMEX> لا يَمْلِكُونَ أَيَّ تَصَوُّرٍ- -عَن- -ما سَ- -يَحْصُلُ فِي " اليَوْمِ التالِي " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَغْدادَ</ENAMEX> : الفَوْضَى أَم النِظامِ الجَدِيدِ ?
<ENAMEX TYPE="PERSON">راجِح الخُورِي</ENAMEX>
</DOC>
