<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0305@0305@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">سَلامَة</ENAMEX> يَعْقِدُ مُؤْتَمَراً صَحافِيّاً اليَوْمَ يَكْشِفُ فِي- -هِ أَهَمِّيَّةَ تَلِّ عرقة الأَثَرِيَّةِ
<ENAMEX TYPE="GPE">عَكّار</ENAMEX> - مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال حلاق</ENAMEX> :
أَعْضاءُ البَعَثاتِ الأَثَرِيَّةِ المُنَقِّبَةِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">مِنْطَقَةِ الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> , وَ- -المُشارِكَةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">المُؤْتَمَرِ العالَمِيِّ حَوْلَ تارِيخِ العَصْرِ البُرُونْزِيِّ فِي لُبْنانَ</ENAMEX> الَّذِي يَنْعَقِدُ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="DATE">10 وَ 17 الجارِي</ENAMEX> , أَمْضَوْا <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثَةَ أَيّامٍ</ENAMEX> فِي رِحابِ مَوْقِعَ تَلِّ عرقة الأَثَرِيِّ الأَهَمِّ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">مِنْطَقَةِ الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> , الَّذِي يُعْتَبَرُ خَزّاناً لِ- -تارِيخِ الشُعُوبِ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">2500 عامٍ قَبْلَ المِيلادِ</ENAMEX> .
وَ- -مِن المُقَرَّرِ أَن يَعْقِدَ وَزِيرُ الثَقافَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غَسّان سَلامَة</ENAMEX> عِنْدَ <ENAMEX TYPE="TIME">الحادِيَةِ عَشَرَةَ قَبْلَ ظُهْرِ اليَوْمِ</ENAMEX> مُؤْتَمَراً صَحافِيّاً فِي مَقَرِّ <ENAMEX TYPE="ORG">البِعْثَةِ الفَرَنْسِيَّةِ المُنَقِّبَةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">تَلِّ عرقة - عَكّار</ENAMEX> , تَحْتَ عُنْوانِ " مُؤْتَمَرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">ادونا</ENAMEX> مَلِكِ <ENAMEX TYPE="GPE">عرقة</ENAMEX> " .
وَ- -ه`ذا الحَدَثُ أَعْطَى , <ENAMEX TYPE="GPE">عرقة</ENAMEX> حَقَّ- -ها وَ- -مَكانَتَ- -ها لِ- -المَرَّةِ الأُولَى فِي المَراجِعِ الرَسْمِيَّةِ وَ- -لَدَى البَعَثاتِ الأَثَرِيَّةِ , عَلَى أَمَلِ أَن يَتَطَوَّرَ ه`ذا ال{ِهْتِمامُ لِ- -يُصْبِحَ حَقِيقَةً تَكْشِفُ كُلَّ المَخْزُونِ الأَثَرِيِّ وَ- -الحَضارِيِّ لِ- -ه`ذا المَوْقِعِ المُمَيَّزِ وَ- -المُهِمِّ مِن الوِجْهَتَيْنِ التارِيخِيَّةِ وَ- -الأَثَرِيَّةِ .
مِن البَعَثاتِ المُشارِكَةِ فِي المُؤْتَمَرِ : <ENAMEX TYPE="ORG">البَعْثَةُ الإِيطالِيَّةُ</ENAMEX> الَّتِي تُنَقِّبُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">ايبلا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-قطنة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-المشرفة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-جَبْلَة</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="ORG">البِعْثَةُ النَمْساوِيَّةُ</ENAMEX> المُنَقِّبَةُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">تَلِّ ضبعة</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مِصْرَ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="ORG">البِعْثَةُ الأَثَرِيَّةُ الأُوسْتُرالِيَّةُ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="ORG">البِعْثَةُ الأَلْمانِيَّةُ</ENAMEX> المُنَقِّبَةُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كامد اللوز - لُبْنان</ENAMEX> , وَ- -البِعْثَةُ الأَثَرِيَّةُ المُنَقِّبَةُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بيللا - الأُرْدُنّ</ENAMEX> .
وَ- -كانَ فِي {ِسْتِقْبالِ البَعَثاتِ المُشارِكَةِ , مُدِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">البِعْثَةِ الأَثَرِيَّةِ الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> المُنَقِّبَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">تَلِّ عرقة</ENAMEX> البرُوفِسُور <ENAMEX TYPE="PERSON">جان بُول تالمان</ENAMEX> الَّذِي رافَقَ- -هُما إِلَى مَواقِعِ الحَفْرِيّاتِ الَّتِي نَفَذَت- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">البِعْثَةُ الفَرَنْسِيَّةُ</ENAMEX> طِيلَةَ <ENAMEX TYPE="DATE" E_OFF="1">30 عاماً</ENAMEX> فِي ه`ذا المَوْقِعِ , وَ- -لا سِيَّما حَفْرِيّاتُ <ENAMEX TYPE="DATE">العَصْرِ البُرُونْزِيِّ القَدِيمِ</ENAMEX> .
وَ- -قَدَّمَ <ENAMEX TYPE="PERSON">تالمان</ENAMEX> شَرْحاً مُفَصَّلاً عَن أَهَمِّ المَحَطّاتِ التارِيخِيَّةِ لِ- -المَوْقِعِ , وَ- -ما حَقَّقَت- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">البِعْثَةُ الفَرَنْسِيَّةُ</ENAMEX> مِن نَتائِجَ بَعْدَ أَعْمالِ الحَفْرِيّاتِ , وَ- -خُلاصَةِ الدِراساتِ القَيِّمَةِ الَّتِي أَجْرا- -ها فِي عرقة , وَ- -الخُطَّةِ المُسْتَقْبَلِيَّةِ لِ- -أَعْمالِ التَنْقِيبِ فِي السَنَواتِ المُقْبِلَةِ .
وَ- -أَقامَ نائِبُ رَئِيسِ الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عِصام فارِس</ENAMEX> مَأْدُبَةً تَكْرِمِيَّةً لِ- -أَعْضاءِ المُؤْتَمَرِ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">فُنْدُقِ جَنَّةِ عرقة</ENAMEX> , حَضَرَ- -ها مُدِيرُ مَكْتَبِ- -هِ فِي الشَمالِ العَمِيدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">وِلْيَم مجلي</ENAMEX> الَّذِي أَلْقَى كَلِمَةً نَقَلَ فِي- -ها تَحِيّاتِ نائِبِ رَئِيسِ الحُكُومَةِ وَ- -تَرْحِيبَ- -هُ بِ- -أَعْضاءِ البَعَثاتِ الأَثَرِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">عَكّار</ENAMEX> , وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">تَلِّ عرقة</ENAMEX> بِ- -الذاتِ , الَّتِي تُعْتَبَرُ مَنارَةً تارِيخِيَّةً وَ- -حَضارِيَّةً لِ- -شُعُوبٍ وَ- -حَضاراتٍ عَبَرَت ه`ذِهِ المِنْطَقَةَ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">أَرْبَعَةِ آلافِ عامٍ</ENAMEX> , وَ- -تَرَكَت ما تَرَكَت- -هُ مِن آثارٍ قَيِّمَةٍ نَأْمَلُ بِ- -أَن تَتَكَشَّفَ عَلَى أَيْدِي الباحِثِينَ الأَثَرِيِّينَ " .
وَ- -أَشارَت الباحِثَةُ الأَثَرِيَّةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَنان شَرَف</ENAMEX> إِلَى أَنَّ " المُحاضَراتِ تَرَكَّزَت أَمْسِ عَلَى الفَخّارِ , فَ- -تَطَرَّقَ البرُوفِسُور <ENAMEX TYPE="PERSON">دانيلي بوراندي بوناكوفسي</ENAMEX> , الَّذِي يُشْرِفُ عَلَى الحَفْرِيّاتِ الأَثَرِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">المشرفة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-قطنة</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيَّةِ</ENAMEX> , إِلَى <ENAMEX TYPE="DATE">العَصْرِ البُرُونْزِيِّ القَدِيمِ</ENAMEX> وَ- -المُتَوَسِّطِ الأَوَّلِ فِي المَوْقِعِ الَّذِي يُنَقِّبُ فِي- -هِ .
أَمّا الدُكْتُور <ENAMEX TYPE="PERSON">جان بُول تالمان</ENAMEX> فَ- -قَد تابَعَ ما هُوَ مَوْجُودٌ فِي عرقة مِن <ENAMEX TYPE="DATE">العَصْرِ البُرُونْزِيِّ القَدِيمِ الرابِعِ</ENAMEX> وَ- -المُتَوَسِّطِ الأَوَّلِ رابِطاً بَيْنَ ما هُوَ مَوْجُودٌ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">عرقة</ENAMEX> وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مَدِينَةِ جُبَيْل التارِيخِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -لا سِيَّما بَعْدَ- -ما قَطَعَت <ENAMEX TYPE="GPE">جُبَيْل</ENAMEX> عَلاقاتِ- -ها بِ- -مِصْرَ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">العَصْرِ البُرُونْزِيِّ الثالِثِ</ENAMEX> وَ- -تَحَوَّلَت إِلَى الشَرْقِ القَدِيمِ الشَمالِيِّ الَّذِي يَشْمَلُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> الشَمالِيَّ وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-سُورِيا</ENAMEX> وَ- -قِسْمَ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">تُرْكِيا</ENAMEX> , وَ- -الَّذِي يَدُلُّ عَلَى وُجُودِ قِطَعِ فَخّارٍ وَ- -حِرابٍ مَعْدِنِيَّةٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جُبَيْل</ENAMEX> .
وَ- -مِن المُقَرَّرِ أَن يَطَّلِعَ الباحِثُونَ المُشارِكُونَ فِي المُؤْتَمَرِ عَلَى كُلِّ الفَخّارِيّاتِ المَوْجُودَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">عرقة</ENAMEX> وَ- -الَّتِي تَعُودُ إِلَى <ENAMEX TYPE="DATE">العَصْرِ البُرُونْزِيِّ</ENAMEX> , لِ- -مُعايَنَتِ- -ها وَ- -مُطابَقَتِ- -ها مَعَ ما هُوَ مَوْجُودٌ فِي بَقِيَّةِ الأَماكِنِ الأَثَرِيَّةِ فِي مُحاوَلَةٍ لِ- -التَوَصُّلِ إِلَى تَحْدِيدٍ دَقِيقٍ لِ- -ه`ذِهِ الحِقْبَةِ التارِيخِيَّةِ .
أَمّا المُحاضَراتُ التالِيَةُ فَ- -سَ- -تَتَرَكَّزُ عَلَى العَهْدَيْنِ البُرُونْزِيِّ المُتَوَسِّطِ الثانِي وَ- -البُرُونْزِيِّ الحَدِيثِ .
</DOC>
