<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0328@0328@ann@nw@ar@on">
وَفْدٌ <ENAMEX TYPE="NORP">كُورِيٌّ شَمالِيٌّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لِيبِيا</ENAMEX> مَقْتَلُ <ENAMEX TYPE="NORP">يَهُودِيٍّ</ENAMEX> طَعْناً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">تُورُنْتُو</ENAMEX>
نَقَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">وِكالَةُ الجَماهِيرِيَّةِ لِ- -الأَنْباءِ " أوج "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">اللِيبِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> عَن رَئِيسِ اللَجْنَةِ المَرْكَزِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الشَعْبِ الأَعْلَى الكُورِيِّ الشِمالِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كِيم يُونْغ - نام</ENAMEX> الَّذِي يَزُورُ <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُس</ENAMEX> مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتِ</ENAMEX> , تَعَهُّدَ- -هُ تَعْزِيزَ " العَلاقاتِ الإِسْتراتِيجِيَّةِ " لِ- -بِلادِ- -هِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">لِيبِيا</ENAMEX> .
وَ- -يُرافِقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">كِيم</ENAMEX> الَّذِي يُعْتَبَرُ الرَجُلَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كُورِيا الشَمالِيَّةِ</ENAMEX> , وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بايك نام - سُون</ENAMEX> وَ- -وَزِيرُ التِجارَةِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">ري كوانغ - غون</ENAMEX> .
وَ- -عَقَدَ أَمِينُ اللَجْنَةِ الشَعْبِيَّةِ العامَّةِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المَكْتَبِ الشَعْبِيِّ لِ- -ال{ِتِّصالِ الخارِجِيِّ وَ- -التَعاوُنِ الدُوَلِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الرَحْم`ن شَلْقَم</ENAMEX> وَ- -نَظِيرُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُون</ENAMEX> جَلْسَةَ عَمَلٍ عَبَّرا خِلالَ- -ها عَن إِرادَتِ- -هِما " دَفْعَ مَسِيرَةِ التَعاوُنِ الثُنائِيِّ خَطَواتِ إِلَى الأَمامِ وَ- -تَوْسِيعَ مَجالاتِ- -هِ وَ- -تَعْمِيقَ مَساراتِ- -هِ مِن طَرِيقِ تَوْقِيعِ الكَثِيرِ مِن ال{ِتِّفاقاتِ وَ- -تَبادُلِ الزِياراتِ " .
وَ- -أَعْلَنَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شَلْقَم</ENAMEX> أَنَّ التَعاوُنَ بَيْنَ البَلَدَيْنِ " سَ- -يَشْهَدُ مَزِيداً مِن التَطَوُّرِ فِي كُلِّ المَجالاتِ ال{ِقْتِصادِيَّةِ وَ- -التِجارِيَّةِ " .
وَ- -لَن يَلْتَقِيَ المَسْؤُولُ <ENAMEX TYPE="NORP">الكُورِيُّ الشَمالِيُّ</ENAMEX> الزَعِيمَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللِيبِيَّ</ENAMEX> العَقِيدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُعَمَّر القَذّافِيّ</ENAMEX> الَّذِي يَقُومُ حالِيّاً بِ- -جَوْلَةٍ عَلَى عَدَدٍ مِن الدُوَلِ الأَفْرِيقِيَّةِ .
وَ- -تُقِيمُ <ENAMEX TYPE="ORG">طَرابُلُس</ENAMEX> عَلاقاتٍ جَيِّدَةً مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">بِيُونْغ يانغ</ENAMEX> .
وَ- -أَرْسَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">مُؤَسَّسَةُ القَذّافِيّ الخَيْرِيَّةُ</ENAMEX> الَّتِي يُدِيرُ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">سَيْف الإِسْلام</ENAMEX> أَحَدَ ابناء- -الزعيم <ENAMEX TYPE="NORP">اللِيبِيِّ</ENAMEX> , فِي الماضِي مُساعَداتٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">كُورِيا الشَمالِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي تُواجِهُ أَزْمَةٍ غِذائِيَّةً .
وَ- -أَفادَت <ENAMEX TYPE="ORG">" وِكالَةُ الأَنْباءِ المَرْكَزِيَّةِ الكُورِيَّةِ " الشَمالِيَّةِ</ENAMEX> , أَنَّ زِيارَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">كِيم</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لِيبِيا</ENAMEX> سَ- -تَسْتَمِرُّ <ENAMEX TYPE="DATE">أَرْبَعَةَ أَيّامٍ</ENAMEX> , ثُمَّ يَنْتَقِلُ مِن- -ها إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> فِي زِيارَةٍ لِ- <ENAMEX TYPE="DATE">-ثَلاثَةِ أَيّامٍ</ENAMEX> .
وَ- -هُوَ كانَ زارَ <ENAMEX TYPE="GPE">جاكَرْتا</ENAMEX> قَبْلَ <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُس</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="GPE">تُورُونْتُو</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> - أَفادَت <ENAMEX TYPE="ORG">الشُرْطَةُ الكَنَدِيَّةُ</ENAMEX> أَنَّ رَجُلاً <ENAMEX TYPE="NORP">يَهُودِيّاً</ENAMEX> يُدْعَى <ENAMEX TYPE="PERSON">دِيفِيد روزينزفيتش</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 48 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> قُتِلَ طَعْناً <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي عَمَلِيَّةٍ قَد يَكُونُ دافِعُ- -ها الكَراهِيَّةُ , فِي حَيٍّ يَغْلِبُ <ENAMEX TYPE="NORP">اليَهُودُ</ENAMEX> عَلَى سُكّانِ- -هِ فِي مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">تُورُونْتُو</ENAMEX> .
وَ- -أَضافَت أَنَّ الرَجُلَ , وَ- -هُوَ أَب لِ- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">-سِتَّةِ</ENAMEX> أَبْناءٍ , طَعَنَ- -هُ فِي ظَهْرِ- -هِ رَجُلانِ أَبْيَضانِ حَلِيقا الرَأْسَيْنِ وَ- -{ِمْرَأَةٌ فِي العِشْرِيناتِ مِن عُمْرِ- -ها , فِيما كانَ يُصْلِحُ سَيّارَةَ {ِبْنِ- -هِ عَلَى جانِبِ طَرِيقٍ , وَ- -لَفَظَ أَنْفاسَ- -هُ فِي المُسْتَشْفَى الَّذِي نُقِلَ إِلَي- -هِ .
وَ- -قالَ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">شُرْطَةِ تُورُونْتُو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُولِيان فانتينو</ENAMEX> : " نَعْرِفُ أَنَّ الضَحِيَّةَ <ENAMEX TYPE="NORP">يَهُودِيٌّ</ENAMEX> فِي مُنْتَصَفِ العُمْرِ وَ- -أَنَّ المُشْتَبَهَ فِي- -هِما كانا يَبْدُوانِ حَلِيقَيْنِ .
نَبْحَثُ فِي {ِحْتِمالِ أَن تَكُونَ ه`ذِهِ جَرِيمَةٌ بِ- -دافِعِ الكَراهِيَّةِ -LRB- . . . -RRB- إِنَّ- -ها جَرِيمَةٌ شَنِيعَةٌ جِدّاً وَ- -جَبانَةٌ جِدّاً " .
وَ- -أَضافَ أَنَّ هُناكَ دَلِيلاً يُشِيرُ عَلَى ما يَبْدُو إِلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">الثَلاثَةَ</ENAMEX> المُشْتَبَهَ فِي- -هِم مُتَوَرِّطُونَ فِي شِجارٍ مَعَ شَخْصٍ <ENAMEX TYPE="NORP">يَهُودِيٍّ</ENAMEX> آخَرَ فِي مَطْعَمٍ لِ- -البِيتْزا فِي الحَيِّ نَفْسِ- -هِ <ENAMEX TYPE="DATE">لَيْلَ السَبْتِ الماضِي</ENAMEX> .
وَ- -رَأَى أَنَّ الرَجُلَ كانَ " فِي المَكانِ غَيْرِ المُناسِبِ فِي الوَقْتِ غَيْرِ المُناسِبِ " .
وَ- -{ِعْتَقَلَت الشُرْطَةُ رَجُلاً يُدْعَى <ENAMEX TYPE="PERSON">كرِيسْتُوفَر ستِيفِن ماكبريدن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 20 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> وَ- -هِيَ تَبْحَثُ عَن مُشْتَبَهٍ فِي- -هِما آخَرَيْنِ .
</DOC>
