<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0387@0387@ann@nw@ar@on">
الهُجُومُ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> قَبْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِينَ الثانِي</ENAMEX> وَ- -ضَغْطٌ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٌّ</ENAMEX> كَبِيرٌ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">سُورِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِيرانَ</ENAMEX>
نَقَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">صَحِيفَةُ " مَعارِيف "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> عَن رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">جِهازِ ال{ِسْتِخْباراتِ العَسْكَرِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> اللِواءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">اهرون زِئِيفِي</ENAMEX> قَوْلَ- -هُ أَمامَ أَعْضاءِ لَجْنَةِ الخارِجِيَّةِ وَ- -الأَمْنِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الكِنِيسِت</ENAMEX> أَنَّ- -هُ يَتَوَقَّعُ حُدُوثَ الهُجُومِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> قَبْلَ شَهْرِ <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِينَ الثانِي , 2002</ENAMEX> أَو فِي شَهْرِ <ENAMEX TYPE="DATE">آذار 2003</ENAMEX> .
وَ- -أَضافَ أَنَّ- -هُ فِي حالِ وُقُوعِ الهُجُومِ فَ- -إِنَّ المِنْطَقَةَ بِ- -أَسْرِ- -ها سَ- -تَدْخُلُ فِي حالَةِ تَوَتُّرٍ .
وَ- -رَأَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> فِي صَدَدِ التَحْضِيرِ لِ- -العَمَلِيَّةِ , وَ- -ما زالَت مُصِرَّةً عَلَى أَن تَكُونَ عَمَلِيَّةً قاسِيَةً رَغْمَ المُعارَضَةِ الدَوْلِيَّةِ .
وَ- -أَشارَ إِلَى ظُهُورِ تَحَرُّكٍ كَثِيفٍ لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> الَّذِينَ يَقُومُونَ بِ- -نَقْلِ السِلاحِ وَ- -الذَخِيرَةِ إِلَى مِنْطَقَةِ القِتالِ وَ- -خُصُوصاً إِلَى قَواعِدِ- -هِم فِي <ENAMEX TYPE="GPE">تُرْكِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-البَحْرَيْنِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-قَطَر</ENAMEX> .
وَ- -فِي الوَقْتِ عَيْنِ- -هِ تُمارِسُ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> ضَغْطاً كَبِيراً عَلَى الدُوَلِ المُجاوِرَةِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-العِراقِ</ENAMEX> الَّتِي تَخْرِقُ العُقُوباتِ المَفْرُوضَةَ عَلَي- -هِ وَ- -تَسْمَحُ لَ- -هُ بِ- -الحُصُولِ عَلَى السِلاحِ .
وَ- -المَقْصُودُ بِ- -ه`ذِهِ الدُوَلِ <ENAMEX TYPE="ORG">سُورِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِيرانُ</ENAMEX> .
عَلَى الصَعِيدِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> , أَبْدَى المُعَلِّقُ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">صَحِيفَةِ " هَآرِتس "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">زِئِيف شيف</ENAMEX> {ِهْتِماماً بِ- -الجَدَلِ الداخِلِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> الدائِرِ حالِيّاً فِي شَأْنِ وَقْفِ العَمَلِيّاتِ ال{ِنْتِحارِيَّةِ وَ- -الإِعْلانِ عَن وَقْفِ إِطْلاقِ النارِ مِن طَرَفٍ واحِدٍ .
وَ- -يُشِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">شيف</ENAMEX> إِلَى " أَنَّ الجَدِيدَ فِي الأَمْرِ هُوَ مَوْقِفُ زَعِيمِ " <ENAMEX TYPE="ORG">حَماس</ENAMEX> " الشَيْخِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد ياسِين</ENAMEX> الَّذِي يَقُولُ بَعِيداً عَن التَصْرِيحاتِ العَلَنِيَّةِ أَنَّ المَصْلَحَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةَ</ENAMEX> حالِيّاً هِيَ فِي وَقْفِ الهَجَماتِ ال{ِنْتِحارِيَّةِ مُقابِلَ ال{ِنْسِحابِ الفَوْرِيِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> إِلَى الخُطُوطِ الَّتِي كانَ فِي- -ها عَشِيَّةَ المُواجَهاتِ , وَ- -إِطْلاقِ كُلِّ الأَسْرَى <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> , وَ- -وَقْفِ عَمَلِيّاتِ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشِ الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> وَ- -خُصُوصاً التَصْفِياتِ المُرَكَّزَةِ .
فِي المُقابِلِ , تُعارِضُ قِيادَةُ " <ENAMEX TYPE="ORG">حَماس</ENAMEX> " فِي الخارِجِ بِ- -شِدَّةٍ وَقْفَ النارِ .
أَمّا فِي " <ENAMEX TYPE="ORG">فتح</ENAMEX> " فَ- -يُناقِشُ المُؤَيِّدُونَ لِ- -وَقْفِ النارِ صِيغَةَ إِعْلانِ وَقْفِ الهَجَماتِ عَلَى الرِجالِ وَ- -النِساءِ وَ- -الأَطْفالِ الأَبْرِياءِ .
وَ- -هُم يَقْصِدُونَ بِ- -ذ`لِكَ المُواطِنِينَ داخِلَ حُدُودِ <ENAMEX TYPE="LOC">الخَطِّ الأَخْضَرِ</ENAMEX> .
وَ- -يُعَلِّقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">شيف</ENAMEX> عَلَى ذ`لِكَ بِ- -قَوْلِ- -هِ : " ه`ذِهِ بِدايَةُ نِقاشٍ داخِلِيٍّ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيٍّ</ENAMEX> يَنْبَغِي عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> أَن- -لا تُعَرْقِلَ تَطَوُّرَ- -هُ " .
وَ- -عَلَى الصَعِيدِ الداخِلِيِّ , تَساءَلَ المُعَلِّقُ فِي " <ENAMEX TYPE="ORG">مَعارِيف</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبْراهام تيروش</ENAMEX> عَن- -مَن يَرْغَبُ فِي ال{ِنْتِخاباتِ ?
وَ- -أَجابَ : " لا أَعْتَقِدُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَرِيِيل شارُون</ENAMEX> يَرْغَبُ فِعْلاً إِجْراءَ {ِنْتِخاباتٍ مَطْلَعَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَنَةِ المُقْبِلَةِ</ENAMEX> .
فَ- -إِذا كانَ لا يَرْغَبُ فِي ذ`لِكَ فَ- -إِنَّ- -ها لَن تُجْرَى .
فَ- -إِنْهاءُ وِلايَتِ- -هِ وِفْقَ القانُونِ هُوَ هَدَفٌ صَرِيحٌ لَدَي- -هِ .
وَ- -هُوَ يُرِيدُ أَن يُثْبِتَ بِ- -ذ`لِكَ {ِخْتِلافَ- -هُ عَن سابِقِي- -هِ المُبْتَدِئِينَ , عَدِيمِي الخِبْرَةِ الَّذِينَ لَم يَنْجَحُوا فِي إِنْهاءِ وِلايَتِ- -هِم بِ- -سَبَبِ سُلُوكِ- -هِم الخاطِئِ .
عِلاوَةً عَلَى ذ`لِكَ فَ- -شَعْبِيَّةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> هِيَ الآنَ فِي {ِنْحِدارٍ فِي ال{ِسْتِطْلاعاتِ .
وَ- -لا يَبْدُو أَنَّ الوَضْعَ ال{ِقْتِصادِيَّ - ال{ِجْتِماعِيَّ الَّذِي هُوَ العُنْصُرُ الأَساسِيُّ لِ- -{ِنْحِدارِ- -هِ سَ- -يَتَغَيَّرُ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">الأَشْهُرِ المُقْبِلَةِ</ENAMEX> .
وَ- -عَلَى الأَرْجَحِ فَ- -قَد يَحْدُثُ العَكْسُ .
بِناءً عَلَى ذ`لِكَ , فَ- -إِنَّ وَضْعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">نِتَنْياهُو</ENAMEX> - العَلِيمِ بِ- -ال{ِقْتِصادِ - سَ- -يَتَحَسَّنُ فَ- -عَلا- -مَ يُراهِنُ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> ?
مِن الأَفْضَلِ أَن يَفْعَلَ كُلَّ شَيْءٍ لِ- -كَي يَسْتَمِرَّ فِي وِلايَتِ- -هِ حَتَّى النِهايَةِ " .
وَ- -يُضِيفُ الكاتِبُ : " <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> يُهَدِّدُ بِ- -ال{ِنْتِخاباتِ , فَقَط يُهَدِّدُ لِ- -يُخَوِّفَ , لِ- -أَنَّ- -هُ يَعْلَمُ أَنَّ هُناكَ مَن سَ- -يَخافُ .
مِثْلَ <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبِ " شاس "</ENAMEX> الَّذِي فِي تَراجُعٍ , خُصُوصاً <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد</ENAMEX> .
فَ- -زَعِيمُ <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبِ " العَمَل "</ENAMEX> أَظْهَرَ قُوَّةً , وَ- -أَعْلَنَ أَن لا مُشْكِلَةَ لَدَي- -هِ , وَ- -عِنْدَ الحاجَةِ سَ- -يَخُوضُ حِزْبُ العَمَلِ ال{ِنْتِخاباتِ , ل`كِنَّ- -هُ فِي داخِلِ نَفْسِ- -هِ يُمْكِنُ ال{ِفْتِراضُ بِ- -أَنَّ- -هُ يَتَخَوَّفُ وَ- -يَعْتَقِدُ أَنَّ ال{ِنْتِخاباتِ حالِيّاً لَيْسَت مُناسِبَةً لَ- -هُ " .
وَ- -يَخْتَتِمُ الكاتِبُ مَقالَ- -هُ قائِلاً : " رَئِيسُ الحُكُومَةِ الَّذِي يُعانِي هُبُوطاً فِي شَعْبِيَّتِ- -هِ لا مَصْلَحَةَ حَقِيقِيَّةٌ لَ- -هُ حالِيّاً فِي ال{ِنْتِخاباتِ , أَمّا زَعِيمُ <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبِ العَمَلِ</ENAMEX> فَ- -مَوْعِدُ <ENAMEX TYPE="DATE">كانُونِ الثانِي</ENAMEX> لا يلائم- -هُ , وَ- -زَعِيمُ <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبِ " شاس "</ENAMEX> يُعانِي أَزَماتٍ مَعَ جُهُودِ مُقْتَرِعِي- -هِ .
لِ- -ذا فَ- -الأَرْجَحُ أَن يَهْدَأَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارُون</ENAMEX> , وَ- -أَن يَجْلِسَ مَعَ ال{ِثْنَيْنِ وَ- -مَعَ وَزِيرِ المالِ , لِ- -التَوَصُّلِ إِلَى {ِتِّفاقاتٍ تَسْمَحُ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-حِزْبِ العَمَلِ</ENAMEX> وَ- -لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-حِزْبِ " شاس "</ENAMEX> التَصْوِيتَ عَلَى المُوازَنَةِ فِي القِراءَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> - وَ- -المُحافَظَةَ عَلَى سَلامَةِ التَحالُفِ حَتَّى الأَزْمَةِ المُقْبِلَةِ " .
ر . ح .
</DOC>
