<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0312@0312@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="EVENT">المُنْتَدَى الأَوَّلُ لِ- -دَعْمِ الصِناعَةِ وَ- -بِناءِ القُدْراتِ</ENAMEX> : تَعْزِيزُ المُنافَسَةِ وَ- -مُضاعَفَةُ التَصْدِيرِ
قالَ وَزِيرُ الدَوْلَةِ لِ- -التَنْمِيَةِ الإِدارِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد السَعْد</ENAMEX> أَنَّ- -هُ " لِ- -مُواجَهَةِ المَأْزِقِ فِي القِطاعِ الصِناعِيِّ لا بُدَّ مِن ال{ِقْتِناعِ بِ- -أَنَّ قُدْرَتَ- -نا الذاتِيَّةَ لا تَقُومُ عَلَى عَوامِلَ مَحَلِّيَّةٍ بَل إِقْلِيمِيَّةٍ وَ- -دَوْلِيَّةٍ " .
مُشِيراً إِلَى " الحاجَةِ إِلَى أَسْواقٍ تَسْتَوْعِبُ إِنْتاجَ- -نا , وَ- -تَعْزِيزَ قُدْرَتِ- -نا عَلَى المُنافَسَةِ " .
وَ- -لَفَتَ إِلَى دَوْرِ الدَوْلَةِ فِي إِقامَةِ السُوقِ العَرَبِيَّةِ المُشْتَرَكَةِ وَ- -أَبْرَزُ ما يَتَضَمَّنُ : إِعادَةُ تَأْهِيلِ <ENAMEX TYPE="ORG">المَصْرِفِ الوَطَنِيِّ لِ- -الإِنْماءِ</ENAMEX> , إِعْفاءُ القُرُوضِ الصِناعِيَّةِ مِن رُسُومِ التَأْمِينِ , إِنْشاءُ مَجْلِسٍ خاصٍّ لِ- -تَنْمِيَةِ الصادِراتِ وَ- -تَفْعِيلِ عَمَلِ المُؤَسَّساتِ .
كَلامُ <ENAMEX TYPE="PERSON">السَعْد</ENAMEX> مُمَثِّلاً رَئِيسَ الجُمْهُورِيَّةِ العِمادَ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> جاءَ صَباحَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي المَعْهَدِ <ENAMEX TYPE="FAC">العالِي لِ- -الأَعْمالِ</ENAMEX> فِي {ِفْتِتاحِ <ENAMEX TYPE="EVENT">المُنْتَدَى الأَوَّلِ لِ- -الرُؤَساءِ وَ- -المُدِيرِينَ التَنْفِيذِيِّينَ</ENAMEX> بِ- -عُنْوانِ " دَعْمُ الصِناعَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -بِناءُ القُدْراتِ التَنافُسِيَّةِ " الَّذِي تُنَظِّمُ- -هُ مُؤَسَّسَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">" داتا أَنْد انفستمنت كونسلت - ليبانون "</ENAMEX> بِ- -التَعاوُنِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ الصِناعِيِّينَ</ENAMEX> , فِي حُضُورِ مُمَثِّلِ رَئِيسِ الحُكُومَةِ الوَزِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">اسعد دِياب</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ الصِناعِيِّينَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فادي عَبُّود</ENAMEX> , وَ- -الرَئِيسِ السابِقِ لِ- -الجَمْعِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جاك صراف</ENAMEX> , وَ- -الأَمِينِ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المَجْلِسِ الأَعْلَى السُورِيِّ - اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نَصْرِي خُورِي</ENAMEX> , وَ- -مُمَثِّلِ <ENAMEX TYPE="ORG">الغُرْفَةِ الصِناعِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمال قنبرية</ENAMEX> , وَ- -مُمَثِّلِ <ENAMEX TYPE="ORG">المَرْكَزِ التِجارِيِّ العِراقِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رحمة اللّ`ه</ENAMEX> , وَ- -مُمَثِّلِي القِطاعِ الصِناعِيِّ .
بَعْدَ كَلِمَةٍ لِ- -الزَمِيلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">معن برازي</ENAMEX> تَحَدَّثَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبُّود</ENAMEX> عَن مَواضِيعِ المُؤْتَمَرِ فَ- -رَأَى أَنَّ دَعْمَ الصِناعَةِ يَتَمَحْوَرُ عَلَى عُنْصُرَيْنِ أَساسِيَّيْنِ ضِمْنَ مُعادَلَةٍ مُتَكامِلَةٍ هُما : المُؤَسَّسَةُ الصِناعِيَّةُ الفَرْدِيَّةُ وَ- -ال{ِقْتِصادُ الكُلِّيُّ وَ- -دَوْرُ الدَوْلَةِ .
وَ- -عَرَضَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبُّود</ENAMEX> {ِقْتِراحاتِ الجَمْعِيَّةِ لِ- -الحُلُولِ الَّتِي مِن شَأْنِ- -ها دَعْمُ الصِناعَةِ وَ- -تَعْزِيزُ قُدْراتِ- -ها التَنافُسِيَّةِ .
وَ- -تَحَدَّثَ الوَزِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">السَعْد</ENAMEX> عَن التَحَدِّياتِ الَّتِي تُواجِهُ الصِناعَةَ سائِلاً : " هَل {ِقْتِصادُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> قابِلٌ لِ- -النُمُوِّ مِن دُونِ قِطاعٍ إِنْتاجِيٍّ صِناعِيٍّ أَرْسَخَ أَساساً مِن قِطاعِ الخَدَماتِ ?
وَ- -ماذا عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , قِطاعاً عامّاً وَ- -صِناعِيّاً مُنْتِجاً أَن يَفْعَلَ لِ- -مُواجَهَةِ مَأْزِقِ عَدَمِ القُدْرَةِ مِن الإِفادَةِ , مِن التَحَوُّلاتِ الحاصِلَةِ بِ- -ما يَضْمَنُ {ِسْتِقْرارَ {ِقْتِصاداتِ- -ها الوَطَنِيَّةِ ? " .
وَ- -شَدَّدَ فِي ه`ذا السِياقِ عَلَى ضَرُورَةِ قِيامِ سُوقٍ عَرَبِيَّةٍ مُشْتَرَكَةٍ تَتَطَلَّبُ قَراراتٍ سِياسِيَّةً تَدْعَمُ بِ- -شَكْلٍ نِهائِيٍّ مُطْلَقٍ مَطالِبَ قِيامِ ه`ذِهِ السُوقِ .
وَ- -بَعْدَ جَلْسَةِ ال{ِفْتِتاحِ عُقِدَت الجَلْسَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> بِ- -عُنْوانِ " سُبُلُ تَطْوِيرِ العَلاقاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -آلِيّاتِ- -ها " , وَ- -تَرَأَّسَ- -ها الرَئِيسُ السابِقُ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-جَمْعِيَّةِ الصِناعِيِّينَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جاك صراف</ENAMEX> , وَ- -شارَكَ فِي- -ها الأَمِينُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-المَجْلِسِ الأَعْلَى السُورِيِّ - اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نَصْرِي خُورِي</ENAMEX> الَّذِي لَفَتَ إِلَى أَنَّ مُعاهَدَةَ الأُخُوَّةِ وَ- -التَنْسِيقِ وَضَعَت لِ- -المَرَّةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> تَصَوُّراً مُسْتَقْبَلِيّاً لِ- -ال{ِقْتِصادِ فِي البَلَدَيْنِ وَ- -لِ- -آلِيّاتِ عَمَلٍ مِن شَأْنِ- -ها تَحْوِيلُ- -هُ إِلَى وَقائِعَ مَلْمُوسَةٍ .
مُشِيراً إِلَى ضَرُورَةِ العَمَلِ عَلَى وَضْعِ {ِتِّفاقٍ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيٍّ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">سُورِيٍّ</ENAMEX> يُشَجِّعُ إِقامَةَ المَشارِيعِ المُشْتَرَكَةِ أَو الدَمْجَ الصِناعِيَّ المُشْتَرَكَ , أَو إِقامَةَ تَحالُفاتٍ إِسْتراتِيجِيَّةٍ بَيْنَ الصِناعِيِّينَ .
ثُمَّ كانَت كَلِمَةٌ لِ- -عُضْوِ مَجْلِسِ إِدارَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الغُرْفَةِ الصِناعِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمال قنبرية</ENAMEX> .
وَ- -{ِنْعَقَدَت الجَلْسَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةُ</ENAMEX> تَحْتَ عُنْوانِ " الصِناعَةُ الوَطَنِيَّةُ وَ- -سُبُلُ المُنافَسَةِ فِي الأَسْواقِ العالَمِيَّةِ " , وَ- -حاضَرَ فِي- -ها أَمِينُ العَلاقاتِ الخارِجِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ الصِناعِيِّينَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد كبارة</ENAMEX> , وَ- -الأَمِينُ العامُّ لِ- -الجَمْعِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غازِي يَحْيَى</ENAMEX> .
وَ- -شَهِدَت الجَلْسَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثَةُ</ENAMEX> طاوِلَةً مُسْتَدِيرَةً عَرَضَت لِ- -فُرَصِ ال{ِسْتِثْمارِ الجَدِيدِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> فِي مُوازاَةِ الأَسْواقِ الناشِئَةِ وَ- -قَد شارَكَ فِي- -ها كُلٌّ مِن مُؤَسَّسَةِ تَشْجِيعِ ال{ِسْتِثْماراتِ " <ENAMEX TYPE="ORG">إِيدال</ENAMEX> " وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-رامكو برنتغ</ENAMEX> .
وَ- -تَحْتَ عُنْوانِ " الصِناعَةُ الوَطَنِيَّةُ وَ- -سُبُلُ المُنافَسَةِ فِي الأَسْواقِ العالَمِيَّةِ , ال{ِتِّفاقاتُ المُشْتَرَكَةُ , مُسْتَقْبَلُ الصِناعَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -شُرُوطُ دُخُولِ- -ها الأَسْواقَ العَرَبِيَّةَ " , {ِنْعَقَدَت الجَلْسَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الرابِعَةُ</ENAMEX> الَّتِي تَرَأَّسَ- -ها الأَمِينُ العامُّ لِ- -العَلاقاتِ الخارِجِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ الصِناعِيِّينَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد كبارة</ENAMEX> , وَ- -مُدِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">المَرْكَزِ التِجارِيِّ العِراقِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رحمة اللّ`ه</ENAMEX> وَ- -مُدِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">مُؤَسَّسَةِ " ليبنور "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان سِمْعان</ENAMEX> .
أَمّا الجَلْسَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الخامِسَةُ</ENAMEX> فَ- -كانَت تَحْتَ عُنْوانِ " الإِعْلامُ وَ- -الإِعْلانُ فِي خِدْمَةِ القُدْراتِ التَنافُسِيَّةِ " , وَ- -تَرَأَّسَ- -ها رَئِيسُ شَرِكَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">ساتشي أَنْد ساتشي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رَمْزِي النَجّار</ENAMEX> , وَ- -تَحَدَّثَ فِي- -ها السادَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فِيلِيب سَكّاف</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-أَنْطُونِيُو فنتشنتي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-شارل عربيد</ENAMEX> .
</DOC>
