<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0395@0395@ann@nw@ar@on">
أَصْدَرَ مَجْلِسُ الوُزَراءِ مَساءَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> دُفْعَةً مِن التَعْيِيناتِ لِ- -مَلْءِ بَعْضِ المَقاعِدِ الشاغِرَةِ فِي وَظائِفِ الفِئَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> .
وَ- -المُعِينُونَ الجُدُدُ هُم : <ENAMEX TYPE="PERSON">فادي سماحة</ENAMEX> مُدِيراً عامّاً لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِزارَةِ الصِناعَةِ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ فَقِيه</ENAMEX> مُدِيراً عامّاً لِ- -إِدارَةِ الأَبْحاثِ وَ- -التَوْجِيهِ فِي التَفْتِيشِ المَرْكَزِيِّ , <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد صافي</ENAMEX> مُراقِباً مالِيّاً عامّاً لَدَى <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الجَنُوبِ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">فاديا أَبِي داغِر</ENAMEX> عميدة لِ- -كُلِّيَّةِ طِبِّ الأَسْنانِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةِ اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيلِي عساف</ENAMEX> رَئِيسُ مَجْلِسِ إِدارَةٍ مُدِيراً عامّاً لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَعْهَدِ الإِدارَةِ العامَّةِ</ENAMEX> وَ- -الأَعْضاءُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان مسرة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-هاشِم الحُسَيْنِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بَسّام طرباه</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَبّاس الحَلَبِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-رُوبِير فاضِل</ENAMEX> .
المُؤَلِّفُ :
عَدَدُ الأَجْزاءِ : 1
سَنَةُ النَشْرِ : <ENAMEX TYPE="DATE">2002</ENAMEX>
الطَبْعَةُ رَقْمُ : 1
الناشِرُ : <ENAMEX TYPE="ORG">دارُ النَهارِ</ENAMEX>
مَرَّةً فِي الأُسْبُوعِ وَ- -أَحْياناً مَرَّتَيْنِ , كُننا نَجْلِسُ فِي الطَبَقَةِ السُفْلَى مِن دارته فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَعَبْدا</ENAMEX> ساعاتٍ طَوِيلَةً مُنْعَزِلِينَ عَن العالَمِ نَسْتَعِيدُ الماضِي وَ- -نُقِيمُ الحاضِرَ .
وَ- -قَد أَذْهَلَ- -نِي صَفاءُ ذِهْنِ- -هِ وَ- -تَذَكُّرُ- -هُ تَفاصِيلَ كَثِيرَةً , . . .
<ENAMEX TYPE="GPE">الدِيمانُ</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " :
فِي مُناسَبَةِ عِيدِ {ِنْتِقالِ السَيِّدَةِ العَذْراء تَرَأَّسَ البَطْرِيَرْكُ <ENAMEX TYPE="NORP">المارُونِيُّ</ENAMEX> الكارْدِينال <ENAMEX TYPE="PERSON">مار نَصْراللّ`ه بُطْرُس صُفَيْر</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> قُدّاساً {ِحْتِفالِيّاً فِي <ENAMEX TYPE="FAC">كَنِيسَةِ الكُرْسِيّ البَطْرِيَرْكِيِّ الأَثَرِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">قنوبين</ENAMEX> عَلَى جارِي العادَةِ كُلَّ عامٍ , وَ- -عاوَنَ- -هُ المُطْرانُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْسِيس البَيْسَرِيّ</ENAMEX> وَ- -المُونْسِنِيُور <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد بربور</ENAMEX> وَ- -الخُورِي <ENAMEX TYPE="PERSON">حَبِيب صعب</ENAMEX> .
وَ- -خَدَمَت القُدّاسَ جَوْقَةُ الراهِباتِ الأَنْطُونِيّاتِ المَسْؤُولاتِ عَن الدَيْرِ , فِي حُضُورِ حَشْدٍ مِن المُصَلِّينَ وَ- -الرَئِيسَةِ العامَّةِ لِ- -الراهِباتِ الأَنْطُونِيّاتِ الأُمِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">جوديت هارُون</ENAMEX> .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">صُفَيْر</ENAMEX> قَد {ِنْتَقَلَ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">الدِيمان</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">قنوبين</ENAMEX> سَيْراً عَلَى الأَقْدامِ سالِكاً طَرِيقَ المُشاَةِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">الدِيمان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-قنوبين</ENAMEX> وَ- -رافَقَ- -هُ وَفْدٌ {ِغْتِرابِيٌّ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">نادِي الدِيمان</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سِيدْنِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">أُوسْتُرالِيا</ENAMEX> .
أَيَّدَ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ التَقَدُّمِيِّ ال{ِشْتِراكِيِّ</ENAMEX> النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد جُنْبلاط</ENAMEX> الوَزِيرَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُلَيْمان فرَنْجِيه</ENAMEX> فِي دَعْمِ- -هِ التَمْدِيدَ لِ- -رَئِيسِ الجُمْهُورِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل لَحُود</ENAMEX> " إِذا كانَ المُرَشَّحُ المُنافِسُ مِن غَيْرِ الخَطِّ الوَطَنِيِّ المُرْتَكِزِ عَلَى أَساسِ المُشارَكَةِ وَ- -الطائِف وَ- -العَلاقَةِ العُضْوِيَّةِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-سُورِيا</ENAMEX> " .
ل`كِنَّ- -هُ رَأَى " أَنَّ لَيْس--َ ه`ذا هُوَ الوَقْتُ لِ- -الدُخُولِ فِي تَفاصِيلِ ال{ِنْتِخاباتِ الرِئاسِيَّةِ " وَ- -واصَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> جَوْلاتِ- -هِ عَلَى المَسْؤُولِينَ فَ- -زارَ صَباحاً العَلّامَةَ السَيِّدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد حُسَيْن فَضْل اللّ`ه</ENAMEX> فِي مَنْزِلِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">حارَةِ حريك</ENAMEX> يُرافِقُ- -هُ نائِبُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">دريد ياغِي</ENAMEX> , وَ- -جَرَى عَرْضٌ لِ- -الأَوْضاعِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -المِنْطَقَةِ فِي ظِلِّ التَحَدِّياتِ الَّتِي تُواجِهُ- -ها , وَ- -لا سِيَّما التَهْدِيداتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-العِراقِ</ENAMEX> .
كَتَبَت <ENAMEX TYPE="PERSON">ريتا شرارة</ENAMEX> :
كانُوا يَنْتَظِرُونَ الفاناتِ مِن الشَرْقِ فَ- -جاءَ- -هُم القَرارُ مِن الغَرْبِ .
المُفاجَأَةُ " غَيْرُ البَرِيئَةِ " الَّتِي خَتَمَ بِ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسُ النُوّابِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> جَلْسَتَ- -هُ ال{ِشْتِراعِيَّةَ عَلَى مَدَى <ENAMEX TYPE="DATE">يَوْمَيْنِ</ENAMEX> , كانَت بِ- -نَسْفِ عَمَلِ الفاناتِ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">16</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">24</ENAMEX> راكِباً عَلَى المازُوت , وَ- -إِعْطاءِ أَصْحابِ- -ها تَعْوِيضاتٍ مالِيَّةً لَم يَرَ رَئِيسُ الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق الحَرِيرِيّ</ENAMEX> وَ- -وَزِيرُ المالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد السِنْيُورَة</ENAMEX> أَيَّ مانِعٍ فِي- -ها " رَغْمَ سِياسَةِ التَقَشُّفِ الَّتِي تَتَّبِعُ- -ها الحُكُومَةُ " خِدْمَةً لِ- -البِيئَةِ وَ- -الصِحَّةِ العامَّةِ .
أَكَّدَت <ENAMEX TYPE="ORG">" لَجْنَةُ الإِعْلامِ الدِينِيِّ المَسِيحِيِّ "</ENAMEX> رَفْضَ " إِلْغاءِ المَحَطَّتَيْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">المَسِيحِيَّتَيْنِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">" صَوْتُ المَحَبَّةِ "</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="ORG">" تِيلِي لُومِيار "</ENAMEX> , لِ- -ما لَ- -هُما مِن دَوْرٍ رِيادِيٍّ فِي التَنْشِئَةِ الدِينِيَّةِ وَ- -الوَطَنِيَّةِ وَ- -صَوْنِ القِيَمِ وَ- -الحِفاظِ عَلَى الأَخْلاقِ وَ- -الدَعْوَةِ إِلَى السَلامِ وَ- -العَيْشِ المُشْتَرَكِ " .
وَ- -أَعْلَنَت " تَشْكِيلَ لَجْنَةٍ قانُونِيَّةٍ لِ- -دَرْسِ القَراراتِ وَ- -القَوانِينِ الَّتِي أَصْدَرَت- -ها الحُكُومَةُ -LRB- حَوْلَ الإِعْلامِ الدِينِيِّ -RRB- " , مُشَدِّدَةً عَلَى " مُتابَعَةِ المِلَفِّ بِ- -دِقَّةٍ وَ- -رَوِيَّةٍ وَ- -حَزْمٍ " .
عَقَدَت اللَجْنَةُ {ِجْتِماعاً فِي <ENAMEX TYPE="FAC">المَرْكَزِ الكاثُولِيكِيِّ لِ- -الإِعْلامِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جل الدِيب</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> , بِ- -دَعْوَةٍ مِن- -هُ , وَ- -قَد تَرَأَّسَ- -هُ نائِبُ رَئِيسِ- -ها الرَئِيسُ العامُّ لِ- -الرَهْبانِيَّةِ المارُونِيَّةِ المَرْيَمِيَّةِ الأَباتِيّ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْسُوا عيد</ENAMEX>
وافَقَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسُ الوُزَراءِ</ENAMEX> عَلَى {ِتِّخاذِ الإِجْراءاتِ اللازِمَةِ لِ- -فَسْخِ عُقُودِ الإِشْرافِ المُنَظَّمَةِ وَ- -المُوَقَّعَةِ مِن مَجْلِسِ الإِنْماءِ وَ- -الإِعْمارِ مَعَ شَرِكَتَيْ . . وَ {ِعْتِباراً مِن <ENAMEX TYPE="DATE">1 / 1 / 2003</ENAMEX> لِ- -إِبْدالِ- -هِما بِ- -شَرِكَةٍ مُتَخَصِّصَةٍ لِ- -الإِشْرافِ عَلَى حُسْنِ تَنْفِيذِ العُقُودِ .
سُمِحَ لِ- -عَدَدٍ كَبِيرٍ مِن المُرابِينَ بِ- -دُخُولِ <ENAMEX TYPE="FAC">كازِينُو لُبْنانَ</ENAMEX> بَعْدَ- -ما كانُوا مَمْنُوعِينَ مِن دُخُولِ- -هِ .
وَ- -هُم يَتَقاضَوْنَ فائِدَةَ <ENAMEX TYPE="PERCENT">عَشَرَةٍ فِي المِئَةِ</ENAMEX> مِن الزَبائِنِ فِي اللَيْلَةِ الواحِدَةِ , الأَمْرُ الَّذِي جَعَلَ مَرْجِعاً رَسْمِيّاً يَطْلُبُ {ِسْتِعْجالَ خَصْخَصَةِ ه`ذا المِرْفَقِ لِ- -إِنْهاءِ الوَضْعِ الشاذِّ فِي- -هِ .
لَفَتَ زُوّارُ <ENAMEX TYPE="FAC">القَصْرِ الجُمْهُورِيِّ</ENAMEX> تَفاؤُلَ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> فِي الآوِنَةِ الأَخِيرَةِ بِ- -مُسْتَقْبَلِ الوَضْعِ ال{ِقْتِصادِيِّ .
</DOC>
