<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0348@0348@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> {ِسْتَقْبَلَ وَفْداً <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيّاً</ENAMEX> نَدَّدَ بِ- -حادِثِ <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> وَ- -يَحْتَكِمُ لِ- -القانُونِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX>
<ENAMEX TYPE="GPE">الشُوف</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " :
{ِسْتَقْبَلَ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ التَقَدُّمِيِّ ال{ِشْتِراكِيِّ</ENAMEX> النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد جُنْبلاط</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">قَصْرِ المختارة</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> وَفْداً <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيّاً</ENAMEX> ضَمَّ مُمَثِّلَ لَجْنَةِ التَوْثِيقِ <ENAMEX TYPE="ORG">الوَطَنِيَّةِ لِ- -جَرائِمِ الحَرْبِ الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> عُضْوَ قِيادَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">" الجَبْهَةِ الدِيمُوقراطِيَّةِ لِ- -تَحْرِيرِ فِلَسْطِينَ "</ENAMEX> عُضْوَ المَجْلِسِ البَلَدِيِّ فِي مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">جِنِين</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رِياضِ العارضة</ENAMEX> , وَ- -عُضْوَ المَكْتَبِ السِياسِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">" الجَبْهَةِ الدِيمُوقراطِيَّةِ لِ- -تَحْرِيرِ فِلَسْطِينَ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كميل فَيْصَل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-ناصِر شبيلات</ENAMEX> .
وَ- -أَوْضَحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">العارضة</ENAMEX> بَعْدَ الزِيارَةِ أَنَّ الوَفْدَ أَطْلَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> عَلَى ما يَتَعَرَّضُ لَ- -هُ الشَعْبُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيُّ</ENAMEX> وَ- -خُصُوصاً مَدِينَةُ <ENAMEX TYPE="GPE">جِنِين</ENAMEX> وَ- -مُخَيَّمُ- -ها , وَ- -أَضافَ : " قَدِمتُ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">جِنِين</ENAMEX> فِي إِطارِ الحَمْلَةِ الوَطَنِيَّةِ لِ- -التَضامُنِ مَعَ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> وَ- -أَطْلَعتُ مَعالِي- -هِ عَلَى الأَوْضاعِ وَ- -التَطَوُّراتِ عَلَى الأَرْضِ , وَ- -عَلَى مَوْضُوعِ المُعْتَقَلِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> حَيْثُ يَعِيشُونَ فِي السُجُونِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيَّةِ</ENAMEX> فِي ظُرُوفٍ صَعْبَةٍ جِدّاً , وَ- -بَحَثنا فِي إِمْكانِ تَقْدِيمِ الدَعْمِ وَ- -المُسانَدَةِ لِ- -إِخْوانِ- -نا المُعْتَقَلِينَ فِي السُجُونِ , وَ- -أَبْدَى <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد</ENAMEX> بَك {ِهْتِماماً كَبِيراً .
وَ- -أَكَّدنا فِي اللِقاءِ العَلاقَةَ التارِيخِيَّةَ الَّتِي تَرْبِطُ- -نا كَ- -شَعْبٍ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيٍّ</ENAMEX> مَعَ المَرْحُومِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كَمال جُنْبلاط</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-اليَوْمَ</ENAMEX> مَعَ مَعالِي- -هِ , وَ- -رَكَّزنا أَيْضاً عَلَى العَلاقَةِ الكَبِيرَةِ الَّتِي تَرْبِطُ- -نا فِي الأَرْضِ المُحْتَلَّةِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةِ المُبادَرَةِ الدُرْزِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -لِ- -مِثْلِ ه`ذِهِ اللِقاءاتِ الأَثَرَ العَمِيقَ عَلَى الوَضْعِ العامِّ فِي الأَراضِي المُحْتَلَّةِ .
هُناكَ تَنْسِيقٌ كَبِيرٌ وَ- -تَعاوُنٌ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">لَجْنَةِ المُبادَرَةِ الدُرْزِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> وَ- -خُصُوصاً أَنَّ- -ها مِن الحَرَكاتِ الوَطَنِيَّةِ الَّتِي تُقِيمُ عَلاقاتٍ مُهِمَّةً , مَعَ كُلِّ الفَصائِلِ فِي الأَرْضِ المُحْتَلَّةِ .
وَ- -قَد شارَكَت- -نا فِي العَدِيدِ مِن المُناسَباتِ فِي الأَرْضِ المُحْتَلَّةِ , إِضافَةً إِلَى تَقْدِيمِ الدَعْمِ المادِّيِّ وَ- -المَعْنَوِيِّ لِ- -اهالينا فِي <ENAMEX TYPE="GPE">مُخَيَّمِ جِنِين</ENAMEX> وَ- -دَوْرِ- -ها الفاعِلِ فِي الدَعْوَةِ إِلَى رَفْضِ الخِدْمَةِ الإِلْزامِيَّةِ وَ- -نَعْتَبِرُ ذ`لِكَ مَوْقِفاً وَطَنِيّاً كَبِيراً مُسانِداً لِ- -الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> وَ- -كُلُّ ذ`لِكَ يَخْدِمُ المَواقِفَ الوَطَنِيَّةَ وَ- -التارِيخِيَّةَ لِ- -الطائِفَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الدُرْزِيَّةِ</ENAMEX> " .
وَ- -تَطَرَّقَ فَيْصَل إِلَى الحادِث الأَخِيرِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> , قالَ : " نُدِينُ الجَرِيمَةَ الَّتِي {ُرْتُكِبَت فِي حَقِّ جُنُودِ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشِ اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> , وَ- -نَدْعُو إِلَى حَلِّ المَوْضُوعِ وِفْقاً لِ- -أَحْكامِ القانُونِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -نَأْمَلُ فِي أَن لا تُعالَجْ ه`ذِهِ الحالُ الفَرْدِيَّةُ عَلَى أَنَّ- -ها ظاهِرَةٌ عامَّةٌ لِ- -الحالِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> , لِ- -أَنَّ المُخَيَّماتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةَ</ENAMEX> هِيَ بِيئَةُ نِضالٍ وَ- -مُقاوَمَةٍ وَ- -{ِنْتِفاضَةٍ مِن أَجْلِ حَقِّ العَوْدَةِ وَ- -الدَوْلَةِ المُسْتَقِلَّةِ , وَ- -لَيْسَت جُزُراً أَمْنِيَّةً خارِجَةً عَلَى القانُونِ أَو بُؤَرِ إِرْهابٍ , وَ- -بِ- -التالِي فَ- -إِنَّ جَمِيعَ القُوَى <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> أَخَذَت مَوْقِفاً مُوَحَّداً حَوْلَ ضَرُورَةِ تَسْلِيمِ الجانِي إِلَى السُلُطاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -نَأْمَلُ فِي ه`ذا الإِطارِ فَتْحَ حِوارٍ <ENAMEX TYPE="NORP">لُبْنانِيٍّ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيٍّ</ENAMEX> لِ- -تَنْظِيمِ العَلاقاتِ الأَخَوِيَّةِ عَلَى قاعِدَةِ {ِلْتِزامِ السِيادَةِ وَ- -القانُونِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> , وَ- -تَوْحِيدِ الجُهُودِ المُشْتَرَكَةِ لِ- -مُواجَهَةِ مَخاطِرِ التَوْطِينِ وَ- -التَشْتِيتِ وَ- -وَضْعِ خُطَّةٍ مُشْتَرَكَةٍ مِن أَجْلِ {ِنْتِزاعِ حَقِّ العَوْدَةِ لِ- -لاجِئِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيِّينَ</ENAMEX> وِفْقاً لِ- <ENAMEX TYPE="LAW">-القَرارِ 194</ENAMEX> " .
وَ- -{ِسْتَقْبَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> وَفْداً شَعْبِيّاً كَبِيراً مِن بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">قرنايل</ENAMEX> يُمَثِّلُ كُلَّ عائِلاتِ البَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">مَسِيحِيِّينَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-دُرُوزاً</ENAMEX> وَ- -تَحَدَّثَ بِ- -{ِسْمِ- -هِ رَئِيسُ البَلَدِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">خالِد الاعور</ENAMEX> وَ- -المُخْتار <ENAMEX TYPE="PERSON">مُنِير سَلْمان هِلال</ENAMEX> اللَّذانِ أَكَّدا " ثَوابِتَ نَهْجِ النائِبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> فِي الأَمْنِ وَ- -السَلامِ وَ- -التَعايُشِ وَ- -ال{ِنْفِتاحِ وَ- -الحِوارِ " , وَ- -شَكَرا- -هُ عَلَى مُعالَجَتِ- -هِ بَعْضَ العَقَباتِ بَعْدَ المُشْكِلَةِ الَّتِي حَصَلَت أَخِيراً فِي البَلْدَةِ وَ- -نَقَلَ الوَفْدُ عَن <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> تَأْكِيدَ- -هُ أَنَّ الأُمُورَ القَضائِيَّةَ العالِقَةَ سَ- -تَنْتَهِي قَرِيباً , وَ- -مُشَدِّداً عَلَى " أَهَمِّيَّةِ العَمَلِ الوَطَنِيِّ المُشْتَرَكِ وَ- -جَمْعِ الطاقاتِ مِن أَجْلِ إِنْماءِ المِنْطَقَةِ وَ- -الوَطَنِ حَيْثُ أَنَّ البَلْدَةَ فِي حاجَةٍ إِلَى الكَثِيرِ مِن مَشارِيعِ التَنْمِيَةِ " , وَ- -شَدَّدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> عَلَى " أَهَمِّيَّةِ {ِحْتِرامِ الطابِعِ التُراثِيِّ لِ- -مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">المتن</ENAMEX> " .
وَ- -مِن زُوّارِ <ENAMEX TYPE="FAC">المختارة</ENAMEX> أَيْضاً وَفْدٌ مِن أَهالِي بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">عبيه</ENAMEX> يَتَقَدَّمُ- -هُ الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبُو حَسَن كامِل حَسَن</ENAMEX> , وَ- -عَدَدٌ مِن رِجالِ الدِينِ وَ- -وُجُوهُ البَلْدَةِ , وَ- -تَحَدَّثَ بِ- -{ِسْمِ الوَفْدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">خالِد حَمْزَةٍ</ENAMEX> الَّذِي تَناوَلَ قَضايا البَلْدَةِ وَ- -حاجاتِ- -ها مِن مَشارِيعِ بُنىً تَحْتِيَّةٍ , إِضافَةً إِلَى حُقُوقِ الأَهالِي مِن التَعْوِيضاتِ , وَ- -مَسْأَلَةِ <ENAMEX TYPE="LOC">مطمر الناعمة</ENAMEX> .
ثُمَّ وَفْدٌ مِن بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">كترمايا</ENAMEX> فِي إِقْلِيمِ <ENAMEX TYPE="GPE">الخروب</ENAMEX> , وَ- -آخَرُ مِن أَصْحابِ الفاناتِ الصَغِيرَةِ مِن <ENAMEX TYPE="LOC">وادِي خالِد</ENAMEX> , وَ- -مِن <ENAMEX TYPE="ORG">مُؤَسَّسَةِ " أوجيرو "</ENAMEX> أَطْلَعَ- -هُ عَلَى أَسْبابِ إِضْرابِ المُوَظَّفِينَ , وَ- -عَلَى مَشْرُوعِ القانُونِ الَّذِي أَقَرَّت- -هُ اللِجانُ النِيابِيَّةُ المُشْتَرَكَةُ أَخِيراً .
كَ- -ذ`لِكَ عَرَضَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> قَضايا إِنْمائِيَّةً وَ- -خدماتية مَعَ عَدَدٍ مِن الوُفُودِ وَ- -رُؤَساءِ البَلَدِيّاتِ وَ- -المَخاتيرِ فِي عَدَدٍ مِن القُرَى .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> قَد رَعَى {ِحْتِفالاً أُقِيمَ فِي بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بتلون الشُوف</ENAMEX> فِي مُناسَبَةِ وَضْعِ الحَجَرِ الأَساسِ لِ- <ENAMEX TYPE="FAC">-دارِ بتلون البَلَدِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -حَضَرَ الوَزِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَرْوان حَمادَة</ENAMEX> , وَ- -النُوّابُ <ENAMEX TYPE="PERSON">نِعْمَة طعمة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-نَبِيل البُسْتانِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَلاء ترو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-إِيلِي عَوْن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جُورْج دِيب نِعْمَة</ENAMEX> , وَ- -عَدَدٌ كَبِيرٌ مِن الشَخْصِيّاتِ السِياسِيَّةِ وَ- -ال{ِجْتِماعِيَّةِ وَ- -رِجالُ دِينٍ وَ- -جَمْعٌ مِن الأَهالِي .
وَ- -بَعْدَ النَشِيدِ الوَطَنِيّ وَ- -تَقْدِيمٍ مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">فَرْحان زَيْن الدِينِ</ENAMEX> , تَحَدَّثَ رَئِيسُ البَلَدِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَلِيم أَبُو صالِح</ENAMEX> الَّذِي أَشادَ بِ- -تَقْدِيماتِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> لِ- -البَلْدَةِ " , مُؤَكِّداً " إِنَّ بِناءَ دارِ البَلَدِيَّةِ تَعْزِيزٌ لِ- -الوِفاقِ وَ- -التَعاوُنِ كَي نُضِيفَ إِلَى عَقْدِ إِنْجازاتِ- -نا لُؤْلُؤَةً جَدِيدَةً , وَ- -نُعْلِنَ بَدْءَ بِناءِ دارِ البَلَدِيَّةِ الَّذِي سَ- -تَلْتَقِي فِي- -ها الإِرادات الصُلْبَةُ وَ- -النِيّاتُ الخَيِّرَةُ " .
وَ- -تَحَدَّثَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> قالَ : " نَتَمَنَّى لِ- -بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بتلون</ENAMEX> مَزِيداً مِن التَقَدُّمِ , وَ- -مِن المَشارِيعِ وَ- -إِن شاءَ اللّ`هُ قَرِيباً نَسْتَكْمِلُ الدِراساتِ المُتَعَلِّقَةَ بِ- -مَشْرُوعِ المَدْرَسَةِ المِهْنِيَّةِ الَّتِي نَنْتَظِرُ- -ها جَمِيعاً عَلَى أَمَلِ {ِفْتِتاحِ- -ها قَرِيباً مَعَ نُوّابِ اللِقاءِ الدِيمُوقراطِيِّ وَ- -وَزِيرِ التَرْبِيَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">-LRB- عَبْد الرَحِيم مُراد -RRB-</ENAMEX> وَ- -خُصُوصاً أَنَّ ه`ذا المَشْرُوعَ يَعُودُ إِلَى أَكْثَرِ مِن <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثِينَ عامٍ</ENAMEX> " .
وَ- -دَعا إِلَى ال{ِهْتِمامِ أَكْثَرَ بِ- -التَصامِيمِ الهَنْدَسِيَّةِ لِ- -المَشارِيعِ , لِ- -تَكُونَ ذاتَ طابِعٍ تُراثِيٍّ كَ- -الَّذِي تَتَمَيَّزُ بِ- -هِ مَنازِلُ المِنْطَقَةِ وَ- -لا سِيَّما مِن- -ها بَعْضُ مَنازِلِ بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بتلون</ENAMEX> , وَ- -المُحافِظَةُ عَلَى البِيئَةِ وَ- -التُراثِ .
كَما أَنَّ مَوْضُوعَ المِياهِ سَ- -تَتِمُّ مُعالَجَتُ- -هُ مَعَ المَعْنِيِّينَ وَ- -لا سِيَّما مِن- -هُم وِزارَةُ المُهَجَّرِينَ مِن خِلالِ الأُسْتاذِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَرْوان حَمّادَة</ENAMEX> " .
وَ- -فِي الخِتامِ تَوَجَّهَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> وَ- -الحُضُورُ إِلَى مَكانِ إِقامَةِ الدارِ وَ- -وُضِعَ الحَجَرِ الأَساسِ لِ- -المَبْنَى الَّذِي يُقامُ عَلَى مِساحَةٍ نَحْوَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">3000 مِتْرٍ مُرَبَّعٍ</ENAMEX> , وَ- -يَتَأَلَّفُ مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">أَرْبَعِ</ENAMEX> طَبَقاتٍ أَساسِيَّةٍ , كَ- -مُسْتَوْدَعٍ لِ- -خِدْمَةِ البِناءِ وَ- -صالَةٍ لِ- -ال{ِجْتِماعاتِ وَ- -مَكاتِبَ وَ- -قاعاتِ مُحاضَراتٍ .
</DOC>
