<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0335@0335@ann@nw@ar@on">
طائِراتٌ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٌ</ENAMEX> أَغارَت عَلَى جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">بَغْدادُ</ENAMEX> تَتَجاهَلُ مُؤْتَمَرَ المُعارِضِينَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> وَ- -تُحْيِي الذِكْرَى <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ال 44</ENAMEX> لِ- -إِطاحَةِ المَلَكِيَّةِ <ENAMEX TYPE="ORG">العائِلَةِ الهاشِمِيَّةِ</ENAMEX> الدَوْحَةُ مُحْرَجَةٌ <ENAMEX TYPE="PERSON">الصالِحِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">السامَرّائِيّ</ENAMEX> غارَةٌ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةٌ</ENAMEX>
لِ- -اليَوْمِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثِ</ENAMEX> عَلَى التَوالِي , تَجاهَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">بَغْدادُ</ENAMEX> مُؤْتَمَرَ الضُبّاطِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّينَ</ENAMEX> السابِقِينَ المُعارِضِينَ لِ- -الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام حُسَيْن</ENAMEX> المُنْعَقَدَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> وَ- -أَحْيَت الذِكْرَى <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ال 44</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-ثَوْرَةِ 14 تَمُّوزَ</ENAMEX> الَّتِي أَدَّت إِلَى إِطاحَةِ النِظامِ المَلَكِيِّ , مُؤَكِّدَةً قُدْرَتَ- -ها عَلَى دَحْرِ مُؤَمَّراتِ الأَعْداءِ .
وَ- -{ِكْتَفَت صَحِيفَةُ " <ENAMEX TYPE="ORG">بابِل</ENAMEX> " الَّتِي يُشْرِفُ عَلَي- -ها ال{ِبْنُ البِكْرُ لِ- -الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عُدَيّ صَدّام حُسَيْن</ENAMEX> بِ- -نَشْرِ صُورَةِ وَلِيِّ عَهْدِ <ENAMEX TYPE="GPE">الأُرْدُنِّ</ENAMEX> السابِقِ الأَمِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَسَن بِن طَلال</ENAMEX> عَمِّ العاهِلِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُرْدُنِّيِّ</ENAMEX> المَلِكِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه الثانِي بِن الحُسَيْن</ENAMEX> فِي مُؤْتَمَرِ <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> .
وَ- -خَرَجَت الصُحُفُ الأُخْرَى بِ- -مَقالاتٍ عَن " دَوْرِ <ENAMEX TYPE="EVENT">ثَوْرَةِ تَمُّوزَ</ENAMEX> فِي مُواجَهَةِ المُخَطَّطاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-البِرِيطانِيَّةِ</ENAMEX> المُعادِيَةِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-العِراقِ</ENAMEX> وَ- -الدُوَلِ العَرَبِيَّةِ " .
وَ- -شَدَّدَت صَحِيفَةُ " <ENAMEX TYPE="ORG">الثَوْرَة</ENAMEX> " عَلَى تَمَسُّكِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّينَ</ENAMEX> بِ- -حُرِّيَّتِ- -هِم وَ- -{ِسْتِقْلالِ- -هِم وَ- -قالَت : " عَبَثاً تَحْلُمُ <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-لَنْدَن</ENAMEX> بِ- -حُكْمِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> , فَ- -هُوَ , وَ- -إِن بَدا لَ- -هُما لُقْمَةً شَهِيَّةً , لَيْسَ لُقْمَةً سَهْلَةً , بَل لُقْمَةٌ عَسِيرَةٌ جِدّاً يَغَصُّ بِ- -ها كُلُّ مَن يُحاوِلُ اِبْتِلاعَ- -ها " .
وَ- -كانَت مَجْمُوعَةٌ مِن الضُبّاطِ بِ- -قِيادَةِ اللِواءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الكَرِيم قاسِم</ENAMEX> أَطاحَت النِظامَ المَلَكِيَّ عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1958</ENAMEX> .
وَ- -حَكَمَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَلاثَةُ</ENAMEX> مُلُوكٍ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقَ</ENAMEX> مُنْذُ عامِ <ENAMEX TYPE="DATE">1921</ENAMEX> حَتَّى <ENAMEX TYPE="EVENT">ثَوْرَةِ تَمُّوزَ</ENAMEX> هُم المَلِكُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَيْصَل الأَوَّل</ENAMEX> وَ- -المَلِكُ <ENAMEX TYPE="PERSON">غازِي</ENAMEX> وَ- -المَلِكُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَيْصَل الثانِي</ENAMEX> .
وَ- -كانَت <ENAMEX TYPE="ORG">عَمّان</ENAMEX> نَأَت بِ- -نَفْسِ- -ها عَن مُشارَكَةِ الأَمِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَسَن</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="EVENT">مُؤْتَمَرِ لَنْدَن</ENAMEX> مُؤَكِّدَةً أَنَّ- -هُ " لا يَحْمِلُ صِفَةً رَسْمِيَّةً " .
غَيْرَ أَنَّ رَئِيسَ تَحْرِيرِ صَحِيفَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">" القُدْسِ العَرَبِيِّ "</ENAMEX> الصادِرَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد البارِي عَطْوان</ENAMEX> نَسَبَ فِي حَدِيثٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">قَناَةِ " الجَزِيرَةِ " الفَضائِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">القَطَرِيَّةِ</ENAMEX> إِلَى مَصْدَرٍ مُقَرَّبٍ جِدّاً مِن البَلاطِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُرْدُنِّيِّ</ENAMEX> أَنَّ ثَمَّةَ رَغْبَةٌ دَفِينَةٌ لَدَى <ENAMEX TYPE="ORG">العائِلَةِ المالِكَةِ الهاشِمِيَّةِ</ENAMEX> فِي إِعادَةِ النِظامِ المَلَكِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ : " لَقَد {ِخْتارُوا المَلِكَ وَ- -وَلِيَّ العَهْدِ وَ- -سَ- -يُعْلَنُ ه`ذا التَحالُفُ فَوْرَ تَوْجِيهِ الضَرَباتِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> " .
وَ- -أَضافَ أَنَّ " هُناكَ مُخَطَّطاتٌ لِ- -غَزْوِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> مِن جِهاتِ الجَنُوبِ -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">الكُوَيْت</ENAMEX> -RRB- وَ- -مِن الغَرْبِ -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">الأُرْدُنّ</ENAMEX> -RRB- وَ- -مِن الشَمالِ -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">تُرْكِيا</ENAMEX> -RRB- " .
وَ- -أَوْضَحَ أَنَّ " <ENAMEX TYPE="ORG">أَمِيرْكا</ENAMEX> سَ- -تَسْتَخْدِمُ قَواعِدَ فِي <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَمانِي</ENAMEX> دُوَلٍ بَيْنَ- -ها دُوَلٌ عَرَبِيَّةٌ وَ- -مِن دُونِ {ِسْتِشارَةِ ه`ذِهِ الدُوَلِ " !
وَ- -فِي ه`ذا الإِطارِ , قالَ مَسْؤُولُونَ وَ- -دِيبلُوماسِيُّونَ فِي الدَوْحَةِ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">قَطَر</ENAMEX> تُعارِضُ أَيَّ هُجُومٍ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> , وَ- -ل`كِنَّ- -ها تَخْشَى أَن يَضُرَّ رَفْضُ- -ها طَلَباً <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيّاً</ENAMEX> مُحْتَمَلاً لِ- -{ِسْتِخْدامِ أَراضِيَ- -ها قاعِدَةً لِ- -هُجُومٍ بِ- -عَلاقاتِ- -ها مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> .
وَ- -أَكَّدَ مَسْؤُولٌ <ENAMEX TYPE="NORP">قَطَرِيٌّ</ENAMEX> بِ- -أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الدَوْحَةَ</ENAMEX> لَم تَتَلَقَّ بَعْدُ أَيَّ طَلَبٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> لِ- -{ِسْتِخْدامِ أَراضِيَ- -ها , " وَ- -ل`كِن إِذا ما حَدَثَ ذ`لِكَ , فَ- -سَوْفَ تَكُونُ لَحْظَةً حَرِجَةً جِدّاً لِ- -القِيادَةِ أَن تَقْبَلَ الطَلَبَ أَو تَرْفُضَ- -هُ " .
وَ- -عَلَى صَعِيدِ <ENAMEX TYPE="EVENT">مُؤْتَمَرِ لَنْدَن</ENAMEX> , صَرَّحَ اللِواءُ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَجِيب الصالِحِيّ</ENAMEX> الَّذِي كانَ يَقُودُ الحَرَسَ الجُمْهُورِيَّ ثُمَّ باتَ عُضْواً فِي <ENAMEX TYPE="ORG">هَيْئَةِ الأَرْكانِ المُشْتَرَكَةِ</ENAMEX> قَبْلَ فِرارِ- -هِ عامَ , <ENAMEX TYPE="DATE">1995</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> سَ- -تَكْتَشِفُ أَنَّ شَنَّ عَمَلِيَّةٍ عَسْكَرِيَّةٍ لِ- -إِسْقاطِ <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام</ENAMEX> أَيْسَرُ مِن- -ما كانَت تَعْتَقِدُ , مُتَوَقِّعاً {ِنْهِيارَ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشِ العِراقِيِّ</ENAMEX> فَوْراً فِي حالِ شَنِّ هُجُومٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٍّ</ENAMEX> .
وَ- -{ِدَّعَى أَنَّ " المَعْنَوِيّاتِ فِي الحَضِيضِ وَ- -القُوّاتِ وَهَنَت مِن الحُرُوبِ المُسْتَمِرَّةِ .
<ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام</ENAMEX> سَ- -يَجِدُ نَفْسَ- -هُ مُحاصَراً بِ- -نَحْوِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">مِئاتِ</ENAMEX> الجُنُودِ -LRB- . . . -RRB- يَبْدُو أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> تَسْتَعِدُّ لِ- -كُلِّ الخِياراتِ مِثْلَ حَرْبٍ بَرِّيَّةٍ أَو قُوّاتٍ خاصَّةٍ -LRB- . . . -RRB- لَن تَحْتاجَ إِلَى كُلِّ ذ`لِكَ " .
وَ- -أَوْضَحَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشَ العِراقِيَّ</ENAMEX> مُنْقَسِمٌ عَلَى نَفْسِ- -هِ طائِفِيّاً بِ- -صُورَةٍ تَجْعَلُ- -هُ لا يَسْتَطِيعُ خَوْضَ حَرْبٍ وَ- -هُوَ مُوَحَّدُ الصُفُوفِ .
وَ- -{ِسْتَبْعَدَ المَخاوِفَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> مِن {ِحْتِمالِ حِيازَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام</ENAMEX> أَسْلِحَةً كِيمِيائِيَّةً وَ- -بِيُولُوجِيَّةً قائِلاً أَنَّ لَيْسَت لَدَى الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّ</ENAMEX> الوَسائِلُ لِ- -{ِسْتِخْدامِ مِثْلِ تِلْكَ الأَسْلِحَةِ .
وَ- -نَصَحَ <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> أَن تُعْلِنَ أَنَّ- -ها تَسْعَى وَراءَ <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام</ENAMEX> وَ- -لَيْسَ قُوّاتِ- -هِ .
ل`كِنَّ رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">جِهازِ المُخابَراتِ العَسْكَرِيَّةِ</ENAMEX> السابِقَ اللِواءَ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَفِيق السامَرّائِيّ</ENAMEX> الَّذِي غابَ عَن {ِجْتِماعِ <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> حَذَّرَ <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> مِن مُهاجَمَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> , مُشِيراً إِلَى أَنَّ {ِنْقِلاباً خاطِفاً سَ- -يَكُونُ أَفْضَلَ وَسِيلَةٍ لِ- -إِطاحَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام</ENAMEX> .
وَ- -قالَ فِي حَدِيثٍ إِلَى صَحِيفَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">" الرَأْي العامّ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الكُوَيْتِيَّةِ</ENAMEX> أَنَّ " التَفْكِيرَ فِي الخِياراتِ الخاطِئَةِ مِثْلَ القِيامِ بِ- -{ِنْتِفاضَةٍ فِي الداخِلِ أَو حَرْبِ تَحْرِيرٍ شامِلَةٍ فَ- -ه`ذا الأَمْرُ لا يُمْكِنُ قُبُولُ- -هُ نِهائِيّاً -LRB- . . . -RRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام</ENAMEX> لَن يَتَوانَى عَن {ِسْتِخْدامِ أَسْلِحَةِ الدَمارِ الشامِلِ عَلَى التَجَمُّعاتِ العَسْكَرِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> " .
وَ- -رَأَى أَنَّ الطَرِيقَ الدِيبلُوماسِيَّ هُوَ الخِيارُ الوَحِيدُ " وَ- -إِن فَشِلَ فَ- -الخِيارُ الآخَرُ هُوَ العَمَلُ ال{ِسْتِخْبارِيُّ الَّذِي يَهْدِفُ إِلَى رَأْسِ النِظامِ فَقَط " .
وَ- -أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="ORG">القِيادَةُ المَرْكَزِيَّةُ الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> فِي بَيانٍ أَنَّ طائِراتٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيَّةً</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-بِرِيطانِيَّةً</ENAMEX> أَغارَت السَبْتَ عَلَى مُنْشَآتٍ لِ- -الدَفّاعاتِ الجَوِّيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّةِ</ENAMEX> فِي جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> رَدّاً عَلَى إِطْلاقِ نارٍ تَعَرَّضَت لَ- -هُ ه`ذِهِ الطائِراتُ .
وَ- -لَم يُشِرْ البَيانُ إِلَى سُقُوطِ خَسائِرَ أَو ضَحايا , ل`كِنَّ ناطِقاً عَسْكَرِيّاً <ENAMEX TYPE="NORP">عِراقِيّاً</ENAMEX> صَرَّحَ سابِقاً أَنَّ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">سَبْعَةَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">عِراقِيِّينَ</ENAMEX> أُصِيبُوا بِ- -جُرُوحٍ خِلالَ ه`ذِهِ الغاراتِ .
-LRB- و ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , أَ ب -RRB-
</DOC>
