<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0351@0351@ann@nw@ar@on">
الإِذاعاتُ غَيْرُ المُرَخَّصِ لَ- -ها تَقْتَرِحُ حَلّاً تَقْنِيّاً <ENAMEX TYPE="PERSON">قُبْلان</ENAMEX> {ِلْتَقَى فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> رَئِيسَ القَضاءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيِّ</ENAMEX>
جاءَ- -نا مِن المُحامِي <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال مرعي</ENAMEX> بِ- -وِكالَتِ- -هِ عَن الإِذاعاتِ غَيْرِ المُرَخَّصِ لَ- -ها بَيانٌ فِي- -هِ أَنَّ- -هُ " لا تُوجَدُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">39</ENAMEX> إِذاعَةً مُرَخَّصاً لَ- -ها وَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">24</ENAMEX> إِذاعَةً غَيْرَ مُرَخَّصٍ لَ- -ها , بَل هُناكَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">63</ENAMEX> إِذاعَةً عامِلَةً ناشِطَةً لا يُطَبَّقُ عَلَي- -ها قانُونُ الإِعْلامِ المَرْئِيِّ وَ- -المَسْمُوعِ , سَواءٌ لِ- -جِهَةِ أُصُولِ التَرْخِيصِ أَو لِ- -جِهَةِ {ِلْتِزامِ المُوجِباتِ المالِيَّةِ المَفْرُوضَةِ عَلَي- -ها " .
وَ- -{ِقْتَرَحَ حَلّاً تَقْنِيّاً كَ- -الآتِي : " بَدَلاً مِن أ ن تَراوَحَ المَسافَةُ بَيْنَ مَوْجَةٍ وَ- -أُخْرَى 300 أَو <ENAMEX TYPE="QUANTITY">400 كيلوهرتز</ENAMEX> يُمْكِنُ خَفْضُ- -ها إِلَى <ENAMEX TYPE="QUANTITY">200 كِيلُوهِيرْتزٍ</ENAMEX> .
وَ- -ه`ذا الخَفْضُ مُطَبَّقٌ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-قُبْرُصَ</ENAMEX> , مِن- -ما يُمَكِّنُ مَوْجَةَ " إِف إِم " مِن {ِسْتِيعابِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">103</ENAMEX> تَرَدُّداتٍ , أَيْ كُلِّ الإِذاعاتِ المُرَخَّصِ لَ- -ها وَ- -غَيْرِ المُرَخَّصِ لَ- -ها " .
وَ- -رَأَى أَنَّ " ضَمانَ عَدَمِ التَشْوِيشِ بَيْنَ الإِذاعاتِ يَكْمُنُ فِي إِلْزامِ الإِذاعاتِ أَن تَبُثَّ مِن مِنْطَقَةِ إِرْسالٍ واحِدَةٍ وَ- -يَكُونَ مَرْكَزُ الإِرْسالِ مِلْكاً لِ- -الدَوْلَةِ " , مُعْتَبِراً أَنَّ " {ِعْتِمادَ ه`ذا الحَلِّ التَقْنِيِّ المُعاصِرِ يُمَكِّنُ الدَوْلَةَ مِن زِيادَةِ إِيراداتِ- -ها وَ- -عَدَمِ تَشْرِيدِ المُسْتَخْدَمِينَ لَدَي- -ها , لِ- -أَنَّ قَطْعَ الأَرْزاقِ مِن قَطْعِ الأَعْناقِ .
وَ- -ه`كَذا نَتَفادَى أَزْمَةً {ِجْتِماعِيَّةً تُضافُ إِلَى سِلْسِلَةِ أَزَماتٍ تُعانِي- -ها البِلادُ , وَ- -تَكُونُ الدَوْلَةُ قَد أَمَّنَت مَدْخُولاً إِضافِيّاً أَكْبَرَ وَ- -سَهْلَ الجِبايَةِ يُمَكِّنُ- -ها مِن ال{ِسْتِفادَةِ مِن {ِشْتِراكاتِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">25</ENAMEX> مَوْجَةً جَدِيدَةً فِي كُلٍّ مِن مَواقِعِ الإِرْسالِ الَّتِي تُحَدِّدُ- -ها مَعَ إِمْكانِ مَنْحِ- -ها لِ- -إِذاعاتٍ مناطقية تُؤَمِّنُ إِيراداتٍ لِ- -الخَزِينَةِ لا تَقِلُّ عَن <ENAMEX TYPE="MONEY">مِلْيارٍ وَ 200 مِلْيُونِ لِيرَةٍ</ENAMEX> " .
زارَ نائِبُ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْلِسِ الإِسْلامِيِّ الشِيعِيِّ الأَعْلَى</ENAMEX> الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الامير قُبْلان</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> عَلَى رَأْسِ وَفْدٍ مِن قُضاَةِ المَحاكِمِ الشَرْعِيَّةِ وَ- -مَشايِخَ , وَ- -{ِلْتَقَى رَئِيسَ " القُوَّةِ القَضائِيَّةِ " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِيرانَ</ENAMEX> السَيِّدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَحْمُود هاشِمِيّ شاهرودي</ENAMEX> فِي مَقَرِّ إِقامَةِ الأَخِيرِ فِي قَصْرِ الضِيافَةِ .
وَ- -حَضَرَ اللِقاءَ سَفِيرُ <ENAMEX TYPE="GPE">إِيرانَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> السَيِّدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">حُسَيْن شَيْخُ الإِسْلامِ</ENAMEX> وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">دائِرَةِ الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ الإِيرانِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد ايراني</ENAMEX> , وَ- -تَمَّ عَرْضُ الوَضْعِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -المِنْطَقَةِ .
وَ- -أَلْقَى <ENAMEX TYPE="PERSON">قُبْلان</ENAMEX> كَلِمَةً قالَ فِي- -ها : " نَحْنُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">الجُمْهُورِيَّةِ -LRB- الإِيرانِيَّةِ -RRB-</ENAMEX> بِ- -كُلِّ تَوَجُّهاتِ- -ها الخَيِّرَةِ وَ- -الصادِقَةِ وَ- -المُسْتَقِيمَةِ وَ- -نَعْتَبِرُ <ENAMEX TYPE="ORG">سُورِيا</ENAMEX> مَرْكَزاً لِ- -ال{ِنْطِلاقاتِ الخَيِّرَةِ وَ- -لِ- -دَعْمِ الثَوْرَةِ وَ- -المُقاوَمَةِ .
إِنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">سُورِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِيرانَ</ENAMEX> تُشَكِّلانِ فِي مُحِيطِ- -نا خَشَبَةَ الخَلاصِ لِ- -أُمَّتِ- -نا بَعْدَ- -ما أَلْقَت الأَنْظِمَةُ رِحالَ- -ها وَ- -لَم يَبْقَ فِي المَيْدانِ سِوَى <ENAMEX TYPE="ORG">سُورِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِيرانُ</ENAMEX> , فَ- -نَحْنُ مَعَ- -كُم نَشُدُّ عَلَى أَيْدِي- -كُم وَ- -نَتَعاوَنُ مَعَ- -كُم مِن أَجْلِ {ِحْقاقِ الحَقِّ وَ- -إِزْهاقِ الباطِلِ " .
وَ- -رَدَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">شاهرودي</ENAMEX> : " يُمَثِّلُ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> الخَنْدَقَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> الَّذِي يُواجِهُ العُدْوانَ الصَهْيُونِيَّ وَ- -يَخْتَزِنُ شَعْباً طَيِّباً وَ- -خَيِّراً -LRB- . . . -RRB- " .
</DOC>
