<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0331@0331@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">إِسْبانِيا</ENAMEX> تُعَزِّزُ بَحْرِيَّتَ- -ها قُبالَةَ <ENAMEX TYPE="LOC">جَزِيرَةِ لَيْلَى</ENAMEX> : نَسْتَخْدِمُ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">المَغْرِبِ</ENAMEX> لُغَةَ رُمُوزٍ يَفْهَمُ- -ها الجَمِيعُ الصُحُفُ <ENAMEX TYPE="NORP">المَغْرِبِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى</ENAMEX>
دَعَت وَزِيرَةُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أنا بالاسِيُو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">المَغْرِبَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> إِلَى فَهْمِ الرِسالَةِ الَّتِي تُحاوِلُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَدْرِيد</ENAMEX> أَن تَبْعَثَ بِ- -ها مِن طَرِيقِ نَشْرِ قِطَعٍ مِن بَحْرِيَّتِ- -ها قُرْبَ <ENAMEX TYPE="LOC">جَزِيرَةِ برخيل</ENAMEX> أَو <ENAMEX TYPE="LOC">لَيْلَى</ENAMEX> وِفْقاً لِ- -التَسْمِيَةِ العَرَبِيَّةِ الَّتِي أَقامَ فِي- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشُ المَغْرِبِيُّ</ENAMEX> مَرْكَزَ مُراقَبَةٍ <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ الماضِيَ</ENAMEX> مِن- -ما تَسَبَّبَ بِ- -تَصاعُدِ التَوَتُّرِ بَيْنَ البَلَدَيْنِ .
وَ- -رَفَضَت أَن تُحَدِّدَ إِلَى مَتَى سَ- -تُبْدِي بِلادُ- -ها {ِسْتِعْداداً لِ- -{ِنْتِظارِ رَدٍّ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">الرِباطِ</ENAMEX> عَلَى طَلَبِ ال{ِنْسِحابِ مِن الجَزِيرَةِ الواقِعَةِ قُبالَةَ السَواحِلِ الشَمالِيَّةِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-المَغْرِبِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَت أَنَّ- -هُ " فِي ه`ذا المَجالِ , لا يُمْكِنُ إِعْطاءُ مَهْلٍ " .
وَ- -أَضافَت أَنَّ " <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْبانِيا</ENAMEX> فَعَلَت ما عَلَي- -ها .
ثَمَّةَ لُغَةُ رُمُوزٍ يَفْهَمُ- -ها الجَمِيعُ , كَ- -إِرْسالِ زَوارِقَ دَوْرِيَّةٍ .
فَ- -إِنَّ- -نا نَقُولُ " نَحْنُ هُنا " .
لَيْسَت المَسْأَلَةُ خَطِيرَةً .
إِنَّ- -نا هادِئُونَ .
نَحْنُ دَوْلَةٌ دِيمُوقراطِيَّةٌ عُضْوٌ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> " -LRB- . . . -RRB- مِن هُنا إِنَّ- -نا سَ- -نَدَعُ فَتْرَةً مِن الوَقْتِ تَمُرُّ , ثُمَّ سَ- -نُحَلِّلُ {ِحْتِمالَ عَدَمِ صُدُورِ رَدٍّ " عَن <ENAMEX TYPE="ORG">المَغْرِبِ</ENAMEX> .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشُ المَغْرِبِيُّ</ENAMEX> أَقامَ <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ</ENAMEX> " مَرْكَزَ مُراقَبَةٍ " عَلَى الجَزِيرَةِ غَيْرِ المَأْهُولَةِ الَّتِي تَنْفِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَدْرِيد</ENAMEX> سِيادَةَ <ENAMEX TYPE="ORG">المَغْرِبِ</ENAMEX> عَلَي- -ها , مِن غَيْرِ أَن تُطالِبَ بِ- -ها أَرْضاً <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْبانِيَّةً</ENAMEX> .
وَ- -أَرْسَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">مَدْرِيد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ</ENAMEX> فِرْقاطَةً وَ- -طَرّادَيْنِ إِلَى مِياهِ <ENAMEX TYPE="LOC">سَبْتَه</ENAMEX> وَ- -مَلِيلَّة فِي قِطاعِ <ENAMEX TYPE="LOC">جَزِيرَةِ لَيْلَى</ENAMEX> .
وَ- -الهَدَفُ المُعْلَنُ رَسْمِيّاً لِ- -ه`ذِهِ التَحَرُّكاتِ هُوَ طَمْأَنَةُ سُكّانِ ه`ذَيْنِ الجِيْبَيْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيَّيْنِ</ENAMEX> عَلَى الساحِلِ <ENAMEX TYPE="NORP">المَغْرِبِيِّ</ENAMEX> .
وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-أَمْسِ</ENAMEX> عُلِمَ مِن مَصْدَرٍ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَرْفَأ سَبْتَةَ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">مَدْرِيد</ENAMEX> أَرْسَلَت أَيْضاً فِرْقاطَةً لِ- -تَعْزِيزِ أُسْطُولِ- -ها البَحْرِيِّ قُبالَةَ الجِيْبَيْنِ .
وَ- -قالَ أَنَّ الفِرْقاطَةَ " <ENAMEX TYPE="ORG">نومانسيا</ENAMEX> " غادَرَت <ENAMEX TYPE="FAC">مَرْفَأ روتا</ENAMEX> الَّذِي تَرْسُو فِي- -هِ فِي أَقْصَى جَنُوبِ غَرْبِ <ENAMEX TYPE="GPE">شِبْهِ الجَزِيرَةِ الإِسْبانِيَّةِ</ENAMEX> مُنْتَصَفَ نَهارِ <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدِ</ENAMEX> , عَلَى أَن تَصِلَ صَباحَ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="LOC">سَبْتَة</ENAMEX> الجِيْبُ الأَقْرَبُ إِلَى <ENAMEX TYPE="LOC">جَزِيرَةِ لَيْلَى</ENAMEX> .
سَ- -تَنْضَمُّ إِلَى الفِرْقاطَةَ " <ENAMEX TYPE="FAC">نافار</ENAMEX> " قُبالَةَ <ENAMEX TYPE="LOC">سَبْتَة</ENAMEX> , بَيْنَما السَفِينَتانِ <ENAMEX TYPE="FAC">" انفنتا ايلينا "</ENAMEX> وَ " <ENAMEX TYPE="FAC">كازادورا</ENAMEX> " مبحرتان قُبالَةَ <ENAMEX TYPE="LOC">مَلِيلَّةَ</ENAMEX> .
وَ- -نَشَرَت الصُحُفُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيَّةُ</ENAMEX> أَنَّ أَرْبَعَ طائِراتِ هِلِيكُوبْتَر وَ- -غَوّاصَةً تُكْمِلُ ال{ِنْتِشارَ البَحْرِيَّ .
وَ- -أَفادَت مَعْلُوماتٌ لَم تَتَأَكَّدْ رَسْمِيّاً أَنَّ رَئِيسَ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيَّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">خُوسِيه مارِيا اسنار</ENAMEX> عَقَدَ {ِجْتِماعاً طارِئاً مَعَ نائِبِ رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مارِيانُو راخوي</ENAMEX> وَ- -وَزِيرِ الدِفاعِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فيديريكو تريو - فيغيروا</ENAMEX> .
وَ- -زارَ وَزِيرُ الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيُّ</ENAMEX> لِ- -شُؤُونِ الأَمْنِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِدْرُو مورينس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">سَبْتَةَ</ENAMEX> وَ- -مِن المُتَوَقَّعِ أَن يَزُورَ <ENAMEX TYPE="LOC">مَلِيلَّةَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الرِباطِ</ENAMEX> {ِنْبَرَت الصُحُفُ <ENAMEX TYPE="NORP">المَغْرِبِيَّةُ</ENAMEX> لِ- -الذَوْدِ عَن " السِيادَةِ الوَطَنِيَّةِ " , مُنَدِّدَةً بِ- -مَوْقِفِ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْبانِيا</ENAMEX> مِن قَضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="LOC">جَزِيرَةِ لَيْلَى</ENAMEX> .
وَ- -كَتَبَت " <ENAMEX TYPE="ORG">لوبينيون</ENAMEX> " الحُكُومِيَّةُ أَنَّ التَمَرْكُزَ المُتَنازَعَ عَلَي- -هِ لا يُشَكِّلُ " {ِحْتِلالاً " عَسْكَرِيّاً مِن <ENAMEX TYPE="GPE">المَغْرِبِ</ENAMEX> لِ- -أَنَّ الجَزِيرَةَ الصَغِيرَةَ " تابِعَةٌ لِ- -السِيادَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">المَغْرِبِيَّةِ</ENAMEX> " .
وَ- -رَأَت أَنَّ " وُجُودَ المَدَنِيِّينَ وَ- -السُلْطَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">المَغْرِبِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">جَزِيرَةِ لَيْلَى</ENAMEX> مُتَواصِلٌ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">45 سَنَةً</ENAMEX> " .
وَ- -{ِعْتَبَرَت " <ENAMEX TYPE="ORG">دومان ماغازين</ENAMEX> " الأُسْبُوعِيَّةُ الَّتِي تَخْشَى عَواقِبَ الأَحْداثِ أَنَّ المَسْأَلَةَ تَتَعَلَّقُ " بِ- -أَكْبَرِ أَزْمَةٍ عَسْكَرِيَّةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">مَغْرِبِيَّةٍ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْبانِيَّةٍ</ENAMEX> مُنْذُ المَسِيرَةِ الخَضْراءِ " الَّتِي نَظَّمَ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">المَغْرِبُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">عامَ 1975</ENAMEX> لِ- -{ِسْتِعادَةِ السِيادَةِ عَلَى <ENAMEX TYPE="LOC">الصَحْراءِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -أَضافَت : " إِنَّ قُبُولَ الأَمْرِ الواقِعِ بِ- -النِسْبَةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">خُوسِيه مارِيا اسنار</ENAMEX> , يَعْنِي عَدَمَ الحِفاظِ عَلَى ماءِ الوَجْهِ وَ- -تَعْرِيضَ المُسْتَعْمَراتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيَّةِ</ENAMEX> الأَخِيرَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْرِيقِيا</ENAMEX> لِ- -الخَطَرِ " .
وَ- -تَحَدَّثَت <ENAMEX TYPE="ORG">" الصَحْراءُ المَغْرِبِيَّةُ "</ENAMEX> عَن " رَغْبَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">المَغْرِبِ</ENAMEX> فِي أَن يَسُودَ مَنْطِقُ الحِوارِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">اسبانبا</ENAMEX> حَتَّى لَو كانَت الأَخِيرَةُ تُواصِلُ {ِحْتِلالَ حُصُونٍ وَ- -جُزُرٍ فِي الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">المَغْرِبِيَّةِ</ENAMEX> " .
وَ- -قالَت أَنَّ مِن المُناسِبِ " فِي الوَقْتِ الحاضِرِ عَلَى الأَقَلِّ " , " التَمْيِيزَ بَيْنَ وَضْعِ <ENAMEX TYPE="LOC">جَزِيرَةِ لَيْلَى</ENAMEX> وَ- -مِلَفِّ الحُصُونِ الأَخِيرَةِ المُحْتَلَّةِ " .
وَ- -أَعْلَنَت الرِئاسَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الدانِمارْكِيَّةُ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> فِي بَيانٍ عَلَى شَبَكَةِ الإِنْتِرْنِت " إِنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادَ الأُورُوبِّيَّ</ENAMEX> يَعْرِبُ عَن تَضامُنِ- -هِ الكامِلِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْبانِيا</ENAMEX> وَ- -يَحُثُّ <ENAMEX TYPE="ORG">المَغْرِبَ</ENAMEX> عَلَى سَحْبِ قُوّاتِ- -هِ فَوْراً " مِن <ENAMEX TYPE="LOC">جَزِيرَةِ لَيْلَى</ENAMEX> .
وَ- -أَضافَت أَنَّ رِئاسَةَ ال{ِتِّحادِ " قَلِقَةٌ جِدّاً لِ- -الوَضْعِ الَّذِي أَثارَ- -هُ <ENAMEX TYPE="GPE">المَغْرِبُ</ENAMEX> " فِي الجَزِيرَةِ .
وَ- -أَجْرَى رَئِيسُ المُفَوَّضِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رُومانُو برودي</ENAMEX> {ِتِّصالاً هاتِفِيّاً مَعَ رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">المَغْرِبِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الرَحْم`ن اليوسفي</ENAMEX> وَ- -نَقَلَ إِلَي- -هِ " قَلَقَ " <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادِ الأُورُوبِّيِّ</ENAMEX> .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">القاهِرَةِ</ENAMEX> {ِطَّلَعَ الأَمِينُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-جامِعَةِ الدُوَلِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَمْرو مُوسَى</ENAMEX> مِن وَزير- -الخارجية <ENAMEX TYPE="NORP">المَغْرِبِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد بِن عِيسَى</ENAMEX> عَلَى آخِرِ التَطَوُّراتِ فِي الجَزِيرَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">المَغْرِبِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -أَكَّدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى</ENAMEX> فِي {ِتِّصالٍ هاتِفِيٍّ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِن عِيسَى</ENAMEX> {ِهْتِمامَ الجامِعَةِ بِ- -مُتابَعَةِ المُسْتَجَدّاتِ المُتَعَلِّقَةِ بِ- -ه`ذا الأَمْرِ .
-LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , وَ ص ف , أَ ش أَ , أَ ب -RRB-
</DOC>
