<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0397@0397@ann@nw@ar@on">
وَدَّعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-الحص</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فرَنْجِيه</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَبْداللّ`ه</ENAMEX> وَ- -زارَ <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-صُور</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سبحاني</ENAMEX> : <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانُ</ENAMEX> يَتَمَتَّعُ بِ- -عَناصِرِ القُوَّةِ وَ- -المَناعَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صُور</ENAMEX>
فِي إِطارِ جَوْلَتِ- -هِ الوَداعِيَّة عَلَى المَسْؤُولِينَ وَ- -الفاعِلِيّاتِ زارَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد عَلِيّ سبحاني</ENAMEX> الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق الحَرِيرِيّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">قُرَيْطِم</ENAMEX> , وَ- -صَرَّحَ عَلَى الإِثْر " أَنَّ العَلاقاتِ الثُنائِيَّةَ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِيرانَ</ENAMEX> آخِذَةٌ فِي التَطَوُّرِ وَ- -التَحَسُّنِ وَ- -قَد وَصَلَت بِ- -حَمْدِ اللّ`هِ تَعالَى , فِي ه`ذِهِ المَرْحَلَةِ إِلَى أَفْضَلِ مُسْتَوَياتِ- -ها " .
وَ- -زارَ أَيْضاً الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَلِيم الحص</ENAMEX> ثُمَّ الوَزِيرَ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْجِيه</ENAMEX> وَ- -قالَ عَلَى الإِثْر : " تَحَدَّثنا عَن الزِيارَةِ الرَسْمِيَّةِ المُقْبِلَةِ لَ- -هُ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِيرانَ</ENAMEX> وَ- -الَّتِي تَمَّ التَوافُقُ مَبْدَئِيّاً عَلَى أَن تَكُونَ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِينَ الثانِي</ENAMEX> , وَ- -تَحَدَّثنا أَيْضاً عَن مَوْضُوعِ المُسْتَشْفَى الضَخْمِ الَّذِي أَنْجَزَت- -هُ أَخِيراً <ENAMEX TYPE="ORG">مُؤَسَّسَةُ الهِلالِ الأَحْمَرِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الجُمْهُورِيَّةِ الإِسْلامِيَّةِ الإِيرانِيَّةِ</ENAMEX> فِي مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">تول</ENAMEX> فِي جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , وَ- -كَ- -ذ`لِكَ تَطَرَّقنا إِلَى الأُمُورِ المُتَعَلِّقَةِ بِ- -سُبُلِ التَعاوُنِ المُحْتَمَلَةِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةِ اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> عُمُوماً وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِزارَةِ الصِحَّةِ</ENAMEX> خُصُوصاً وَ- -ه`ذا المُسْتَشْفَى وَ- -قَد أُنْشِئَ فِي جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> الَّذِي هُوَ بِ- -أَمَسِّ الحاجَةِ إِلَى مِثْلِ ه`ذِهِ الخَدَماتِ فِي ه`ذِهِ المَرْحَلَةِ .
وَ- -ه`ذا المُسْتَشْفَى أَيْ " <ENAMEX TYPE="FAC">مُسْتَشْفَى الشَهِيدِ الشَيْخِ راغِب حرب</ENAMEX> " , ضَخْمٌ يَحْتَوِي <ENAMEX TYPE="CARDINAL">240</ENAMEX> سَرِيراً وَ- -فِي- -هِ مُخْتَلِفُ التَجْهِيزاتِ الطِبِّيَّةِ وَ- -التَقْنِيَّةِ المُتَطَوِّرَةِ الَّتِي مِن شَأْنِ- -ها أَن تُؤَمِّنَ الخَدَماتِ المَطْلُوبَةَ مِن- -ها فِي المُسْتَقْبَلِ .
وَ- -سَ- -يُفْتَتَحُ وَ- -يُباشِرُ تَقْدِيمَ خَدَماتِ- -هِ مَبْدَئِيّاً مَعَ مَجِيء الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد خاتِمِيّ</ENAMEX> فِي زِيارَةٍ رَسْمِيَّةٍ إِن شاءَ اللّ`هُ فِي المُسْتَقْبَلِ القَرِيبِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-لُبْنانَ</ENAMEX> .
وَ- -سُئِلَ هَل تَعْتَبِرُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> فِي خَطَرٍ فِي ظِلِّ التَطَوُّراتِ الإِقْلِيمِيَّةِ , فَ- -أَجابَ : " أَعْتَقِدُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> فِي ه`ذِهِ المَرْحَلَةِ باتَ يَتَمَتَّعُ بِ- -الكَثِيرِ مِن عَناصِرِ القُوَّةِ وَ- -المَناعَةِ الَّتِي تَصُونُ- -هُ مِن الأَخْطارِ المُحْتَمَلَةِ فِي المُسْتَقْبَلِ وَ- -فِي مُقَدَّمِ- -ها الوَحْدَةُ الوَطَنِيَّةُ الداخِلِيَّةُ وَ- -مِن ثَمَّ عُنْصُرُ المُقاوَمَةِ الباسِلَةِ وَ- -أَيْضاً ه`ذا التَماسُكُ وَ- -التَلاحُمُ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيُّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-السُورِيُّ</ENAMEX> وَ- -وُقُوفُ الدُوَلِ المُجاوِرَةِ فِي المِنْطَقَةِ وَ- -عَلَى رَأْسِ- -ها الدُوَلُ العَرَبِيَّةُ وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الإِسْلامِيَّةُ</ENAMEX> إِلَى جانِبِ- -هِ " .
ثُمَّ زارَ <ENAMEX TYPE="PERSON">سبحاني</ENAMEX> وَزِيرَ الزِراعَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ عَبْداللّ`ه</ENAMEX> , وَ- -كانَ {ِلْتَقَى وَزِيرَ الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَزِيه بيضون</ENAMEX> .
وَ- -مِن مُراسِلِ " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهار</ENAMEX> " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">سبحاني</ENAMEX> زارَ أَيْضاً قاضِي شَرْعِ <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> الشَيْخَ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد الزَيْن</ENAMEX> فِي حُضُورِ جَمْعٍ مِن فاعِلِيّاتِ المَدِينَةِ تَقَدَّمَ- -هُم رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">" التَنْظِيمِ الشَعْبِيِّ الناصِرِيِّ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أُسامَة سَعْد</ENAMEX> وَ- -الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">ماهِر حَمُّود</ENAMEX> .
وَ- -أَلْقَى <ENAMEX TYPE="PERSON">الزَيْن</ENAMEX> كَلِمَةً أَشادَ فِي- -ها بِ- -مَواقِفِ <ENAMEX TYPE="ORG">إِيرانَ</ENAMEX> , وَ- -رَدَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">سبحاني</ENAMEX> بِ- -كَلِمَةٍ {ِنْتَقَدَ فِي- -ها " ال{ِنْحِيازَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّ</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِسْرائِيلَ</ENAMEX> " مُشِيراً إِلَى " ضُغُوطٍ مُورِسَت عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">إِيرانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-سُورِيا</ENAMEX> لِ- -وَقْفِ دَعْمِ المُقاوَمَةِ " مُؤَكِّداً " أَنَّ ه`ذِهِ الضُغُوطَ وَ- -التَهْدِيداتِ لَم تُفْلِحْ فِي تَحْقِيقِ مَقاصِدِ- -ها " وَ- -دَعا الفاعِلِيّاتِ الصَيْداوِيَّةَ إِلَى ال{ِضْطِلاعِ بِ- -دَوْرٍ أَساسِيٍّ لِ- -مُعالَجَةِ الوَضْعِ فِي المُخَيَّماتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفِلَسْطِينِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -مِن مُراسِلِ " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهار</ENAMEX> " فِي صُور أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">سبحاني</ENAMEX> زارَ مُوَدِّعاً <ENAMEX TYPE="ORG">مُؤَسَّساتِ الإِمامِ الصدر</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صُور</ENAMEX> , حَيْثُ {ِسْتَقْبَلَت- -هُ رَئِيسَةُ المُؤَسَّساتِ السَيِّدَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">رباب الصدر شَرَف الدِين</ENAMEX> وَ- -{ِبْنُ الإِمامِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُوسَى الصدر صدري</ENAMEX> فِي حُضُورِ جَمْعٍ مِن الفاعِلِيّاتِ .
وَ- -أَلْقَت السَيِّدَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">رباب</ENAMEX> كَلِمَةً نَوَّهَت فِي- -ها بِ- -العَلاقاتِ التارِيخِيَّةِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">جَبَل عامل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِيرانَ</ENAMEX> وَ- -الَّتِي نَمَت بَعْدَ قِيامِ <ENAMEX TYPE="EVENT">الثَوْرَةِ الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِيرانَ</ENAMEX> .
وَ- -دَعَت الجَمِيعَ " إِلَى العَمَلِ لِ- -تَثْبِيتِ ه`ذِهِ العَلاقَةِ فِي العُقُولِ وَ- -النُفُوسِ " .
وَ- -رَدَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">سبحاني</ENAMEX> بِ- -كَلِمَةٍ أَكَّدَ فِي- -ها أَنَّ بِلادَ- -هُ " تَسْعَى دائِماً إِلَى أَن يَعِيشَ الإِنْسانُ فِي ه`ذِهِ الحَياَةِ حُرّاً عَزِيزاً بَعِيداً مِن الهَيْمَنَةِ الصَهْيُونِيَّةِ وَ- -الاستكبار <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> اللَّذَيْنِ يُرِيدانِ جَعْلَ عالَمِ- -نا مُجَرَّدَ أَرْقامٍ لا قِيمَةَ لَ- -ها تَدُورُ فِي فَلَكِ المَصالِحِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -الصَهْيُونِيَّةِ لِ- -ذا وَقَفنا مَعَ حَقِّ الإِنْسانِ فِي رَفْضِ الظُلْمِ وَ- -جبه ال{ِحْتِلالِ سَواءٌ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> أَو <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> أَو فِي أَيَّةِ بُقْعَةٍ مِن بِقاعِ العالَمِ , وَ- -أَصْبَحنا عُرْضَةً لِ- -التَهْوِيلِ وَ- -التَهْدِيدِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> الظالِمِ , لِ- -أَنَّ- -نا لَم نُجامِلْ أَو نُسايِرْ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> عَلَى حِسابِ شُعُوبِ- -هِم وَ- -مَصالِحِ- -هِم القَوْمِيَّةِ وَ- -الوَطَنِيَّةِ " .
</DOC>
