<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0380@0380@ann@nw@ar@on">
الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيُّ</ENAMEX> نَدَّدَ فِي ذِكْرَى ال{ِسْتِقْلالِ بِ- -الهَجَماتِ عَلَى <ENAMEX TYPE="NORP">المَسِيحِيِّينَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> يَرْفُضُ ال{ِنْتِخاباتِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِير</ENAMEX> " المُحْتَلَّةِ " وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَبْد الكلام</ENAMEX> يَرُدُّ بِ- -أَنَّ- -ها جُزْءٌ لا يَتَجَزَّأُ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">الهِنْدِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِير</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بِن لادِن</ENAMEX> أَوْسِمَةٌ لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-فَرَنْسِيِّينَ</ENAMEX>
تَصَدَّرَت قَضِيَّةُ <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِير</ENAMEX> كَلِمَتَيْ الرَئِيسَيْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيِّ</ENAMEX> الجِنِرالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بَرْوِيز مُشَرَّف</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الهِنْدِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الكلام</ENAMEX> فِي الذِكْرَى <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ال 55</ENAMEX> لِ- -{ِسْتِقْلالِ البَلَدَيْنِ عَن <ENAMEX TYPE="GPE">برِيطانِيا</ENAMEX> .
إِذ رَفَضَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> ال{ِنْتِخاباتِ الَّتِي تَعْتَزِمُ حُكُومَةُ <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> تَنْظِيمَ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِيرَ</ENAMEX> الَّتِي وَصَفَ- -ها بِ- -أَنَّ- -ها " مُحْتَلَّةٌ " , فِيما أَكَّدَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> أَنَّ- -ها " جُزْءٌ لا يَتَجَزَّأُ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">الهِنْدِ</ENAMEX> " وَ- -أَنَّ- -ها لَيْسَت مَسْأَلَةً دُوَلِيَّةً .
كَ- -ذ`لِكَ شَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> حَمْلَةً عَنِيفَةً عَلَى مُنَفِّذِي الهَجَماتِ " المُشَيِّنَةِ " عَلَى <ENAMEX TYPE="NORP">المَسِيحِيِّينَ</ENAMEX> وَ- -الغَرْبِيِّينَ , مُعْتَبِراً إِيّا- -هُم " أَعْداءَ الإِسْلامِ " وَ " إِرْهابِيِّينَ " .
وَ- -كانَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيُّ</ENAMEX> الَّذِي تَوَلَّى السُلْطَةَ عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1999</ENAMEX> فِي {ِنْقِلابٍ يَحْرَصُ عَلَى إِحْياءِ الذِكْرَى فِي ساحَةِ البَرْلَمانِ فِي العاصِمَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْلام أَباد</ENAMEX> , ل`كِنَّ- -هُ {ِحْتَفَلَ بِ- -ها <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> داخِلَ قاعَةٍ مُغْلَقَةٍ وَسْطَ إِجْراءاتٍ أَمْنِيَّةٍ مُشَدِّدَةٍ .
وَ- -قَطَعَ الجَيْشُ الطُرُقَ المُؤَدِّيَةَ إِلَى المَكانِ وَ- -حَلَّقَت طائِراتُ هِلِيكُوبْتَر فِي الأَجْواءِ , بَعْدَ- -ما شَهِدَت البِلادُ مَوْجَةً مِن الهَجَماتِ ذَهَبَ ضَحِيَّتَ- -ها <ENAMEX TYPE="CARDINAL">59</ENAMEX> شَخْصاً بَيْنَ- -هُم <ENAMEX TYPE="CARDINAL">43</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">باكِستانِيّاً</ENAMEX> وَ- -أَدَّت كَ- -ذ`لِكَ إِلَى إِقْفالِ القُنْصُلِيّاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الإِيطالِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> أَنَّ الهَجَماتِ تَصُبُّ فِي مَصْلَحَةِ أَعْداءِ <ENAMEX TYPE="ORG">باكِسْتانَ</ENAMEX> وَ- -تُنَفِّذُ- -ها " أَقَلِّيَّةٌ {ِتَّخَذَت البِلادَ بِ- -أَسْرِ- -ها رَهِينَةً " .
وَ- -تَساءَلَ : " مَن هُوَ الخاسِرُ فِي ما عَدا الضَحايا البَرِيئَةِ الَّتِي قُتِلَت ?
لا أَحَدَ سِوَى <ENAMEX TYPE="ORG">باكِسْتانَ</ENAMEX> بَلَدِ- -نا وَ- -فُقَراءِ <ENAMEX TYPE="ORG">باكِسْتانَ</ENAMEX> الَّذِينَ يَرْتَبِطُ غِذاؤُ- -هُم بِ- -إِيجادِ وَظائِفَ تَتَعَلَّقُ بِ- -ال{ِسْتِثْماراتِ الَّتِي تَتَراجَعُ " .
وَ- -أَضافَ أَنَّ ال{ِعْتِداءاتِ " تُعْتَبَرُ أَكْثَرَ نَماذِجِ الإِرْهابِ خِزْياً وَ- -بَشاعَةً -LRB- . . . -RRB- كُلُّ ذ`لِكَ حَدَثَ بِ- -{ِسْمِ الإِسْلامِ .
ه`ؤُلاءِ المُجْرِمُونَ وَ- -الإِرْهابِيُّونَ ضَلَّلُوا وَ- -لِ- -قادَتِ- -هِم الجُرْأَةُ فِي ال{ِعْتِقادِ أَنَّ أَعْمالَ- -هُم ه`ذِهِ سَ- -تُدْخِلُ- -هُم الجَنَّةَ " .
وَ- -أَشارَ إِلَى أَنَّ مُنَفِّذِي- -ها " قُتِلُوا أَو {ُعْتُقِلُوا " .
وَ- -رَدّاً عَلَى ال{ِنْتِقاداتِ لِ- -حُكُومَتِ- -هِ بِ- -التَقْصِيرِ فِي مُكافَحَةِ الجَماعاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> المُتَطَرِّفَةِ , رَأَى <ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> أَنَّ " لا حُلُولَ جاهِزَةٌ لِ- -الطائِفِيَّةِ وَ- -التَطَرُّفِ -LRB- . . . -RRB- عَلَي- -نا التَحَرُّكُ بِ- -طَرِيقَةٍ نِظامِيَّةٍ لِ- -التَعامُلِ مَعَ التَهْدِيدِ " .
وَ- -تَعَهَّدَ تَعْزِيزَ الأَمْنِ فِي البِلادِ وَ- -مُواصَلَةَ حَمْلَةِ " {ِجْتِثاثِ الإِرْهابِ " .
وَ- -حَذَّرَ مِن أَنَّ " <ENAMEX TYPE="ORG">باكِسْتانَ</ENAMEX> تُواجِهُ تَحَدِّياتٍ مُتَعَدِّدَةً , يُوَفِّرُ بَعْضُ- -ها فُرَصاً وَ- -يَحْمِلُ البَعْضُ الآخَرُ فِي طَيّاتِ- -هِ مَخاطِرَ " .
وَ- -حَضَّ مُواطِنِي- -هِ عَلَى التَحَلِّي بِ " الوَطَنِيَّةِ " وَ- -التَسامُحِ الدِينِيِّ وَ- -التَمَسُّكِ بِ " الوَحْدَةِ " , قائِلاً أَنَّ بِلادَ- -هُ " {ِسْتَحَقَّت ال{ِحْتِرامَ لِ- -مُساهَمَتِ- -ها " فِي الحَرْبِ العالَمِيَّةِ عَلَى الإِرْهابِ الَّتِي " كُننا فِي مُقَدَّمِ- -ها " .
وَ- -تَعَهَّدَ أَن تَكُونَ ال{ِنْتِخاباتُ العامَّةُ المُقَرِّرَةُ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">تِشْرِينَ الأَوَّلِ</ENAMEX> " حُرَّةً وَ- -نَزِيهَةً وَ- -شَفّافَةً " .
وَ- -جَدَّدَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> دَعْمَ بِلادِ- -هِ الكامِلَ لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-المُسْلِمِينَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">وِلايَةِ جامُو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كَشْمِير الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> الوَحِيدَةِ ذاتِ الغالِبِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -قالَ أَنَّ " الكِفاحَ مِن أَجْلِ تَقْرِيرِ مَصِيرِ أَشِقّائِ- -نا فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِيرَ</ENAMEX> واجِبٌ مُقَدَّسٌ لَن يَكُونَ أَبَداً مَوْضِعَ حَلٍّ وَسَطٍ " .
وَ- -عارَضَ ال{ِنْتِخاباتِ الَّتِي تَعْتَزِمُ <ENAMEX TYPE="ORG">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> إِجْراءَ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="DATE">أَيْلُولَ</ENAMEX> لِ- -أَنَّ هَدَفَ- -ها إِضْفاءُ الشَرْعِيَّةِ عَلَى " {ِحْتِلالٍ غَيْرِ مَشْرُوعٍ " , ذ`لِكَ أَنَّ " <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةَ الهِنْدِيَّةَ</ENAMEX> نَظَّمَت مِن قَبْلُ {ِنْتِخاباتٍ هَزْلِيَّةٍ مُماثِلَةٍ زُورت وَ- -قاطَعَ- -ها شَعْبُ <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِيرَ</ENAMEX> " .
وَ- -رَفَضَ وِجْهَةَ النَظَرِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> القائِلَةِ بِ- -أَنَّ تَنْظِيمَ ال{ِنْتِخاباتِ فِي أَجْواءٍ سِلْمِيَّةٍ يُشَكِّلُ " {ِمْتِحاناً لِ- -صِدْقِيَّةِ <ENAMEX TYPE="ORG">باكِسْتانَ</ENAMEX> " , مُشَدِّداً عَلَى أَنَّ بِلادَ- -هُ " لا يُمْكِنُ أَن تَتَحَمَّلَ أَيَّ مَسْؤُولِيَّةٍ عَن تَطَوُّراتٍ " تَجْرِي فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جامُو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كَشْمِيرَ</ENAMEX> , " كَما أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الهِنْدَ</ENAMEX> لا يُمْكِنُ أَن تُحَمِّلَ <ENAMEX TYPE="ORG">باكِسْتانَ</ENAMEX> مَسْؤُولِيَّةَ فَشَلِ ال{ِنْتِخاباتِ " .
وَ- -أَعْلَنَ تَمَسُّكَ بِلادِ- -هِ بِ- -تَسْوِيَةٍ سِلْمِيَّةٍ لِ- -النِزاعِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِيرَ</ENAMEX> , ل`كِنَّ- -هُ أَكَّدَ أَنَّ حُكُومَتَ- -هُ سَ- -تُدافِعُ عَن حُدُودِ- -ها إِذا هوجمت , مَعَ أَنَّ " أَحَداً لا يَجْرُؤُ عَلَى التَفْكِيرِ فِي القِيامِ بِ- -مُغامَرَةٍ عَبْرَ حُدُودِ- -نا " .
وَ- -فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> , قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الكلام</ENAMEX> , الَّذِي وَجَّهَ بَرْقِيَّةَ تَهْنِئَةٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> , فِي كَلِمَةٍ وَجَّهَ- -ها مِن التِلْفِزيُونِ عَشِيَّةَ ال{ِحْتِفالِ بِ- -ال{ِسْتِقْلالِ : " أُرِيدُ أَن أُكَرِّرَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِيرَ</ENAMEX> هِيَ جُزْءٌ لا يَتَجَزَّأُ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">الهِنْدِ</ENAMEX> " .
وَ- -أَضافَ أَنَّ- -ها " لَيْسَت مَسْأَلَةً دُوَلِيَّةً .
<ENAMEX TYPE="ORG">الهِنْدُ</ENAMEX> مُسْتَعِدَّةٌ لِ- -حِوارٍ ثُنائِيٍّ ما أَن يَنْتَهِي الإِرْهابُ عَبْرَ الحُدُودِ تَماماً .
العَمَلِيَّةُ ال{ِنْتِخابِيَّةُ تَسِيرُ سَيْراً طَبِيعِيّاً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِيرَ</ENAMEX> " .
وَ- -صَرَّحَت الناطِقَةُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نيروباما راو</ENAMEX> : " أَخَذنا عِلْماً بِ- -نِيَّةِ -LRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> -RRB- عَرْقَلَةِ {ِنْتِخاباتٍ سِلْمِيَّةٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِيرَ</ENAMEX> وَ- -سَ- -تَتَّخِذُ <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةُ الهِنْدِيَّةُ</ENAMEX> الإِجْراءاتِ الضَرُورِيَّةَ لِ- -صَدِّ مُخَطَّطاتِ <ENAMEX TYPE="ORG">باكِسْتانَ</ENAMEX> " .
وَ- -عَزَّزَت <ENAMEX TYPE="NORP">الشُرْطَةُ الهِنْدِيَّةُ</ENAMEX> الإِجْراءاتِ الأَمْنِيَّةَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> بَعْدَ تَلَقِّيَ- -ها " مَعْلُوماتٍ {ِسْتِخْبارِيَّةً مَوْثُوقاً بِ- -ها " أَنَّ جَماعَتَيْ <ENAMEX TYPE="ORG">" العسكر الطيبه "</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="ORG">" جَيْشَ مُحَمَّد "</ENAMEX> اللَّتَيْنِ تُقاتِلانِ لِ- -{ِسْتِقْلالِ <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِيرَ</ENAMEX> تُعِدّانِ لِ- -مُهاجَمَةِ سِياسِيِّينَ <ENAMEX TYPE="NORP">هُنُودٍ</ENAMEX> فِي {ِحْتِفالاتِ ال{ِسْتِقْلالِ .
وَ- -تَحَدَّثَت <ENAMEX TYPE="ORG">الشُرْطَةُ الهِنْدِيَّةُ</ENAMEX> عَن مَقْتَلِ <ENAMEX TYPE="NORP">ثَلاثَةِ جُنُودٍ هُنُودٍ</ENAMEX> وَ- -إِصابَةِ 18 شَخْصاً بِ- -جُرُوحٍ فِي {ِنْفِجارِ لُغْمٍ وَ- -هُجُومٍ بِ- -الأَسْلِحَةِ الرَشّاشَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">فِي</ENAMEX> جامُو <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="2">وَ-</ENAMEX> -كَشْمِيرَ تَبَنّا- -هُ " <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبُ</ENAMEX> المُجاهِدِينَ " .
عَلَى صَعِيدٍ آخَرَ , صَرَّحَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُشَرَّف</ENAMEX> لِ- -صَحِيفَةِ " <ENAMEX TYPE="ORG">الازفستيا</ENAMEX> " <ENAMEX TYPE="NORP">الرُوسِيَّةِ</ENAMEX> أَنَّ زَعِيمَيْ <ENAMEX TYPE="ORG">تَنْظِيمِ " القاعِدَةِ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أُسامَة بِن لادِن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-حَرَكَةِ " طالِبان "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">المُلّا مُحَمَّد عُمَر</ENAMEX> قَد يَكُونانِ قُتِلا , ذ`لِكَ أَنَّ- -هُ " فِي ه`ذا الوَقْتِ لا أَحَدَ يَمْلِكُ مَعْلُوماتٍ مُحَدَّدَةً عَن مَكانِ وُجُودِ <ENAMEX TYPE="PERSON">المُلّا عُمَر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بِن لادِن</ENAMEX> وَ- -لا عَن نَشاطاتِ- -هِما .
مِن المُمْكِنِ أَن- -لا يَكُونا عَلَى قَيْدِ الحَياَةِ " .
أَعْلَنَ المَسْؤُولُ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الوُزَراءِ الباكِستانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس خان</ENAMEX> مَنْحَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">11</ENAMEX> مُهَنْدِساً بَحْرِيّاً <ENAMEX TYPE="NORP">فَرَنْسِيّاً</ENAMEX> قُتِلُوا فِي {ِنْفِجارِ سَيّارَةٍ مُفَخَّخَةٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كَراتْشِي</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">أَيّارَ الماضِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">وِسامَ " نَجْمَةِ باكِسْتانَ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> فِي الأَهَمِّيَّةِ فِي البِلادِ .
وَ- -سَ- -يُعْطَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">12</ENAMEX> آخَرُونَ أُصِيبُوا فِي ال{ِنْفِجارِ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" مِيدالِيَةَ باكِسْتانَ "</ENAMEX> , وَ- -هِي وِسامٌ مِن الدَرَجَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثَةِ</ENAMEX> , " {ِعْتِرافاً بِ- -الخَدَماتِ الَّتِي أَسْدَو- -ها إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">باكِسْتانَ</ENAMEX> " .
</DOC>
