<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0361@0361@ann@nw@ar@on">
{ِفْتِتاحُ مَهْرَجانِ التَسَوُّقِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بنت جُبَيْل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فلِيحان</ENAMEX> : التَسَوُّقُ يَعْنِي البِناءَ وَ- -التَطْوِيرَ
<ENAMEX TYPE="GPE">ينت جُبَيْل</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهار</ENAMEX> " :
{ِفْتَتَحَ وَزِيرُ ال{ِقْتِصادِ وَ- -التِجارَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">باسِل فلِيحان</ENAMEX> مَهْرَجانَ التَسَوُّقِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> فِي مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بنت جُبَيْل</ENAMEX> مَساءَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتِ</ENAMEX> , مُمَثِّلاً رَئِيسَ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق الحَرِيرِيّ</ENAMEX> وَ- -حَضَرَ النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد فنيش</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">بَلَدِيَّةِ بنت جُبَيْل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فَيّاض شرارة</ENAMEX> , وَ- -أَعْضاءُ المَجْلِسِ البَلَدِيِّ , إِلَى نِقابَةِ أَصْحابِ المُؤَسَّساتِ التِجارِيَّةِ وَ- -أَعْضاءِ نِقاباتٍ مِن القُرَى الجَنُوبِيَّةِ , وَ- -وَفْدٍ مِن القُوَّةِ الدَوْلِيَّةِ وَ- -فاعِلِيّاتِ المِنْطَقَةِ النِقابِيَّةِ وَ- -الأَمْنِيَّةِ وَ- -الدِينِيَّةِ .
{ِفْتِتاحاً النَشِيدُ الوَطَنِيُّ عَزَفَت- -هُ فِرْقَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">" كَشّافَةِ المَهْدِيّ "</ENAMEX> , ثُمَّ كَلِمَةٌ لِ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">نِقابَةِ أَصْحابِ المُؤَسَّساتِ التِجارِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بنت جُبَيْل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">طارِق بزي</ENAMEX> أَشارَ فِي- -ها إِلَى {ِسْتِعادَةِ المَدِينَةِ دَوْرَ- -ها التِجارِيَّ وَ- -خُصُوصاً مِن خِلالِ تَنْشِيطِ مَهْرَجانَيْ التَسَوُّقِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-الثانِي</ENAMEX> .
وَ- -شَكَرَ الداعِمِينَ كافَّةً لِ- -المَهْرَجانِ .
مِن جِهَتِ- -هِ , رَئِيسُ البَلَدِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَيّاض شرارة</ENAMEX> رَحَّبَ بِ- -الحُضُورِ وَ- -لَفَتَ إِلَى ضَرُورَةِ إِيجادِ مَشارِيعَ حَيَوِيَّةٍ فِي المِنْطَقَةِ تُعَزِّزُ الصُمُودَ وَ- -تَحُدُّ مِن البِطالَةِ الَّتِي تَجاوَزَت <ENAMEX TYPE="PERCENT">40 فِي المِئَةِ</ENAMEX> وَ- -تَسَبَّبَت بِ- -نُزُوحٍ لافِتٍ " .
وَ- -شَكَرَ الداعِمِينَ , وَ- -لا سِيَّما رَئِيسَ مَجْلِسِ النُوّابِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيه بري</ENAMEX> .
وَ- -تَناوَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">فنيش</ENAMEX> دَوْرَ مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بنت جُبَيْل</ENAMEX> فِي ساحَةِ المُواجَهَةِ وَ- -البُطُولَةِ وَ- -مَواقِفَ أَهْلِ- -ها الوَطَنِيَّةَ , وَ- -قالَ : " إِنَّ شَهْرَ التَسَوُّقِ ه`ذا يُحَرِّكُ العَجَلَةَ ال{ِقْتِصادِيَّةَ وَ- -السِياحِيَّةَ فِي المِنْطَقَةِ " , مُشِيراً إِلَى " أَنَّ الأَهْدافَ ال{ِقْتِصادِيَّةَ مُجْتَمِعَةً تَحْتاجُ إِلَى ال{ِلْتِفاتِ إِلَى حاجاتِ المِنْطَقَةِ وَ- -مُسْتَلْزَماتِ تَنْمِيَتِ- -ها , وَ- -أَنَّ- -نا نُسَجِّلُ عَدَمَ وُجُودِ {ِهْتِمامٍ رَسْمِيٍّ بِ- -تَنْمِيَةِ المِنْطَقَةِ وَ- -تَعْوِيضِ- -ها الكَثِيرَ مِن- -ما أَفْقَدَت- -هُ أَثْناءَ ال{ِحْتِلالِ " .
وَ- -أَوْضَحَ أَنَّ المُطالَبَةَ بِ- -إِنْماءِ البِنَى التَحْتِيَّةِ مَعْنا- -هُ {ِلْتِزامُ العَدالَةِ وَ- -الإِنْماءِ المُتَوازِنِ أُسْوَةً بِ- -سائِرِ المَناطِقِ وَ- -لا سِيَّما لِ- -جِهَةِ الإِفادَةِ مِن دَوْرِ المُهاجِرِينَ وَ- -جَذْبِ- -هِم إِلَى وَطَنِ- -هِم " .
وَ- -{ِنْتَقَدَ غِيابَ ال{ِهْتِمامِ السِياحِيِّ بِ- -المِنْطَقَةِ المُحَرَّرَةِ وَ " بُطْءَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الإِنْماءِ</ENAMEX> وَ- -الإِعْمارِ فِي تَنْفِيذِ القَرْضِ الوَحِيدِ المُخَصَّصِ لِ- -مَشارِيعِ المِنْطَقَةِ المُحَرَّرَةِ " مُنَوِّهاً بِ- -{ِسْتِعادَةِ المَدِينَةِ بَعْضَ المُؤَسَّساتِ الرَسْمِيَّةِ الَّتِي غابَت عَن- -ها إِبّانَ ال{ِحْتِلالِ , وَ- -شاكِراً جُهُودَ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الجَنُوبِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِزارَةِ الأَشْغالِ</ENAMEX> وَ- -بَعْضِ الوُزَراءِ , وَ- -إِن بِ- -خَجَلٍ , عَلَى أَعْمالِ- -ها فِي المِنْطَقَةِ " .
مُطالِباً بِ- -ضَرُورَةِ إِنْهاءِ السَرايا الحُكُومِيَّةِ , وَ- -مُنْتَقِداً غِيابَ بَعْضِ الوِزاراتِ عَن المِنْطَقَةِ وَ- -ضَرُورَةِ تَعْوِيضِ أَصْحابِ المَنازِلِ المُهَدَّمَةِ وَ- -تَنْفِيذِ مَشْرُوعِ مِياهِ الطِيبَة .
أَمّا الوَزِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فلِيحان</ENAMEX> فَ- -قالَ : " مَعَ مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بنت جُبَيْل</ENAMEX> نَسْتَدْعِي تارِيخاً نِضالِيّاً طَوِيلاً مِن الصِراعِ ضِدَّ ال{ِنْتِدابِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> , إِلَى المُشارَكَةِ فِي ثَوْراتِ الداخِلِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الفِلَسْطِينِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">العِشْرِيناتِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-الثَلاثِيناتِ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="DATE">القَرْنِ العِشْرِينَ</ENAMEX> وَ- -ثَمَراتِ- -ها , وَ- -فِي الوَقْتِ عَيْنِ- -هِ ال{ِهْتِمامِ بِ- -الإِعْمارِ وَ- -ال{ِزْدِهارِ وَ- -الكَدْحِ فِي الجَنُوبِ وَ- -فِي المُغْتَرِباتِ وَ- -فِي سائِرِ أَنْحاءِ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> لِ- -تَظَلَّ <ENAMEX TYPE="GPE">بنت جُبَيْل</ENAMEX> عالِيَةَ الرَأْسِ غَرّاءَ الجَبِينِ عَلَى مُلْتَقَى طُرُقِ التَلاقِي وَ- -العَزِيمَةِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-سُورِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-فِلَسْطِين</ENAMEX> " وَ- -أَضافَ : " إِنَّ التَسَوُّقَ يَعْنِي الإِعْمارَ وَ- -ال{ِزْدِهارَ , وَ- -التَفْكِيرَ بِ- -الحاضِرِ وَ- -المُسْتَقْبَلِ بِ- -عَقْلِيَّةِ البِناءِ وَ- -التَطْوِيرِ وَ- -التَحْسِينِ , وَ- -ه`ذا ما لا يُرِيدُ- -هُ لَ- -نا الأَعْداءُ إِذ يُرِيدُونَ- -نا أَن نَبْقَى أَسْرَى الخَوْفِ وَ- -التَوَتُّرِ .
وَ- -سِياسَةُ الدَوْلَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> كانَت وَ- -لا تَزالُ السَلامَ العادِلَ الَّذِي يُحَرِّرُ الأَرْضَ , ل`كِنَّ عَدَمَ الرِهانِ عَلَى حُسْنِ نِيّاتِ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> وَ- -لا عَلَى حُبِّ- -ها لِ- -السَلامِ " .
وَ- -خَتَمَ مُتَمَنِّياً النَجاحَ لِ- -المَهْرَجانِ .
ثُمَّ كانَ حَفْلُ كُوكْتِيل فِي ساحَةِ المَدِينَةِ وَ- -إِطْلاقُ أَسْهُمٍ نارِيَّةٍ وَ- -عُرُوضٌ رِياضِيَّةٌ وَ- -تَوْزِيعُ مَنْشُوراتٍ عَن المَهْرَجانِ وَ- -أَماكِنِ المُؤَسَّساتِ التِجارِيَّةِ المُشارِكَةِ وَ- -أَنْواعِ الجَوائِزِ وَ- -السُحُوباتِ .
</DOC>
