<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0343@0343@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> هَنَّأَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شِيراك</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> دَعا إِلَى تَسْلِيمِ قَتَلَةِ الجُنُودِ
أَجْرَى رَئِيسُ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق الحَرِيرِيّ</ENAMEX> مَساءَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> {ِتِّصالاً هاتِفِيّاً بِ- -الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جاك شِيراك</ENAMEX> وَ- -هَنَّأَ- -هُ بِ- -العِيدِ الوَطَنِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> وَ- -بِ- -سَلامَتِ- -هِ مِن مُحاوَلَةِ ال{ِغْتِيالِ الَّتِي تَعَرَّضَ لَ- -ها لَدَى مُرُورِ مَوْكِبِ- -هِ أَثْناءَ عَرْضِ <ENAMEX TYPE="DATE">14 تَمُّوزَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بارِيس</ENAMEX> .
وَ- -تَمَّ خِلالَ ال{ِتِّصالِ عَرْضٌ لِ- -الأَوْضاعِ فِي المِنْطَقَةِ فِي ضَوْءِ التَطَوُّراتِ الأَخِيرَةِ .
وَ- -سَبَقَ ذ`لِكَ إِرْسالُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> بَرْقِيَّةَ تَهْنِئَةٍ إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">شِيراك</ENAMEX> بِ- -العِيدِ الوَطَنِيِّ أَعْرَبَ فِي- -ها عَن " أَمَلِ- -هِ فِي أَن تَشْهَدَ <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> حِقْبَةً مِن ال{ِزْدِهارِ وَ- -السَلامِ الأَهْلِيِّ فِي العَهْدِ الحالِيِّ وَ- -أَن تُواصِلَ عَمَلَ- -ها مِن أَجْلِ السَلامِ فِي العالَمِ وَ- -خُصُوصاً فِي <ENAMEX TYPE="LOC">الشَرْق الأَوْسَط</ENAMEX> " .
إِلَى ذ`لِكَ {ِسْتَقْبَلَ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحَرِيرِيّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="TIME">السابِعَةِ وَ- -النِصْفِ مَساءَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">قُرَيْطِم</ENAMEX> رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ التَقَدُّمِيِّ ال{ِشْتِراكِيِّ</ENAMEX> النائِبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">وَلِيد جُنْبلاط</ENAMEX> وَ- -حَضَرَ جانِباً مِن ال{ِجْتِماعِ وَزِيرُ الدَوْلَةِ لِ- -شُؤُونِ التَنْمِيَةِ الإِدارِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد السَعْد</ENAMEX> وَ- -النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">نِعْمَة طعمة</ENAMEX> .
بَعْدَ ال{ِجْتِماعِ الَّذِي {ِسْتَمَرَّ ساعَةً قالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُنْبلاط</ENAMEX> : " لا شَكَّ فِي أَنَّ الحادِثَةَ الَّتِي جَرَت فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> مُزْعِجَةٌ جِدّاً وَ- -يَجِبُ مُعالَجَتُ- -ها بِ- -شَكْلٍ جِذْرِيٍّ وَ- -لا بُدَّ لِ- -القُوَى الوَطَنِيَّةِ وَ- -القُوَى المُخْلِصَةِ داخِلَ المُخَيَّمِ مِن أَن تَقُومَ بِ- -تَسْلِيمِ القَتَلَةِ لِ- -أَنَّ الدَوْلَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةَ</ENAMEX> لَن تَكُونَ مُتَهاوِنَةً فِي ه`ذا المَوْضُوعِ وَ- -لا يَجُوزُ أَن تَكُونَ مُتَهاوِنَةً , ل`كِن فِي الوَقْتِ نَفْسِ- -هِ أَيْضاً يَجِبُ أَن لا يَكُونَ ه`ذا الأَمْرُ فَقَط تَحْرِيضاً أَو ذَرِيعَةً عِنْدَ بَعْضِ الجِهاتِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> لِ- -يُقالَ أَنَّ هُناكَ جُزُراً أَمْنِيَّةً .
لَيْسَ هُناكَ مِن جُزُرٍ أَمْنِيَّةٍ , وَضْعُ المُخَيَّماتِ يُعالَجُ فِي الوَقْتِ المُناسِبِ وَ- -فِي المَكانِ المُناسِبِ وَ- -التَوْقِيتِ المُناسِبِ وَ- -لا نَنْسَى أَيْضاً وَ- -نَغُضَّ النَظَرَ عَن- -ما جَرَى مِن مَأْساَةٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> , هُناكَ مَأْساَةٌ كُبْرَى ضَخْمَةٌ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فِلَسْطِينَ</ENAMEX> تَجْرِي وَ- -لا بُدَّ أَيْضاً لاحِقاً عِنْدَ- -ما تُسَوَّى الأُمُورُ مِن إِعْطاءِ الحَدِّ الأَدْنَى مِن الضَماناتِ ال{ِجْتِماعِيَّةِ وَ- -الخدماتية لِ- -تِلْكَ المُخَيَّماتِ الَّتِي هِيَ جُزُرٌ مِن البُؤْسِ وَ- -الحِرْمانِ وَ- -الفَقْرِ , ه`ذا ما ناقَشَت- -هُ بِ- -الأَحْرَى أَو ه`ذِهِ وِجْهَةُ نَظَر- -ِي وَ- -لَيْسَت وِجْهَةَ نَظَرِ دَوْلَةِ الرَئِيسِ , ه`ذِهِ وِجْهَةُ نَظَر- -ِي التَقْلِيدِيَّةُ المَعْرُوفَةُ " .
وَ- -سُئِلَ هَل تَقُومُونَ بِ- -وِساطَةٍ ما لِ- -حَلِّ ه`ذا المَوْضُوعِ فَ- -أَجابَ : " كَلّا , أَتَصَوَّرُ أَنَّ المَسْؤُولِينَ عَن المُخَيَّماتِ لا بُدَّ مِن أَن يَكُونَ لَدَي- -هِم البُعْدُ الوَطَنِيُّ الكافِي وَ- -يُقَدِّرُونَ أَنَّ ه`ذا الأَمْرَ يَضُرُّ- -هُم أَكْثَرَ مِن- -ما يَنْفَعُ- -هُم وَ- -إِيواءُ بَعْضٍ مِن ه`ذِهِ العَناصِرِ خَطِيرٌ جِدّاً , أَمّا وِساطَةٌ لِ- -الوِساطَةِ فَ- -أَنا مُسْتَمِرٌّ فِي الخَطِّ الآخَرِ إِذا صَحَّ التَعْبِيرُ , خَطُّ ال{ِتِّصالِ مَعَ جَمِيعِ الفاعِلِيّاتِ الوَطَنِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> دُونَ {ِسْتِثْناءٍ مِن أَجْلِ الوُقُوفِ صَفّاً واحِداً وَ- -مُتَراصّاً لِ- -نَبْذِ كُلِّ تَطَرُّفٍ خُصُوصاً أَنَّ المِنْطَقَةَ عَلَى أَبْوابٍ أَو رُبَّما هُناكَ مجريات كَبِيرَةٌ ل`كِن فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> أَهَمُّ شَيْءٍ هُوَ الوَحْدَةُ الوَطَنِيَّةُ " .
وَ- -سُئِلَ إِلَى أَيْنَ سَ- -تَصِلُ فِي ال{ِتِّصالاتِ الَّتِي تَقُومُ بِ- -ها فَ- -أَجابَ : " لا بُدَّ , وَ- -كَ- -ما قُلتُ أَنَّ الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> بِ- -حِكْمَتِ- -هِ أَن يَقْطِفَ ثَمْرَةَ ه`ذِهِ الجُهُودِ وَ- -هُوَ كانَ قَد بَدَأَ الحِوارَ وَ- -{ِعْتَقَدَ أَنَّ- -هُ سَ- -يَسْتَمِرُّ فِي الحِوارِ وَ- -كُلُّ- -نا مَوْجُودُونَ .
وَ- -الحِوارُ لَيْسَ مِن أَجْلِ الحِوارِ , وَ- -إِنَّما الحِوارُ مِن أَجْلِ الوُصُولِ إِلَى نَتِيجَةٍ , وَ- -النَتِيجَةُ كَ- -ما سَبَقَ أَن ذَكَرَت <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> , كُلُّ <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> المُوَحَّدَةُ السِياسِيَّةُ وَ- -الدِينِيَّةُ لَفَظَت <ENAMEX TYPE="PERSON">لوبان</ENAMEX> وَ- -رَأَينا ما حَصَلَ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> وَ- -هُناكَ عُنْصُرٌ يَمِينِيٌّ حاوَلَ أَن يَغْتالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">شِيراك</ENAMEX> , وَ- -ما أَخْطَرَ التَطَرُّفَ اليَمِينِيَّ , لِ- -ذ`لِكَ عَلَي- -نا جَمِيعاً أَن نَلْفِظَ أَيَّ نَوْعٍ مِن التَطَرُّفِ " .
</DOC>
