<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0392@0392@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">خامَنِئِيّ</ENAMEX> يَتَّهِمُ <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن</ENAMEX> بِ- -الهَيْمَنَةِ عَلَى العالَمِ وَ- -يُشَبِّهُ لُغَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُوش</ENAMEX> بِ- -لُغَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">هِتْلَر</ENAMEX>
{ِتَّهَمَ مُرْشِدُ <ENAMEX TYPE="ORG">الجُمْهُورِيَّةِ الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِيران</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">آيَة اللّ`ه عَلِيّ خامَنِئِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> بِ- -السَعْيِ إِلَى فَرْضِ هَيْمَنَتَ- -ها عَلَى العالَمِ , مشبهاً لُغَةَ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> بِ- -لُغَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَدُولف هِتْلَر</ENAMEX> .
وَ- -نَقَلَت عَن- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">الإِذاعَةُ الإِيرانِيَّةُ</ENAMEX> لَدَى لِقائِ- -هِ المُلْحَقِينَ الثَقافِيِّينَ فِي السِفاراتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيَّةِ</ENAMEX> فِي الخارِجِ " إِنَّ رَئِيسَ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> يَسْتَخْدِمُ لُغَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">هِتْلَر</ENAMEX> " .
وَ- -أَنَّ المَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> " يُخاطِبُونَ العالَمَ بِ- -لُغَةِ القُوَّةِ الَّتِي تُذَكِّرُ بِ- -لُغَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">هِتْلَر</ENAMEX> " .
وَ- -{ِسْتَبْعَدَ الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةِ الإِيرانِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد اللّ`ه رَمَضان زادَة</ENAMEX> فِي مُؤْتَمَرٍ صَحافِيٍّ أَن تَشُنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> هُجُوماً عَسْكَرِيّاً عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">إِيرانَ</ENAMEX> , وَ- -قالَ : " مِن المُؤَكَّدِ أَنَّ- -نا سَ- -نَتَّخِذُ كُلَّ الإِجْراءاتِ المُمْكِنَةِ مِن أَجْلِ أَمْنِ- -نا وَ- -لِ- -التَصَدِّي لِ- -أَيِّ {ِعْتِداءٍ , ل`كِنَّ المَسْؤُولِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّينَ</ENAMEX> أَذْكَى كَثِيراً مِن أَن يُهاجِمُوا <ENAMEX TYPE="ORG">إِيران</ENAMEX> " .
وَ- -أَضافَ : " أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">إِيران</ENAMEX> لا تُرِيدُ الدُخُولَ فِي حَرْبٍ .
وَ- -ل`كِن كَ- -ما بَرْهَننا دَوْماً سَ- -نَرُدُّ عَلَى أَيِّ عُدْوانٍ لِ- -صَوْنِ مَصالِحِ- -نا الوَطَنِيَّةِ وَ- -الذَوْدِ عَن سِيادَةِ أَراضِي- -نا " .
وَ- -أَكَّدَ أَنَّ بِلادَ- -هُ لا تَنْوِي تَسْلِيمَ أُمَراءِ <ENAMEX TYPE="ORG">تَنْظِيمِ " القاعِدَةِ "</ENAMEX> المُفْتَرَضِينَ الَّذِينَ تَعْتَقِلُ- -هُم فِي أَراضِي- -ها إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> , مُوَضِّحاً أَنَّ- -هُ " كُلَّما تَسَلَّلَ أَجْنَبِيٌّ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتان</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">إِيران</ENAMEX> بِ- -طَرِيقَةٍ غَيْرِ شَرْعِيَّةٍ سَ- -يُسَلَّمُ إِلَى بِلادِ- -هِ " .
وَ- -أَضافَ : " فِي ه`ذِهِ المَسْأَلَةِ لَيْس--َ لَ- -نا أَيُّ تَعاوُنٍ خاصٍّ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> وَ- -ل`كِنَّ- -نا عَلَى {ِتِّصالٍ بِ- -البُلْدانِ الَّتِي يَنْتَمِي إِلَي- -ها ه`ؤُلاءِ الأَشْخاصُ " .
وَ- -وَصَفَ <ENAMEX TYPE="ORG">التِلْفِزيُونُ الإِيرانِيُّ</ENAMEX> ال{ِتِّهاماتِ الَّتِي وَجَّهَ- -ها وَزِيرُ الدِفاعِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">دُونالد رامسْفِيلد</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">إِيران</ENAMEX> بِ- -إِيواءِ أَفْرادٍ مِن " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " بِ- -أَنَّ- -ها " غَيْرُ مَنْطِقِيَّةٍ " .
وَ- -قالَ أَحَدُ المُعَلِّقِينَ : " الحَقِيقَةُ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> جَعَلَت الإِرْهابَ قَضِيَّةً شَخْصِيَّةً .
مِن هُنا تَصْرِيحاتُ السَيِّدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رامسْفِيلد</ENAMEX> غَيْرُ المَسْؤُولَةِ وَ- -غَيْرُ المَنْطِقِيَّةِ -LRB- . . . -RRB- ه`ذِهِ التَأْكِيداتُ لا تُغَيِّرُ شَيْئاً فِي رَغْبَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةِ الإِيرانِيَّةِ</ENAMEX> فِي مُكافَحَةِ الإِرْهابِ " .
وَ- -ذَكَّرَ فِي ه`ذا الإِطارِ بِ- -تَصْرِيحِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد خاتِمِيّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كابُول</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">إِيران</ENAMEX> سَ- -تُبْعِدُ كُلَّ أَفْرادِ " <ENAMEX TYPE="ORG">القاعِدَةِ</ENAMEX> " الَّذِينَ تُوَقِّفُ- -هُم إِلَى بِلادِ- -هِم الأَصْلِيَّةِ .
وَ- -كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">رامسْفِيلد</ENAMEX> قالَ <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءَ</ENAMEX> : " فِي ما يَتَعَلَّقُ بِ- -الإِرْهابِيِّينَ -LRB- . . . -RRB- مِن المُؤَكَّدِ أَنَّ- -هُم -LRB- <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيُّونَ</ENAMEX> -RRB- لَن يُسَلِّمُو- -نا أَحَداً .
وَ- -مِن المُؤَكَّدِ أَنَّ- -هُم سَمَحُوا لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-القاعِدَةِ</ENAMEX> بِ- -دُخُولِ بَلَدِ- -هِم -LRB- . . . -RRB- " .
ذ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">واشِنْطُن</ENAMEX> , {ِتَّهَمَ <ENAMEX TYPE="ORG">" المَجْلِسُ الوَطَنِيُّ لِ- -المُقاوَمَةِ الإِيرانِيَّةِ "</ENAMEX> المُعارِضُ <ENAMEX TYPE="ORG">إِيران</ENAMEX> بِ- -بِناءِ مَرْكَزَيْنِ نَوَوِيَّيْنِ عَسْكَرِيَّيْنِ سِرّاً قُرْبَ مَدِينَتَيْ <ENAMEX TYPE="GPE">ناتانز</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-اراك</ENAMEX> فِي وَسَطِ <ENAMEX TYPE="GPE">إِيران</ENAMEX> .
وَ- -قالَ المَسْؤُولُ فِي المَجْلِسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ رِضا جَعْفَر زادَة</ENAMEX> أَنَّ شَرِكاتٍ وَهْمِيَّةً تُدِيرُ ه`ذِهِ المَشارِيعَ لِ- -حِسابِ جِهازٍ رَسْمِيٍّ هُوَ <ENAMEX TYPE="ORG">المُنَظَّمَةُ الإِيرانِيَّةُ لِ- -الطاقَةِ النَوَوِيَّةِ</ENAMEX> .
كَ- -ذ`لِكَ {ِتَّهَمَ النِظامُ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيُّ</ENAMEX> بِ- -إِنْتاجِ وَ- -تَخْزِينِ كَمِّيّاتٍ مُهِمَّةٍ مِن المَوادِّ الكِيمِيائِيَّةِ وَ- -الجُرْثُومِيَّةِ فِي إِطارِ " بَرْنامَجٍ مُخِيفٍ لِ- -أَسْلِحَةِ الدَمارِ الشامِلِ " .
-LRB- و ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> -RRB-
</DOC>
