<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0346@0346@ann@nw@ar@on">
جَدْوَلُ أَعْمالٍ عادِيٍّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَجْلِسِ الوُزَراءِ</ENAMEX> : تَعْدِيلُ البرُوتُوكُول مَعَ وِكالَةِ التَنْمِيَةِ
يُناقِشُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسُ الوُزَراءِ</ENAMEX> فِي جَلْسَتِ- -هِ <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ المُقْبِلَ</ENAMEX> جَدْوَلَ أَعْمالٍ عادِيّاً خِلْواً مِن أَيِّ قَضِيَّةٍ مُهِمَّةٍ وَ- -يَتَضَمَّنُ بُنُوداً إِدارِيَّةً وَ- -رُوتِينِيَّةً .
وَ- -هُنا الجَدْوَلُ الَّذِي وُزِّعَ عَلَى الوُزَراءِ :
1 - مَشْرُوعُ مَرْسُومٍ لِ- -تَعْدِيلِ البرُوتُوكُولِ المُبْرَمِ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ المالِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الجُمْهُورِيَّةِ اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -وِكالَةِ تَنْمِيَةِ التَبادُلِ فِي مَجالِ التَقْنِيّاتِ ال{ِقْتِصادِيَّةِ وَ- -المالِيَّةِ بِ- -مُوجِبِ المَرْسُومِ رَقْمِ <ENAMEX TYPE="LAW">7135</ENAMEX> تارِيخِ <ENAMEX TYPE="DATE">8 / 1 / 2002</ENAMEX> -LRB- أُرْسِلَ إِلَى الوُزَراءِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">4 / 7 / 2002</ENAMEX> -RRB- .
2 - مَشْرُوعُ مَرْسُومٍ لِ- -تَعْيِينِ أَعْضاءٍ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْلِسِ الوَطَنِيِّ لِ- -الضَمانِ</ENAMEX> .
3 - مَشْرُوعُ مَرْسُومٍ لِ- -التَرْخِيصِ لِ- -شَخْصٍ مِن التابِعِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -تَمَلُّكِ حُقُوقٍ عَيْنِيَّةٍ عَقارِيَّةٍ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">مِنْطَقَةِ القماطية العَقارِيَّةِ</ENAMEX> / <ENAMEX TYPE="GPE">قَضاءُ عاليه</ENAMEX> -LRB- الغايَةُ مِن التَمَلُّكِ هِيَ السَكَنُ -RRB- .
4 - مَشْرُوعُ مَرْسُومٍ لِ- -التَرْخِيصِ لِ- -شَخْصٍ مِن التابِعِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِماراتِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -تَمَلُّكِ حُقُوقٍ عَيْنِيَّةٍ عَقارِيَّةٍ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">مِنْطَقَةِ ميروبا العَقارِيَّةِ</ENAMEX> / <ENAMEX TYPE="GPE">قَضاءُ كَسَرْوان</ENAMEX> -LRB- الغايَةُ مِن التَمَلُّكِ هِيَ السَكَنُ -RRB- .
5 - مَشْرُوعُ مَرْسُومٍ لِ- -التَرْخِيصِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-شَرِكَةِ لُؤْلُؤَةِ الجَبَلِ</ENAMEX> ش . م . ل .
بِ- -تَمَلُّكِ حُقُوقٍ عَيْنِيَّةٍ عَقارِيَّةٍ فِي مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَعَبْدا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-شويت</ENAMEX> العَقارِيَّتَيْنِ / <ENAMEX TYPE="GPE">قَضاءُ بَعَبْدا</ENAMEX> -LRB- الغايَةُ مِن التَمَلُّكِ هِيَ إِنْشاءُ أَبْنِيَةٍ سَكَنِيَّةٍ وَ- -تِجارِيَّةٍ وَ- -مُجَمَّعاتٍ سِياحِيَّةٍ -RRB- .
6 - مَشْرُوعُ مَرْسُومٍ لِ- -التَرْخِيصِ لِ- -شَرِكَةٍ عَقارِيَّةٍ 1421 ش . م . ل .
بِ- -تَمَلُّكِ حُقُوقٍ عَيْنِيَّةٍ عَقارِيَّةٍ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">مِنْطَقَةِ مِيناءِ الحِصْنِ العَقارِيَّةِ</ENAMEX> / <ENAMEX TYPE="GPE">مُحافَظَةُ بَيْرُوتَ</ENAMEX> -LRB- الغايَةُ مِن التَمَلُّكِ هِيَ تَطْوِيرُ العَقارِ وَ- -تَشْيِيدُ بِناءٍ عَلَي- -هِ -RRB- .
7 - مَشْرُوعُ مَرْسُومٍ لِ- -التَرْخِيصِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-شَرِكَةِ طَيَرانِ الشَرْقِ الأَوْسَطِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">الخُطُوطِ الجَوِّيَّةِ اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> ش . م . ل .
بِ- -تَمَلُّكِ حُقُوقٍ عَيْنِيَّةٍ عَقارِيَّةٍ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">مِنْطَقَةِ جل الدِيب العَقارِيَّةِ</ENAMEX> / <ENAMEX TYPE="GPE">قَضاءُ المتن</ENAMEX> -LRB- الغايَةُ مِن التَمَلُّكِ هِيَ {ِسْتِعْمالُ الأَقْسامِ كَ- -مَكاتِبَ لِ- -الشَرِكَةِ -RRB- .
8 - مَشْرُوعُ مَرْسُومٍ لِ- -التَرْخِيصِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الجامِعَةِ اللُبْنانِيَّةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -تَمَلُّكِ حُقُوقٍ عَيْنِيَّةٍ عَقارِيَّةٍ فِي <ENAMEX TYPE="LOC">مِنْطَقَةِ بَلاطِ العَقارِيَّةِ</ENAMEX> / <ENAMEX TYPE="GPE">قَضاءُ جُبَيْل</ENAMEX> -LRB- الغايَةُ مِن التَمَلُّكِ هِيَ {ِسْتِعْمالُ- -ها لِ- -أَهْدافٍ تَعْلِيمِيَّةٍ -RRB- .
9 - مَشْرُوعُ مَرْسُومٍ لِ- -إِلْغاءِ التَرْخِيصِ المُعْطَى لِ- <ENAMEX TYPE="NORP">-لُبْنانِيٍّ</ENAMEX> بِ- -{ِكْتِسابِ الجِنْسِيَّةِ الأَسُوجِيَّةِ .
10 - مَشْرُوعُ مَرْسُومٍ لِ- -قُبُولِ هِبَةٍ عِبارَةً عَن قِطَعِ كُومْبِيُوتِر مُقَدَّمَةٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">الحُكُومَةِ الأَلْمانِيَّةِ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ التَرْبِيَةِ وَ- -التَعْلِيمِ العالِي</ENAMEX> .
11 - طَلَبُ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ المالِ</ENAMEX> المُوافَقَةَ عَلَى {ِسْتِعْمالِ الرَصِيدِ المُتَبَقِّي مِن الجُزْءِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> مِن الهِبَةِ المُقَدَّمَةِ مِن المَجْمُوعَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيَّةِ</ENAMEX> العائِدِ إِلَى مَشْرُوعِ المُساعَدَةِ المُتَعَلِّقَةِ بِ- -الإِصْلاحاتِ الهيليكية .
12 - طَلَبُ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ وَ- -المُغْتَرِبِينَ</ENAMEX> المُوافَقَةَ عَلَى المُشارَكَةِ فِي مُؤْتَمَرِ قِمَّةِ الأَرْضِ حَوْلَ التَنْمِيَةِ المُسْتَدامَةِ المُقَرَّرِ عَقْدُ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جُوهانِسْبُورغ</ENAMEX> بَيْنَ <ENAMEX TYPE="DATE">/ 26 / 8</ENAMEX> وَ <ENAMEX TYPE="DATE">4 / 9 / 2002</ENAMEX> وَ- -تَأْلِيفِ الوَفْدِ المُرافِقِ .
13 - طَلَبُ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الثَقافَةِ</ENAMEX> المُوافَقَةَ عَلَى تَكْلِيفِ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ وَ- -المُغْتَرِبِينَ</ENAMEX> {ِسْتِعادَةَ قِطَعٍ أَثَرِيَّةٍ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">أَلْمانِيا</ENAMEX> .
14 - طَلَبُ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الثَقافَةِ</ENAMEX> الإِجازَةَ لَ- -ها صَرْفَ المَبْلَغِ المُتَبَقِّي المَوْجُودِ فِي الصُنْدُوقِ الخاصِّ لِ- -تَمْوِيلِ مَشْرُوعِ تَعْزِيزِ <ENAMEX TYPE="FAC">المُدِيرِيَّةِ العامَّةِ لِ- -الآثارِ</ENAMEX> عَلَى مَشارِيعِ الاستعاة بِ- -خُبَراءَ فِي المَجالِ العِلْمِيِّ وَ- -التَقْنِيِّ .
15 - طَلَبُ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الصِحَّةِ العامَّةِ</ENAMEX> المُوافَقَةَ عَلَى تَجْدِيدِ التَعاقُدِ مَعَ مُمَرِّضَةٍ مُجازَةٍ مُتَخَصِّصَةٍ بِ- -الصِحَّةِ العامَّةِ خِبْرَةً بِ- -التَمْرِيضِ إِلَى غايَةِ 31 / 12 / .2002
16 - طَلَبُ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ ال{ِقْتِصادِ وَ- -التِجارَةِ</ENAMEX> المُوافَقَةَ عَلَى المُصادَقَةِ عَلَى قَرارٍ بِ- -إِدْراجِ باخِرَةٍ عَلَى القائِمَةِ السَوْداءِ .
17 - طَلَبُ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ ال{ِتِّصالاتِ</ENAMEX> المُوافَقَةَ عَلَى فَسْخِ عَقْدِ إِيجارِ المَبْنَى القائِمِ عَلَى العَقارِ رَقْمِ 194 / 5 مِن <ENAMEX TYPE="LOC">مِنْطَقَةِ فرَنك الشِباكِ العَقارِيَّةِ</ENAMEX> .
18 - طَلَبُ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الزِراعَةِ</ENAMEX> المُوافَقَةَ عَلَى قُبُولِ هِبَةٍ عِبارَةً عَن كَمِّيَّةٍ مِن حُبَيْباتِ {ِمْتِصاصِ المِياهِ وَ- -مُسْتَوْعِباتٍ لِ- -زَرْعِ البُذُورِ الحَرَجِيَّةِ مُقَدَّمَةً مِن <ENAMEX TYPE="GPE">إِمارَةِ مُوناكُو</ENAMEX> .
19 - عَرْضٌ تَقْرِيرِيٌّ إِدارَةَ التَفْتِيشِ المَرْكَزِيِّ حَوْلَ <ENAMEX TYPE="FAC">مَبْنَى وِزارَةِ الزِراعَةِ</ENAMEX> القائِمِ عَلَى العَقارِ رَقْمِ 39 <ENAMEX TYPE="LOC">الشَيّاحِ</ENAMEX> وَ- -طَلَبُ الوِزارَةِ المُوافَقَةَ عَلَى {ِسْتِئْجارِ مَبْنَى بَدِيلٍ .
-LRB- قَرارُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ الوُزَراءِ</ENAMEX> رَقْمُ 23 تارِيخُ <ENAMEX TYPE="DATE">6 / 6 / 2002</ENAMEX> -RRB- .
</DOC>
