<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0379@0379@ann@nw@ar@on">
أَحْرَزَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كَرِيم علايلي</ENAMEX> بُطُولَةَ الفَرْدِيِّ لِ- -الرِجالِ فِي الدَوْرَةِ المَحَلِّيَّةِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-النادِي اللُبْنانِيِّ لِ- -السَيّاراتِ وَ- -السِياحَةِ</ENAMEX> الَّتِي {ُخْتُتِمَت <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدَ</ENAMEX> عَلَى مَلاعِبِ النادِي فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الكَسْلِيك</ENAMEX> , إِذ فازَ فِي المُباراَةِ النِهائِيَّةِ عَلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ فَهْمِي</ENAMEX> 7 - , 5 6 - 2 .
{ِسْتَأْثَرَ <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيُّونَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-المِصْرِيّاتُ</ENAMEX> بِ- -أَلْقابِ بُطُولَةِ العَرَبِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الخامِسَةِ</ENAMEX> لِ- -الرِجالِ وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-الأُولَى</ENAMEX> لِ- -السَيِّداتِ لِ- -أَبْطالِ النَوادِي فِي الإِسْكواش الَّتِي {ِسْتَضافَ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">ال{ِتِّحادُ اللُبْنانِيُّ لِ- -الإِسْكواش</ENAMEX> وَ- -شارَكَت فِي- -ها <ENAMEX TYPE="CARDINAL">سِتُّ</ENAMEX> دُوَلٍ عَلَى مَلاعِبِ نادِيَيْ <ENAMEX TYPE="ORG">اسكيب</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-مون لاسال</ENAMEX> وَ- -{ُخْتُتِمَت <ENAMEX TYPE="DATE">أَوَّلَ مِن أَمْسِ</ENAMEX> .
فَ- -قَد أَحْرَزَ <ENAMEX TYPE="ORG">نادِي المَعادِي</ENAMEX> لَقَبَ فِرَقِ الرِجالِ , وَ- -الفَرِيقُ <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيُّ</ENAMEX> لَقَبَ السَيِّداتِ وَ- -كَ- -ذ`لِكَ <ENAMEX TYPE="NORP">المِصْرِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">آمِنَة الطَرابُلْسِيّ</ENAMEX> لَقَبَ الفَرْدِيِّ لِ- -السَيِّداتِ .
أُجْرِيَت مَساءَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتِ</ENAMEX> الجَوْلَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="CARDINAL">أَرْبَعِ</ENAMEX> جَوْلاتٍ فِي الدَوْرِ نِصْفِ النِهائِيِّ مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرَةِ دُورْتمُونْد الأَلْمانِيَّةِ الدُوَلِيَّةِ فِي الشَطْرَنْجِ</ENAMEX> وَ- -الَّتِي يُشارِكُ فِي- -ها <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَمانِيَةٌ</ENAMEX> مِن أَشْهَرِ اللاعِبِينَ فِي العالَمِ .
فِي المُباراَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> سَقَطَ كَبِيرُ الأَساتِذَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيُّ</ENAMEX> الجِنْسِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللاتْفِيُّ</ENAMEX> الأَصْلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">اليكسي شيروف</ENAMEX> بِ- -الحِجارِ البِيضِ أَمامَ مُنافِسِ- -هِ الشابِّ لاعِبِ <ENAMEX TYPE="GPE">المَجَرِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيتِر ليكو</ENAMEX> فِي الدِفاعِ الصِقِلِّيِّ فِي 47 نُقْلَةً .
أَحْرَزَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَلِيكس كوريتيا</ENAMEX> المُصَنَّفُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ثامِناً</ENAMEX> لَقَبَ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> ه`ذا المَوْسِمَ بِ- -فَوْزِ- -هِ عَلَى <ENAMEX TYPE="NORP">الأَرْجَنْتِينِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">غاسْتُون غاوديو</ENAMEX> المُصَنَّفِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">سابِعاً</ENAMEX> 6- , 3 7-6 -LRB- 7-3 -RRB- فِي المُباراَةِ النِهائِيَّةِ لِ- <ENAMEX TYPE="EVENT">-بُطُولَةِ سُوِيسْرا الدُوَلِيَّةِ المَفْتُوحَةِ لِ- -كُرَةِ المِضْرَبِ</ENAMEX> الَّتِي أُقِيمَت فِي <ENAMEX TYPE="GPE">غشتاد</ENAMEX> وَ- -بَلَغَت قِيمَةُ جَوائِزِ- -ها <ENAMEX TYPE="MONEY">600 أَلْفَ دُولارٍ</ENAMEX> .
دَخَلَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَسُوجِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ماتس فيلاندر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بام شرايفر</ENAMEX> قاعَةَ مَشاهِيرِ كُرَةِ المِضْرَبِ الدُوَلِيَّةَ <ENAMEX TYPE="FAC">" هَوْل أُوف فايم "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">نِيُويُورْك</ENAMEX> بِ- -وِلايَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">رُود أَيْلانْد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> , فِي {ِحْتِفالٍ أُقِيمَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ</ENAMEX> عَلَى هامِشِ دَوْرَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">نيوبورت</ENAMEX> .
حَقَّقَ السائِقُ <ENAMEX TYPE="NORP">البِرِيطانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِين ماكري</ENAMEX> فِي سَيّارَةِ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" فورد فُوكْس "</ENAMEX> رَقْماً قِياسِيّاً عالَمِيّاً بِ- -فَوْزِ- -هِ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> فِي رالِي سافاري <ENAMEX TYPE="GPE">كِينِيا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ال , 50</ENAMEX> وَ- -هُوَ المَرْحَلَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثامِنَةُ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">بُطُولَةِ العالَمِ لِ- -الرالِياتِ</ENAMEX> , إِذ باتَ رَصِيدُ- -هُ يَتَضَمَّنُ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">25</ENAMEX> {ِنْتِصاراً , فِي مُقابِلِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">24</ENAMEX> لِ- -كُلٍّ مِن سائِقِ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" فورد فُوكْس "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كارْلُوس ساينز</ENAMEX> وَ- -سائِقِ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" سُوبارُو ايمبريزا "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الفِنْلَنْدِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">طُومِي ماكينن</ENAMEX> اللَّذَيْنِ {ُضْطُرّا إِلَى ال{ِنْسِحابِ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ</ENAMEX> شَأْنَ سائِقِ <ENAMEX TYPE="PERCENT">" بِيجُو 206 "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الفِنْلَنْدِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مارْكُوس غرونهولم</ENAMEX> الَّذِي {ِنْسَحَبَ <ENAMEX TYPE="DATE">الجُمْعَةَ</ENAMEX> إِلّا أَنَّ- -هُ {ِحْتَفَظَ بِ- -التَرْتِيبِ العامِّ لِ- -السائِقِينَ .
حَرَمَ <ENAMEX TYPE="NORP">الهُولَنْدِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كارِسْتِن كرون</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّينَ</ENAMEX> فَوْزاً كانُوا يَتَطَلَّعُونَ إِلَي- -هِ فِي يَوْمِ عِيدِ- -هِم الوَطَنِيِّ , إِذ {ِحْتَلَّ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> المَرْكَزَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> فِي المَرْحَلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثامِنَةِ</ENAMEX> مِن دَوْرَةِ فَرَنْسا ال <ENAMEX TYPE="ORDINAL">89</ENAMEX> لِ- -الدَرّاجاتِ الَّتِي أُجْرِيَت بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">سان مارتان دُو لانديل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-بلواي</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="LOC">مِنْطَقَةِ بريتانيا</ENAMEX> وَ- -البالِغَةِ مَسافَتِ- -ها <ENAMEX TYPE="QUANTITY">217.5 كِيلُومِتراً</ENAMEX> .
وَ- -هِيَ المَرَّةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> يَفُوزُ <ENAMEX TYPE="PERSON">كرون</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 26 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> فِي مَرْحَلَةٍ مِن دَوْرَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> , وَ- -قَد تَقَدَّمَ مُواطِنَيْ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سيرفيه كنافن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-اريك ديكر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الفَرَنْسِيِّينَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فرانك رينييه</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-سِيباسْتِيان هينو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-ستِيفان اوجيه</ENAMEX> , مُسَجِّلاً <ENAMEX TYPE="TIME" E_OFF="1">4.36.52 ساعاتٍ</ENAMEX> , بِ- -مُتَوَسِّطِ سُرْعَةٍ بَلَغَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">47.135 كِيلُومِتراً</ENAMEX> فِي الساعَةِ .
وَ- -كانَ فازَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَوَّلَ مِن أَمْسِ</ENAMEX> فِي المَرْحَلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">السابِعَةِ</ENAMEX> بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">بانيول دُو لورم</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-افرانش</ENAMEX> وَ- -مَسافَتُ- -ها <ENAMEX TYPE="QUANTITY">176 كِيلُومِتراً</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="NORP">الأُوسْتُرالِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">برادْلِي ماكغي</ENAMEX> مُسَجِّلاً <ENAMEX TYPE="TIME" E_OFF="1">4.10.56 ساعاتٍ</ENAMEX> , أَمامَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْتُونِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">يان كيرسيبو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الإِسْبانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بِدْرُو موريللو</ENAMEX> فِي الوَقْتِ عَيْنِ- -هِ .
وَ- -{ِنْسَحَبَ مِن الدَوْرَةِ قَبْلَ بَدْءِ المَرْحَلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثامِنَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدَ</ENAMEX> , بَطَلُ العالَمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أُوسْكار فريري</ENAMEX> الَّذِي كانَ سَقَطَ فِي المَرْحَلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">السابِعَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ</ENAMEX> وَ- -عانَى أَلَماً فِي ظَهْرِ- -هِ , إِلّا أَنَّ الفُحُوصَ الَّتِي أُجْرِيَت لَ- -هُ فِي المُسْتَشْفَى أَظْهَرَت عَدَمَ إِصابَتِ- -هِ بِ- -أَيِّ كَسْرٍ .
أَحْرَزَت <ENAMEX TYPE="ORG">نيوزِيلَنْدا</ENAMEX> بُطُولَةَ <ENAMEX TYPE="EVENT">دَوْرَةِ كَأْسِ اوقيانيا لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> الَّتِي {ِسْتَضافَت- -ها عَلَى أَرْضِ- -ها بِ- -فَوْزِ- -ها عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">أُوسْتُرالِيا</ENAMEX> 1-0 -LRB- الشَوْطَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> 0-0 -RRB- فِي المُباراَةِ النِهائِيَّةِ الَّتِي أُجْرِيَت بَيْنَ- -هُما <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> عَلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مَلْعَبِ " أَرِيكْسُون "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">اوكلاند</ENAMEX> وَ- -ضَمِنَت مُشارَكَتَ- -ها فِي دَوْرَةِ كَأْسِ القارّاتِ المُقَرَّرَةِ سَنَةَ <ENAMEX TYPE="DATE">2003</ENAMEX> فِي بَلَدٍ لَم يُحَدَّدْ بَعْدُ .
وَ- -سادَ <ENAMEX TYPE="ORG">المُنْتَخَبُ الأُوسْتُرالِيُّ</ENAMEX> , الَّذِي غابَ عَن- -هُ عَدَدٌ كَبِيرٌ مِن لاعِبِي- -هِ الأَساسِيِّينَ لِ- -{ِرْتِباطِ- -هِم بِ- -نَوادِي- -هِم <ENAMEX TYPE="NORP">الأُورُوبِّيَّةِ</ENAMEX> بَيْنَ- -هُم <ENAMEX TYPE="PERSON">هاري كيويل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مارْك فيدوك</ENAMEX> الشَوْطَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> مِن المُباراَةِ وَ- -كادَ هَدّافُ- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">جول بورتر</ENAMEX> يُسَجِّلُ إِصابَةً فِي <ENAMEX TYPE="TIME">الدَقِيقَةِ العاشِرَةِ</ENAMEX> , لَوْلا تَأَلُّقُ حارِسِ المَرْمَى <ENAMEX TYPE="NORP">النيوزِيلَنْدِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جاسون باتي</ENAMEX> .
وَ- -فِي الشَوْطِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> , فَرَضَ الفَرِيقُ المُضِيفُ إِيقاعَ- -هُ وَ- -سَجَّلَ المُهاجِمُ <ENAMEX TYPE="PERSON">رَيّان نيلسن</ENAMEX> , الَّذِي يَلْعَبُ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">واشِنْطُن دِي سِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> , إِصابَةَ المُباراَةِ بِ- -كُرَةٍ " عَلَى الطايِر " فِي سَقْفِ المَرْمَى مِن زاوِيَةٍ ضَيِّقَةٍ مِن ضَرْبَةٍ حُرَّةٍ رَفَعَ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">آران لاينس</ENAMEX> .
وَ- -لَم تُجْرَ مُباراَةُ المَرْكَزِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثِ</ENAMEX> بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">تاهِيتِي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-فانواتو</ENAMEX> .
حَقَّقَ <ENAMEX TYPE="ORG">غراسهوبرز زُورِيخ</ENAMEX> فَوْزَ- -هُ الثانِي عَلَى التَوالِي عَلَى مُضِيفِ- -هِ <ENAMEX TYPE="ORG">اف سِي زُورِيخ</ENAMEX> 2-1 فِي " <ENAMEX TYPE="GPE">دربي</ENAMEX> " المَدِينَةِ فِي المَرْحَلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةِ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">الدَوْرِيِّ السُوِيسْرِيِّ لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> وَ- -{ِنْفَرَدَ بِ- -صَدارَةِ اللائِحَةِ , بَيْنَما صَعِدَ <ENAMEX TYPE="ORG">لُوسِيرن</ENAMEX> إِلَى المَرْكَزِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> بِ- -فَوْزِ- -هِ عَلَى <ENAMEX TYPE="ORG">دلسبرغ</ENAMEX> 3- , 0 وَ- -تَعادَلَ <ENAMEX TYPE="ORG">نوشاتيل كزاماكس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثُ</ENAMEX> وَ- -مَضْيَفَ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">بال</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الرابِعِ</ENAMEX> 101 .
وَ- -هُنا النَتائِجُ وَ- -نَذْكُرُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أَوَّلاً</ENAMEX> الفَرِيقُ المُضِيفُ :
<ENAMEX TYPE="ORG">لُوسِيرن</ENAMEX> 3 - <ENAMEX TYPE="ORG">دلسبرغ</ENAMEX> 0
<ENAMEX TYPE="ORG">سيرفيت جِنِيف</ENAMEX> 2 - <ENAMEX TYPE="ORG">سانت غال</ENAMEX> 0
<ENAMEX TYPE="ORG">اف سِي زُورِيخ</ENAMEX> 1 - <ENAMEX TYPE="ORG">غراسهوبرز زُورِيخ</ENAMEX> 2
<ENAMEX TYPE="ORG">بال</ENAMEX> 1 - <ENAMEX TYPE="ORG">نوشاتيل كزاماكس</ENAMEX> 1
<ENAMEX TYPE="ORG">اف سِي تون</ENAMEX> 3 - <ENAMEX TYPE="ORG">يُونْغ بُويز بِرْن</ENAMEX> 4
<ENAMEX TYPE="ORG">اف سِي فيل</ENAMEX> 4 - <ENAMEX TYPE="ORG">آرو</ENAMEX> 0
وَ- -ه`ذا تَرْتِيبُ فِرَقِ الطَلِيعَةِ :
1 - <ENAMEX TYPE="ORG">غراسهوبرز زُورِيخ</ENAMEX> 6 نِقاطٍ مِن مُباراَتَيْنِ -LRB- 6-2 -RRB- .
2 - <ENAMEX TYPE="ORG">لُوسِيرن</ENAMEX> 4 -LRB- 5-2 -RRB- .
3 - <ENAMEX TYPE="ORG">نوشاتيل كزاماكس</ENAMEX> 4 -LRB- 3-2 -RRB- .
4 - <ENAMEX TYPE="ORG">بال</ENAMEX> 4 -LRB- 2-1 -RRB- .
5 - <ENAMEX TYPE="ORG">يُونْغ بُويز بِرْن</ENAMEX> 4 -LRB- 6-5 -RRB- .
</DOC>
