<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0341@0341@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="EVENT">مُؤْتَمَرُ لَنْدَن</ENAMEX> يُنْشِئُ مَجْلِساً عَسْكَرِيّاً لِ- -قِيادَةِ جُهُودِ إِطاحَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-وُلْفُوفِيتز</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">شهرودي</ENAMEX>
{ِخْتَتَمَ ضُبّاطٌ <ENAMEX TYPE="NORP">عِراقِيُّونَ</ENAMEX> سابِقُونَ وَ- -مُمَثِّلُونَ لِ <ENAMEX TYPE="ORG">" المُؤْتَمَرِ الوَطَنِيِّ العِراقِيِّ "</ENAMEX> المُعارِض {ِجْتِماعاً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> وَ- -{ِخْتارُوا " مَجْلِساً عَسْكَرِيّاً " لِ- -تَمْثِيلِ- -هِم فِي مُحاوَلاتِ إِطاحَةِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام حُسَيْن</ENAMEX> وَ- -العَمَلِ عَلَى إِحْداثِ تَحَوُّلٍ نَحْوَ الحُكْمِ المَدَنِيِّ وَ- -دَعُوا <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشَ العِراقِيَّ</ENAMEX> لِ- -ال{ِنْضِمامِ إِلَى جُهُودِ- -هِم .
وَ- -صَرَّحَ اللِواءُ <ENAMEX TYPE="PERSON">توفيق الياسري</ENAMEX> الَّذِي {ُنْتُخِبَ ناطِقاً بِ- -{ِسْمِ ه`ذا المَجْلِسِ فِي مُؤْتَمَرٍ صَحافِيٍّ أَنَّ " المُهِمَّةَ الأَساسِيَّةَ لِ- -ه`ذا المَجْلِس العَسْكَرِيِّ هِيَ قِيادَةُ الجُهْدِ العَسْكَرِيِّ فِي عَمَلِيَّةِ التَغْيِيرِ " لِ- -النِظامِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّ</ENAMEX> .
وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-الياسري</ENAMEX> أَحَدُ ضُبّاطِ البَحْرِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّةِ</ENAMEX> , أُصِيبَ فِي {ِنْتِفاضَةٍ فِي جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1991</ENAMEX> ضِدَّ القِيادَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -نَجَحَ فِي الفِرارِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">السَعُودِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -هُوَ يَعِيشُ الآنَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> وَ- -يُعْتَبَرُ حَلِيفاً لِ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">" المُؤْتَمَرِ الوَطَنِيِّ العِراقِيِّ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد شَلَبِيّ</ENAMEX> الَّذِي أَيَّدَ ال{ِجْتِماعَ الَّذِي {ِسْتَمَرَّ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثَةَ أَيّامٍ</ENAMEX> وَ- -شارَكَ فِي- -هِ نَحْوُ <ENAMEX TYPE="EVENT">70</ENAMEX> ضابِطاً .
وَ- -أَوْضَحَ مَصْدَرٌ مُعارِضٌ أَنَّ " المَجْلِسَ يَتَأَلَّفُ مِن شَخْصِيّاتٍ مُحْتَرَمَةٍ أَيْدِي- -هِم غَيْرُ مُلَطَّخَةٍ بِ- -الدِماءِ وَ- -عَدَدُ- -هُم <ENAMEX TYPE="CARDINAL">15</ENAMEX> شَخْصاً وَ- -هُم عاقِدُونَ العَزْمَ عَلَى إِطاحَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام</ENAMEX> مِن خِلالِ تَشْجِيعِ مَزِيدٍ مِن الضُبّاطِ عَلَى الفِرارِ " .
وَ- -مِن أَعْضاءِ المَجْلِسِ اللِواءُ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَجِيب الصالِحِيّ</ENAMEX> الَّذِي قادَ فِرْقَةً مِيكانِيكِيَّةً فِي الجَيْشِ وَ- -اللِواءُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَعْد العُبَيْدِيّ</ENAMEX> الَّذِي كانَ مَسْؤُولاً عَن الحَرْبِ النَفْسِيَّةِ قَبْلَ فِرارِ- -هِ عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1986</ENAMEX> .
وَ- -لَم يُشارِكْ فِي المَجْلِسِ ضُبّاطٌ آخَرُونَ يَعِيشُونَ فِي المَنْفَى تَقُولُ مَصادِرُ المُعارَضَةِ أَنَّ- -هُم لا يَتَمَتَّعُونَ بِ- -سِجِلٍّ نَظِيفٍ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> وَ- -لَم يُشارِكُوا فِي ال{ِجْتِماعِ الَّذِي عُقِدَ فِي مَكانٍ سِرِّيٍّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> .
وَ- -مِن ه`ؤُلاءِ رَئِيسُ أَرْكانِ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشِ العِراقِيِّ</ENAMEX> السابِقُ الفَرِيقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">نِزار الخَزْرَجِيّ</ENAMEX> سَلِيلُ قَبِيلَةٍ كَبِيرَةٍ فِي مُحافَظَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">المَوْصِلِ</ENAMEX> فِي شَمالِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> الَّذِي فَرَّ عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1995</ENAMEX> وَ- -هُوَ يَعِيشُ حالِيّاً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الدانِمارْك</ENAMEX> , وَ- -اللِواءُ <ENAMEX TYPE="PERSON">توفيق السامَرّائِيّ</ENAMEX> الَّذِي كانَ مَسْؤُولاً عَن المُخابَراتِ العَسْكَرِيَّةِ .
وَ- -يُضْمِرُ كَثِيرٌ مِن المُعارِضِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّينَ</ENAMEX> ضَغِينَةً لِ- -الضُبّاطِ الفارِّينَ وَ- -يَتَّهِمُونَ بَعْضَ- -هُم بِ- -{ِرْتِكابِ جَرائِمَ حَرْبٍ بِ- -أَوامِرَ مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام</ENAMEX> .
وَ- -يَعْتَقِدُ الضُبّاطُ مِثْلَ جَماعاتٍ مُعارِضَةٍ أُخْرَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّينَ</ENAMEX> يَتُوقُونَ إِلَى سُقُوطِ النِظامِ وَ- -ل`كِنَّ- -هُم يَخْشَوْنَ ال{ِنْضِمامَ إِلَى أَيِّ {ِنْتِفاضَةٍ جَدِيدَةٍ مِن دُونِ ضَماناتٍ لِ- -دَعْمٍ عَسْكَرِيٍّ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٍّ</ENAMEX> .
وَ- -يُعِيدُ ه`ؤُلاءِ الضُبّاطُ إِلَى الأَذْهانِ ما حَدَثَ عامَ <ENAMEX TYPE="DATE">1991</ENAMEX> عِنْدَ- -ما حَضَّ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج بُوش</ENAMEX> الآبُ الأَكْرادَ وَ- -الشِيعَةَ عَلَى التَمَرُّدِ بَعْدَ حَرْبِ الخَلِيجِ , ل`كِنَّ- -هُ لَم يَفْعَلْ شَيْئاً لِ- -مَنْعِ <ENAMEX TYPE="ORG">بَغْدادَ</ENAMEX> مِن {ِسْتِخْدامِ القُوّاتِ الجَوِّيَّةِ لِ- -سَحْقِ التَمَرُّدِ الَّذِي لَم يَدُمْ طَوِيلاً .
عَلَى صَعِيدٍ آخَرَ , رَأَى مُساعِدُ وَزِيرِ الدِفاعِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بُول وُولْفُوفِيتز</ENAMEX> فِي مُؤْتَمَرٍ صَحافِيٍّ عَقَدَ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْطَنْبُولَ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">تُرْكِيا</ENAMEX> سَ- -تَسْتَفِيدُ مِن أَيِّ تَغْيِيرٍ لِ- -النِظامِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّ</ENAMEX> .
وَ- -قَد وَ- -تَوَقَّفَ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْطَنْبُولَ</ENAMEX> عَلَى أَن يُغادِرَ- -ها <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">أَفْغانِسْتانَ</ENAMEX> , ثُمَّ يَعُودُ غَداً <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءَ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">أَنْقَرَةَ</ENAMEX> لِ- -إِجْراءِ مُحادَثاتٍ سِياسِيَّةٍ تَشْمَلُ مَسْأَلَةَ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ أَنَّ الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّ</ENAMEX> " يُشَكِّلُ خَطَراً لا نَسْتَطِيعُ العَيْشَ مَعَ- -هُ إِلَى ما لا نِهايَةَ " .
وَ- -أَضافَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الإِدارَةَ الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> تُدْرِكُ المَخاوِفَ <ENAMEX TYPE="NORP">التُرْكِيَّةَ</ENAMEX> مِن هُجُومٍ مُحْتَمَلٍ عَلَى <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> , ل`كِنَّ- -ها تَرَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">تُرْكِيا</ENAMEX> تَسْتَطِيعُ أَن تُحَقِّقَ مَكاسِبَ سِياسِيَّةً وَ- -{ِقْتِصادِيَّةً مُهِمَّةً مِن طَرِيقِ إِطاحَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام</ENAMEX> .
وَ- -أَعْرَبَ عَن مُعارَضَتِ- -هِ لِ- -{ِحْتِمالِ إِنْشاءِ دَوْلَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">كُرْدِيَّةٍ</ENAMEX> فِي شَمالِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> وَ- -نَقَلَت عَن- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">وِكالَةُ " الأَناضُول "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">التُرْكِيَّةُ</ENAMEX> شِبْهُ الرَسْمِيَّةِ أَنَّ " دَوْلَةً <ENAMEX TYPE="NORP">كُرْدِيَّةً</ENAMEX> مُنْفَصِلَةً فِي شَمالِ <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> لَن تَرْضَى <ENAMEX TYPE="GPE">تُرْكِيا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> لَن تَقْبَلَ- -ها هِيَ أَيْضاً , ذ`لِكَ أَنَّ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَكْرادَ العِراقِيِّينَ</ENAMEX> أَنْفُسَ- -هُم " يَعْتَقِدُونَ أَنَّ مَصْلَحَتَ- -هُم هِيَ فِي البَقاءِ <ENAMEX TYPE="NORP">عِراقِيِّينَ</ENAMEX> " .
وَ- -أَفادَ مَسْؤُولٌ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الدِفاعِ الأَمِيرْكِيَّةِ " البِنْتاغُون "</ENAMEX> أَنَّ المَسْؤُولَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثَ</ENAMEX> فِي وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مارْك غروسمان</ENAMEX> وَ- -قائِدَ القُوّاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أُورُوبّا</ENAMEX> الجِنِرالَ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف رالستون</ENAMEX> سَ- -يَنْضَمّانِ إِلَى <ENAMEX TYPE="PERSON">وُولْفُوفِيتز</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">أَنْقَرَة</ENAMEX> .
فِي غُضُونِ ذ`لِكَ , حَذَّرَ رَئِيسُ القَضاءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِيرانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">آيَةُ اللّ`هِ مَحْمُود هاشِمِيّ شهرودي</ENAMEX> فِي مُؤْتَمَرٍ صَحافِيٍّ عَقَدَ- -هُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">دِمَشْقَ</ENAMEX> المُعارَضَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيَّةَ</ENAMEX> مِن مَغَبَّةِ الوُقُوعِ فِي " الفَخِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> " , قائِلاً أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةَ</ENAMEX> تُرِيدُ {ِسْتِغْلالَ ه`ذِهِ المُعارَضَةِ مِن أَجْلِ " مَصالِحِ- -ها فِي المِنْطَقَةِ " .
وَ- -سُئِلَ عَن مَوْقِفِ <ENAMEX TYPE="ORG">طَهْرانَ</ENAMEX> مِن {ِجْتِماعِ <ENAMEX TYPE="GPE">لَنْدَن</ENAMEX> , فَ- -أَجابَ : " إِذا مَثَّلَت -LRB- المُعارَضَةُ -RRB- حَقِيقَةَ الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">العِراقِيِّ</ENAMEX> وَ- -كانَت نابِعَةً مِن صُلْبِ الشَعْبِ " فَ- -فِي إِمْكانِ- -ها أَن " تَسْتَفِيدَ مِن مُساعَدَةِ الآخَرِينَ شَرْطَ أَن- -لا تَقَعَ فِي الفَخِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> " .
ل`كِنَّ- -هُ {ِسْتَبْعَدَ مُساعَدَةَ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> لِ- -ه`ؤُلاءِ المُعارِضِينَ , وَ- -قالَ : " يُساوِرُ- -نا القَلَقُ مِن تَصَرُّفِ <ENAMEX TYPE="ORG">أَمِيرْكا</ENAMEX> حِيالَ ه`ذِهِ المُعارَضَةِ وَ- -هِي تُرِيدُ أَن تَسْتَغِلَّ ه`ؤُلاءِ مِن أَجْلِ مَصالِحِ- -ها فِي المِنْطَقَةِ " .
-LRB- . . . -RRB- " مَعَ أَنَّ- -نا لا نَعْتَبِرُ نِظامَ <ENAMEX TYPE="PERSON">صَدّام</ENAMEX> نِظاماً يَحْظَى بِ- -قاعِدَةٍ شَعْبِيَّةٍ وَ- -لِ- -ه`ذا النِظامِ سَوابِقُ وَ- -خَلْفِيّاتٌ سَيِّئَةٌ عَلَى مُسْتَوَى المِنْطَقَةِ , فَ- -إِنَّ- -نا نَرْفُضُ التَدَخُّلَ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّ</ENAMEX> وَ- -لا نَقْبَلُ بِ- -هِ بَتاتاً وَ- -هُوَ نَمَطٌ مِن العُدْوانِ غَيْرُ مَقْبُولٍ مِن ناحِيَةٍ دُوَلِيَّةٍ " .
-LRB- أَ ب , و ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> -RRB-
</DOC>
