<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0378@0378@ann@nw@ar@on">
المَرْحَلَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثامِنَةُ</ENAMEX> مِن دَوْرَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ال 89</ENAMEX> لِ- -الدَرّاجاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">هُولَنْدِيٌّ</ENAMEX> حَرَمَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّينَ</ENAMEX> فَوْزاً فِي عِيدِ- -هِم
حَرَمَ <ENAMEX TYPE="NORP">الهُولَنْدِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كارِسْتِن كرون</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّينَ</ENAMEX> فَوْزاً كانُوا يَتَطَلَّعُونَ إِلَي- -هِ فِي يَوْمِ عِيدِ- -هِم الوَطَنِيِّ , إِذ {ِحْتَلَّ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> المَرْكَزَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> فِي المَرْحَلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثامِنَةِ</ENAMEX> مِن دَوْرَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ال 89</ENAMEX> لِ- -الدَرّاجاتِ الَّتِي أُجْرِيَت بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">سان مارتان دُو لانديل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-بلواي</ENAMEX> فِي مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="LOC">بريتانيا</ENAMEX> وَ- -البالِغَةِ مَسافَتُ- -ها <ENAMEX TYPE="QUANTITY">217.5 كِيلُومِتراً</ENAMEX> .
وَ- -هِيَ المَرَّةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> يَفُوزُ <ENAMEX TYPE="PERSON">كرون</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 26 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> فِي مَرْحَلَةً مِن دَوْرَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> , وَ- -قَد تَقَدَّمَ مُواطِنَيْ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سيرفيه كنافن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-اريك ديكر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الفَرَنْسِيِّينَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فرانك رينييه</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-سِيباسْتِيان هينو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-ستِيفان اوجيه</ENAMEX> , مُسَجِّلاً <ENAMEX TYPE="TIME" E_OFF="1">4.36.52 ساعاتٍ</ENAMEX> , بِ- -مُتَوَسِّطِ سُرْعَةٍ بَلَغَ <ENAMEX TYPE="QUANTITY">47.135 كِيلُومِتراً</ENAMEX> فِي الساعَةِ .
وَ- -كانَ فازَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَوَّلَ مِن أَمْسِ</ENAMEX> فِي المَرْحَلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">السابِعَةِ</ENAMEX> بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">بانيول دُو لورم</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-افرانش</ENAMEX> وَ- -مَسافَتُ- -ها <ENAMEX TYPE="QUANTITY">176 كِيلُومِتراً</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="NORP">الأُوسْتُرالِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">برادْلِي ماكغي</ENAMEX> مُسَجِّلاً <ENAMEX TYPE="TIME" E_OFF="1">4.10.56 ساعاتٍ</ENAMEX> , أَمامَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْتُونِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">يان كيرسيبو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الإِسْبانِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بِدْرُو موريللو</ENAMEX> فِي الوَقْتِ عَيْنِ- -هِ .
وَ- -{ِنْسَحَبَ مِن الدَوْرَةِ قَبْلَ بَدْءِ المَرْحَلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثامِنَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">الأَحَدَ</ENAMEX> , بَطَلُ العالَمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أُوسْكار فريري</ENAMEX> الَّذِي كانَ سَقَطَ فِي المَرْحَلَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">السابِعَةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ</ENAMEX> وَ- -عانَى أَلَماً فِي ظَهْرِ- -هِ , إِلّا أَنَّ الفُحُوصَ الَّتِي أُجْرِيَت لَ- -هُ فِي المُسْتَشْفَى أَظْهَرَت عَدَمَ إِصابَتِ- -هِ بِ- -أَيِّ كَسْرٍ .
وَ- -{ِحْتَفَظَ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيغُور غُونْزالِيس غالديانو</ENAMEX> بِ- -صَدارَةِ التَرْتِيبِ العامِّ لِ- -الدَوْرَةِ وَ- -القَمِيصِ الأَصْفَرِ , بِ- -فارِقِ <ENAMEX TYPE="TIME">أَرْبَعِ ثَوانٍ</ENAMEX> عَن مَواطِنِ- -هِ <ENAMEX TYPE="PERSON">خوسيبا بيلوكي</ENAMEX> .
وَ- -هُنا النَتائِجُ الفَنِّيَّةُ لِ- -الأَوائِلِ :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">كارِسْتِن كرون</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">هُولَنْدا</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME" E_OFF="1">4.36.52 ساعاتٍ</ENAMEX> .
2 - <ENAMEX TYPE="PERSON">سيرفيه كنافن</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">هُولَنْدا</ENAMEX> -RRB- الوَقْتُ عَيْنُ- -هُ .
3 - <ENAMEX TYPE="PERSON">اريك ديكر</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">هُولَنْدا</ENAMEX> -RRB- .
4 - <ENAMEX TYPE="PERSON">فرانك رينييه</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> -RRB- .
5 - <ENAMEX TYPE="PERSON">سِيباسْتِيان هينو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> -RRB- .
6 - <ENAMEX TYPE="PERSON">ستِيفان اوجيه</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> -RRB- .
7 - <ENAMEX TYPE="PERSON">ريفيس بيلوهفوسيكس</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">ليتونيا</ENAMEX> -RRB- .
8 - <ENAMEX TYPE="PERSON">روبي ماك ايدين</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">أُوسْتُرالِيا</ENAMEX> -RRB- بِ- -فارِقِ <ENAMEX TYPE="TIME">1.55 ثانِيَةً</ENAMEX> .
9 - <ENAMEX TYPE="PERSON">اريك تسابل</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">أَلْمانِيا</ENAMEX> -RRB- بِ- -فارِقِ 1.55
10 - <ENAMEX TYPE="PERSON">بادن كُوك</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">أُوسْتُرالِيا</ENAMEX> -RRB- بِ- -فارِقِ 1.55
وَ- -ه`ذا التَرْتِيبُ العامُّ لِ- -الدَوْرَةِ بَعْدَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَمانِي</ENAMEX> مَراحِلَ :
1 - <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيغُور غُونْزالِيس غالديانو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْبانِيا</ENAMEX> -RRB- <ENAMEX TYPE="TIME">32.18.46 ساعَةً</ENAMEX> .
2 - <ENAMEX TYPE="PERSON">خوسيبا بيلوكي</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْبانِيا</ENAMEX> -RRB- بِ- -فارِقِ <ENAMEX TYPE="TIME">4 ثَوانٍ</ENAMEX> .
3 - <ENAMEX TYPE="PERSON">يورغ ياكشه</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">أَلْمانِيا</ENAMEX> -RRB- بِ- -فارِقِ 12
4 - <ENAMEX TYPE="PERSON">أَبْراهام اولانو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْبانِيا</ENAMEX> -RRB- بِ- -فارِقِ 22
5 - <ENAMEX TYPE="PERSON">ايسيدرو نوزال</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْبانِيا</ENAMEX> -RRB- بِ- -فارِقِ 27
6 - <ENAMEX TYPE="PERSON">خُوسِيه ازيفيدو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">البُرْتُغال</ENAMEX> -RRB- بِ- -فارِقِ 28
7 - <ENAMEX TYPE="PERSON">مارْكُوس سيرانو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْبانِيا</ENAMEX> -RRB- بِ- -فارِقِ 30
8 - <ENAMEX TYPE="PERSON">لانس ارمسترونغ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">-LRB- الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ -RRB-</ENAMEX> بِ- -فارِقِ 34
9 - <ENAMEX TYPE="PERSON">تايلر هاميلتون</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">-LRB- الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ -RRB-</ENAMEX> بِ- -فارِقِ 53
10 - <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْدرِيا بِيرُون</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="GPE">إِيطالِيا</ENAMEX> -RRB- بِ- -فارِقِ 53
وَ- -تُجْرَى <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> المَرْحَلَةُ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">التاسِعَةُ</ENAMEX> بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">لانستيه</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG" S_OFF="1">-لوريان</ENAMEX> وَ- -هِيَ ضِدَّ الساعَةِ فَرْدِيٌّ وَ- -مَسافَتُ- -ها <ENAMEX TYPE="QUANTITY">52 كِيلُومِتراً</ENAMEX> .
</DOC>
