<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0354@0354@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">قاسِم</ENAMEX> : ال{ِتِّهاماتُ ضِدَّ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبِ اللّ`هِ "</ENAMEX> لِ- -إِسْقاطِ قُدْرَتِ- -هِ عَلَى مُواجَهَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> نَدْوَةٌ فِي ذِكْرَى غِيابِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حافِظ الأَسَد</ENAMEX> ذِكْرَى <ENAMEX TYPE="PERSON">شبل عِيسَى الخُورِي</ENAMEX>
{ِعْتَبَرَ نائِبُ الأَمِينِ العامِّ لِ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبِ اللّ`هِ "</ENAMEX> الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَعِيم قاسِم</ENAMEX> أَنَّ " كُلَّ ال{ِتِّهاماتِ وَ- -ال{ِدِّعاءاتِ الَّتِي تَسُوقُ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">أَمِيرْكا</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِسْرائِيلُ</ENAMEX> ضِدَّ <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبِ اللّ`هِ</ENAMEX> هِيَ حَرْبٌ نَفْسِيَّةٌ تُحاوِلُ أَن تُسْقِطَ قُدْرَتَ- -هُ القَوِيَّةَ عَلَى مُواجَهَةِ {ِعْتِداءاتِ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> وَ- -أَن تَضَعَ- -هُ فِي دائِرَةِ الضَغْطِ الدُوَلِيِّ " .
كَلامُ <ENAMEX TYPE="PERSON">قاسِم</ENAMEX> جاءَ فِي ال{ِحْتِفالِ الَّذِي أَقامَ- -هُ الحِزْبُ فِي بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">المجادل</ENAMEX> الجَنُوبِيَّةِ وَ- -قالَ : " إِنَّ جهوز المُقاوَمَةِ وَ- -قُوَّتَ- -ها هُما اللَّذانِ مَنَعا <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> مِن تَحْقِيقِ الكَثِيرِ مِن مُخَطَّطاتِ- -ها العُدْوانِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , وَ- -إِنَّ المُقاوَمَةَ سَ- -تَبْقَى سَدّاً مَنِيعاً أَمامَ المَشْرُوعِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> بِ- -كُلِّ تَداعِياتِ- -هِ , وَ- -لِ- -يَكُنْ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيُّونَ</ENAMEX> وَ- -غَيْرُ- -هُم مُطْمَئِنِّينَ إِلَى أَنَّ المُقاوَمَةَ حَمَت- -هُم مِن ضَرَباتٍ إِضافِيَّةٍ عَلَى المُسْتَوَى <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْرائِيلِيِّ</ENAMEX> " .
وَ- -لَفَتَ إِلَى أَنَّ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> " مُغْتاظَةٌ وَ- -مُرْتَبِكَةٌ لِ- -أَنَّ- -ها لَم تَتَمَكَّنْ مِن تَحْقِيقِ خَطَواتٍ سِياسِيَّةٍ بَل {ِضْطَرَّت إِلَى التَخَلِّي عَن بَعْضِ تِلْكَ الخَطَواتِ بِ- -سَبَبِ المُقاوَمَةِ وَ- -ه`ذا ما لَم يَحْصُلْ مَعَ إِسْرائِيلَ مُنْذُ عامِ 1948 .
وَ- -إِسْرائِيلُ لَيْسَت واثِقَةً بِ- -تَحْقِيقِ أَيِّ نَتائِجَ مُحْتَمَلَةٍ فِي حالِ شَنِّ عُدْوانٍ جَدِيدٍ عَلَى لُبْنانَ وَ- -العَدُوُّ الصَهْيُونِيُّ يَجِبُ أَن يَبْقَى فِي المَوْقِعِ المُدانِ لِ- -أَنَّ- -هُ هُوَ المُعْتَدِي الَّذِي يُحاوِلُ التَسَلُّطَ عَلَي- -نا بِ- -دَعْمٍ <ENAMEX TYPE="NORP">أَمِيرْكِيٍّ</ENAMEX> غَيْرِ مَسْبُوقٍ بِ- -كُلِّ الطاقاتِ لِ- -تَشْرِيعِ ال{ِحْتِلالِ وَ- -{ِسْتِثْمارِ ال{ِعْتِداءاتِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-فِلَسْطِينَ</ENAMEX> " .
<ENAMEX TYPE="GPE">زَحْلَة</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " :
فِي الذِكْرَى <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِيَةِ</ENAMEX> لِ- -غِيابِ الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">حافِظ الأَسَد</ENAMEX> , نَظَّمَت قِيادَةُ فَرْعِ <ENAMEX TYPE="GPE">البِقاعِ</ENAMEX> الغَرْبِيِّ وَ- -الأَوْسَطِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-حِزْبِ البَعْثِ</ENAMEX> نَدْوَةً عُنْوانُ- -ها " إِسْتراتِيجِيا <ENAMEX TYPE="PERSON">حافِظ الأَسَد</ENAMEX> " فِي قاعَةِ <ENAMEX TYPE="FAC">بارك أُوتِيل</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="GPE">شتورة</ENAMEX> " .
وَ- -شارَكَ فِي النَدْوَةِ نائِبُ رَئِيسِ مَجْلِسِ النُوّابِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيلِي الفَرَزْلِيّ</ENAMEX> , وَ- -الوَزِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">غازِي العَرِيضِيّ</ENAMEX> , وَ- -أَدارَ- -ها النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">قاسِم هاشِم</ENAMEX> .
وَ- -حَضَرَ النُوّابُ <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوبِير غانِم</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُحَمَّد عَلِيّ الميس</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فَيْصَل الداوُد</ENAMEX> , وَ- -المتروبوليت <ENAMEX TYPE="PERSON">اسبيريدون خُورِي</ENAMEX> وَ- -العَقِيدُ الرُكْنُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فايِز امهز</ENAMEX> مُمَثِّلاً قائِدَ الجَيْشِ العِمادَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال سُلَيْمان</ENAMEX> وَ- -مُساعِدُ مُدِيرِ المُخابَراتِ فِي الجَيْشِ العَقِيدُ الرُكْنُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَلِيّ صميلي</ENAMEX> , وَ- -مُدِيرُ أَمْنِ الدَوْلَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">البِقاع</ENAMEX> العَقِيدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">شارل عَطا</ENAMEX> , وَ- -العَقِيدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْداللّ`ه الحَرِيرِيّ</ENAMEX> عَن فَرْعِ الأَمْنِ وَ- -ال{ِسْتِطْلاعِ فِي القُوّاتِ السُورِيَّةِ العامِلَةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> إِلَى شَخْصِيّاتٍ حِزْبِيَّةٍ وَ- -سِياسِيَّةٍ وَ- -{ِجْتِماعِيَّةٍ .
النَشِيدُ الوَطَنِيُّ فَ- -نَشِيدُ <ENAMEX TYPE="ORG">حِزْبِ البَعْثِ</ENAMEX> ثُمَّ تَكَلَّمَ النائِبُ <ENAMEX TYPE="PERSON">هاشِم</ENAMEX> عَن " إِنْجازاتِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حافِظ الأَسَد</ENAMEX> عَلَى صَعِيدِ البِناءِ الداخِلِيِّ وَ- -بِنائِ- -هِ <ENAMEX TYPE="GPE">سُورِيا</ENAMEX> الحَدِيثَةَ وَ- -نَهْجِ- -هِ الإِسْتراتِيجِيِّ عَلَى الصَعِيدِ القَوْمِيِّ " .
إِلَى كَلِمَةِ الوَزِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">العَرِيضِيّ</ENAMEX> مُعْتَبِراً أَنَّ " لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-سُورِيا</ENAMEX> عَلَي- -نا واجِبُ الوُقُوفِ إِلَى جانِبِ- -ها فِي إِطارِ تَكامُلٍ نَكُونُ عَبْرَ- -هُ نَقِفُ إِلَى جانِبِ أَنْفُسِ- -نا فِي إِطارِ الدِفاعِ عَن مَصالِحِ- -نا وَ- -أَمْنِ- -نا وَ- -مُسْتَقْبَلِ- -نا المُشْتَرَكِ " .
أَضافَ : " -LRB- . . . -RRB- أَمّا أَن يَعْتَقِدَ البَعْضُ أَو يَتَوَهَّمَ أَنَّ- -هُ عَبْرَ إِشاراتٍ مِن هُنا أَو هُناكَ أَو قَراراتٍ خاطِئَةٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> أَو غَيْرِ- -ها ثَمَّةَ لا مَكانَ لِ- -إِعادَةِ عَقارِبِ الساعَةِ إِلَى الوَراءِ , فَ- -إِنَّ ه`ذِهِ اللُغَةَ سَمِعنا- -ها أَكْثَرَ مِن مَرَّةٍ وَ- -راهَنَ كَثِيرُونَ عَلَى ه`ذِهِ السِياسَةِ لَم تَكُنْ نَتائِجُ الرِهاناتِ سِوَى الخَيْبَةَ وَ- -الفَشَلَ وَ- -الخَرابَ وَ- -الدَمارَ " .
وَ- -رَأَى <ENAMEX TYPE="PERSON">الفَرَزْلِيّ</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">حافِظ الأَسَد</ENAMEX> " هُوَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">السُورِيُّ</ENAMEX> الوَحِيدُ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="LAW">{ِتِّفاقِ سايْكس بِيكُو</ENAMEX> الَّذِي وَقَفَ يَتَحَدَّثُ عَن <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> كَ- -دَوْلَةٍ " .
وَ- -تَلا- -هُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان حَدّاد</ENAMEX> بِ- -{ِسْمِ أَهالِي الشُهَداءِ وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-إِمِيل كفوري</ENAMEX> الَّذِي أَلْقَى كَلِمَةَ البَعْثِ وَ- -النائِبُ حُسَيْن <ENAMEX TYPE="PERSON">الحاجّ حَسَن</ENAMEX> عَن <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبِ اللّ`هِ "</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-كَمال نادر</ENAMEX> بِ- -{ِسْمِ مَرْكَزِ <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ السُورِيِّ القَوْمِيِّ ال{ِجْتِماعِيِّ</ENAMEX> .
<ENAMEX TYPE="GPE">بُشْرَى</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهارُ</ENAMEX> " :
أَحْيَت <ENAMEX TYPE="ORG">بُشْرَى</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> ذِكْرَى <ENAMEX TYPE="PERSON">شبل عِيسَى الخُورِي</ENAMEX> نَجْلِ النائِبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">قُبْلان عِيسَى الخُورِي</ENAMEX> , وَ- -أُقِيمَ فِي المُناسَبَةِ قُدّاسٌ {ِحْتِفالِيٌّ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">كَنِيسَةِ مار سابا</ENAMEX> تَرَأَّسَ- -هُ النائِبُ البَطْرِيَرْكِيُّ <ENAMEX TYPE="NORP">المارُونِيُّ</ENAMEX> عَلَى الجُبَّةِ المُطْرانُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْسِيس البَيْسَرِيّ</ENAMEX> وَ- -حَضَرَ النُوّابُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عِيسَى الخُورِي</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جُبْران طوق</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-نايلة مُعَوَّض</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-نادر سكر</ENAMEX> وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةِ التَمْيِيزِ العَسْكَرِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">طربيه رحمة</ENAMEX> وَ- -القائِمَقامُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْطُوان سَلامَة</ENAMEX> وَ- -قائِدُ مِنْطَقَةِ الشَمالِ الإِقْلِيمِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">قُوَى الأَمْنِ الداخِلِيِّ</ENAMEX> العَمِيدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">خَضِر قُبَيْسِيّ</ENAMEX> وَ- -وُجُوهٌ شَمالِيَّةٌ .
وَ- -أَلْقَى المُطْرانُ <ENAMEX TYPE="PERSON">البَيْسَرِيّ</ENAMEX> بَعْدَ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">الإِنْجِيلِ</ENAMEX> عِظَةً تَحَدَّثَ فِي- -ها عَن " مَعانِي الشَهادَةِ فِي الكَنِيسَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">المَسِيحِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -القِيامَةِ الَّتِي تَعْقُبُ المَوْتَ " .
</DOC>
