<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0326@0326@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">كلُوسِه</ENAMEX> هَدّافُ الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX>
تُوِّجَ المُهاجِمُ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَلْمانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيرُوسْلاف كلُوسِه</ENAMEX> هَدّافاً لِ- -الدَوْرِ الأَوَّلِ مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">نِهائِيّاتِ كَأْسِ العالَمِ ال 17 لِ- -كُرَةِ القَدَمِ</ENAMEX> بِ- -رَصِيدِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">خَمْسِ</ENAMEX> إِصاباتٍ , فِي خِتامِ مُبارَياتِ المَجْمُوعاتِ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> , وَ- -تَلا- -هُ المُهاجِمانِ <ENAMEX TYPE="NORP">الدانِمارْكِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">يون دال توماسون</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-البَرازِيلِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رُونالْدُو</ENAMEX> وَ- -لِ- -كُلٍّ مِن- -هُما <ENAMEX TYPE="CARDINAL">أَرْبَعُ</ENAMEX> إِصاباتٍ .
وَ- -سُجِّلَت فِي اليَوْمِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">الخامِسِ عَشَرَ</ENAMEX> الأَخِيرِ مِن ه`ذا الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">12</ENAMEX> إِصابَةً , فَ- -{ِرْتَفَعَ مَجْمُوعُ الإِصاباتِ المُسَجَّلَةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">130</ENAMEX> إِصابَةً فِي <ENAMEX TYPE="CARDINAL">48</ENAMEX> مُباراَةً بِ- -مُعَدَّلِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">2.71</ENAMEX> إِصابَتَيْنِ فِي المُباراَةِ الواحِدَةِ , مِن- -ها 12 سُجِّلَت بِ- -ضَرَباتِ جَزاءٍ " بِنالْتِي " , وَ- -اهدرت <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَلاثُ</ENAMEX> ضَرَباتٍ .
وَ- -يُذْكَرُ أَنَّ- -هُ فِي خِتامِ الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="EVENT">كَأْسِ العالَمِ 1998</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> سُجِّلَت 126 إِصابَةً مِن- -ها <ENAMEX TYPE="CARDINAL">12</ENAMEX> سُجِّلَت بِ- -ضَرَباتِ جَزاءٍ " بِنالْتِي " وَ- -لَم تُهْدَرْ أَيُّ ضَرْبَةٍ , وَ- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">-أَرْبَعُ</ENAMEX> خطأ .
وَ- -هُنا تَرْتِيبُ الهَدّافِينَ فِي الدَوْرِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلِ</ENAMEX> :
- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">5</ENAMEX> إِصاباتٍ : <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيرُوسْلاف كلُوسِه</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">أَلْمانِيا</ENAMEX> -RRB- .
- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">4</ENAMEX> إِصاباتٍ : <ENAMEX TYPE="PERSON">يون دال توماسون</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الدانِمارْك</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">رُونالْدُو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">البَرازِيل</ENAMEX> -RRB- .
- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">3</ENAMEX> إِصاباتٍ : <ENAMEX TYPE="PERSON">باب بوبا ديوب</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">السِنِغال</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">بِدْرُو باوْلِيتا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">البُرْتُغال</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">كرِيسْتيان فييرى</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">إِيطالِيا</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">راوول غُونْزالِيس</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْبانِيا</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيفالْدُو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">البَرازِيل</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">مارْك فيلموتس</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">بِلْجِيكا</ENAMEX> -RRB- .
- إِصابَتانِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">فِرْنانْدُو هييرو</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">فِرْنانْدُو مورينتس</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْبانِيا</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">روبي كِين</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- جُمْهُورِيَّةُ إِيرْلَنْدا -RRB-</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">هنريك لارسون</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">أَسُوج</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">جونيتشي ايناموتو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">اليابان</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">مارْك فيلموتس</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">بِلْجِيكا</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">نِيلْسُون كويفاس</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الباراغُواي</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">رُونالْدُو غوميز</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">كُوسْتارِيكا</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">جاريد بورغيتي</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">المَكْسِيك</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">حَسَن ساسَ</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">تُرْكِيا</ENAMEX> -RRB- .
إِصابَةٌ واحِدَةٌ : <ENAMEX TYPE="PERSON">ساليف دياو</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">خاليلو فاديغا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">السِنِغال</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">خوان كارْلُوس فاليرون</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">غايزكا مندييتا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْبانِيا</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">سِيباسْتِيان سيميروتيتش</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">ميلينكو اسيموفيتش</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">سلُوفِينِيا</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوبِرْتُو كارْلُوس</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">رونالدينيو غاوتشو</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">جُونِيُور</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">أدميلسون</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">البَرازِيل</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">امري بيلوزوغلو</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">بُولَنْت كوركماز</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">أوميت دفالا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">تُرْكِيا</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">يُو سانغ - تشول</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">ان جُونغ - هوان</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">هوانغ سُون - هُونْغ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">بارك جي - سونغ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- كُورِيا الجَنُوبِيَّةُ -RRB-</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">داريو رُودْرِيغِيز</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيتْشارْد موراليس</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">دِيِيغُو فورلان</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">أَلْفارُو ريكوبا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأُورُوغواي</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">دِنِيس رومدال</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الدانِمارْك</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">فرانْشِيسْكُو آرسي</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوكِي سانْتا كُرُوز</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">خُورْخِي كامبوس</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الباراغُواي</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">كوينتون فورتشن</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">تيبوهو موكوينا</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">سييابونغا نومفيتي</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">بينيديكت ماكارثي</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">لوكاس راديبي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- جَنُوبُ أَفْرِيقِيا -RRB-</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">ماوريسيو رايْت</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">وينستون باركس</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">باوْلُو سيزار وانتشُوب</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">كُوسْتارِيكا</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">جُون أُوبرايَن</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">كلينت ماتيس</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">بريان ماكبرايد</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">لاندون دونوفان</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ -RRB-</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوبِرْتُو سيفيرو " بيتو "</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">مانُوِيل روي كُوسْتا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">البُرْتُغال</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">غارِي برين</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">مات هولاند</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">داميان داف</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">جُمْهُورِيَّةُ إِيرْلَنْدا</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">سامويل ايتو</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">باترِيك مبوما</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الكامِيرُون</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">سُول كامْبِل</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">دِيفِيد بيكام</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">إِنْكِلْتِرا</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">نيكلاس الكسندرسون</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">انديرس سفنسون</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">أَسُوج</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">ميلان رابايِيتش</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيفِيكا اوليتش</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">كُرُواتِيا</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">جيرادرو تورادو</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">كواوتيموك بلانْكُو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">المَكْسِيك</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">فالِيرِي كاربين</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">ييغور تيتوف</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">فلادِيمِير بيستشاستنيخ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">دميتري سيتشيف</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">رُوسِيا</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">رَؤُوف بوزيان</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">تُونِس</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">تُوماس لينكه</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيكايِل بالاك</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">بيرند شنايْدَر</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">أُولِيفِر بِيرْهُوف</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">كارِسْتِن يانكر</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">مارْكُو بوده</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">أَلْمانِيا</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">غبريال باتِيسْتُوتا</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">هِرْنان كريسبو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الأَرْجَنْتِين</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">جوليوس اغاهوا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">نَيْجِيرِيا</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">اغوستين دِلْغادُو</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">أَدِيسُون منديز</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">الإِكْوادُور</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">تاكايوكي سوزوكي</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">هيرواكي موريشيما</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">هيديتوشي ناكاتا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">اليابان</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيتِر فان در هايدن</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">ويسلي سونك</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">يوهان فاليم</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">بِلْجِيكا</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">أَلِيسانْدرُو دل بِيِيرُو</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">إِيطالِيا</ENAMEX> -RRB- , <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيمانُوِيل أوليساديبي</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">بافِل كريشالوفيتش</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">مارسين زيفلاكوف</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">بُولَنْدا</ENAMEX> -RRB- .
- خَطَأ فِي مَرْمَى فَرِيقِ- -هِ : <ENAMEX TYPE="PERSON">كارليس بويول</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْبانِيا</ENAMEX> -RRB- ضِدَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الباراغُواي</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">جِيف اغوس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">-LRB- الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ -RRB-</ENAMEX> ضِدَّ <ENAMEX TYPE="ORG">البُرْتُغال</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">خُورْخِي كُوسْتا</ENAMEX> -LRB- <ENAMEX TYPE="ORG">البُرْتُغال</ENAMEX> -RRB- ضِدَّ <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتِ المُتَّحِدَةِ</ENAMEX> .
</DOC>
