<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0333@0333@ann@nw@ar@on">
المُهاجِمُونَ تَنَكَّرُوا بِ- -زِيِّ كَهَنَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">هِنْدُوسٍ</ENAMEX> وَ- -قَتَلُوا <ENAMEX TYPE="CARDINAL">27</ENAMEX> وَ- -أَصابُوا <ENAMEX TYPE="CARDINAL">35</ENAMEX> هُجُومُ <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِير</ENAMEX> يُعِيدُ التَوَتُّرَ بَيْنَ الجارَيْنِ النَوَوِيَّيْنِ <ENAMEX TYPE="ORG">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> تَتَّهِمُ <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْلام أَباد</ENAMEX> وَ- -تُعْلِنُ رَدَّ- -ها <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْلام أَباد</ENAMEX> مُناوَراتٌ <ENAMEX TYPE="NORP">باكِستانِيَّةٌ</ENAMEX>
{ِتَّهَمَت <ENAMEX TYPE="ORG">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْلامَ أَباد</ENAMEX> بِ- -أَنَّ- -ها تَقِفُ وَراءَ ال{ِعْتِداءِ الَّذِي حَصَلَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جامُو</ENAMEX> , العاصِمَةِ الشَتَوِيَّةِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كَشْمِيرَ الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -أَدَّى إِلَى مَقْتَلِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">27</ENAMEX> مَدَنِيّاً وَ- -جُرْحِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">35</ENAMEX> آخَرِينَ , مُنْذِراً بِ- -عَوْدَةِ التَوَتُّرِ بَيْنَ القُوَّتَيْنِ النَوَوِيَّتَيْنِ المُتَنازَعَتَيْنِ فِي جَنُوبِ <ENAMEX TYPE="GPE">آسِيا</ENAMEX> .
وَ- -بَعْدَ جَلْسَةٍ طارِئَةٍ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَجْلِسِ الوُزَراءِ الهِنْدِيِّ</ENAMEX> أَرْسَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> نائِبَ رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">لال كريشنا ادفاني</ENAMEX> إِلَى مَكانِ أَسْوَأ حادِثٍ تَشْهَدُ- -هُ <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِيرُ</ENAMEX> المُتَنازِعُ عَلَي- -ها مُنْذُ هُجُومِ <ENAMEX TYPE="DATE">14 أَيّارَ الماضِي</ENAMEX> عَلَى مُعَسْكَرٍ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الجَيْشِ الهِنْدِيِّ</ENAMEX> أَسْفَرَ عَن سُقُوطِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">34</ENAMEX> قَتِيلاً وَ- -زادَ المَخاوِفَ مِن نُشُوبِ حَرْبٍ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="GPE">الهِنْدِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-باكِسْتانَ</ENAMEX> .
وَ- -صَرَّحَ وَزِيرُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جاسْوانت سِينغ</ENAMEX> : " مِن الواضِحِ أَنَّ ه`ذا ال{ِعْتِداءَ نُفِّذَ بِ- -إِيحاءٍ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">باكِسْتانَ</ENAMEX> " وَ- -سَ- -يُطْلِعُ ادفاني المَعْرُوفُ عَن- -هُ تَشَدُّدُ- -هُ رَئِيسَ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَتال بِيهارِي فاجْبايِي</ENAMEX> وَ- -الوُزَراءَ الكِبارَ عَلَى نَتائِجِ مُهِمَّتِ- -هِ .
وَ- -قالَ لِ- -الصَحافِيِّينَ قَبْلَ تَوَجُّهِ- -هِ إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">جامُو</ENAMEX> : " عَلَى أَساسِ ذ`لِكَ سَ- -تُقَدِّمُ الحُكُومَةُ وِجْهَةَ نَظَرِ- -ها إِلَى البَرْلَمانِ <ENAMEX TYPE="DATE">ال{ِثْنَيْنِ</ENAMEX> -LRB- اليَوْمَ -RRB- " .
وَ- -ال{ِعْتِداءُ الجَدِيدُ دَفَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">الهِنْدَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-باكِسْتانَ</ENAMEX> اللَّتَيْنِ خاضَتا <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَلاثَ</ENAMEX> حُرُوبٍ فِي الماضِي مُنْذُ تَقْسِيمِ <ENAMEX TYPE="LOC">شِبْهِ القارَّةِ الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> عامَ , <ENAMEX TYPE="DATE">1947</ENAMEX> إِلَى شَفِيرِ حَرْبٍ جَدِيدَةٍ بَعْدَ- -ما {ِتَّهَمَت <ENAMEX TYPE="ORG">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْلام أَباد</ENAMEX> بِ- -تَغْذِيَةِ التَمَرُّدِ ال{ِنْفِصالِيِّ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِيرَ الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -أَفادَت الشُرْطَةُ وَ- -شُهُودٌ أَنَّ ما بَيْنَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">ثَلاثَةِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="CARDINAL">-خَمْسَةِ</ENAMEX> مُهاجِمِينَ دَخَلُوا <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">حَيَّ قاسِم ناغار</ENAMEX> الفَقِيرَ فِي ضَواحِي <ENAMEX TYPE="GPE">جامُو</ENAMEX> مُتَنَكِّرِينَ بِ- -زِيِّ كَهَنَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">هِنْدُوسٍ</ENAMEX> , وَ- -أَلْقَوْا قَنابِلَ يَدَوِيَّةً وَ- -فَتَحُوا نِيرانَ رَشّاشاتِ- -هِم عَشْوائِيّاً , ثُمَّ رَكَضُوا فِي {ِتِّجاهِ مَعْبَدَيْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">هِنْدُوسِيَّيْنِ</ENAMEX> صَغِيرَيْنِ مُجاوِرَيْنِ وَ- -أَطْلَقُوا النارَ مُجَدَّداً عَلَى المَدَنِيِّينَ .
وَ- -{ِرْتَفَعَت حَصِيلَةُ ضَحايا ال{ِعْتِداءِ بِ- -حَسْبِ الشُرْطَةِ إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">27</ENAMEX> قَتِيلاً بَيْنَ- -هُم <ENAMEX TYPE="CARDINAL">13</ENAMEX> {ِمْرَأَةً وَ- -طِفْلٌ يَبْلُغُ مِن العُمْرِ <ENAMEX TYPE="DATE">ثَلاثَ سَنَواتٍ</ENAMEX> إِلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">35</ENAMEX> جَرِيحاً .
وَ- -طارَدَت الشُرْطَةُ المُهاجِمِينَ لَيْلَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="DATE">-أَمْسِ</ENAMEX> مِن غَيْرِ أَن تَعْثُرَ عَلَى أَثَرٍ لَ- -هُم , غَيْرَ أَنَّ كَثِيرِينَ مِن سُكّانِ القِطاعِ لا يَزالُونَ يَفِرُّونَ خَشْيَةَ أَن يَرْتَكِبَ المُهاجِمُونَ {ِعْتِداءاتٍ جَدِيدَةً .
وَ- -{ِسْتَنْكَرَت السُلُطاتُ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيَّةُ</ENAMEX> ال{ِعْتِداءَ مُعْتَبِرَةً أَنَّ هَدَفَ- -هُ " عَلَى ما يَبْدُو إِذْكاءُ التَوَتُّرِ فِي المِنْطَقَةِ " , كَ- -ما جاءَ فِي بَيانٍ صَدَرَ عَن وِزارَةِ الخارِجِيَّةِ قَبْلَ تَوْجِيهِ <ENAMEX TYPE="ORG">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> {ِتِّهامَ- -ها إِلَى <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْلام أَباد</ENAMEX> .
وَ- -قالَت : " تُدِينُ حُكُومَةُ <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتانَ</ENAMEX> مَقْتَلَ عَدَدٍ مِن المَدَنِيِّينَ وَ- -إِصابَةَ <ENAMEX TYPE="DATE">آخَرِينَ</ENAMEX> كَثِيرِينَ فِي هُجُومٍ إِرْهابِيٍّ عَلَى مَشارِفِ جامُو السَبْتَ -LRB- . . . -RRB- إِنَّ الدافِعَ إِلَى الهُجُومِ هُوَ زِيادَةُ التَوَتُّرِ فِي المِنْطَقَةِ عَلَى ما يَبْدُو " .
وَ- -دَعَت " حُكُومَةُ <ENAMEX TYPE="GPE">الهِنْدِ</ENAMEX> إِلَى إِنْهاءِ قَمْعِ- -ها فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جامُو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كَشْمِيرَ</ENAMEX> وَ- -أَن تَتَّبِعَ طَرِيقَ العَقْلِ وَ- -العَدْلِ وَ- -الحِوارِ لِ- -تَسْوِيَةِ نِزاعِ <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِيرَ</ENAMEX> بِ- -ما يَتَماشَى وَ- -أَمانِي الشَعْبِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكَشْمِيرِيِّ</ENAMEX> " .
كَ- -ذ`لِكَ نَدَّدَ مَجْلِسُ الجِهادِ المُتَّحِدِ الَّذِي يَضُمُّ عَدَداً مِن الجَماعاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكَشْمِيرِيَّةِ</ENAMEX> الَّتِي تُحارِبُ الحُكْمَ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيَّ</ENAMEX> وَ- -مَقَرُّ- -ها <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتانُ</ENAMEX> بِ- -الهُجُومِ قائِلاً أَنَّ مِن المُمْكِنِ أَن تَكُونَ <ENAMEX TYPE="ORG">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> هِيَ الَّتِي دَبَّرَت الحادِثَ لِ- -الإِساءَةِ إِلَى صُورَةِ نِضالِ <ENAMEX TYPE="NORP">الكَشْمِيرِيِّينَ</ENAMEX> .
وَ- -قالَ رَئِيسُ المَجْلِسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَيِّد صَلاح الدِين</ENAMEX> أَنَّ " الهُجُومَ عَلَى الأَقَلِّيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدُوسِيَّةِ</ENAMEX> عَمَلٌ إِرْهابِيٌّ " وَ- -أَنَّ المُقاتِلِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">الكَشْمِيرِيِّينَ</ENAMEX> الحَقِيقِيِّينَ لا يَسْتَهْدِفُونَ إِلّا القُوّاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيَّةَ</ENAMEX> وَ- -مُنْشَآتِ- -ها وَ- -لا يُهاجِمُونَ المَدَنِيِّينَ أَيّاً كانَت دِيانَتُ- -هُم أَو {ِنْتِماءاتُ- -هُم .
وَ- -{ِتَّهَمَ مَسْؤُولُونَ <ENAMEX TYPE="NORP">هُنُودٌ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">كَشْمِيرِيُّونَ</ENAMEX> ناشِطِينَ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْلامِيِّينَ</ENAMEX> تَسَلَّلُوا مِن <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتانَ</ENAMEX> بِ- -{ِرْتِكابِ الهُجُومِ وَ- -خُصُوصاً مَجْمُوعَةَ " العَسْكَرِ الطِيبَة " الَّتِي تَتَّهِمُ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> بِ- -أَنَّ- -ها إِحْدَى المُنَظَّمَتَيْنِ المُتَوَرِّطَتَيْنِ فِي هُجُومٍ {ِسْتَهْدَفَ <ENAMEX TYPE="FAC">البَرْلَمانَ الفِيدِيرالِيَّ</ENAMEX> فِي العاصِمَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="DATE">كانُونِ الأَوَّلِ الماضِي</ENAMEX> .
وَ- -قالَ رَئِيسُ حُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِيرَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فارُوق عَبْداللّ`ه</ENAMEX> : " ما دامَت القُوَى العُظْمَى , <ENAMEX TYPE="ORG">الوِلاياتُ المُتَّحِدَةُ</ENAMEX> وَ- -غَيْرُ- -ها , لا تَفْهَمُ أَنَّ قاعِدَةَ الإِرْهابِ مَوْجُودَةٌ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتانَ</ENAMEX> فَ- -إِنَّ ه`ذا النَوْعَ مِن أَعْمالِ العُنْفِ سَ- -يَسْتَمِرُّ " .
وَ- -تَتَّهِمُ <ENAMEX TYPE="ORG">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْلام أَباد</ENAMEX> بِ- -تَسْلِيحِ ال{ِنْفِصالِيِّينَ الَّذِينَ يُحارِبُونَ مُنْذُ <ENAMEX TYPE="DATE">1989</ENAMEX> السَيْطَرَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيَّةَ</ENAMEX> عَلَى قِسْمٍ مِن <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِيرَ</ENAMEX> ذاتِ الغالِبِيَّةِ مِن <ENAMEX TYPE="NORP">المُسْلِمِينَ</ENAMEX> , وَ- -السَماحِ بِ- -تَسَلُّلِ ناشِطِينَ مِن الأَراضِي <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيَّةِ</ENAMEX> .
وَ- -بَعْدَ الهُجُومِ عَلَى <ENAMEX TYPE="FAC">بَرْلَمانِ نِيُودِلْهِي</ENAMEX> الَّذِي أَوْقَعَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">14</ENAMEX> قَتِيلاً , حَشَدَ البَلَدانِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">مِلْيُونَ</ENAMEX> جُنْدِيٍّ عَلَى حُدُودِ- -هِما المُشْتَرِكَةِ وَ- -خُصُوصاً عَلَى خَطِّ المُراقَبَةِ الفاصِلِ بَيْنَ القِطاعَيْنِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيِّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="NORP">-الباكِستانِيِّ</ENAMEX> مِن <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِيرَ</ENAMEX> .
وَ- -كانَ {ِعْتِداءُ <ENAMEX TYPE="DATE">14 أَيّارَ</ENAMEX> أَعادَ التَوَتُّرَ وَ- -دَفَعَ القُوَّتَيْنِ النَوَوِيَّتَيْنِ إِلَى شَفِيرِ حَرْبٍ جَدِيدَةٍ .
وَ- -نَجَحَت ضُغُوطٌ دِيبلُوماسِيَّةٌ مُكَثَّفَةٌ فِي تَخْفِيفِ حِدَّةِ الأَزْمَةِ مَطْلَعَ <ENAMEX TYPE="DATE">حُزَيْرانَ</ENAMEX> وَ- -تَعَهَّدَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="NORP">الباكِستانِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">بَرْوِيز مُشَرَّف</ENAMEX> وَقْفَ عَمَلِيّاتِ التَسَلُّلِ بِ " شَكْلٍ دائِمٍ " .
غَيْرَ أَنَّ ه`ذِهِ التَهْدِئَةَ لا تَزالُ هَشَّةً وَ- -مَطْلَعَ تَمُّوزَ جَدَّدَت <ENAMEX TYPE="ORG">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> {ِتِّهاماتِ- -ها لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-إِسْلام أَباد</ENAMEX> بِ- -عَدَمِ {ِحْتِرامِ {ِلْتِزاماتِ- -ها الأَمْرُ الَّذِي نَفَت- -هُ الأَخِيرَةُ .
وَ- -لا تَزالُ الضُغُوطُ الدِيبلُوماسِيَّةُ مُتَواصِلَةً وَ- -يُنْتَظَرُ وُصُولُ وَزِيرِ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">كُولِن باوِل</ENAMEX> إِلَى المِنْطَقَةِ فِي نِهايَةِ الشَهْرِ فِي زِيارَةٍ كانَت مُقَرَّرَةً قَبْلَ ال{ِعْتِداءِ .
فِي غُضُونِ ذ`لِكَ , أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْلام أَباد</ENAMEX> فِي بَيانٍ أَنَّ قُوّاتِ- -ها المُسَلَّحَةَ سَ- -تَبْدَأُ <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءَ</ENAMEX> مُناوَراتٍ عَسْكَرِيَّةً تَهْدِفُ إِلَى {ِخْتِبارِ جُهُوزِيَّةِ وَحَداتِ- -ها المُحْتَشِدَةِ عَلَى الحُدُودِ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">الهِنْدِ</ENAMEX> .
وَ- -أَوْضَحَت أَنَّ المُناوَراتِ سَ- -تَسْتَمِرُّ <ENAMEX TYPE="DATE">عَشَرَةَ أَيّامٍ</ENAMEX> وَ- -سَ- -تُشارِكُ فِي- -ها وَحَداتٌ مِن البَحْرِيَّةِ وَ- -الطَيَرانِ إِلَى جانِبِ القُوّاتِ البَرِّيَّةِ , مِن غَيْرِ أَن تَكْشِفَ مَكانَ المُناوَراتِ .
وَ- -قالَ البَيانُ أَنَّ- -هُ " بَعْدَ ال{ِنْتِشارِ العَمَلانِيِّ لِ- -القُوّاتِ المُسَلَّحَةِ رَدّاً عَلَى التَعْبِئَةِ المُكَثَّفَةِ لِ- -القُوّاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> عَلَى الحُدُودِ , تَصِلُ عَمَلِيَّةُ إِعْدادِ مُخْتَلِفِ التَشْكِيلاتِ وَ- -تَدْرِيبِ- -ها إِلَى ذِرْوَتِ- -ها بِ- -إِجْراءِ ه`ذِهِ المُناوَراتِ " .
-LRB- و ص ف , <ENAMEX TYPE="ORG">رُويْتِرز</ENAMEX> , أَ ب -RRB-
</DOC>
