<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0371@0371@ann@nw@ar@on">
تُنَظِّمُ الهَيْئاتُ النِقابِيَّةُ لِ- -الأَساتِذَةِ وَ- -المُعَلِّمِينَ لِقاءً تَضامُنِيّاً تَحْتَ عُنْوانِ " تَضامُناً مَعَ التَعْلِيمِ الرَسْمِيِّ وَ- -دَعْماً لِ- -حُقُوقِ الأَساتِذَةِ وَ- -المُعَلِّمِينَ " الساعَةَ <ENAMEX TYPE="TIME">الحادِيَةَ عَشْرَةَ قَبْلَ ظُهْرِ اليَوْمِ</ENAMEX> فِي مَقَرِّ <ENAMEX TYPE="ORG">رابِطَةِ أَساتِذَةِ التَعْلِيمِ الثانَوِيِّ الرَسْمِيِّ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="FAC">الأُونِيسْكُو</ENAMEX> .
إِلَى ذ`لِكَ يُوَزِّعُ مُمَثِّلُونَ عَن هَيْئاتِ المُعَلِّمِينَ وَ- -رابِطاتِ- -هِم مُذَكِّرَةً تَفْصِيلِيَّةً لِ- -الحُقُوقِ وَ- -لِ- -الأَسْبابِ الَّتِي أَدَّت إِلَى مُقاطَعَةِ أَعْمالِ التَصْحِيحِ عَلَى النُوّابِ صَباحَ <ENAMEX TYPE="DATE">الثُلَثاءِ</ENAMEX> قُبَيْلَ الجَلْسَةِ العامَّةِ لِ- -مَجْلِسِ النُوّابِ .
<ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُس</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="GPE">عَكّار</ENAMEX> - " <ENAMEX TYPE="ORG">النَهار</ENAMEX> " :
خَرَّجَت <ENAMEX TYPE="ORG">ثانَوِيَّةُ سَيِّدَةِ البَلَمَنْد</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">90</ENAMEX> تِلْمِيذَةً وَ- -تِلْمِيذاً
مِن صُفُوفِ شَهادَةِ البَكالُورِيا <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةِ</ENAMEX> بِ- -فُرُوعِ- -ها الأَرْبَعَةِ فِي {ِحْتِفالٍ أَقامَت- -هُ فِي مَلْعَبِ مَدْرَسَتِ- -نا بِ- -رِعايَةِ البَطْرِيَرْكِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِغْناطِيُوس الرابِعِ هزيم</ENAMEX> مُمَثِّلاً مُطْران <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُسَ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-الكورة</ENAMEX> وَ- -تَوابِعِ- -هِما المتروبوليت <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس قُرْبان</ENAMEX> .
حَضَرَ ال{ِحْتِفالَ رَئِيسَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">المَرْكَزِ التَرْبَوِيِّ لِ- -البُحُوثِ وَ- -الإِنْماءِ</ENAMEX> الدُكْتُورَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَيْلَى مليحة فَيّاض</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسُ المِنْطَقَةِ التَرْبَوِيَّةِ فِي الشَمالِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَوْزِيّ نِعْمَة</ENAMEX> , وَ- -الأَمِينُ العامُّ لِ- -المَدارِسِ الأُرْثُوذُكْسِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">شَفِيق حَيْدَر</ENAMEX> وَ- -نَقِيبُ المُهَنْدِسِينَ السابِقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَطا جَبُّور</ENAMEX> وَ- -رَئِيسُ لَجْنَةِ مَجْلِسِ أُمَناءِ الثانَوِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس بوشاهين</ENAMEX> وَ- -أَعْضاءُ المَجْلِسِ وَ- -أَعْضاءُ لَجْنَةِ الأَهْلِ وَ- -مُدِيرُو بَعْضِ المَدارِسِ وَ- -الأَهْلُ .
" في وَزِير بدّو يطير " ه`ذِهِ هِيَ العِبارَةُ الَّتِي تَداوَلَت- -ها أَلْسُنُ الحاضِرِينَ فِي اليَوْمِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">السادِسِ</ENAMEX> لِ- -المَهْرَجانِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثالِثِ</ENAMEX> لِ- -السَيّاراتِ الوَرَقِيَّةِ , الَّذِي تُنَظِّمُ- -هُ " " بِ- -التَعاوُنِ مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">وِزارَةِ الثَقافَةِ</ENAMEX> فِي إِطارِ نَشاطاتِ القِمَّةِ الفرانْكُوفُونِيَّةِ .
فَ- -قَد {ِرْتَفَعَ عَدَدُ الحاضِرِينَ فِي ه`ذا <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمِ</ENAMEX> مِن المَهْرَجانِ وَ- -تَجَمَّعُوا فِي مِنْطَقَةِ <ENAMEX TYPE="LOC">الروشة</ENAMEX> لِ- -مُشاهَدَةِ طَيَرانِ وَزِيرِ الثَقافَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غَسّان سَلامَة</ENAMEX> الَّذِي دَشَّنَ المُنْطادَ الضَخْمَ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -قامَ بِ- -جَوْلَةٍ بِ- -هِ فِي السَماءِ .
وَ- -قُبَيْلَ وُصُولِ- -هِ رَدَّدَ بَعْضُ الحاضِرِينَ " في وَزِير بدو يطير " .
وَ- -قَصَدُوا المَعْنَى الإِيجابِيَّ وَ- -لَيْسَ تَطْييرُ- -هُ مِن الحُكُومَةِ .
المَهْرَجانُ الَّذِي {ُفْتُتِحَ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">8 تَمُّوزَ</ENAMEX> وَ- -سَ- -يُخْتَتَمُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> تَضَمَّنَ عُرُوضاً لِ- -فَنّانِينَ وَ- -{ِخْتِصاصِيِّينَ دَوْلِيِّينَ فِي الطَيّاراتِ الوَرَقِيَّةِ , بِ- -الإِضافَةِ إِلَى وِرَشِ عَمَلٍ لِ- -الأَوْلادِ أَدارَ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">فريديريك بويود</ENAMEX> , مُدِيرُ " " فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> وَ- -لَحَظَ المَهْرَجانُ تَجْرِبَةً <ENAMEX TYPE="ORDINAL">أُولَى</ENAMEX> مِن نَوْعِ- -ها وَ- -هِيَ الطَيّاراتُ الوَرَقِيَّةُ مِن الماءِ .
{ِحْتَفَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةُ اللُبْنانِيَّةُ الأَمِيرْكِيَّةُ</ENAMEX> بِ- -تَخْرِيجِ الدُفْعَةِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">ال 77</ENAMEX> مِن طُلّابِ- -ها فِي حَرَمِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> , وَ- -وُزِّعَت الشَهاداتُ عَلَى <ENAMEX TYPE="CARDINAL">746</ENAMEX> خِرِّيجاً بَيْنَ- -هُم <ENAMEX TYPE="CARDINAL">557</ENAMEX> شَهادَةَ بَكالُورِيُوس وَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">163</ENAMEX> شَهادَةَ ماجِسْتِير وَ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">26</ENAMEX> شَهادَةَ مُشارِكٍ .
دُخُولُ مَوْكِبِ الخِرِّيجِينَ فَ- -النَشِيدُ الوَطَنِيُّ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيُّ</ENAMEX> فَ- -صَلاَةٌ مِن القَسِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَمِين عَوَض</ENAMEX> ثُمَّ أَلْقَى نائِبُ الرَئِيسِ لِ- -الشُؤُونِ الأَكادِيمِيَّةِ الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيل حَيْدَر</ENAMEX> كَلِمَةً جاءَ فِي- -ها : " هُناكَ سَبَبانِ لِ- -نَجاحِ خِرِّيجِي <ENAMEX TYPE="ORG">الجامِعَةِ اللُبْنانِيَّةِ الأَمِيرْكِيَّةِ</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلُ</ENAMEX> هُوَ نَوْعِيَّةُ التَأْهِيلِ الَّذِي تُقَدِّمُ- -هُ الجامِعَةُ وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-ثانِياً</ENAMEX> هِيَ الرُوحِيَّةُ الَّتِي تُحَرِّكُ خِرِّيجِي- -ها .
{ِفْتَتَحَ <ENAMEX TYPE="ORG">" نادِي اللقاء "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">عَيْن المريسة</ENAMEX> لِقاءاتِ- -هِ لِ- -ه`ذِهِ السَنَةِ بِ- -حِوارِ " العَدالَةِ ال{ِجْتِماعِيَّةِ " مَعَ المُطْرانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">غرِيغُوار حَدّاد</ENAMEX> وَ- -السَيِّدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد حَسَن الأَمِين</ENAMEX> .
فِي حُضُورِ الوَزِيرِ السابِقِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج قرم</ENAMEX> وَ- -عُضْوِ المَجْلِسِ السِياسِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ الشُيُوعِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">سعدالله مزرعاني</ENAMEX> .
شَرَحَ رَئِيسُ النادِي الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فَواز طَرابُلْسِيّ</ENAMEX> أَسْبابَ {ِخْتِيارِ المَوْضُوعِ وَ- -المُحاضِرِينَ , مُؤَكِّداً أَنَّ " {ِخْتِيارَ نادٍ ذِي حَسّاسِيَّةٍ يَمِيلُ إِلَى اليَسارِ وَ- -العِلْمانِيَّةِ , لِ- -عالَمَيْ دِينٍ , لَم يُشَكِّلْ أَيَّ تَرَدُّدٍ وَ- -أَيَّ مُفارَقَةٍ وَ- -ذ`لِكَ لِ- -أَنَّ عالَمَيْ الدِينِ ه`ذَيْنِ يَتَمَيَّزانِ فِي {ِلْتِزامِ- -هِما المادِّيِّ وَ- -الرُوحِيِّ بِ- -كَثِيرٍ مِن الحُرِّيَّةِ وَ- -الجُرْأَةِ وَ- -الخَيالِ .
فِي رِعايَةِ الوَكِيلِ الشَرْعِيِّ العامِّ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-الإِمامِ الخامنئي</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> الأَمِينِ العامِّ لِ <ENAMEX TYPE="ORG">" حِزْبِ اللّ`ه "</ENAMEX> السَيِّدِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَسَن نَصْراللّ`ه</ENAMEX> مُمَثَّلاً بِ- -نائِبِ- -هِ الشَيْخِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَعِيم قاسِم</ENAMEX> , نَظَّمَت <ENAMEX TYPE="ORG">حَوْزَةُ الإِمامِ الصادِقِ</ENAMEX> مُؤْتَمَرَ- -ها <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأَوَّلَ</ENAMEX> عَن تَطْوِيرِ المَناهِجِ الحَوْزَوِيَّة بِ- -عُنْوانِ " الدِراساتُ الدِينِيَّةُ فِي المَعاهِدِ الشِيعِيَّةِ , مَناهِجُ وَ- -اشكاليات " , فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مُجَمَّعِ فاطِمَة الزَهْراء</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">صَيْدا</ENAMEX> .
بَدَأَ المُؤْتَمَرُ بِ- -تِلاوَةٍ قُرْآنِيَّةٍ ثُمَّ أَلْقَى رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">هَيْئَةِ عُلَماءِ جَبَلِ لُبْنانَ</ENAMEX> الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَفِيف النابُلْسِيّ</ENAMEX> كَلِمَةً شَكَرَ فِي- -ها لِ- -الحَوْزاتِ تارِيخَ- -ها المُشْرِقَ وَ- -جِهادَ- -ها المُسْتَمِرَّ .
وَ- -قالَ :
فِي رِعايَةِ السَيِّدَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَنْدرِيه لَحُود</ENAMEX> وَ- -حُضُورِ- -ها , وُضِعَ الحَجَرُ الأَساسُ لِ- -المَبْنَى الجَدِيدِ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الصَلِيب الأَحْمَر اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جُبَيْل</ENAMEX> الَّذِي سَ- -يُشَيَّدُ عَلَى قِطْعَةِ أَرْضٍ قَدَّمَ- -ها رَئِيسُ مَجْلِسِ الإِدارَةِ المُدِيرُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-بَنْكِ بِيبْلُوس</ENAMEX> الدُكْتُورُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فرَنْسُوا سِمْعان باسيل</ENAMEX> إِضافَةً إِلَى هِبَةٍ نَقْدِيَّةٍ مِن البَنْكِ بِ- -قِيمَةِ <ENAMEX TYPE="MONEY">180 مِلْيُونَ لِيرَةٍ لُبْنانِيَّةٍ</ENAMEX> لِ- -مُباشَرَةِ أَعْمالِ الإِنْشاءِ .
وَ- -قَد قَدَّمَت السَيِّدَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَحُود</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">مِيدالِيَةَ الصَلِيبِ الأَحْمَرِ</ENAMEX> إِلَى الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">باسيل</ENAMEX> كَ- -عُرْبُونِ شُكْرٍ وَ- -تَقْدِيرٍ .
حَضَرَ ال{ِحْتِفالَ رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">الصَلِيبِ الأَحْمَرِ اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> العَمِيدُ المُتَقاعِدُ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَلِيم لِيُون</ENAMEX> وَ- -المُطْرانُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِشارَة الراعي</ENAMEX> وَ- -النُوّابُ <ENAMEX TYPE="PERSON">نِعْمَة اللّ`ه أَبِي نَصْر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فارِس سَعِيد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فَرِيد الخازن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَبّاس هاشِم</ENAMEX> , إِلَى العَقِيدِ الرُكْنِ <ENAMEX TYPE="PERSON">حَنّا مَقْدِسِيّ</ENAMEX> مُمَثِّلاً قائِدَ الجَيْشِ العِمادَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال سُلَيْمان</ENAMEX> وَ- -القُنْصُلِ العامِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف مارتينوس</ENAMEX> وَ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">{ِتِّحادِ بَلَدِيّاتِ بِلادِ جُبَيْل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">شارل باسيل</ENAMEX> وَ- -قائِمَقامِ <ENAMEX TYPE="GPE">جُبَيْل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل نَصْر الدِين</ENAMEX> وَ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">رابِطَةِ المَخاتيرِ فِي جُبَيْل</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">غَطّاس سُلَيْمان</ENAMEX> , إِضافَةً إِلَى أَعْضاءِ اللَجْنَةِ التَنْفِيذِيَّةِ وَ- -اللَجْنَةِ المَرْكَزِيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">الصَلِيبِ الأَحْمَرِ اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> وَ- -الرُؤَساءِ وَ- -أَعْضاءِ اللِجانِ المَحَلِّيَّةِ وَ- -المُتَطَوِّعِينَ وَ- -فِرَقِ الإِسْعافِ الأَوَّلِيِّ وَ- -فاعِلِيّاتٍ سِياسِيَّةٍ وَ- -ثَقافِيَّةٍ وَ- -أَمْنِيَّةٍ وَ- -جَمْعٍ مِن الأَهالِي .
صَدَرَ العَدَدُ الجَدِيدُ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">مَجَلَّةِ " الغِذاءِ الصِحِّيِّ "</ENAMEX> , وَ- -فِي- -هِ مِلَفٌّ عَن البُوظَة الَّتِي تُعْتَبَرُ " فاكِهَةَ " ال{ِنْتِعاشِ وَ- -الحَيَوِيَّةِ فِي فَصْلِ <ENAMEX TYPE="DATE">الصَيْفِ</ENAMEX> لِ- -ما تُوَفِّرُ- -هُ لِ- -جِسْمِ الإِنْسانِ مِن طاقَةٍ وَ- -وَحَداتٍ حَرارِيَّةٍ وَ- -{ِحْتِوائِ- -ها عَلَى مُكَوِّناتٍ غِذائِيَّةٍ طَبِيعِيَّةٍ مِثْلَ الحَلِيبِ , الشوكولا , المُكَسَّراتِ وَ- -فَواكِهَ مُخْتَلِفَةٍ مِن فريز , تُوتٍ , عِنَبٍ وَ- -غَيْرِ- -ها , وَ- -الأَبْرَزُ تَأْمِينُ- -ها بُرُودَةً تُساعِدُ عَلَى القَضاءِ عَلَى قَيْظِ الفَصْلِ الحارِّ .
وَ- -يَتَضَمَّنُ العَدَدُ مَوْضُوعاتٍ مُتَنَوِّعَةً مِن- -ها الوِقايَةُ مِن السَرَطانِ بِ- -واسِطَةِ الطَعامِ , السَمْنَة وَباءُ العَصْرِ وَ- -الوِقايَةُ مِن- -ها , كَيْفَ تَحْمِينَ عائِلَتَ- -كِ مِن مِيكْرُوباتِ المَنْزِلِ , الغِذاءُ الطَبِيعِيُّ وَ- -التَغَيُّراتُ السُمِّيَّةُ , الأَعْشابُ وَ- -النَباتاتُ البَرِّيَّةُ فِي غِذاءِ الإِنْسانِ , ثَوْرَةُ الدَواجِنِ ضِدَّ الديوكسين وَ- -جُنُونُ البَقَرِ , غِذاءُ الدِماغِ المِثالِيُّ , الرِيجِيمُ بِ- -تَصْغِيرِ المَعِدَةِ , سُوءُ التَغْذِيَةِ عِنْدَ النِساءِ المُسِنّاتِ , تَرْبِيَةُ الأَطْفالِ فِي <ENAMEX TYPE="DATE">القَرْنِ الحادِي وَ- -العِشْرِينَ</ENAMEX> , ماكِياجُ <ENAMEX TYPE="DATE">الصَيْفِ</ENAMEX> جَزَر وَ- -بابُونَج .
</DOC>
