<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0327@0327@ann@nw@ar@on">
دَعَت وَزِيرَةُ الخارِجِيَّةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْبانِيَّةُ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">أنا بالاسِيُو</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">المَغْرِبَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> إِلَى فَهْمِ الرِسالَةِ الَّتِي تُحاوِلُ <ENAMEX TYPE="ORG">مَدْرِيد</ENAMEX> أَن تَبْعَثَ بِ- -ها مِن طَرِيقِ نَشْرِ قِطَعٍ مِن بَحْرِيَّتِ- -ها قُرْبَ <ENAMEX TYPE="LOC">جَزِيرَةِ برخيل</ENAMEX> أَو <ENAMEX TYPE="LOC">لَيْلَى</ENAMEX> وِفْقاً لِ- -التَسْمِيَةِ العَرَبِيَّةِ الَّتِي أَقامَ فِي- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشُ المَغْرِبِيُّ</ENAMEX> مَرْكَزَ مُراقَبَةٍ <ENAMEX TYPE="DATE">الخَمِيسَ الماضِي</ENAMEX> مِن- -ما تَسَبَّبَ بِ- -تَصاعُدِ التَوَتُّرِ بَيْنَ البَلَدَيْنِ .
وَ- -رَفَضَت أَن تُحَدِّدَ إِلَى مَتَى سَ- -تُبْدِي بِلادُ- -ها {ِسْتِعْداداً لِ- -{ِنْتِظارِ رَدٍّ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">الرِباطِ</ENAMEX> عَلَى طَلَبِ ال{ِنْسِحابِ مِن الجَزِيرَةِ الواقِعَةِ قُبالَةَ السَواحِلِ الشَمالِيَّةِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-المَغْرِبِ</ENAMEX> .
{ِتَّهَمَت <ENAMEX TYPE="ORG">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْلام أَباد</ENAMEX> بِ- -أَنَّ- -ها تَقِفُ وَراءَ ال{ِعْتِداءِ الَّذِي حَصَلَ <ENAMEX TYPE="DATE">السَبْتَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">جامُو</ENAMEX> , العاصِمَةِ الشَتَوِيَّةِ لِ- <ENAMEX TYPE="GPE">-كَشْمِير الهِنْدِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -أَدَّى إِلَى مَقْتَلِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">27</ENAMEX> مَدَنِيّاً وَ- -جُرْحِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">35</ENAMEX> آخَرِينَ , مُنْذِراً بِ- -عَوْدَةِ التَوَتُّرِ بَيْنَ القُوَّتَيْنِ النَوَوِيَّتَيْنِ المُتَنازِعَتَيْنِ فِي جَنُوبِ آسِيا .
وَ- -بَعْدَ جَلْسَةٍ طارِئَةٍ لِ- -مَجْلِسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="NORP">الهِنْدِيِّ</ENAMEX> أَرْسَلَت <ENAMEX TYPE="ORG">نِيُودِلْهِي</ENAMEX> نائِبَ رَئِيسِ الوُزَراءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">لال كريشنا ادفاني</ENAMEX> إِلَى مَكانِ اسوأ حادِثٍ تَشْهَدُ- -هُ <ENAMEX TYPE="GPE">كَشْمِير</ENAMEX> المُتَنازَعُ عَلَي- -ها مُنْذُ هُجُومِ <ENAMEX TYPE="DATE">14 أَيّار</ENAMEX> الماضِي عَلَى مُعَسْكَرٍ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الجَيْشِ الهِنْدِيِّ</ENAMEX> أَسْفَرَ عَن سُقُوطِ <ENAMEX TYPE="CARDINAL">34</ENAMEX> قَتِيلاً وَ- -زادَ المَخاوِفَ مِن نُشُوبِ حَرْبٍ بَيْنَ <ENAMEX TYPE="ORG">الهِنْدِ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-باكِسْتان</ENAMEX> .
بَدَأَ <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> حُكّامُ الأَقالِيمِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَفْغانِيَّةِ</ENAMEX> الجَنُوبِيَّةِ يَصِلُونَ إِلَى مَدِينَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">قَنْدَهار</ENAMEX> لِ- -حُضُورِ {ِجْتِماعٍ إِقْلِيمِيٍّ يَهْدِفُ إِلَى وَضْعِ اللَمَساتِ الأَخِيرَةِ عَلَى {ِقْتِراحٍ يُطالِبُ القُوّاتِ <ENAMEX TYPE="NORP">الأَمِيرْكِيَّةَ</ENAMEX> بِ- -عَدَمِ القِيامِ بِ- -عَمَلِيّاتٍ عَسْكَرِيَّةٍ فِي أَقالِيمِ- -هِم بَحْثاً عَن فُلُولِ مُقاتِلِي <ENAMEX TYPE="ORG">تَنْظِيمِ " القاعِدَةِ "</ENAMEX> الأُصُولِيِّ وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-حَرَكَةِ " طالِبان "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">الإِسْلامِيَّةِ</ENAMEX> مِن دُونِ الحُصُولِ عَلَى مُوافَقَتِ- -هِم المُسْبَقَةِ .
وَ- -صَرَّحَ الناطِقُ بِ- -{ِسْمِ حاكِمِ <ENAMEX TYPE="GPE">قَنْدَهار</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">غُول آغا</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">خالِد باشتون</ENAMEX> أَنَّ المُجْتَمِعِينَ سَ- -يَبْحَثُونَ أَيْضاً فِي شَنِّ حَمْلَةٍ عَلَى زِراعَةِ المُخَدِّراتِ وَ- -ال{ِتِّجارِ بِ- -ها وَ- -{ِتِّخاذِ تَدابِيرَ أَمْنِيَّةٍ لِ- -ضَبْطِ حُدُودِ ه`ذِهِ الأَقالِيمِ مَعَ <ENAMEX TYPE="GPE">باكِسْتان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-إِيران</ENAMEX> .
وَ- -يَحْضُرُ ال{ِجْتِماعَ بِ- -دَعْوَةٍ مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">غُول آغا</ENAMEX> كُلٌّ مِن حُكّامِ أَقالِيمِ <ENAMEX TYPE="GPE">هلمند</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-اوروزغان</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE">-فَرَح</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-زابول</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="GPE" S_OFF="1">-نمروز</ENAMEX> .
قَتَلَ <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشُ الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> بِ- -الرَصاصِ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيَّيْنِ</ENAMEX> أَحَدُ- -هُما فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الضِفَّةِ الغَرْبِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -الآخَرُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">غَزَّة</ENAMEX> , وَ- -أَغارَت مُقاتِلَةٌ مِن طِرازِ <ENAMEX TYPE="PRODUCT">" ف 16 "</ENAMEX> عَلَى مَنْزِلِ مَسْؤُولٍ بارِزٍ فِي <ENAMEX TYPE="ORG">حَرَكَةِ المُقاوَمَةِ الإِسْلامِيَّةِ " حَماس "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">قِطاعِ غَزَّة</ENAMEX> , ل`كِنَّ- -هُ كانَ قَد خَرَجَ مِن- -هُ قَبْلَ ثَوانٍ , وَ- -أَعْلَنَت <ENAMEX TYPE="ORG">إِسْرائِيلُ</ENAMEX> أَنَّ- -ها {ِعْتَقَلَت <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيّاً</ENAMEX> كانَ يَنْوِي تَفْجِيرَ نَفْسِ- -هِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">إِسْرائِيلَ</ENAMEX> .
وَ- -أَفادَ الطَبِيبُ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مُسْتَشْفَى الشِفاءِ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">غَزَّة</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُعاوِيَة أَبُو حَسَنَيْن</ENAMEX> أَنَّ <ENAMEX TYPE="NORP">فِلَسْطِينِيّاً</ENAMEX> قُتِلَ بِ- -الرَصاصِ قُرْبَ مُسْتَوْطَنَةٍ <ENAMEX TYPE="NORP">إِسْرائِيلِيَّةٍ</ENAMEX> فِي شَمالِ <ENAMEX TYPE="GPE">قِطاعِ غَزَّة</ENAMEX> .
وَ- -قالَ أَنَّ " المُواطِنَ <ENAMEX TYPE="PERSON">نِضال عَبْد الرَؤُوف العمودي</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">-LRB- 27 سَنَةً -RRB-</ENAMEX> مِن سُكّانِ بَلْدَةِ <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْت لاهِيا</ENAMEX> قُتِلَ بِ- -رَصاصَةٍ أَصابَت- -هُ فِي رَأْسِ- -هِ أَطْلَقَ- -ها <ENAMEX TYPE="ORG">الجَيْشُ الإِسْرائِيلِيُّ</ENAMEX> " .
وَ- -أَوْضَحَ أَنَّ " <ENAMEX TYPE="PERSON">العمودي</ENAMEX> أُصِيبَ فِي ساعاتِ المَساءِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> بِ- -رَصاصَةٍ فِي الرَأْسِ وَ- -نُقِلَ إِلَى <ENAMEX TYPE="FAC">مُسْتَشْفَى الشِفاءِ</ENAMEX> فِي حالِ الخَطَرِ وَ- -قَد أُجْرِيَت لَ- -هُ عَمَلِيّاتٌ جِراحِيَّةٌ عِدَّةٌ لِ- -إِنْقاذِ- -هِ ل`كِنَّ- -هُ فارَقَ الحَياَةَ " .
</DOC>
