<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0324@0324@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">وِسامُ " السَعَفِ الأَكادِيمِيَّةِ "</ENAMEX> لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بُشْرَى عدره</ENAMEX> " لِ- -تفاني- -ها فِي نَشْرِ <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> "
كَرَّمَت الحُكُومَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيَّةُ</ENAMEX> مُسْتَشارَةَ وَزِيرِ التَرْبِيَةِ وَ- -التَعْلِيمِ العالِي لِ- -العَلاقاتِ الخارِجِيَّةِ وَ- -الفرانْكُوفُونِيَّةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُشْرَى بَغْدادِيّ عدره</ENAMEX> وَ- -مَنَحَت- -ها <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">وِسامَ " السَعَفِ الأَكادِيمِيَّةِ "</ENAMEX> تَقْدِيراً لِ- -إِسْهاماتِ- -ها فِي تَطْوِيرِ تَعْلِيمِ اللُغَةِ <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> فِي الشَمالِ , وَ- -تَأْسِيسِ رابِطَةٍ لِ- -أَساتِذَةِ اللُغَةِ <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> وَ- -تَنْظِيمِ دَوْراتٍ بِ- -اللُغَةِ <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> لِ- -المَدارِسِ الرَسْمِيَّةِ وَ- -الخاصَّةِ فِي الشَمالِ وَ- -تَعْمِيقِ التَواصُلِ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيِّ</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> عَبْرَ التَرْبِيَةِ وَ- -الفرانْكُوفُونِيَّةِ .
وَ- -تَمَّ التَكْرِيمُ فِي قاعَةِ فُنْدُقِ <ENAMEX TYPE="FAC">كواليتي إِن</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="FAC">مَعْرِضِ رَشِيد كرامي الدُوَلِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُس</ENAMEX> فِي حُضُورِ وَزِيرِ التَرْبِيَةِ وَ- -التَعْلِيمِ العالِي <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الرَحِيم مُراد</ENAMEX> وَ- -وَزِيرِ الأَشْغالِ العامَّةِ وَ- -النَقْلِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نَجِيب ميقاتي</ENAMEX> وَ- -النُوّابِ <ENAMEX TYPE="PERSON">نائِلَة مُعَوَّض</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بُطْرُس حرب</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جِهاد الصمد</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-عَبْد الرَحْم`ن عَبْد الرَحْم`ن</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُورِيس الفاضِل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-صالِح الخَيْر</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-قَيْصَر مُعَوَّض</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جَمال إِسْماعِيل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-فَيْصَل عُمَر كرامي</ENAMEX> مُمَثِّلاً الرَئِيسَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عُمَر كرامي</ENAMEX> , وَ- -زَوْجِ المُكَرَّمَةِ القاضِي <ENAMEX TYPE="PERSON">سَعِيد عدره</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">هَيْئَةِ التَفْتِيشِ القَضائِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">طارِق زيادة</ENAMEX> وَ- -قُضاَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَحْكَمَةِ التَمْيِيزِ</ENAMEX> وَ- -مَحاكِمِ الشَمالِ وَ- -رَئِيسَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">المَرْكَزِ التَرْبَوِيِّ لِ- -البُحُوثِ وَ- -الإِنْماءِ</ENAMEX> الدُكْتُورَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">لَيْلَى مليحة فَيّاض</ENAMEX> وَ- -المُدِيرِ العامِّ لِ- -التَرْبِيَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج نِعْمَة</ENAMEX> , وَ- -المُدِيرِ العامِّ لِ- -التَعْلِيمِ المِهْنِيِّ وَ- -التَقْنِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">يُوسِف ضيا</ENAMEX> وَ- -المُدِيرِ العامِّ لِ- -التَعْلِيمِ العالِي الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد الجَمال</ENAMEX> وَ- -المُفَتِّشِ التَرْبَوِيِّ العامِّ الدُكْتُورِ <ENAMEX TYPE="PERSON">رِضا سَعادَة</ENAMEX> وَ- -رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَكْتَبِ الإِعْدادِ وَ- -التَدْرِيبِ</ENAMEX> فِي المَرْكَزِ التَرْبَوِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">نِزار غُرَيْب</ENAMEX> .
وَ- -أَلْقَى مُدِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">المَرْكَزِ الثَقافِيِّ الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُس</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فِيلِيب اردوان</ENAMEX> كَلِمَةً قالَ فِي- -ها " إِنَّ السَيِّدَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُشْرَى عدرة</ENAMEX> {ِسْتَحَقَّت التَكْرِيمَ لِ- -تفاني- -ها وَ- -{ِنْدِفاعِ- -ها وَ- -نَجاحِ- -ها فِي تَأْسِيسِ العَدِيدِ مِن المُؤَسَّساتِ الَّتِي تُعْنَى بِ- -الثَقافَةِ وَ- -نَشْرِ اللُغَةِ <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> , فِي الشَمالِ وَ- -فِي كُلِّ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> " .
ثُمَّ تَحَدَّثَ أَمِينُ سِرِّ <ENAMEX TYPE="ORG">الرابِطَةِ الوَطَنِيَّةِ لِ- -أَساتِذَةِ اللُغَةِ الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُورْج دُرُوبِي</ENAMEX> الَّذِي سَرَدَ سِيرَةَ المُكَرَّمَةِ مُعْتَبِراً " أَنَّ- -ها دائِرَةُ مَعارِفَ حَصَلَت مِن العِلْمِ الشَيْءَ الكَثِيرَ وَ- -سَعَت فِي شَكْلٍ دَؤُوبٍ .
لِ- -خِدْمَةِ مُجْتَمَعِ- -ها بِ- -تَواضُعٍ وَ- -واظَبَت عَلَى جَعْلِ <ENAMEX TYPE="ORG">المَرْكَزِ الثَقافِيِّ الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> يَعْمَلُ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُس</ENAMEX> خِلالَ الحَرْبِ المُدَمِّرَةِ , وَ- -أَسَّسَت <ENAMEX TYPE="ORG">الرابِطَةَ الوَطَنِيَّةَ لِ- -أَساتِذَةِ اللُغَةِ الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> -LRB- . . . . -RRB- وَ- -حَرَّكَت- -ها مِن خِلالِ حَلَقاتِ التَدْرِيبِ لِ- -الأَساتِذَةِ , وَ- -{ِنْفَتَحَت عَلَى التَعاوُنِ مَعَ المُؤَسَّساتِ التَرْبَوِيَّةِ وَ- -بَرْنامَجِ الأُمَمِ المُتَّحِدَةِ لِ- -التَنْمِيَةِ وَ- -البَلَدِيّاتِ وَ- -مَعَ <ENAMEX TYPE="ORG">المَرْكَزِ الثَقافِيِّ الفَرَنْسِيِّ</ENAMEX> -LRB- . . . -RRB- .
وَ- -{ِنْطَلَقَت خارِجَ <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> فَ- -عَمِلَت مَعَ المُنَظَّماتِ الدُوَلِيَّةِ وَ- -الفرانْكُوفُونِيَّةِ وَ- -أَصْبَحَت مُراسِلاً وَطَنِيّاً لِ- -مَجْلِسِ وُزَراءِ التَرْبِيَةِ الفرانْكُوفُونِيّ " .
وَ- -تَحَدَّثَ المُلْحَقُ الثَقافِيُّ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">آلان فوكيه</ENAMEX> بِ- -{ِسْمِ الحُكُومَةِ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> , عَن المُكَرَّمَةِ مُنْذُ تَخَرُّجِ- -ها مِن <ENAMEX TYPE="FAC">مَدْرَسَةِ الأُرْثُوذُكْس</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">طَرابُلُس</ENAMEX> وَ- -{ِهْتِمامِ- -ها بِ- -تَعْلِيمِ اللُغَةِ <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> , وَ- -تَعْلِيمِ التَرْبِيَةِ عَلَى المُواطِنِينَ , وَ- -التَعْلِيمِ فِي قُرَى <ENAMEX TYPE="GPE">عَكّار</ENAMEX> , وَ " إِدْراكِ- -ها لِ- -مَدَى تَأْثِيرِ ضُعْفِ <ENAMEX TYPE="LANGUAGE">الفَرَنْسِيَّةِ</ENAMEX> لَدَى الأَوْلادِ سَلْباً عَلَى تحصليها التَعْلِيمِيِّ " .
وَ- -تَحَدَّثَت <ENAMEX TYPE="PERSON">بُشْرَى عدرة</ENAMEX> بَعْدَ- -ما قَلَّدَ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">فوكيه</ENAMEX> الوِسامَ شاكِرَةً الحُكُومَةَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيَّةَ</ENAMEX> وَ- -السِفارَةَ وَ- -المُؤَسَّساتِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -الخارِجِ , مُعْتَبِرَةً أَنَّ- -ها كَرَّمَت مَرَّتَيْنِ .
" <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الأُولَى</ENAMEX> لِ- -حُضُورِ ه`ذا الحَشْدِ مِن الشَخْصِيّاتِ وَ- -المُحِبِّينَ وَ- -عَلَى رَأْسِ- -هِم زَوْج- -ِي <ENAMEX TYPE="PERSON">سَعِيد عدرة</ENAMEX> -LRB- . . . -RRB- وَ- <ENAMEX TYPE="ORDINAL">-الثانِيَةُ</ENAMEX> بِ- -تَقْلِيد- -ِي ه`ذا الوِسامَ <ENAMEX TYPE="NORP">الفَرَنْسِيَّ</ENAMEX> الرَفِيعَ " .
وَ- -خِتاماً تَحَدَّثَ الوَزِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُراد</ENAMEX> : " إِنَّ الإِنْسانَ حِينَ يَعْمَلُ إِيماناً بِ- -شَرَفِ العَمَلِ وَ- -{ِلْتِزاماً بِ- -أَداءِ دَوْرٍ وَ- -رِسالَةٍ , فَ- -إِنَّ نَجاحَ- -هُ حَتْمِيٌّ وَ- -أَكِيدٌ , وَ- -هُوَ خَيْرُ ما يُكَرِّمُ بِ- -هِ المَرْءُ نَفْسَ- -هُ قَبْلَ أَن يُكَرِّمَ- -هُ الآخَرُونَ , وَ- -هُوَ ما تَتَمَتَّعُ بِ- -هِ السَيِّدَةُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُشْرَى</ENAMEX> الَّتِي يَكْفِي- -ها أَنَّ- -ها تَتَّخِذُ عُنْواناً واحِداً فِي الحَياَةِ هُوَ النَجاحُ .
إِنَّ الأُسْتاذَةَ <ENAMEX TYPE="PERSON">بُشْرَى</ENAMEX> مِن الَّذِينَ يَتَمَتَّعُونَ بِ- -حُضُورٍ واضِحٍ , فَ- -هِيَ لَبِقَةٌ إِذا تَحَدَّثَت , وَ- -مَوْضُوعِيَّةٌ إِذا {ِشْتَكَت , وَ- -مُثَقَّفَةٌ إِذا حاضَرَت , وَ- -مُقْنِعَةٌ إِذا حاوَرَت , لِ- -ذ`لِكَ فَ- -لَيْسَ فِي الأَمْرِ غَرابَةٌ , إِذا نَجَحَت , أَو إِذا تَمَّ تَكْرِيمُ- -ها , وَ- -لَ- -رُبَّما تَأَخَّرَت ه`ذِهِ المُناسَبَةُ <ENAMEX TYPE="DATE">اليَوْمَ</ENAMEX> عَن مَوْعِدِ- -ها الصَحِيحِ " .
</DOC>
