<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0374@0374@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">السَيّاب</ENAMEX> مُجَدَّداً فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX>
حِينَ أَصْدَرَ <ENAMEX TYPE="PERSON">هربرت فُون كارايان</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">مَجْمُوعَةَ بيتهوفن الأُورْكِسْترالِيَّة الكامِلَةَ</ENAMEX> , كَتَبَت ال " <ENAMEX TYPE="ORG">نِيُويُورْك تايْمز</ENAMEX> " أَنَّ " <ENAMEX TYPE="PERSON">بيتهوفن</ENAMEX> لَو تَسَنَّى لَ- -هُ سَماعُ أَعْمالِ- -هِ بِ- -قِيادَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُون كارايان</ENAMEX> , لَ- -كانَ أَحَبَّ- -ها أَكْثَرَ " .
وَ- -فِي ه`ذا ما يَدُلُّ بِ- -وُضُوحٍ عَلَى أَهَمِّيَّةِ الأَداءِ فِي إِيصالِ العَمَلِ الإِبْداعِيِّ إِلَى المُتَلَقِّي .
وَ- -هُوَ دَلِيلٌ أَكْثَرُ وُضُوحاً عَلَى أَهَمِّيَّةِ المُتَلَقِّي فِي بَقاءِ العَمَلِ الفَنِّيِّ عَلَى الأَيّامِ , لِ- -أَنَّ المُتَلَقِّيَ الآخِذَ هُوَ جُزْءٌ أَساسِيٌّ مِن عَمَلِ المُعْطِي .
فَ- -ما قِيمَةُ الوَرْدَةِ إِن هِيَ تَأْرَجُ وَحْدَ- -ها فِي قَعْرِ الوادِي وَ- -لَيْسَ مَن يَمُرُّ فَ- -يَشُمُّ- -ها عَلَى شُبّاكٍ أَو عَلَى سِياجٍ ?
وَ- -ما قِيمَةُ عَنْدَلَةِ البُلْبُلِ وَحْدَ- -هُ فِي ناحِيَةٍ قاحِلَةٍ نائِيَةٍ وَ- -لَيْسَ مَن يَمُرُّ فَ- -يَسْمَعُ العَنْدَلَةَ مِن تَحْتِ شَجَرَةٍ أَو فِي زَهْوَةِ بُسْتانٍ ?
ه`كَذا الشاعِرُ : ما قِيمَةُ شِعْرِ- -هِ إِن لَم يَبْلُغْ المُتَلَقِّي , وَ- -بِ- -أَبْهَى حُلَّةٍ تَتَوَفَّرُ لِ- -ه`ذا الشِعْرِ ?
وَ- -ال " أَبْهَى حُلَّةً " هُنا هِيَ إِيصالُ- -هُ إِلَى السامِعِ -LRB- فَ " الشِعْرُ ظاهِرَةٌ صَوْتِيَّةٌ بِ- -{ِمْتِيازٍ " كَ- -ما يَدُورُ القَوْلُ -RRB- بِ- -أَجْمَلِ إِلْقاءً وَ- -أَنَقِ أَداءٍ لِ- -قَطْفِ أَجْمَلِ إِصْغاءٍ .
وَ- -إِذا كانَ لِ- -بَعْضِ الشُعَراءِ , إِلَى مَوْهِبَةِ كِتابَةِ الشِعْرِ , مَوْهِبَةُ إِلْقاءِ الشِعْرِ بِ- -حُضُورٍ , فَ- -لَيْسَ لِ- -جَمِيعِ الشُعَراءِ ه`ذِهِ المَوْهِبَةُ .
مِن هُنا إِنَّ شُعَراءَ مُجِيدِينَ -LRB- <ENAMEX TYPE="PERSON">أَحْمَد شَوْقِي</ENAMEX> , نَمُوذَجاً -RRB- كانُوا يَسْأَلُونَ سِوا- -هُم قِراءَةَ قَصائِدِ- -هِم فِي المَحافِلِ الكُبْرَى .
الَّذِينَ عَرَفُوا <ENAMEX TYPE="PERSON">بَدْر شاكِر السَيّاب</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> -LRB- أَو فِي سِوا- -ها -RRB- يَتَذَكَّرُونَ- -هُ نَحِيلاً , أَهْيَفَ , خَجُولاً , يَقْرَأُ الشِعْرَ بِ- -رَتابَةٍ , وَ- -صَوْتٍ غَيْرِ ذِي حُضُورٍ , مِن- -ما كانَ يَفْقِدُ- -هُ الكَثِيرَ مِن إِيصالِ عُمْقِ شِعْرِ- -هِ وَ- -وساعة الآفاقِ فِي صُوَرِ- -هِ الشِعْرِيَّةِ .
إِلَى أَن جاءَ <ENAMEX TYPE="PERSON">السَيّاب</ENAMEX> مُجَدَّداً إِلَى <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> , قَبْلَ أَيّامٍ , وَ- -ه`ذِهِ المَرَّةَ مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَزِيز خيون</ENAMEX> -LRB- الفَنّانُ الكَبِيرُ تَمْثِيلاً وَ- -إِخْراجاً وَ- -مُدِيرُ المَسْرَحِ القَوْمِيِّ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">العِراقِ</ENAMEX> -RRB- فَ- -قَدَّمَ فِي <ENAMEX TYPE="FAC">" دارِ النَدْوَةِ "</ENAMEX> -LRB- بِ- -دَعْوَةٍ مِن- -ها وَ- -مِن <ENAMEX TYPE="ORG">نِقابَةِ الفَنّانِينَ المُحْتَرِفِينَ</ENAMEX> -RRB- أُمْسِيَّتَ- -هُ الشِعْرِيَّةَ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">" عِراق . . . عِراق "</ENAMEX> عَمَلِيَّةَ كولاّج ذَكِيٍّ وَ- -مونتاج مُتْقَنٍ بِ- -قَصائِدَ لِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-السَيّاب</ENAMEX> مِن مَجْمُوعاتٍ مُخْتَلِفَةٍ , وَ- -إِذا بِ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-بَدْر</ENAMEX> الخَجُولِ النَحِيلِ يَسْتَحِيلُ قامَةً هائِلَةَ الحُضُورِ , شَدِيدَةَ التَأْثِيرِ , قَوِيَّةَ الإِلْقاءِ , جَعَلَ- -ها <ENAMEX TYPE="PERSON">عَزِيز خيون</ENAMEX> ذاتَ بُعْدٍ آخَرَ كانَ <ENAMEX TYPE="PERSON">السَيّاب</ENAMEX> بِ- -ها , لَو تَسَنَّى لَ- -هُ سَماعُ- -ها مِن <ENAMEX TYPE="PERSON">عَزِيز خيون</ENAMEX> , أَن يُحِبَّ شِعْرَ- -هُ أَكْثَرَ -LRB- كَ- -ما حالُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بيتهوفن</ENAMEX> مَعَ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُون كارايان</ENAMEX> -RRB- .
<ENAMEX TYPE="PERSON">عَزِيز خيون</ENAMEX> , فِي اِنْخِطافِ- -هِ المِنْبَرِيّ -LRB- وَ- -الأَصَحُّ : المَسْرَحِيُّ -RRB- لَم يُقَدِّمْ <ENAMEX TYPE="PERSON">السَيّاب</ENAMEX> ممسرحاً وَ- -حَسْبُ , بَل جَعَلَ- -هُ حَيّاً فِي لُهاثِ- -هِ الحارِّ وَ- -تَنَفُّسِ- -هِ الصَوْتِيِّ وَ- -{ِخْتِراقِيَّةِ عَيْنَيْ- -هِ وَ- -تَشْكِيلِيَّةِ حَرَكاتِ- -هِ وَ- -أَداءِ يَدَيْ- -هِ , مِن- -ما جَعَلَ- -نا فِي أُمْسِيَّةِ <ENAMEX TYPE="FAC">" دارِ النَدْوَةِ "</ENAMEX> نَتَمَنَّى أَن يَقْرَأَ <ENAMEX TYPE="PERSON">خيون</ENAMEX> قَصائِدَ- -نا لِ- -تَبْلُغَ الناسَ أَكْثَرَ .
وَ- -لَعَلَّ شُعَراءَ كَثِيرِينَ -LRB- لا يَمْتَلِكُونَ مَوْهِبَةَ الإِلْقاءِ المُمَسْرَح -RRB- يَتَمَنَّوْنَ أَن يمسرح شِعْرَ- -هُم <ENAMEX TYPE="PERSON">عَزِيز خيون</ENAMEX> , أَو أَيَّ <ENAMEX TYPE="PERSON">عَزِيز خيون</ENAMEX> مَوْهُوبٍ آخَرَ .
فَ- -الشِعْرُ كَ " ظاهِرَةٍ صَوْتِيَّةٍ " بِ- -حاجَةٍ إِلَى أَداءٍ صَوْتِيٍّ , أَيْ " مَسْرَحِيٍّ " أَو " ممسرح " لِ- -يَبْلُغَ المُتَلَقِّي بِ- -تَشْكِيلِيَّتِ- -هِ البَصَرِيَّةِ وَ- -السَمْعِيَّةِ الكامِلَةِ .
أَمّا القَوْلُ بِ- -أَنَّ فِي الشِعْرِ ما يَصْلُحُ لِ- -الإِلْقاءِ , وَ- -مِن- -هُ ما هُوَ لِ- -القِراءَةِ فَقَط , فَ- -قَوْلُ القاصِرِينَ عَن إِيصالِ شِعْرِ- -هِم إِلَى أَسْماع الناسِ , وَ- -تالِياً إِلَى قُلُوبِ- -هِم وَ- -احاسيس- -هُم الصامِتَةِ .
</DOC>
