<DOC DOCNO="bn/cts/02/cts_0277@0277@cts@bn@ch@on">
从 <ENAMEX TYPE="DATE">元旦</ENAMEX> 才 开始 实施 的 <ENAMEX TYPE="GPE">金 马</ENAMEX> 小 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">三通</ENAMEX> 还 不 到 <ENAMEX TYPE="DATE">一 个 月</ENAMEX> ， 就 有 人 利用 小 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">三通</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 贩毒 进 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="GPE">台北市</ENAMEX> 警方 就 逮捕 了 一 名 利用 小 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">三通</ENAMEX> 贩毒 的 嫌犯 ， 取出 了 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">半 公斤</ENAMEX> 的 海洛因 毒品 。
绰号 <ENAMEX TYPE="PERSON">石头</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">王</ENAMEX> 姓 男子 在 <ENAMEX TYPE="GPE">厦门</ENAMEX> 找 了 一 个 接头 的 人 利用 小额 贸易 的 方式 要 对方 将 毒品 绑 在 腰上 从 <ENAMEX TYPE="GPE">厦门</ENAMEX> 搭 船 到 <ENAMEX TYPE="GPE">津门</ENAMEX> 再 搭 飞机 入境 <ENAMEX TYPE="GPE">高雄</ENAMEX> ， 嫌犯 利用 这样 的 方法 获利 高 达 <ENAMEX TYPE="MONEY">千万 元</ENAMEX> 。
</DOC>
