<DOC DOCNO="bn/cts/02/cts_0232@0232@cts@bn@ch@on">
再 过 <ENAMEX TYPE="DATE">两 个 礼拜</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２１ 世纪</ENAMEX> 就 要 到 了 ， 您 知道 <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 哪些 人 是 国内 大学生 心目 中 的 风云 人物 吗 ？
<ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 总统 位居 榜首 ， 不过 整个 排行榜 当中 ， 还是 以 演艺 人士 最 出风头 。
总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 市长 <ENAMEX TYPE="PERSON">马英久</ENAMEX> ， 还 有 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">行政院长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">唐飞</ENAMEX> ， 分别 登上 冠 亚 季 军 的 宝座 ， 不过 演艺圈 也 不落人后 ， 艺人 <ENAMEX TYPE="PERSON">吴忠宪</ENAMEX> 跻身 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第四</ENAMEX> 位 ， 把 <ENAMEX TYPE="PERSON">宋楚瑜</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">李远泽</ENAMEX> 、 还 有 <ENAMEX TYPE="PERSON">吕秀莲</ENAMEX> 等 人 远远 抛 在 后面 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 的 风云 人物 中 ， 艺人 可以 说 是 抢尽风头 。
“ 其时 平常 一些 新人 都 会 一直 收看 这 个 综艺 节目 ， 然后 作为 平常 消遣 。 ”
轻松 好玩 就 好 ， 正 是 符合 年轻人 ， 只要 我 喜欢 有 什么 不 可以 的 个性 ， 不过 这样 的 票选 结果 ， 也 让 其它 领域 的 精英 该 好好 的 加油 加油 了 。
</DOC>
