<DOC DOCNO="bn/cts/02/cts_0252@0252@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">台北市 行大</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 逮捕 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 名 智频 对象 流氓 ， 其中 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 是 在 南部 地区 颇 有 名气 的 <ENAMEX TYPE="ORG">奇贤帮</ENAMEX> 老大 <ENAMEX TYPE="PERSON">刘文天</ENAMEX> ， 他 不但 誓言 在 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">新竹</ENAMEX> 一带 暴力 讨债 ， 还 涉嫌 打着 黑道 大哥 的 招牌 ， 硬 要 在 议员 <ENAMEX TYPE="PERSON">于台英</ENAMEX> 开设 的 ｐｕｂ 里面 插入 干股 ， 还 引发 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 派 人马 在 店 里面 大大 出手 。
再 看 手下 <ENAMEX TYPE="PERSON">古斩明</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">零晨</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="FAC">北四 博罗路</ENAMEX> 一 家 <ENAMEX TYPE="FAC">漫画 休闲 中心</ENAMEX> 被 <ENAMEX TYPE="ORG">斯吉纳 侦辑 队</ENAMEX> 给 逮捕 。
警方 正 在 破获 <ENAMEX TYPE="EVENT">钟永清 强盗 集团案</ENAMEX> 后 ， 寻线 逮到 的 <ENAMEX TYPE="ORG">强盗 集团</ENAMEX> 幕后 主使 的 <ENAMEX TYPE="ORG">奇贤帮</ENAMEX> 帮主 <ENAMEX TYPE="PERSON">刘文天</ENAMEX> 。
他 指使 手下 在 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 古城 吸收 青少年 ， 打算 成立 <ENAMEX TYPE="ORG">奇贤帮 分部 — 关公堂</ENAMEX> ， 并 在 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 于 <ENAMEX TYPE="GPE">新竹 地区</ENAMEX> 向 商家 暴力 讨债 恐吓 取台 ， 并 试图 以 暴力 要求 承包 工程 。
另外 前 一阵子 议员 <ENAMEX TYPE="PERSON">于台英</ENAMEX> 所 经营 的 <ENAMEX TYPE="ORG">ｔｚ太极 ｐｕｂ</ENAMEX> 传出 有 黑道 介入 ， 也 是 他 以 不 报 装璜 款式 插 干股 ， 还 一度 在 非法 经营 ｐｕｂ 时 引发 店 外 计程车 被 冲突 围殴 的 事件 。
警方 在 初步 追训 后 认定 <ENAMEX TYPE="PERSON">刘文天</ENAMEX> 罪证 明确 ， 接近 <ENAMEX TYPE="TIME">中午</ENAMEX> 将 他 以 违反 组织 犯罪 条例 以及 恐吓 取台 等 罪嫌 移送 <ENAMEX TYPE="ORG">台北 地检署</ENAMEX> 。
</DOC>
