<DOC DOCNO="bn/cts/02/cts_0222@0222@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="TIME">上午</ENAMEX> 接见 来自 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">台湾 人权 协会</ENAMEX> 的 代表 ， 他 说 最近 在 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 推动 了 许多 昭显 人权 的 具体 措施 ， 不过 甚至 <ENAMEX TYPE="PERSON">佟志</ENAMEX> 为何 没有 受邀 参加 这 次 的 人权 婚礼 他 也 做 了 解释 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="TIME">上午</ENAMEX> 接见 来自 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 的 <ENAMEX TYPE="ORG">全 美 台湾 人权 协会</ENAMEX> 代表 ， 总统 跟 这些 会员 从 历史 聊起 ， 又 提到 了 他 最近 特赦 宗教 良心犯 ， 举办 人权 婚礼 等等 ， 一切 都 是 为了 昭显 我 国 重视 人权 的 表现 ， 对于 <ENAMEX TYPE="PERSON">佟志</ENAMEX> 没有 受邀 参加 这 次 的 人权 婚礼 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">陈</ENAMEX> 总统 说 ： 任何 努力 都 要 一 步 一 步 来 。
“ 所以 呢 ， 必然 逐步 渐渐 ， 绝对 不 是 一蹴可击 。 ”
另外 总统 也 接见 了 ２０多 位 在 这 次 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">德国 纽伦堡 发明奖</ENAMEX> 中 获得 大奖 的 发明人 ， 总统 除了 加勉 他们 为 国 争光 ， 也 提醒 发明家 要 记得 申请 专利 ， 否则 马桶 明明 是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">中国人</ENAMEX> 发明 的 ， 最后 却 由 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">英国人</ENAMEX> 抢先 登记 ， 结果 功劳 苦劳 一笔勾销 。
</DOC>
