<DOC DOCNO="bn/cts/02/cts_0285@0285@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="TIME">昨天 晚上</ENAMEX> 召开 了 记者会 ， 头一 次 证实 了 <ENAMEX TYPE="NORP">北韩</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">中国 大陆</ENAMEX> ， 也 公布 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 期间 活动 的 影片 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 表示 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="DATE">在 １５号 到 ２０号 之间</ENAMEX> 都 在 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 访问 ， 并且 和 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 的 国家主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 举行 了 会谈 ， 他 此行 花 了 不少 时间 参观 了 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 的 经济 建设 ， 至于 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 是否 在 此行 当中 向 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 要求 经济 的 援助 ， <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 方面 并没有 说明 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 跟 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 会谈 的 时候 谈到 了 <ENAMEX TYPE="LOC">朝鲜 半岛</ENAMEX> 的 形势 以及 所谓 的 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 问题 ， <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 表示 支持 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 问题 的 立场 ， 也 就 是 希望 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 能够 完成 统一 。
</DOC>
