<DOC DOCNO="bn/cts/02/cts_0204@0204@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="TIME">今天 上午</ENAMEX> 海 连接 风浪 还 是 很 大 ， 救难 人员 只 能 守 在 海边 。
而 <ENAMEX TYPE="PERSON">林明义</ENAMEX> 的 家属 也 就 在 岸边 无助 的 等待 。
<ENAMEX TYPE="DATE">３５ 岁</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">林明义</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="TIME">昨天 上午</ENAMEX> 在 海边 垂钓 ， 结果 没有 想到 一 个 大 浪 打来 ， 人 就 不见 了 。
不过 大家 还 是 期待 奇迹 能够 出现 。
</DOC>
