<DOC DOCNO="bn/cts/02/cts_0217@0217@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">高雄</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 大 家族 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" S_OFF="1">之一</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">王</ENAMEX> 家 再度 官司缠身 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">王一民</ENAMEX> 的 儿子 也 就 是 前 <ENAMEX TYPE="ORG">国大</ENAMEX> 代表 <ENAMEX TYPE="PERSON">王世雄</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 被 <ENAMEX TYPE="ORG">纪检署</ENAMEX> 以 诈欺 罪嫌 起诉 ， 在 起诉 之中 指出 <ENAMEX TYPE="PERSON">王世雄</ENAMEX> 提任 兼美 百货 的 董事长 期间 ， 他 已经 知道 公司 的 负债 大于 资产 ， 他 还是 利用 的 结束 营业 的 名义 ， 愣使 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２４９</ENAMEX> 家 的 厂商 受惠 贩卖 ， 之后 他 拒绝 支付 厂商 贷款 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１亿５千多万</ENAMEX> ， 造成 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">２００多</ENAMEX> 家 厂商 损失 ， 警方 同时 指出 ： 他 还 担任 了 <ENAMEX TYPE="ORG">兼美 建设 和 饭店</ENAMEX> 的 董事长 ， 另外 涉及 逃 漏 税 一并 提起 公诉 ， 不过 并没有 被 执行 。
</DOC>
