<DOC DOCNO="bn/cts/02/cts_0293@0293@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">花莲</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">吴</ENAMEX> 姓 夫妇 的 猝死案 在 <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> 证实 是 受到 汗塌 病毒 感染 之后 ， <ENAMEX TYPE="ORG">花莲 卫生 单位</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 除了 继续 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">吴</ENAMEX> 家 消毒 ， 也 在 整个 工业区 放置 诱鼠药 来 全面 扑杀 老鼠 。
另外 <ENAMEX TYPE="ORG">卫生 单位</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 也 派员 在 整个 工业区 施放 老鼠药 ， 展开 全面 的 防疫 工作 。
“ 老鼠 它 走 的 痕迹 ， 那 我们 跟 着 老鼠 的 痕迹 ， 它 出入 的 地方 放 了 。 ”
“ 我们 <ENAMEX TYPE="GPE">花莲</ENAMEX> 所有 应该 做 的 事情 都 做 好 了 ， 我们 绝对 不 因为 这个 案件 会 影响 到 我们 任何 的 ， 比如 说 回家 的 游子 或者是 从 外面 来 玩 的 朋友 ， 你 绝对 不用 担心 。 ”
虽然 <ENAMEX TYPE="PERSON">吴</ENAMEX> 姓 夫妇 感染 的 是 独立 的 偶发 案例 ， 但是 为了 预防 万一 ， 目前 <ENAMEX TYPE="GPE">花莲</ENAMEX> 的 慈济 和 门落 医院 都 已经 成立 咨询 单位 ， 院方 表示 ： 如果 民众 有 感到 发烧 、 咳嗽 、 抽动 等 症状 ， 还是 要 赶紧 就医 。
</DOC>
