<DOC DOCNO="bn/cts/02/cts_0267@0267@cts@bn@ch@on">
在 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 举行 了 <ENAMEX TYPE="DATE">１１ 年</ENAMEX> 的 灯会 <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 将 首 度 移师 到 <ENAMEX TYPE="GPE">高雄市</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="LOC">爱河</ENAMEX> 河畔 ， <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 的 主 灯 是 敖绕龙祥 ， 副 灯 是 由 龙 凤 和 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１２</ENAMEX> 生肖 所 组成 的 欢乐 灯 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">十几</ENAMEX> 位 老师傅 日夜 赶工 ， 让 <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="LOC">爱河</ENAMEX> 畔 也 展现 了 金碧辉煌 的 祥乐 之 气 。
<ENAMEX TYPE="GPE">高雄市</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">爱河</ENAMEX> 灯会 <ENAMEX TYPE="DATE">２月 ７号 到 １４号</ENAMEX> 正式 登场 ， 由于 主办 单位 <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 发包 的 晚 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">十几</ENAMEX> 位 顶尖 的 制灯 师傅 日夜 赶工 ， 副 灯 的 部分 <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 由 象征 吉祥 的 龙 凤 翱 和 麒麟 组成 ， 每 一 座 都 长 达 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">１８ 公尺</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">去年</ENAMEX> 制作 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">九</ENAMEX> 龙 灯 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈金成</ENAMEX> 师傅 <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 依旧 荣于 重任 ， 每 一 座 副 灯 以 金属 铁线 串起 ， 姿容 不 扑面 ， 灯光 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">２００ 安培</ENAMEX> ， 每 一 个 步骤 都 要 小心 粘合 。
现在 这些 龙 凤 翱 和 麒麟 都 还 只 是 半成品 ， 能 不 能 如期 完成 时间 相当 紧迫 ， 然后 要 把 这些 巨大 的 花灯 送到 <ENAMEX TYPE="GPE">高雄</ENAMEX> 组装 又 是 一 项 重大 的 考验 。
不过 老师傅 辛苦 的 赶工 就 是 讨 个 吉利 ， 祝福 大家 在 新 的 一 年 能够 独占鳌头 。
</DOC>
