<DOC DOCNO="bn/cts/02/cts_0282@0282@cts@bn@ch@on">
自从 <ENAMEX TYPE="GPE">南韩</ENAMEX> 敲开 了 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 大门 之后 呢 ， <ENAMEX TYPE="NORP">北韩</ENAMEX> 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 开始 学 着 跟 外界 打交道 ， 这 段 画面 是 <ENAMEX TYPE="NORP">日本</ENAMEX> 媒体 在 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="FAC">上海 证券 交易所</ENAMEX> 捕捉 到 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 上课 取经 的 镜头 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８０多</ENAMEX> 名 随护 陪同 之下 ， 在 <ENAMEX TYPE="FAC">上海 证交所</ENAMEX> 了解 股市 交易 的 情况 ， 另外 他 还 跟 <ENAMEX TYPE="GPE" E_OFF="2">中共 国家主席</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 碰 了 面 并且 晤谈 了 <ENAMEX TYPE="TIME">１ 个 小时</ENAMEX> ， 主要 是 讨论 <ENAMEX TYPE="LOC">东北亚</ENAMEX> 的 战情 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 就职 之后 的 <ENAMEX TYPE="NORP">美国</ENAMEX> 形势 。
</DOC>
