<DOC DOCNO="bn/cts/02/cts_0296@0296@cts@bn@ch@on">
在 <ENAMEX TYPE="DATE">这个 礼拜天</ENAMEX> 一 位 因为 一 次 心肌梗塞 而 前往 <ENAMEX TYPE="FAC">台北 荣总</ENAMEX> 治疗 的 前 副总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢东敏</ENAMEX> 虽然 目前 还 在 加护 病房 观察 ， 不过 <ENAMEX TYPE="ORG">容总</ENAMEX> 表示 ： <ENAMEX TYPE="DATE">现年</ENAMEX> 高龄 <ENAMEX TYPE="DATE">９４ 岁</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢</ENAMEX> 前 副总统 ， 血压 心跳 都 相当 正常 ， 只是 血液 发炎 有 轻微 的 心肌梗塞 以及 上 呼吸道 感染 的 现象 ， 经过 治疗 之后 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢</ENAMEX> 前 副总统 的 恢复 状况 相当 不错 ， 院方 评估 在 几 天 之后 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">谢</ENAMEX> 前 副总统 应该 就 可以 转到 普通 的 病房 。
</DOC>
