<DOC DOCNO="bn/cts/02/cts_0218@0218@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">这 个 世纪</ENAMEX> 最后 一 位 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 文学奖</ENAMEX> 的 得主 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">瑞典</ENAMEX> 授奖 ， 而 同 一 个 时间 ， <ENAMEX TYPE="GPE">南韩</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">金大忠</ENAMEX> 也 在 <ENAMEX TYPE="GPE">挪威</ENAMEX> 接受 了 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 和平奖</ENAMEX> 的 荣耀 。
另 一 方面 在 <ENAMEX TYPE="GPE">挪威</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">７６ 岁</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">金大忠</ENAMEX> 面带微笑 ， 领取 了 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 和平奖</ENAMEX> ， 他 表示 ： 他 和 <ENAMEX TYPE="NORP">韩国</ENAMEX> 人民 还 有 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 一起 分享 这 份 荣誉 。
他 誓言 在 有生之年 ， 他 要 继续 为 民主 、 人权 、 和平 努力 。
在 <ENAMEX TYPE="PERSON">金大忠</ENAMEX> 领奖 的 同时 ， <ENAMEX TYPE="GPE">南韩</ENAMEX> 内 也 释放 烟火 一同 庆祝 ， 从 在野 党 的 领袖 、 政治犯 变成 国家 元首 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">金大忠</ENAMEX> 最 重要 的 成就 就 是 <ENAMEX TYPE="DATE">今年 ６月</ENAMEX> 走访 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> ， 跟 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 举行 历史性 的 会谈 ， 化解 了 <ENAMEX TYPE="GPE">南 北 韩</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="EVENT">韩战</ENAMEX> 之后 的 紧张 关系 。
</DOC>
