<DOC DOCNO="bn/cts/02/cts_0202@0202@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">高雄市 保大</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">黎明 中队</ENAMEX> 破获 一 起 <ENAMEX TYPE="EVENT">运毒案</ENAMEX> ， 取出 了 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">７０００多 公克</ENAMEX> 市价 将近 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">上 亿</ENAMEX> 的 高 纯度 海洛因 砖 。
嫌犯 搭乘 野机车 把 毒品 从 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 运 到 <ENAMEX TYPE="GPE">高雄</ENAMEX> ， 准备 交给 其他 毒虫 来 贩买 ， 而 就 在 等待 接头 的 时候 被 警方 给 逮捕 。
警方 将 破获 的 海洛因 砖 ， 一 块块 称重 登记 。
<ENAMEX TYPE="QUANTITY">３００多 公克</ENAMEX> 的 高 纯度 海洛因 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２０</ENAMEX> 块 加 起来 市价 将近 <ENAMEX TYPE="MONEY">上 亿 元</ENAMEX> 。
嫌犯 供称 有 人 给 他 <ENAMEX TYPE="FAC">１万 块</ENAMEX> 当 运费 ， 但 他 并 不 知道 袋子 里 是 什么 东西 。
不过 警方 调查 当时 嫌犯 正 准备 和 其他 毒虫 接头 ， 而 毒犯 敢 公然 利用 大众 交通 工具 运毒 ， 也 显示 了 国内 毒品 日趋 泛滥 的 现象 。
</DOC>
