<DOC DOCNO="bn/cts/02/cts_0284@0284@cts@bn@ch@on">
在 其他 的 新闻 方面 ， <ENAMEX TYPE="EVENT">美国 网络 贩卖 双胞胎 婴儿 案</ENAMEX> 目前 又 有 最新 的 发展 ， <ENAMEX TYPE="NORP">英国</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">社福 机构</ENAMEX> 不但 把 这 对 双胞胎 女 婴 从 <ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 养父母 的 手中 给 带走 ， 而 女婴 的 生母 也 出面 表示 要 把 小孩 给 要 回来 ， 这 也 使得 案情 是 更加 的 复杂 。
<ENAMEX TYPE="ORG">英国 社会 福利 机构</ENAMEX> 是 在 和 女 婴 的 养父母 约谈 之后 把 这 对 小 双胞胎 女 婴 带走 ， 他们 除了 表示 是 根据 <ENAMEX TYPE="DATE">１９８９年</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="LAW">儿童 法</ENAMEX> 》 的 紧急 命令 授权 之外 并没有 进一步 说明 带走 小孩 的 原因 。
目前 <ENAMEX TYPE="ORG">美国 联邦 调查局</ENAMEX> 已经 介入 这 件 <ENAMEX TYPE="EVENT">贩婴案</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="NORP">英国</ENAMEX> 的 一 家 小 报 还 打算 把 这 件 <ENAMEX TYPE="EVENT">贩婴案</ENAMEX> 拍 成 电影 。
</DOC>
