<DOC DOCNO="bn/cts/02/cts_0213@0213@cts@bn@ch@on">
这个 枪支 走私 集团 的 首脑 分子 包括 了 绰号 “ <ENAMEX TYPE="PERSON">大邱</ENAMEX> ” 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">邱同顺</ENAMEX> ， 以及 黑人 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈尚仁</ENAMEX> 等 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 个 人 ， 另外 还 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">９</ENAMEX> 名 共犯 ， 全部 遭到 警方 逮捕 ， 而 陈列 在 警局 桌上 的 枪支 多 的 吓人 ， 一共 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１７</ENAMEX> 把 手枪 ， 一 把 霰弹枪 以及 <ENAMEX TYPE="CARDINAL" E_OFF="1">１３００多</ENAMEX> 发 子弹 ， 数量 之 多 连 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">警政 署长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">王进旺</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">台北市 警察 局长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">王卓金</ENAMEX> 都 赶来 关切 ， 这 是 <ENAMEX TYPE="ORG">台北市 警方</ENAMEX> 近年 来 查获 最 大宗 的 枪支 走私 来 <ENAMEX TYPE="GPE">台</ENAMEX> 案件 ， 嫌犯 <ENAMEX TYPE="PERSON">邱同顺</ENAMEX> 等 人 从 <ENAMEX TYPE="DATE">去年 底</ENAMEX> 开始 利用 <ENAMEX TYPE="EVENT">９２１</ENAMEX> 赈灾 急 需 发电机 为 掩护 ， 将 枪支 解体 装 在 发电机 里面 ， 然后 从 <ENAMEX TYPE="GPE">柬埔寨</ENAMEX> 走私 来 <ENAMEX TYPE="GPE">台</ENAMEX> ， 前后 已经 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５</ENAMEX> 次 闯关 成功 ， 不过 <ENAMEX TYPE="DATE">今年 ７月份</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">竹莲帮</ENAMEX> 老大 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈启礼</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">柬埔寨</ENAMEX> 落网 之后 ， 枪支 供应点 转到 了 <ENAMEX TYPE="GPE">泰国</ENAMEX> ， 嫌犯 想要 如法炮制 ， 却 被 警方 发现 ， 在 <ENAMEX TYPE="FAC">中正 机场</ENAMEX> 人脏俱获 ， 虽然 警方 这 次 全面 出击 ， 大有斩获 ， 不过 <ENAMEX TYPE="DATE">一 年 之内</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">东南亚</ENAMEX> 空运 来 <ENAMEX TYPE="GPE">台</ENAMEX> 的 非法 枪支 ， 据 保守 估计 已经 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">上百</ENAMEX> 支 流入 到 了 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 黑道 手中 ， 现在 <ENAMEX TYPE="GPE">竹莲</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">四海</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">天道盟</ENAMEX> 的 黑帮 枪支 都 由 同 一 个 集团 供应 ， 黑道 分子 海内外 大串连 让 警方 抓不胜抓 ， 连 <ENAMEX TYPE="ORG" E_OFF="1">警政 署长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">王进旺</ENAMEX> 也 感叹 ， <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 黑道 枪支 泛滥 的 情形 真的 是 太 严重 了 。
</DOC>
