<DOC DOCNO="bn/cts/02/cts_0253@0253@cts@bn@ch@on">
虽然 <ENAMEX TYPE="GPE">中国 大陆</ENAMEX> 目前 正在 严厉 禁止 “ <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> ” ， 不过 在 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> ” 法轮功 ” 的 信徒 估计 已经 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">好 几万</ENAMEX> 人 ， 源引 <ENAMEX TYPE="LOC">亚太</ENAMEX> 地区 <ENAMEX TYPE="DATE">２０００年</ENAMEX> 的 ” <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> ” 大法会 <ENAMEX TYPE="DATE">周四</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 进行 ， 而 <ENAMEX TYPE="TIME">上午</ENAMEX> 这 场 法会 甚至 还 包括 从 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 来 的 “ <ENAMEX TYPE="NORP">法轮功</ENAMEX> ” 信徒 ， 他们 感慨 同样 是 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">中国人</ENAMEX> 社会 但 对于 信徒 的 待遇 却 是 有 如此 大 的 差距 。
来自 世界 各 地 的 “ <ENAMEX TYPE="NORP">法轮功</ENAMEX> ” 学员 挤满 了 <ENAMEX TYPE="FAC">师大 体育馆</ENAMEX> ， 专心 的 聆听 着 台上 的 学员 分享 宏法 的 经验 。
对于 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 全力 压制 “ <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> ” ， “ <ENAMEX TYPE="NORP">法轮功</ENAMEX> ” 学员 仍然 强调 要 全力 做到 同 他 与着 的 最 高 特性 真圣人 。
<ENAMEX TYPE="DATE">２６ 岁</ENAMEX> 嫁 到 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 新娘 <ENAMEX TYPE="PERSON">宋艳</ENAMEX> 则 是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 次 到 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 次 都 被 关 了 起来 。
“ 修 不 修炼 这 属于 个人 行为 ， 我 觉得 作为 一 个 真正 的 大法 弟子 我们 做 的 是 已 够 大法 ， 应该 堂堂正正 的 站 出来 修炼 这 才 是 正确 的 做法 。 ”
正 因为 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> “ <ENAMEX TYPE="NORP">法轮功</ENAMEX> ” 学员 人权 受到 严重 迫害 ， 这 回 法轮 大法 <ENAMEX TYPE="DATE">２０００年</ENAMEX> 的 大会 在 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 举行 ， 希望 通过 练功 以及 和平 游行 等 方式 让 全球 的 人士 知道 这些 现象 和 事实 ， 同时 给予 人道 上 的 帮助 。
另 一 方面 也 要 呼吁 <ENAMEX TYPE="NORP">中共</ENAMEX> 政府 停止 对于 “ <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> ” 学员 的 迫害 。
</DOC>
