<DOC DOCNO="bn/cts/02/cts_0226@0226@cts@bn@ch@on">
副总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">吕秀莲</ENAMEX> 的 律师团 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 将 上 法院 正式 提出 民事 诉讼 ， 控告 《 <ENAMEX TYPE="ORG">新 新闻</ENAMEX> 》 杂志 。
律师团 的 召集人 也 就 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">吕秀莲</ENAMEX> 的 哥哥 <ENAMEX TYPE="PERSON">吕传胜</ENAMEX> 说 ： 他 曾经 建议 <ENAMEX TYPE="PERSON">吕</ENAMEX> 副总统 要 大事化小 ， 不 要 打官司 ， 但是 《 <ENAMEX TYPE="ORG">新 新闻</ENAMEX> 》 到 现在 一直 不 肯 道歉 ， 因此 最后 副总统 坚持 要 告 到底 。
副总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">吕秀莲</ENAMEX> 打算 控告 《 <ENAMEX TYPE="ORG">新 新闻</ENAMEX> 》 杂志 的 事情 目前 似乎 已经 没有 转圜 的 余地 ， 因为 她 的 律师团 已经 确定 了 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 就 要 向 <ENAMEX TYPE="ORG">台北 地 立法院</ENAMEX> 提出 告诉 。
到是 副总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">吕秀莲</ENAMEX> 的 哥哥 <ENAMEX TYPE="PERSON">吕传胜</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 坦诚 ， 尽管 律师团 都 建议 <ENAMEX TYPE="PERSON">吕</ENAMEX> 副总统 以 国家 大事 为重 ， 不 要 对 《 <ENAMEX TYPE="ORG">新 新闻</ENAMEX> 》 采取 法律 诉讼 要 息事宁人 ， 但是 <ENAMEX TYPE="PERSON">吕秀莲</ENAMEX> 认为 《 <ENAMEX TYPE="ORG">新 新闻</ENAMEX> 》 始终 没有 善意 的 回应 ， 因此 相当 坚持 要 提出 告诉 ， 所以 律师团 只好 尊重 副总统 的 意思 。
“ 我们 是 先 提醒 他 ， 请求 他 维护 他 这个 名誉 ， 也 就 是 登报 道歉 ， 如果 他 有 善意 回应 ， 副总统 可以 接受 ， 那 我 接下来 就 不 去 ， 如果 没有 善意 回就 ， 接下来 我们 就 再 提起 刑事 诉讼 。 ”
目前 被 <ENAMEX TYPE="PERSON">吕</ENAMEX> 副总统 列为 被告 的 《 <ENAMEX TYPE="ORG">新 新闻</ENAMEX> 》 负责人 <ENAMEX TYPE="PERSON">王信兴</ENAMEX> ， 社长 <ENAMEX TYPE="PERSON">王进壮</ENAMEX> 以及 包括 <ENAMEX TYPE="PERSON">杨淑妹</ENAMEX> 在内 的 数 名 记者 一共 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">７</ENAMEX> 个 人 。
</DOC>
