<DOC DOCNO="bn/cts/02/cts_0208@0208@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">高雄市</ENAMEX> 有 一 名 男子 <ENAMEX TYPE="DATE">今年 ５月</ENAMEX> 间 涉嫌 是 先后 杀害 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 名 男子 之后 弃尸 ， 嫌犯 并且 盗用 了 死者 的 信用卡 和 提款卡 。
而 <ENAMEX TYPE="GPE">高雄县</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">昨天 晚上</ENAMEX> 又 发生 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">超商 抢案</ENAMEX> ， 再 加上 最近 不断 发生 的 机车 抢案 ， 有 人 说 当地 的 治安 再度 的 亮起 了 红灯 。
凶嫌 <ENAMEX TYPE="PERSON">王利恒</ENAMEX> 在 杀害 男子 <ENAMEX TYPE="TIME">何利华</ENAMEX> 之后 还 大胆 的 冒用 死者 的 信用卡 盗买 东西 。
不过 这些 作案 的 手法 ， 全部 都 被 商家 的 录影 监视器 拍 了 下来 ， 其中 还 包括 了 嫌犯 打 电话 到 银行 去 求证 取得 商家 信赖 的 重要 画面 。
而 <ENAMEX TYPE="PERSON">吴建德</ENAMEX> 可能 也 已经 被 嫌犯 杀害 。
至于 在 <ENAMEX TYPE="GPE">高雄县</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="LOC">后山</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="TIME">昨天 晚上</ENAMEX> 也 发生 了 一 件 <ENAMEX TYPE="EVENT">超商 抢案</ENAMEX> 。
一 名 男子 持刀 闯入 之后 威胁 女 店员 交出 所有 的 现金 ， 在 短短 <ENAMEX TYPE="TIME">不到 １ 分 多 里面</ENAMEX> 抢走 了 <ENAMEX TYPE="MONEY">将近 千 元</ENAMEX> 的 现金 。
</DOC>
