<DOC DOCNO="bn/cts/02/cts_0241@0241@cts@bn@ch@on">
有 一 位 临患 癌症 末期 的 少女 <ENAMEX TYPE="PERSON">淑真</ENAMEX> 希望 在 死 前 能够 见到 心目 当中 的 偶像 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢霆峰</ENAMEX> 最后 一 面 ， <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> 他们 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 人 透过 连线 在 空中 相会 ， 原本 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢霆峰</ENAMEX> 要 在 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 还 要 赶到 <ENAMEX TYPE="GPE">嘉义</ENAMEX> 当面 为 <ENAMEX TYPE="PERSON">淑真</ENAMEX> 加油 ， 不过 <ENAMEX TYPE="PERSON">淑真</ENAMEX> 却 等 不 及 了 ， 她 在 <ENAMEX TYPE="TIME">今天 凌晨</ENAMEX> 去世 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">谢霆峰</ENAMEX> 透过 电视 连线 的 画面 一 声声 喊 着 <ENAMEX TYPE="PERSON">淑真</ENAMEX> 的 名字 为 她 加油 ， 远 在 <ENAMEX TYPE="GPE">嘉义</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">淑真</ENAMEX> 透过 画面 看见 偶像 却 只 能 断断续续 的 发出 声音 表达 心中 的 高兴 ， 已 患 胸腺 癌症 末期 的 <ENAMEX TYPE="DATE">１７ 岁</ENAMEX> 少女 <ENAMEX TYPE="PERSON">淑真</ENAMEX> 一直 希望 能够 和 最 喜欢 的 偶像 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢霆峰</ENAMEX> 见 一 面 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 人 在 空中 相会 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">谢霆峰</ENAMEX> 不断 的 鼓励 着 <ENAMEX TYPE="PERSON">淑真</ENAMEX> 。
“ 你 一定 会 康复 你 知道 吗 ？
你 要 相信 自己 ， 我们 所有 人 都 一直 在 支持 你 。
ｏｋ ？ ”
看到 年轻 的 歌迷 病重 躺 在 床 上 ， 一向 酷酷 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢霆峰</ENAMEX> 再 也 忍 不 住 眼泪 成串 的 往下 掉 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">谢霆峰</ENAMEX> 也 计划 一早 赶到 <ENAMEX TYPE="GPE">嘉义</ENAMEX> 亲自 为 <ENAMEX TYPE="PERSON">淑真</ENAMEX> 加油 ， 不料 <ENAMEX TYPE="PERSON">淑真</ENAMEX> 已经 因为 病情 加重 在 <ENAMEX TYPE="TIME">深夜 的 １２点５０分</ENAMEX> 死 在 父亲 的 怀中 ， 留下 <ENAMEX TYPE="PERSON">淑真</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢霆峰</ENAMEX> 心中 永远 的 遗憾 。
</DOC>
