<DOC DOCNO="bn/cts/02/cts_0234@0234@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">屏东</ENAMEX> 有 一 艘 <ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">琉球藉</ENAMEX> 的 渔船 在 <ENAMEX TYPE="FAC">马来西亚 海域</ENAMEX> 作业 的 时候 发生 海上 喋血案 ， 原因 <ENAMEX TYPE="NORP">大陆</ENAMEX> 渔工 由于 太 久 没有 办法 回家 心生不满 ， 竟然 持 刀 把 船长 杀死 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 名 船员 杀 成 重伤 之后 跳 船 逃逸 ， 全 案 由 <ENAMEX TYPE="GPE">马国</ENAMEX> 警方 正在 处理 。
遭到 杀害 的 船长 <ENAMEX TYPE="PERSON">曾明来</ENAMEX> 中港 的 家 里面 ， <ENAMEX TYPE="TIME">上午</ENAMEX> 是 充满 了 一 片 哀声 。
<ENAMEX TYPE="NORP" E_OFF="1">琉球藉</ENAMEX> 的 尾吊船 “ 龙王神 ４７ 号 ” <ENAMEX TYPE="DATE">１６号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">马来西亚</ENAMEX> 的 海域 作业 ， 一 名 <ENAMEX TYPE="DATE">４４ 岁</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="NORP">大陆</ENAMEX> 凶嫌 渔工 正好 在 当班 。
结果 他 用 大型 的 割 鱼 刀 攻击 了 船长 ， 对 他 的 胸 前 是 一 阵 乱 砍 。
目前 家属 因为 轻生 的 问题 没有 办法 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">马来西亚</ENAMEX> 处理 后事 ， 所以 只 能够 坐困愁城 ， 家属 希望 能够 让 双 手 被 砍 断 的 大副 <ENAMEX TYPE="PERSON">林辉国</ENAMEX> 受到 妥善 的 照顾 ， 目前 是 急待 援助 。
</DOC>
